{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.121.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.121.1","label":"","reference":"Psaumes 121:1","prev_osis_id":"Ps.120.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.121.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Ps 91. De 33:27. 1 S 2:9. \u00c9s 27:3.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.121.1\" class=\"v\">1<\/sup>Cantique des degr\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u00e8ve mes yeux vers les montagnes\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019o\u00f9 me viendra le secours?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.121","name":"Psaumes 121","id":"fra-LSG:Ps.121"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.2","name":"Psaumes 121:2","id":"fra-LSG:Ps.121.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.120.7","name":"Psaumes 120:7","id":"fra-LSG:Ps.120.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.121.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.121.2","label":"","reference":"Psaumes 121:2","prev_osis_id":"Ps.121.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.121.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.121.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le secours me vient de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a fait les cieux et la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.121","name":"Psaumes 121","id":"fra-LSG:Ps.121"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.3","name":"Psaumes 121:3","id":"fra-LSG:Ps.121.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.1","name":"Psaumes 121:1","id":"fra-LSG:Ps.121.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.121.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.121.3","label":"","reference":"Psaumes 121:3","prev_osis_id":"Ps.121.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.121.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.121.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il ne permettra point que ton pied chancelle;<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui te garde ne sommeillera point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.121","name":"Psaumes 121","id":"fra-LSG:Ps.121"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.4","name":"Psaumes 121:4","id":"fra-LSG:Ps.121.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.2","name":"Psaumes 121:2","id":"fra-LSG:Ps.121.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.121.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.121.4","label":"","reference":"Psaumes 121:4","prev_osis_id":"Ps.121.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.121.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.121.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici, il ne sommeille ni ne dort,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui garde Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.121","name":"Psaumes 121","id":"fra-LSG:Ps.121"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.5","name":"Psaumes 121:5","id":"fra-LSG:Ps.121.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.3","name":"Psaumes 121:3","id":"fra-LSG:Ps.121.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.121.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.121.5","label":"","reference":"Psaumes 121:5","prev_osis_id":"Ps.121.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.121.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.121.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel est celui qui te garde,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel est ton ombre \u00e0 ta main droite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.121","name":"Psaumes 121","id":"fra-LSG:Ps.121"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.6","name":"Psaumes 121:6","id":"fra-LSG:Ps.121.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.4","name":"Psaumes 121:4","id":"fra-LSG:Ps.121.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.121.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.121.6","label":"","reference":"Psaumes 121:6","prev_osis_id":"Ps.121.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.121.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.121.6\" class=\"v\">6<\/sup>Pendant le jour le soleil ne te frappera point,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni la lune pendant la nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.121","name":"Psaumes 121","id":"fra-LSG:Ps.121"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.7","name":"Psaumes 121:7","id":"fra-LSG:Ps.121.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.5","name":"Psaumes 121:5","id":"fra-LSG:Ps.121.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.121.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.121.7","label":"","reference":"Psaumes 121:7","prev_osis_id":"Ps.121.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.121.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.121.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te gardera de tout mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Il gardera ton \u00e2me;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.121","name":"Psaumes 121","id":"fra-LSG:Ps.121"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.8","name":"Psaumes 121:8","id":"fra-LSG:Ps.121.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.6","name":"Psaumes 121:6","id":"fra-LSG:Ps.121.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.121.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.121.8","label":"","reference":"Psaumes 121:8","prev_osis_id":"Ps.121.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.122.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.121.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel gardera ton d\u00e9part et ton arriv\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e8s maintenant et \u00e0 jamais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.121","name":"Psaumes 121","id":"fra-LSG:Ps.121"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.122.1","name":"Psaumes 122:1","id":"fra-LSG:Ps.122.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.121.7","name":"Psaumes 121:7","id":"fra-LSG:Ps.121.7"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb71fbad0.95695436');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb71fbad0.95695436\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb71fbad0.95695436","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb71fbad0.95695436'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb71fbad0.95695436\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}