{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.38.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.1","label":"","reference":"Psaumes 38:1","prev_osis_id":"Ps.037.040,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Ps 6; 39; 70.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.1\" class=\"v\">1<\/sup>Psaume de David. Pour souvenir.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.2","name":"Psaumes 38:2","id":"fra-LSG:Ps.38.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.37.40","name":"Psaumes 37:40","id":"fra-LSG:Ps.37.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.38.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.2","label":"","reference":"Psaumes 38:2","prev_osis_id":"Ps.038.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    \u00c9ternel! Ne me punis pas dans ta col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne me ch\u00e2tie pas dans ta fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.3","name":"Psaumes 38:3","id":"fra-LSG:Ps.38.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.1","name":"Psaumes 38:1","id":"fra-LSG:Ps.38.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.38.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.3","label":"","reference":"Psaumes 38:3","prev_osis_id":"Ps.038.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car tes fl\u00e8ches m\u2019ont atteint,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ta main s\u2019est appesantie sur moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.4","name":"Psaumes 38:4","id":"fra-LSG:Ps.38.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.2","name":"Psaumes 38:2","id":"fra-LSG:Ps.38.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.38.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.4","label":"","reference":"Psaumes 38:4","prev_osis_id":"Ps.038.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il n\u2019y a rien de sain dans ma chair \u00e0 cause de ta col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a plus de vigueur dans mes os \u00e0 cause de mon p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.5","name":"Psaumes 38:5","id":"fra-LSG:Ps.38.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.3","name":"Psaumes 38:3","id":"fra-LSG:Ps.38.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.38.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.5","label":"","reference":"Psaumes 38:5","prev_osis_id":"Ps.038.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car mes iniquit\u00e9s s\u2019\u00e9l\u00e8vent au-dessus de ma t\u00eate;<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un lourd fardeau, elles sont trop pesantes pour moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.6","name":"Psaumes 38:6","id":"fra-LSG:Ps.38.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.4","name":"Psaumes 38:4","id":"fra-LSG:Ps.38.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.38.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.6","label":"","reference":"Psaumes 38:6","prev_osis_id":"Ps.038.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mes plaies sont infectes et purulentes,<\/p>\n<p class=\"q\">Par l\u2019effet de ma folie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.7","name":"Psaumes 38:7","id":"fra-LSG:Ps.38.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.5","name":"Psaumes 38:5","id":"fra-LSG:Ps.38.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.38.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.7","label":"","reference":"Psaumes 38:7","prev_osis_id":"Ps.038.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je suis courb\u00e9, abattu au dernier point;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tout le jour je marche dans la tristesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.8","name":"Psaumes 38:8","id":"fra-LSG:Ps.38.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.6","name":"Psaumes 38:6","id":"fra-LSG:Ps.38.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.38.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.8","label":"","reference":"Psaumes 38:8","prev_osis_id":"Ps.038.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car un mal br\u00fblant d\u00e9vore mes entrailles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y a rien de sain dans ma chair.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.9","name":"Psaumes 38:9","id":"fra-LSG:Ps.38.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.7","name":"Psaumes 38:7","id":"fra-LSG:Ps.38.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.38.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.9","label":"","reference":"Psaumes 38:9","prev_osis_id":"Ps.038.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je suis sans force, enti\u00e8rement bris\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Le trouble de mon c\u0153ur m\u2019arrache des g\u00e9missements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.10","name":"Psaumes 38:10","id":"fra-LSG:Ps.38.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.8","name":"Psaumes 38:8","id":"fra-LSG:Ps.38.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.38.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.10","label":"","reference":"Psaumes 38:10","prev_osis_id":"Ps.038.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.10\" class=\"v\">10<\/sup>Seigneur! Tous mes d\u00e9sirs sont devant toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes soupirs ne te sont point cach\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.11","name":"Psaumes 38:11","id":"fra-LSG:Ps.38.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.9","name":"Psaumes 38:9","id":"fra-LSG:Ps.38.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.38.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.11","label":"","reference":"Psaumes 38:11","prev_osis_id":"Ps.038.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mon c\u0153ur est agit\u00e9, ma force m\u2019abandonne,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la lumi\u00e8re de mes yeux n\u2019est plus m\u00eame avec moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.12","name":"Psaumes 38:12","id":"fra-LSG:Ps.38.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.10","name":"Psaumes 38:10","id":"fra-LSG:Ps.38.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.38.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.12","label":"","reference":"Psaumes 38:12","prev_osis_id":"Ps.038.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mes amis et mes connaissances s\u2019\u00e9loignent de ma plaie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes proches se tiennent \u00e0 l\u2019\u00e9cart.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.13","name":"Psaumes 38:13","id":"fra-LSG:Ps.38.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.11","name":"Psaumes 38:11","id":"fra-LSG:Ps.38.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.38.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.13","label":"","reference":"Psaumes 38:13","prev_osis_id":"Ps.038.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ceux qui en veulent \u00e0 ma vie tendent leurs pi\u00e8ges;<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui cherchent mon malheur disent des m\u00e9chancet\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et m\u00e9ditent tout le jour des tromperies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.14","name":"Psaumes 38:14","id":"fra-LSG:Ps.38.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.12","name":"Psaumes 38:12","id":"fra-LSG:Ps.38.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.38.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.14","label":"","reference":"Psaumes 38:14","prev_osis_id":"Ps.038.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et moi, je suis comme un sourd, je n\u2019entends pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis comme un muet, qui n\u2019ouvre pas la bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.15","name":"Psaumes 38:15","id":"fra-LSG:Ps.38.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.13","name":"Psaumes 38:13","id":"fra-LSG:Ps.38.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ps.38.15","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.15","label":"","reference":"Psaumes 38:15","prev_osis_id":"Ps.038.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je suis comme un homme qui n\u2019entend pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans la bouche duquel il n\u2019y a point de r\u00e9plique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.16","name":"Psaumes 38:16","id":"fra-LSG:Ps.38.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.14","name":"Psaumes 38:14","id":"fra-LSG:Ps.38.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ps.38.16","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.16","label":"","reference":"Psaumes 38:16","prev_osis_id":"Ps.038.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.16\" class=\"v\">16<\/sup>\u00c9ternel! C\u2019est en toi que j\u2019esp\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu r\u00e9pondras, Seigneur, mon Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.17","name":"Psaumes 38:17","id":"fra-LSG:Ps.38.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.15","name":"Psaumes 38:15","id":"fra-LSG:Ps.38.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ps.38.17","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.17","label":"","reference":"Psaumes 38:17","prev_osis_id":"Ps.038.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car je dis: Ne permets pas qu\u2019ils se r\u00e9jouissent \u00e0 mon sujet,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre moi, si mon pied chancelle!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.18","name":"Psaumes 38:18","id":"fra-LSG:Ps.38.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.16","name":"Psaumes 38:16","id":"fra-LSG:Ps.38.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ps.38.18","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.18","label":"","reference":"Psaumes 38:18","prev_osis_id":"Ps.038.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car je suis pr\u00e8s de tomber,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ma douleur est toujours devant moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.19","name":"Psaumes 38:19","id":"fra-LSG:Ps.38.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.17","name":"Psaumes 38:17","id":"fra-LSG:Ps.38.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ps.38.19","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.19","label":"","reference":"Psaumes 38:19","prev_osis_id":"Ps.038.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.19\" class=\"v\">19<\/sup>\n    Car je reconnais mon iniquit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis dans la crainte \u00e0 cause de mon p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.20","name":"Psaumes 38:20","id":"fra-LSG:Ps.38.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.18","name":"Psaumes 38:18","id":"fra-LSG:Ps.38.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ps.38.20","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.20","label":"","reference":"Psaumes 38:20","prev_osis_id":"Ps.038.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et mes ennemis sont pleins de vie, pleins de force;<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui me ha\u00efssent sans cause sont nombreux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.21","name":"Psaumes 38:21","id":"fra-LSG:Ps.38.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.19","name":"Psaumes 38:19","id":"fra-LSG:Ps.38.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ps.38.21","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.21","label":"","reference":"Psaumes 38:21","prev_osis_id":"Ps.038.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ils me rendent le mal pour le bien;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont mes adversaires, parce que je recherche le bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.22","name":"Psaumes 38:22","id":"fra-LSG:Ps.38.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.20","name":"Psaumes 38:20","id":"fra-LSG:Ps.38.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ps.38.22","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.22","label":"","reference":"Psaumes 38:22","prev_osis_id":"Ps.038.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.038.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ne m\u2019abandonne pas, \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Mon Dieu, ne t\u2019\u00e9loigne pas de moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.23","name":"Psaumes 38:23","id":"fra-LSG:Ps.38.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.21","name":"Psaumes 38:21","id":"fra-LSG:Ps.38.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ps.38.23","osis_end":"fra-LSG:Ps.38.23","label":"","reference":"Psaumes 38:23","prev_osis_id":"Ps.038.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.039.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.38.23\" class=\"v\">23<\/sup>Viens en h\u00e2te \u00e0 mon secours,<\/p>\n<p class=\"q\">Seigneur, mon salut!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.38","name":"Psaumes 38","id":"fra-LSG:Ps.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.39.1","name":"Psaumes 39:1","id":"fra-LSG:Ps.39.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.38.22","name":"Psaumes 38:22","id":"fra-LSG:Ps.38.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb57b29e1.40041489');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb57b29e1.40041489\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb57b29e1.40041489","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb57b29e1.40041489'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb57b29e1.40041489\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}