{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.13.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.13.1","label":"","reference":"Psaumes 13:1","prev_osis_id":"Ps.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.013.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Ps 70; 142.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au chef des chantres. Psaume de David.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.13","name":"Psaumes 13","id":"fra-LSG:Ps.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.2","name":"Psaumes 13:2","id":"fra-LSG:Ps.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.12.9","name":"Psaumes 12:9","id":"fra-LSG:Ps.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.13.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.13.2","label":"","reference":"Psaumes 13:2","prev_osis_id":"Ps.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Jusques \u00e0 quand, \u00c9ternel! M\u2019oublieras-tu sans cesse?<\/p>\n<p class=\"q\">Jusques \u00e0 quand me cacheras-tu ta face?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.13","name":"Psaumes 13","id":"fra-LSG:Ps.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.3","name":"Psaumes 13:3","id":"fra-LSG:Ps.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.1","name":"Psaumes 13:1","id":"fra-LSG:Ps.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.13.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.13.3","label":"","reference":"Psaumes 13:3","prev_osis_id":"Ps.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Jusques \u00e0 quand aurai-je des soucis dans mon \u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">Et chaque jour des chagrins dans mon c\u0153ur?<\/p>\n<p class=\"q\">Jusques \u00e0 quand mon ennemi s\u2019\u00e9l\u00e8vera-t-il contre moi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.13","name":"Psaumes 13","id":"fra-LSG:Ps.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.4","name":"Psaumes 13:4","id":"fra-LSG:Ps.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.2","name":"Psaumes 13:2","id":"fra-LSG:Ps.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.13.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.13.4","label":"","reference":"Psaumes 13:4","prev_osis_id":"Ps.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Regarde, r\u00e9ponds-moi, \u00c9ternel, mon Dieu!<\/p>\n<p class=\"q\">Donne \u00e0 mes yeux la clart\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que je ne m\u2019endorme pas du sommeil de la mort,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.13","name":"Psaumes 13","id":"fra-LSG:Ps.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.5","name":"Psaumes 13:5","id":"fra-LSG:Ps.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.3","name":"Psaumes 13:3","id":"fra-LSG:Ps.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.13.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.13.5","label":"","reference":"Psaumes 13:5","prev_osis_id":"Ps.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Afin que mon ennemi ne dise pas: Je l\u2019ai vaincu!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et que mes adversaires ne se r\u00e9jouissent pas, si je chancelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.13","name":"Psaumes 13","id":"fra-LSG:Ps.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.6","name":"Psaumes 13:6","id":"fra-LSG:Ps.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.4","name":"Psaumes 13:4","id":"fra-LSG:Ps.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.13.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.13.6","label":"","reference":"Psaumes 13:6","prev_osis_id":"Ps.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Moi, j\u2019ai confiance en ta bont\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai de l\u2019all\u00e9gresse dans le c\u0153ur, \u00e0 cause de ton salut;<\/p>\n<p class=\"q\">Je chante \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, car il m\u2019a fait du bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.13","name":"Psaumes 13","id":"fra-LSG:Ps.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.14.1","name":"Psaumes 14:1","id":"fra-LSG:Ps.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.13.5","name":"Psaumes 13:5","id":"fra-LSG:Ps.13.5"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb78659c7.44478657');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb78659c7.44478657\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb78659c7.44478657","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb78659c7.44478657'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb78659c7.44478657\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}