{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.21.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.1","label":"","reference":"Psaumes 21:1","prev_osis_id":"Ps.020.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">(Ps 20. 2 S 12:17-31.) 2 S 7:8, etc. Ps 22:23, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au chef des chantres. Psaume de David.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.2","name":"Psaumes 21:2","id":"fra-LSG:Ps.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.20.10","name":"Psaumes 20:10","id":"fra-LSG:Ps.20.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.21.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.2","label":"","reference":"Psaumes 21:2","prev_osis_id":"Ps.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9ternel! Le roi se r\u00e9jouit de ta protection puissante.<\/p>\n<p class=\"q\">Oh! Comme ton secours le remplit d\u2019all\u00e9gresse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.3","name":"Psaumes 21:3","id":"fra-LSG:Ps.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.1","name":"Psaumes 21:1","id":"fra-LSG:Ps.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.21.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.3","label":"","reference":"Psaumes 21:3","prev_osis_id":"Ps.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu lui as donn\u00e9 ce que d\u00e9sirait son c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu n\u2019as pas refus\u00e9 ce que demandaient ses l\u00e8vres. <span class=\"qs\">\u2014 Pause.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.4","name":"Psaumes 21:4","id":"fra-LSG:Ps.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.2","name":"Psaumes 21:2","id":"fra-LSG:Ps.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.21.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.4","label":"","reference":"Psaumes 21:4","prev_osis_id":"Ps.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car tu l\u2019as pr\u00e9venu par les b\u00e9n\u00e9dictions de ta gr\u00e2ce,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as mis sur sa t\u00eate une couronne d\u2019or pur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.5","name":"Psaumes 21:5","id":"fra-LSG:Ps.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.3","name":"Psaumes 21:3","id":"fra-LSG:Ps.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.21.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.5","label":"","reference":"Psaumes 21:5","prev_osis_id":"Ps.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il te demandait la vie, tu la lui as donn\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Une vie longue pour toujours et \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.6","name":"Psaumes 21:6","id":"fra-LSG:Ps.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.4","name":"Psaumes 21:4","id":"fra-LSG:Ps.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.21.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.6","label":"","reference":"Psaumes 21:6","prev_osis_id":"Ps.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Sa gloire est grande \u00e0 cause de ton secours;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu places sur lui l\u2019\u00e9clat et la magnificence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.7","name":"Psaumes 21:7","id":"fra-LSG:Ps.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.5","name":"Psaumes 21:5","id":"fra-LSG:Ps.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.21.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.7","label":"","reference":"Psaumes 21:7","prev_osis_id":"Ps.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tu le rends \u00e0 jamais un objet de b\u00e9n\u00e9dictions,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu le combles de joie devant ta face.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.8","name":"Psaumes 21:8","id":"fra-LSG:Ps.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.6","name":"Psaumes 21:6","id":"fra-LSG:Ps.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.21.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.8","label":"","reference":"Psaumes 21:8","prev_osis_id":"Ps.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le roi se confie en l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Et, par la bont\u00e9 du Tr\u00e8s-Haut, il ne chancelle pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.9","name":"Psaumes 21:9","id":"fra-LSG:Ps.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.7","name":"Psaumes 21:7","id":"fra-LSG:Ps.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.21.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.9","label":"","reference":"Psaumes 21:9","prev_osis_id":"Ps.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ta main trouvera tous tes ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">Ta droite trouvera ceux qui te ha\u00efssent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.10","name":"Psaumes 21:10","id":"fra-LSG:Ps.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.8","name":"Psaumes 21:8","id":"fra-LSG:Ps.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.21.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.10","label":"","reference":"Psaumes 21:10","prev_osis_id":"Ps.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tu les rendras tels qu\u2019une fournaise ardente,<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour o\u00f9 tu te montreras;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel les an\u00e9antira dans sa col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le feu les d\u00e9vorera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.11","name":"Psaumes 21:11","id":"fra-LSG:Ps.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.9","name":"Psaumes 21:9","id":"fra-LSG:Ps.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.21.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.11","label":"","reference":"Psaumes 21:11","prev_osis_id":"Ps.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tu feras dispara\u00eetre leur post\u00e9rit\u00e9 de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur race du milieu des fils de l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.12","name":"Psaumes 21:12","id":"fra-LSG:Ps.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.10","name":"Psaumes 21:10","id":"fra-LSG:Ps.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.21.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.12","label":"","reference":"Psaumes 21:12","prev_osis_id":"Ps.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils ont projet\u00e9 du mal contre toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont con\u00e7u de mauvais desseins, mais ils seront impuissants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.13","name":"Psaumes 21:13","id":"fra-LSG:Ps.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.11","name":"Psaumes 21:11","id":"fra-LSG:Ps.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.21.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.13","label":"","reference":"Psaumes 21:13","prev_osis_id":"Ps.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car tu leur feras tourner le dos,<\/p>\n<p class=\"q\">Et avec ton arc tu tireras sur eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.14","name":"Psaumes 21:14","id":"fra-LSG:Ps.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.12","name":"Psaumes 21:12","id":"fra-LSG:Ps.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.21.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.21.14","label":"","reference":"Psaumes 21:14","prev_osis_id":"Ps.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u00e8ve-toi, \u00c9ternel, avec ta force!<\/p>\n<p class=\"q\">Nous voulons chanter, c\u00e9l\u00e9brer ta puissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.21","name":"Psaumes 21","id":"fra-LSG:Ps.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.22.1","name":"Psaumes 22:1","id":"fra-LSG:Ps.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.21.13","name":"Psaumes 21:13","id":"fra-LSG:Ps.21.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2a09bd9.26014637');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a09bd9.26014637\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2a09bd9.26014637","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2a09bd9.26014637'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a09bd9.26014637\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}