{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.130.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.130.1","label":"","reference":"Psaumes 130:1","prev_osis_id":"Ps.129.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.130.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Ps 69; 143. (La 3:22-32. Mi 7:7, 18-20.) \u00c9s 30:18.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.130.1\" class=\"v\">1<\/sup>Cantique des degr\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\">Du fond de l\u2019ab\u00eeme je t\u2019invoque, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.130","name":"Psaumes 130","id":"fra-LSG:Ps.130"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.2","name":"Psaumes 130:2","id":"fra-LSG:Ps.130.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.129.8","name":"Psaumes 129:8","id":"fra-LSG:Ps.129.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.130.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.130.2","label":"","reference":"Psaumes 130:2","prev_osis_id":"Ps.130.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.130.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.130.2\" class=\"v\">2<\/sup>Seigneur, \u00e9coute ma voix!<\/p>\n<p class=\"q\">Que tes oreilles soient attentives<\/p>\n<p class=\"q\">A la voix de mes supplications!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.130","name":"Psaumes 130","id":"fra-LSG:Ps.130"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.3","name":"Psaumes 130:3","id":"fra-LSG:Ps.130.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.1","name":"Psaumes 130:1","id":"fra-LSG:Ps.130.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.130.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.130.3","label":"","reference":"Psaumes 130:3","prev_osis_id":"Ps.130.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.130.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.130.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Si tu gardais le souvenir des iniquit\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9ternel, Seigneur, qui pourrait subsister?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.130","name":"Psaumes 130","id":"fra-LSG:Ps.130"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.4","name":"Psaumes 130:4","id":"fra-LSG:Ps.130.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.2","name":"Psaumes 130:2","id":"fra-LSG:Ps.130.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.130.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.130.4","label":"","reference":"Psaumes 130:4","prev_osis_id":"Ps.130.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.130.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.130.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mais le pardon se trouve aupr\u00e8s de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019on te craigne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.130","name":"Psaumes 130","id":"fra-LSG:Ps.130"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.5","name":"Psaumes 130:5","id":"fra-LSG:Ps.130.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.3","name":"Psaumes 130:3","id":"fra-LSG:Ps.130.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.130.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.130.5","label":"","reference":"Psaumes 130:5","prev_osis_id":"Ps.130.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.130.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.130.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    J\u2019esp\u00e8re en l\u2019\u00c9ternel, mon \u00e2me esp\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019attends sa promesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.130","name":"Psaumes 130","id":"fra-LSG:Ps.130"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.6","name":"Psaumes 130:6","id":"fra-LSG:Ps.130.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.4","name":"Psaumes 130:4","id":"fra-LSG:Ps.130.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.130.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.130.6","label":"","reference":"Psaumes 130:6","prev_osis_id":"Ps.130.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.130.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.130.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Mon \u00e2me compte sur le Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">Plus que les gardes ne comptent sur le matin,<\/p>\n<p class=\"q\">Que les gardes ne comptent sur le matin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.130","name":"Psaumes 130","id":"fra-LSG:Ps.130"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.7","name":"Psaumes 130:7","id":"fra-LSG:Ps.130.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.5","name":"Psaumes 130:5","id":"fra-LSG:Ps.130.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.130.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.130.7","label":"","reference":"Psaumes 130:7","prev_osis_id":"Ps.130.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.130.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.130.7\" class=\"v\">7<\/sup>Isra\u00ebl, mets ton espoir en l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car la mis\u00e9ricorde est aupr\u00e8s de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la r\u00e9demption est aupr\u00e8s de lui en abondance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.130","name":"Psaumes 130","id":"fra-LSG:Ps.130"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.8","name":"Psaumes 130:8","id":"fra-LSG:Ps.130.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.6","name":"Psaumes 130:6","id":"fra-LSG:Ps.130.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.130.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.130.8","label":"","reference":"Psaumes 130:8","prev_osis_id":"Ps.130.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.131.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.130.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est lui qui rach\u00e8tera Isra\u00ebl<\/p>\n<p class=\"q\">De toutes ses iniquit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.130","name":"Psaumes 130","id":"fra-LSG:Ps.130"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.131.1","name":"Psaumes 131:1","id":"fra-LSG:Ps.131.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.130.7","name":"Psaumes 130:7","id":"fra-LSG:Ps.130.7"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb5e8ee54.94708048');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5e8ee54.94708048\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb5e8ee54.94708048","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb5e8ee54.94708048'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5e8ee54.94708048\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}