{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.91.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.1","label":"","reference":"Psaumes 91:1","prev_osis_id":"Ps.090.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">(Pr 18:10. Job 5:19-26. Ps 121.) Ps 34; 62. De 33:12, 28.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.1\" class=\"v\">1<\/sup>Celui qui demeure sous l\u2019abri du Tr\u00e8s-Haut<\/p>\n<p class=\"q\">Repose \u00e0 l\u2019ombre du Tout-Puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.2","name":"Psaumes 91:2","id":"fra-LSG:Ps.91.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.90.17","name":"Psaumes 90:17","id":"fra-LSG:Ps.90.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.91.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.2","label":"","reference":"Psaumes 91:2","prev_osis_id":"Ps.091.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je dis \u00e0 l\u2019\u00c9ternel: Mon refuge et ma forteresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon Dieu en qui je me confie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.3","name":"Psaumes 91:3","id":"fra-LSG:Ps.91.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.1","name":"Psaumes 91:1","id":"fra-LSG:Ps.91.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.91.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.3","label":"","reference":"Psaumes 91:3","prev_osis_id":"Ps.091.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Car c\u2019est lui qui te d\u00e9livre du filet de l\u2019oiseleur,<\/p>\n<p class=\"q\">De la peste et de ses ravages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.4","name":"Psaumes 91:4","id":"fra-LSG:Ps.91.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.2","name":"Psaumes 91:2","id":"fra-LSG:Ps.91.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.91.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.4","label":"","reference":"Psaumes 91:4","prev_osis_id":"Ps.091.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Il te couvrira de ses plumes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu trouveras un refuge sous ses ailes;<\/p>\n<p class=\"q\">Sa fid\u00e9lit\u00e9 est un bouclier et une cuirasse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.5","name":"Psaumes 91:5","id":"fra-LSG:Ps.91.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.3","name":"Psaumes 91:3","id":"fra-LSG:Ps.91.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.91.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.5","label":"","reference":"Psaumes 91:5","prev_osis_id":"Ps.091.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Tu ne craindras ni les terreurs de la nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni la fl\u00e8che qui vole de jour,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.6","name":"Psaumes 91:6","id":"fra-LSG:Ps.91.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.4","name":"Psaumes 91:4","id":"fra-LSG:Ps.91.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.91.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.6","label":"","reference":"Psaumes 91:6","prev_osis_id":"Ps.091.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ni la peste qui marche dans les t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni la contagion qui frappe en plein midi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.7","name":"Psaumes 91:7","id":"fra-LSG:Ps.91.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.5","name":"Psaumes 91:5","id":"fra-LSG:Ps.91.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.91.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.7","label":"","reference":"Psaumes 91:7","prev_osis_id":"Ps.091.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.7\" class=\"v\">7<\/sup>Que mille tombent \u00e0 ton c\u00f4t\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dix mille \u00e0 ta droite,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne seras pas atteint;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.8","name":"Psaumes 91:8","id":"fra-LSG:Ps.91.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.6","name":"Psaumes 91:6","id":"fra-LSG:Ps.91.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.91.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.8","label":"","reference":"Psaumes 91:8","prev_osis_id":"Ps.091.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.8\" class=\"v\">8<\/sup>De tes yeux seulement tu regarderas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu verras la r\u00e9tribution des m\u00e9chants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.9","name":"Psaumes 91:9","id":"fra-LSG:Ps.91.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.7","name":"Psaumes 91:7","id":"fra-LSG:Ps.91.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.91.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.9","label":"","reference":"Psaumes 91:9","prev_osis_id":"Ps.091.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car tu es mon refuge, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu fais du Tr\u00e8s-Haut ta retraite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.10","name":"Psaumes 91:10","id":"fra-LSG:Ps.91.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.8","name":"Psaumes 91:8","id":"fra-LSG:Ps.91.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.91.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.10","label":"","reference":"Psaumes 91:10","prev_osis_id":"Ps.091.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.10\" class=\"v\">10<\/sup>Aucun malheur ne t\u2019arrivera,<\/p>\n<p class=\"q\">Aucun fl\u00e9au n\u2019approchera de ta tente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.11","name":"Psaumes 91:11","id":"fra-LSG:Ps.91.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.9","name":"Psaumes 91:9","id":"fra-LSG:Ps.91.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.91.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.11","label":"","reference":"Psaumes 91:11","prev_osis_id":"Ps.091.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Car il ordonnera \u00e0 ses anges<\/p>\n<p class=\"q\">De te garder dans toutes tes voies;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.12","name":"Psaumes 91:12","id":"fra-LSG:Ps.91.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.10","name":"Psaumes 91:10","id":"fra-LSG:Ps.91.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.91.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.12","label":"","reference":"Psaumes 91:12","prev_osis_id":"Ps.091.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Ils te porteront sur les mains,<\/p>\n<p class=\"q\">De peur que ton pied ne heurte contre une pierre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.13","name":"Psaumes 91:13","id":"fra-LSG:Ps.91.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.11","name":"Psaumes 91:11","id":"fra-LSG:Ps.91.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.91.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.13","label":"","reference":"Psaumes 91:13","prev_osis_id":"Ps.091.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu marcheras sur le lion et sur l\u2019aspic,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu fouleras le lionceau et le dragon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.14","name":"Psaumes 91:14","id":"fra-LSG:Ps.91.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.12","name":"Psaumes 91:12","id":"fra-LSG:Ps.91.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.91.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.14","label":"","reference":"Psaumes 91:14","prev_osis_id":"Ps.091.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.14\" class=\"v\">14<\/sup>Puisqu\u2019il m\u2019aime, je le d\u00e9livrerai;<\/p>\n<p class=\"q\">Je le prot\u00e9gerai, puisqu\u2019il conna\u00eet mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.15","name":"Psaumes 91:15","id":"fra-LSG:Ps.91.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.13","name":"Psaumes 91:13","id":"fra-LSG:Ps.91.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ps.91.15","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.15","label":"","reference":"Psaumes 91:15","prev_osis_id":"Ps.091.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.091.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il m\u2019invoquera, et je lui r\u00e9pondrai;<\/p>\n<p class=\"q\">Je serai avec lui dans la d\u00e9tresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Je le d\u00e9livrerai et je le glorifierai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.16","name":"Psaumes 91:16","id":"fra-LSG:Ps.91.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.14","name":"Psaumes 91:14","id":"fra-LSG:Ps.91.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ps.91.16","osis_end":"fra-LSG:Ps.91.16","label":"","reference":"Psaumes 91:16","prev_osis_id":"Ps.091.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.91.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je le rassasierai de longs jours,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je lui ferai voir mon salut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.91","name":"Psaumes 91","id":"fra-LSG:Ps.91"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.1","name":"Psaumes 92:1","id":"fra-LSG:Ps.92.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.15","name":"Psaumes 91:15","id":"fra-LSG:Ps.91.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc09fff56.01940358');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc09fff56.01940358\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc09fff56.01940358","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc09fff56.01940358'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc09fff56.01940358\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}