{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.27.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.1","label":"","reference":"Psaumes 27:1","prev_osis_id":"Ps.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Ps 3; 4. Ro 8:31, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>De David.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\">\n    L\u2019\u00c9ternel est ma lumi\u00e8re et mon salut:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    De qui aurais-je crainte?<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel est le soutien de ma vie:<\/p>\n<p class=\"q\">De qui aurais-je peur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.2","name":"Psaumes 27:2","id":"fra-LSG:Ps.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.12","name":"Psaumes 26:12","id":"fra-LSG:Ps.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.27.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.2","label":"","reference":"Psaumes 27:2","prev_osis_id":"Ps.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Quand des m\u00e9chants s\u2019avancent contre moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour d\u00e9vorer ma chair,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sont mes pers\u00e9cuteurs et mes ennemis<\/p>\n<p class=\"q\">Qui chancellent et tombent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.3","name":"Psaumes 27:3","id":"fra-LSG:Ps.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.1","name":"Psaumes 27:1","id":"fra-LSG:Ps.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.27.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.3","label":"","reference":"Psaumes 27:3","prev_osis_id":"Ps.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Si une arm\u00e9e se campait contre moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon c\u0153ur n\u2019aurait aucune crainte;<\/p>\n<p class=\"q\">Si une guerre s\u2019\u00e9levait contre moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je serais malgr\u00e9 cela plein de confiance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.4","name":"Psaumes 27:4","id":"fra-LSG:Ps.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.2","name":"Psaumes 27:2","id":"fra-LSG:Ps.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.27.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.4","label":"","reference":"Psaumes 27:4","prev_osis_id":"Ps.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je demande \u00e0 l\u2019\u00c9ternel une chose, que je d\u00e9sire ardemment:<\/p>\n<p class=\"q\">Je voudrais habiter toute ma vie dans la maison de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour contempler la magnificence de l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour admirer son temple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.5","name":"Psaumes 27:5","id":"fra-LSG:Ps.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.3","name":"Psaumes 27:3","id":"fra-LSG:Ps.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.27.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.5","label":"","reference":"Psaumes 27:5","prev_osis_id":"Ps.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car il me prot\u00e9gera dans son tabernacle au jour du malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">Il me cachera sous l\u2019abri de sa tente;<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019\u00e9l\u00e8vera sur un rocher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.6","name":"Psaumes 27:6","id":"fra-LSG:Ps.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.4","name":"Psaumes 27:4","id":"fra-LSG:Ps.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.27.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.6","label":"","reference":"Psaumes 27:6","prev_osis_id":"Ps.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et d\u00e9j\u00e0 ma t\u00eate s\u2019\u00e9l\u00e8ve sur mes ennemis qui m\u2019entourent;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019offrirai des sacrifices dans sa tente, au son de la trompette;<\/p>\n<p class=\"q\">Je chanterai, je c\u00e9l\u00e9brerai l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.7","name":"Psaumes 27:7","id":"fra-LSG:Ps.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.5","name":"Psaumes 27:5","id":"fra-LSG:Ps.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.27.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.7","label":"","reference":"Psaumes 27:7","prev_osis_id":"Ps.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>\u00c9ternel! \u00c9coute ma voix, je t\u2019invoque:<\/p>\n<p class=\"q\">Aie piti\u00e9 de moi et exauce-moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.8","name":"Psaumes 27:8","id":"fra-LSG:Ps.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.6","name":"Psaumes 27:6","id":"fra-LSG:Ps.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.27.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.8","label":"","reference":"Psaumes 27:8","prev_osis_id":"Ps.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mon c\u0153ur dit de ta part: Cherchez ma face!<\/p>\n<p class=\"q\">Je cherche ta face, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.9","name":"Psaumes 27:9","id":"fra-LSG:Ps.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.7","name":"Psaumes 27:7","id":"fra-LSG:Ps.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.27.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.9","label":"","reference":"Psaumes 27:9","prev_osis_id":"Ps.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ne me cache point ta face,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne repousse pas avec col\u00e8re ton serviteur!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es mon secours, ne me laisse pas, ne m\u2019abandonne pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Dieu de mon salut!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.10","name":"Psaumes 27:10","id":"fra-LSG:Ps.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.8","name":"Psaumes 27:8","id":"fra-LSG:Ps.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.27.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.10","label":"","reference":"Psaumes 27:10","prev_osis_id":"Ps.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car mon p\u00e8re et ma m\u00e8re m\u2019abandonnent,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais l\u2019\u00c9ternel me recueillera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.11","name":"Psaumes 27:11","id":"fra-LSG:Ps.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.9","name":"Psaumes 27:9","id":"fra-LSG:Ps.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.27.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.11","label":"","reference":"Psaumes 27:11","prev_osis_id":"Ps.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>\u00c9ternel! enseigne-moi ta voie,<\/p>\n<p class=\"q\">Conduis-moi dans le sentier de la droiture,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de mes ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.12","name":"Psaumes 27:12","id":"fra-LSG:Ps.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.10","name":"Psaumes 27:10","id":"fra-LSG:Ps.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.27.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.12","label":"","reference":"Psaumes 27:12","prev_osis_id":"Ps.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ne me livre pas au bon plaisir de mes adversaires,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il s\u2019\u00e9l\u00e8ve contre moi de faux t\u00e9moins<\/p>\n<p class=\"q\">Et des gens qui ne respirent que la violence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.13","name":"Psaumes 27:13","id":"fra-LSG:Ps.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.11","name":"Psaumes 27:11","id":"fra-LSG:Ps.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.27.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.13","label":"","reference":"Psaumes 27:13","prev_osis_id":"Ps.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>Oh! Si je n\u2019\u00e9tais pas s\u00fbr de voir la bont\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la terre des vivants!\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.14","name":"Psaumes 27:14","id":"fra-LSG:Ps.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.12","name":"Psaumes 27:12","id":"fra-LSG:Ps.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.27.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.27.14","label":"","reference":"Psaumes 27:14","prev_osis_id":"Ps.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Esp\u00e8re en l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Fortifie-toi et que ton c\u0153ur s\u2019affermisse!<\/p>\n<p class=\"q\">Esp\u00e8re en l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.27","name":"Psaumes 27","id":"fra-LSG:Ps.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.28.1","name":"Psaumes 28:1","id":"fra-LSG:Ps.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.13","name":"Psaumes 27:13","id":"fra-LSG:Ps.27.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb62e8710.77444004');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb62e8710.77444004\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb62e8710.77444004","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb62e8710.77444004'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb62e8710.77444004\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}