{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.6.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.1","label":"","reference":"Psaumes 6:1","prev_osis_id":"Ps.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Ps 38; 143; 69:30.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au chef des chantres. Avec instruments \u00e0 cordes. Sur la harpe \u00e0 huit cordes. Psaume de David.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.2","name":"Psaumes 6:2","id":"fra-LSG:Ps.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.5.13","name":"Psaumes 5:13","id":"fra-LSG:Ps.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.6.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.2","label":"","reference":"Psaumes 6:2","prev_osis_id":"Ps.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9ternel! ne me punis pas dans ta col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne me ch\u00e2tie pas dans ta fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.3","name":"Psaumes 6:3","id":"fra-LSG:Ps.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.1","name":"Psaumes 6:1","id":"fra-LSG:Ps.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.6.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.3","label":"","reference":"Psaumes 6:3","prev_osis_id":"Ps.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Aie piti\u00e9 de moi, \u00c9ternel! Car je suis sans force;<\/p>\n<p class=\"q\">Gu\u00e9ris-moi, \u00c9ternel! Car mes os sont tremblants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.4","name":"Psaumes 6:4","id":"fra-LSG:Ps.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.2","name":"Psaumes 6:2","id":"fra-LSG:Ps.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.6.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.4","label":"","reference":"Psaumes 6:4","prev_osis_id":"Ps.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mon \u00e2me est toute troubl\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Et toi, \u00c9ternel! Jusques \u00e0 quand?\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.5","name":"Psaumes 6:5","id":"fra-LSG:Ps.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.3","name":"Psaumes 6:3","id":"fra-LSG:Ps.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.6.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.5","label":"","reference":"Psaumes 6:5","prev_osis_id":"Ps.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Reviens, \u00c9ternel! D\u00e9livre mon \u00e2me;<\/p>\n<p class=\"q\">Sauve-moi, \u00e0 cause de ta mis\u00e9ricorde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.6","name":"Psaumes 6:6","id":"fra-LSG:Ps.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.4","name":"Psaumes 6:4","id":"fra-LSG:Ps.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.6.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.6","label":"","reference":"Psaumes 6:6","prev_osis_id":"Ps.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car celui qui meurt n\u2019a plus ton souvenir;<\/p>\n<p class=\"q\">Qui te louera dans le s\u00e9jour des morts?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.7","name":"Psaumes 6:7","id":"fra-LSG:Ps.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.5","name":"Psaumes 6:5","id":"fra-LSG:Ps.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.6.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.7","label":"","reference":"Psaumes 6:7","prev_osis_id":"Ps.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je m\u2019\u00e9puise \u00e0 force de g\u00e9mir;<\/p>\n<p class=\"q\">Chaque nuit ma couche est baign\u00e9e de mes larmes,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon lit est arros\u00e9 de mes pleurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.8","name":"Psaumes 6:8","id":"fra-LSG:Ps.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.6","name":"Psaumes 6:6","id":"fra-LSG:Ps.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.6.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.8","label":"","reference":"Psaumes 6:8","prev_osis_id":"Ps.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u2019ai le visage us\u00e9 par le chagrin;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui me pers\u00e9cutent le font vieillir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.9","name":"Psaumes 6:9","id":"fra-LSG:Ps.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.7","name":"Psaumes 6:7","id":"fra-LSG:Ps.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.6.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.9","label":"","reference":"Psaumes 6:9","prev_osis_id":"Ps.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    \u00c9loignez-vous de moi, vous tous qui faites le mal!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel entend la voix de mes larmes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.10","name":"Psaumes 6:10","id":"fra-LSG:Ps.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.8","name":"Psaumes 6:8","id":"fra-LSG:Ps.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.6.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.10","label":"","reference":"Psaumes 6:10","prev_osis_id":"Ps.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel exauce mes supplications,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel accueille ma pri\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.11","name":"Psaumes 6:11","id":"fra-LSG:Ps.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.9","name":"Psaumes 6:9","id":"fra-LSG:Ps.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.6.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.6.11","label":"","reference":"Psaumes 6:11","prev_osis_id":"Ps.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tous mes ennemis sont confondus, saisis d\u2019\u00e9pouvante;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils reculent, soudain couverts de honte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.6","name":"Psaumes 6","id":"fra-LSG:Ps.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.7.1","name":"Psaumes 7:1","id":"fra-LSG:Ps.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.6.10","name":"Psaumes 6:10","id":"fra-LSG:Ps.6.10"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc07239b6.34553058');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc07239b6.34553058\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc07239b6.34553058","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc07239b6.34553058'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc07239b6.34553058\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}