{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.92.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.1","label":"","reference":"Psaumes 92:1","prev_osis_id":"Ps.091.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Ps 33; 37; 1.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.1\" class=\"v\">1<\/sup>Psaume. Cantique pour le jour du sabbat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.2","name":"Psaumes 92:2","id":"fra-LSG:Ps.92.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.91.16","name":"Psaumes 91:16","id":"fra-LSG:Ps.91.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.92.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.2","label":"","reference":"Psaumes 92:2","prev_osis_id":"Ps.092.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il est beau de louer l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de c\u00e9l\u00e9brer ton nom, \u00f4 Tr\u00e8s-Haut!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.3","name":"Psaumes 92:3","id":"fra-LSG:Ps.92.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.1","name":"Psaumes 92:1","id":"fra-LSG:Ps.92.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.92.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.3","label":"","reference":"Psaumes 92:3","prev_osis_id":"Ps.092.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.3\" class=\"v\">3<\/sup>D\u2019annoncer le matin ta bont\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ta fid\u00e9lit\u00e9 pendant les nuits,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.4","name":"Psaumes 92:4","id":"fra-LSG:Ps.92.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.2","name":"Psaumes 92:2","id":"fra-LSG:Ps.92.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.92.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.4","label":"","reference":"Psaumes 92:4","prev_osis_id":"Ps.092.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.4\" class=\"v\">4<\/sup>Sur l\u2019instrument \u00e0 dix cordes et sur le luth,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux sons de la harpe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.5","name":"Psaumes 92:5","id":"fra-LSG:Ps.92.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.3","name":"Psaumes 92:3","id":"fra-LSG:Ps.92.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.92.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.5","label":"","reference":"Psaumes 92:5","prev_osis_id":"Ps.092.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu me r\u00e9jouis par tes \u0153uvres, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Et je chante avec all\u00e9gresse l\u2019ouvrage de tes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.6","name":"Psaumes 92:6","id":"fra-LSG:Ps.92.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.4","name":"Psaumes 92:4","id":"fra-LSG:Ps.92.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.92.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.6","label":"","reference":"Psaumes 92:6","prev_osis_id":"Ps.092.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.6\" class=\"v\">6<\/sup>Que tes \u0153uvres sont grandes, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Que tes pens\u00e9es sont profondes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.7","name":"Psaumes 92:7","id":"fra-LSG:Ps.92.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.5","name":"Psaumes 92:5","id":"fra-LSG:Ps.92.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.92.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.7","label":"","reference":"Psaumes 92:7","prev_osis_id":"Ps.092.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019homme stupide n\u2019y conna\u00eet rien,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019insens\u00e9 n\u2019y prend point garde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.8","name":"Psaumes 92:8","id":"fra-LSG:Ps.92.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.6","name":"Psaumes 92:6","id":"fra-LSG:Ps.92.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.92.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.8","label":"","reference":"Psaumes 92:8","prev_osis_id":"Ps.092.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.8\" class=\"v\">8<\/sup>Si les m\u00e9chants croissent comme l\u2019herbe,<\/p>\n<p class=\"q\">Si tous ceux qui font le mal fleurissent,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pour \u00eatre an\u00e9antis \u00e0 jamais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.9","name":"Psaumes 92:9","id":"fra-LSG:Ps.92.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.7","name":"Psaumes 92:7","id":"fra-LSG:Ps.92.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.92.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.9","label":"","reference":"Psaumes 92:9","prev_osis_id":"Ps.092.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais toi, tu es le Tr\u00e8s-Haut,<\/p>\n<p class=\"q\">A perp\u00e9tuit\u00e9, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.10","name":"Psaumes 92:10","id":"fra-LSG:Ps.92.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.8","name":"Psaumes 92:8","id":"fra-LSG:Ps.92.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.92.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.10","label":"","reference":"Psaumes 92:10","prev_osis_id":"Ps.092.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car voici, tes ennemis, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car voici, tes ennemis p\u00e9rissent;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui font le mal sont dispers\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.11","name":"Psaumes 92:11","id":"fra-LSG:Ps.92.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.9","name":"Psaumes 92:9","id":"fra-LSG:Ps.92.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.92.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.11","label":"","reference":"Psaumes 92:11","prev_osis_id":"Ps.092.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et tu me donnes la force du buffle;<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis arros\u00e9 avec une huile fra\u00eeche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.12","name":"Psaumes 92:12","id":"fra-LSG:Ps.92.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.10","name":"Psaumes 92:10","id":"fra-LSG:Ps.92.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.92.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.12","label":"","reference":"Psaumes 92:12","prev_osis_id":"Ps.092.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mon \u0153il se pla\u00eet \u00e0 contempler mes ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon oreille \u00e0 entendre mes m\u00e9chants adversaires.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.13","name":"Psaumes 92:13","id":"fra-LSG:Ps.92.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.11","name":"Psaumes 92:11","id":"fra-LSG:Ps.92.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.92.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.13","label":"","reference":"Psaumes 92:13","prev_osis_id":"Ps.092.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    Les justes croissent comme le palmier,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils s\u2019\u00e9l\u00e8vent comme le c\u00e8dre du Liban.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.14","name":"Psaumes 92:14","id":"fra-LSG:Ps.92.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.12","name":"Psaumes 92:12","id":"fra-LSG:Ps.92.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.92.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.14","label":"","reference":"Psaumes 92:14","prev_osis_id":"Ps.092.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.14\" class=\"v\">14<\/sup>Plant\u00e9s dans la maison de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils prosp\u00e8rent dans les parvis de notre Dieu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.15","name":"Psaumes 92:15","id":"fra-LSG:Ps.92.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.13","name":"Psaumes 92:13","id":"fra-LSG:Ps.92.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ps.92.15","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.15","label":"","reference":"Psaumes 92:15","prev_osis_id":"Ps.092.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.092.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils portent encore des fruits dans la vieillesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont pleins de s\u00e8ve et verdoyants,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.16","name":"Psaumes 92:16","id":"fra-LSG:Ps.92.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.14","name":"Psaumes 92:14","id":"fra-LSG:Ps.92.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ps.92.16","osis_end":"fra-LSG:Ps.92.16","label":"","reference":"Psaumes 92:16","prev_osis_id":"Ps.092.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.093.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.92.16\" class=\"v\">16<\/sup>Pour faire conna\u00eetre que l\u2019\u00c9ternel est juste.<\/p>\n<p class=\"q\">Il est mon rocher, et il n\u2019y a point en lui d\u2019iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.92","name":"Psaumes 92","id":"fra-LSG:Ps.92"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.93.1","name":"Psaumes 93:1","id":"fra-LSG:Ps.93.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.92.15","name":"Psaumes 92:15","id":"fra-LSG:Ps.92.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf63c8e2.45021386');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf63c8e2.45021386\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf63c8e2.45021386","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf63c8e2.45021386'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf63c8e2.45021386\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}