{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.26.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.1","label":"","reference":"Psaumes 26:1","prev_osis_id":"Ps.025.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Ps 7; 17; 35.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>De David.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\">\n    Rends-moi justice, \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car je marche dans l\u2019int\u00e9grit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me confie en l\u2019\u00c9ternel, je ne chancelle pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.2","name":"Psaumes 26:2","id":"fra-LSG:Ps.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.25.22","name":"Psaumes 25:22","id":"fra-LSG:Ps.25.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.26.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.2","label":"","reference":"Psaumes 26:2","prev_osis_id":"Ps.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sonde-moi, \u00c9ternel! \u00c9prouve-moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Fais passer au creuset mes reins et mon c\u0153ur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.3","name":"Psaumes 26:3","id":"fra-LSG:Ps.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.1","name":"Psaumes 26:1","id":"fra-LSG:Ps.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.26.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.3","label":"","reference":"Psaumes 26:3","prev_osis_id":"Ps.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car ta gr\u00e2ce est devant mes yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je marche dans ta v\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.4","name":"Psaumes 26:4","id":"fra-LSG:Ps.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.2","name":"Psaumes 26:2","id":"fra-LSG:Ps.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.26.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.4","label":"","reference":"Psaumes 26:4","prev_osis_id":"Ps.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Je ne m\u2019assieds pas avec les hommes faux,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne vais pas avec les gens dissimul\u00e9s;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.5","name":"Psaumes 26:5","id":"fra-LSG:Ps.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.3","name":"Psaumes 26:3","id":"fra-LSG:Ps.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.26.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.5","label":"","reference":"Psaumes 26:5","prev_osis_id":"Ps.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je hais l\u2019assembl\u00e9e de ceux qui font le mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne m\u2019assieds pas avec les m\u00e9chants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.6","name":"Psaumes 26:6","id":"fra-LSG:Ps.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.4","name":"Psaumes 26:4","id":"fra-LSG:Ps.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.26.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.6","label":"","reference":"Psaumes 26:6","prev_osis_id":"Ps.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je lave mes mains dans l\u2019innocence,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vais autour de ton autel, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.7","name":"Psaumes 26:7","id":"fra-LSG:Ps.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.5","name":"Psaumes 26:5","id":"fra-LSG:Ps.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.26.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.7","label":"","reference":"Psaumes 26:7","prev_osis_id":"Ps.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>Pour \u00e9clater en actions de gr\u00e2ces,<\/p>\n<p class=\"q\">Et raconter toutes tes merveilles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.8","name":"Psaumes 26:8","id":"fra-LSG:Ps.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.6","name":"Psaumes 26:6","id":"fra-LSG:Ps.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.26.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.8","label":"","reference":"Psaumes 26:8","prev_osis_id":"Ps.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00c9ternel! J\u2019aime le s\u00e9jour de ta maison,<\/p>\n<p class=\"q\">Le lieu o\u00f9 ta gloire habite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.9","name":"Psaumes 26:9","id":"fra-LSG:Ps.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.7","name":"Psaumes 26:7","id":"fra-LSG:Ps.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.26.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.9","label":"","reference":"Psaumes 26:9","prev_osis_id":"Ps.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>N\u2019enl\u00e8ve pas mon \u00e2me avec les p\u00e9cheurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma vie avec les hommes de sang,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.10","name":"Psaumes 26:10","id":"fra-LSG:Ps.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.8","name":"Psaumes 26:8","id":"fra-LSG:Ps.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.26.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.10","label":"","reference":"Psaumes 26:10","prev_osis_id":"Ps.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dont les mains sont criminelles<\/p>\n<p class=\"q\">Et la droite pleine de pr\u00e9sents!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.11","name":"Psaumes 26:11","id":"fra-LSG:Ps.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.9","name":"Psaumes 26:9","id":"fra-LSG:Ps.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.26.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.11","label":"","reference":"Psaumes 26:11","prev_osis_id":"Ps.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>Moi, je marche dans l\u2019int\u00e9grit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9livre-moi et aie piti\u00e9 de moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.12","name":"Psaumes 26:12","id":"fra-LSG:Ps.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.10","name":"Psaumes 26:10","id":"fra-LSG:Ps.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.26.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.26.12","label":"","reference":"Psaumes 26:12","prev_osis_id":"Ps.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mon pied est ferme dans la droiture:<\/p>\n<p class=\"q\">Je b\u00e9nirai l\u2019\u00c9ternel dans les assembl\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.26","name":"Psaumes 26","id":"fra-LSG:Ps.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.27.1","name":"Psaumes 27:1","id":"fra-LSG:Ps.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.26.11","name":"Psaumes 26:11","id":"fra-LSG:Ps.26.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb5bc41d8.57675695');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5bc41d8.57675695\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb5bc41d8.57675695","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb5bc41d8.57675695'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5bc41d8.57675695\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}