{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.132.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.1","label":"","reference":"Psaumes 132:1","prev_osis_id":"Ps.131.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">2 Ch 6:3-17, 41, 42. \u00c9s 32:8. Mt 6:33.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.1\" class=\"v\">1<\/sup>Cantique des degr\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9ternel, souviens-toi de David,<\/p>\n<p class=\"q\">De toutes ses peines!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.2","name":"Psaumes 132:2","id":"fra-LSG:Ps.132.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.131.3","name":"Psaumes 131:3","id":"fra-LSG:Ps.131.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.132.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.2","label":"","reference":"Psaumes 132:2","prev_osis_id":"Ps.132.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il jura \u00e0 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Il fit ce v\u0153u au puissant de Jacob:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.3","name":"Psaumes 132:3","id":"fra-LSG:Ps.132.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.1","name":"Psaumes 132:1","id":"fra-LSG:Ps.132.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.132.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.3","label":"","reference":"Psaumes 132:3","prev_osis_id":"Ps.132.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Je n\u2019entrerai pas dans la tente o\u00f9 j\u2019habite,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne monterai pas sur le lit o\u00f9 je repose,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.4","name":"Psaumes 132:4","id":"fra-LSG:Ps.132.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.2","name":"Psaumes 132:2","id":"fra-LSG:Ps.132.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.132.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.4","label":"","reference":"Psaumes 132:4","prev_osis_id":"Ps.132.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je ne donnerai ni sommeil \u00e0 mes yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni assoupissement \u00e0 mes paupi\u00e8res,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.5","name":"Psaumes 132:5","id":"fra-LSG:Ps.132.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.3","name":"Psaumes 132:3","id":"fra-LSG:Ps.132.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.132.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.5","label":"","reference":"Psaumes 132:5","prev_osis_id":"Ps.132.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.5\" class=\"v\">5<\/sup>Jusqu\u2019\u00e0 ce que j\u2019aie trouv\u00e9 un lieu pour l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Une demeure pour le puissant de Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.6","name":"Psaumes 132:6","id":"fra-LSG:Ps.132.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.4","name":"Psaumes 132:4","id":"fra-LSG:Ps.132.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.132.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.6","label":"","reference":"Psaumes 132:6","prev_osis_id":"Ps.132.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.6\" class=\"v\">6<\/sup>Voici, nous en entend\u00eemes parler \u00e0 \u00c9phrata,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous la trouv\u00e2mes dans les champs de Jaar\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.7","name":"Psaumes 132:7","id":"fra-LSG:Ps.132.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.5","name":"Psaumes 132:5","id":"fra-LSG:Ps.132.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.132.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.7","label":"","reference":"Psaumes 132:7","prev_osis_id":"Ps.132.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.7\" class=\"v\">7<\/sup>Allons \u00e0 sa demeure,<\/p>\n<p class=\"q\">Prosternons-nous devant son marchepied!\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.8","name":"Psaumes 132:8","id":"fra-LSG:Ps.132.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.6","name":"Psaumes 132:6","id":"fra-LSG:Ps.132.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.132.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.8","label":"","reference":"Psaumes 132:8","prev_osis_id":"Ps.132.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u00e8ve-toi, \u00c9ternel, viens \u00e0 ton lieu de repos,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi et l\u2019arche de ta majest\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.9","name":"Psaumes 132:9","id":"fra-LSG:Ps.132.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.7","name":"Psaumes 132:7","id":"fra-LSG:Ps.132.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.132.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.9","label":"","reference":"Psaumes 132:9","prev_osis_id":"Ps.132.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.9\" class=\"v\">9<\/sup>Que tes sacrificateurs soient rev\u00eatus de justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tes fid\u00e8les poussent des cris de joie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.10","name":"Psaumes 132:10","id":"fra-LSG:Ps.132.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.8","name":"Psaumes 132:8","id":"fra-LSG:Ps.132.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.132.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.10","label":"","reference":"Psaumes 132:10","prev_osis_id":"Ps.132.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.10\" class=\"v\">10<\/sup>A cause de David, ton serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne repousse pas ton oint!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.11","name":"Psaumes 132:11","id":"fra-LSG:Ps.132.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.9","name":"Psaumes 132:9","id":"fra-LSG:Ps.132.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.132.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.11","label":"","reference":"Psaumes 132:11","prev_osis_id":"Ps.132.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a jur\u00e9 la v\u00e9rit\u00e9 \u00e0 David,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019en reviendra pas;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je mettrai sur ton tr\u00f4ne un fruit de tes entrailles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.12","name":"Psaumes 132:12","id":"fra-LSG:Ps.132.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.10","name":"Psaumes 132:10","id":"fra-LSG:Ps.132.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.132.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.12","label":"","reference":"Psaumes 132:12","prev_osis_id":"Ps.132.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.12\" class=\"v\">12<\/sup>Si tes fils observent mon alliance<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes pr\u00e9ceptes que je leur enseigne,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs fils aussi pour toujours<\/p>\n<p class=\"q\">Seront assis sur ton tr\u00f4ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.13","name":"Psaumes 132:13","id":"fra-LSG:Ps.132.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.11","name":"Psaumes 132:11","id":"fra-LSG:Ps.132.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.132.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.13","label":"","reference":"Psaumes 132:13","prev_osis_id":"Ps.132.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.13\" class=\"v\">13<\/sup>Oui, l\u2019\u00c9ternel a choisi Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Il l\u2019a d\u00e9sir\u00e9e pour sa demeure:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.14","name":"Psaumes 132:14","id":"fra-LSG:Ps.132.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.12","name":"Psaumes 132:12","id":"fra-LSG:Ps.132.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.132.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.14","label":"","reference":"Psaumes 132:14","prev_osis_id":"Ps.132.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    C\u2019est mon lieu de repos \u00e0 toujours;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019y habiterai, car je l\u2019ai d\u00e9sir\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.15","name":"Psaumes 132:15","id":"fra-LSG:Ps.132.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.13","name":"Psaumes 132:13","id":"fra-LSG:Ps.132.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ps.132.15","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.15","label":"","reference":"Psaumes 132:15","prev_osis_id":"Ps.132.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je b\u00e9nirai sa nourriture,<\/p>\n<p class=\"q\">Je rassasierai de pain ses indigents;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.16","name":"Psaumes 132:16","id":"fra-LSG:Ps.132.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.14","name":"Psaumes 132:14","id":"fra-LSG:Ps.132.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ps.132.16","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.16","label":"","reference":"Psaumes 132:16","prev_osis_id":"Ps.132.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.16\" class=\"v\">16<\/sup>\n    Je rev\u00eatirai de salut ses sacrificateurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses fid\u00e8les pousseront des cris de joie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.17","name":"Psaumes 132:17","id":"fra-LSG:Ps.132.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.15","name":"Psaumes 132:15","id":"fra-LSG:Ps.132.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ps.132.17","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.17","label":"","reference":"Psaumes 132:17","prev_osis_id":"Ps.132.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.132.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    L\u00e0 j\u2019\u00e9l\u00e8verai la puissance de David,<\/p>\n<p class=\"q\">Je pr\u00e9parerai une lampe \u00e0 mon oint,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.18","name":"Psaumes 132:18","id":"fra-LSG:Ps.132.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.16","name":"Psaumes 132:16","id":"fra-LSG:Ps.132.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ps.132.18","osis_end":"fra-LSG:Ps.132.18","label":"","reference":"Psaumes 132:18","prev_osis_id":"Ps.132.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.133.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.132.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je rev\u00eatirai de honte ses ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur lui brillera sa couronne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.132","name":"Psaumes 132","id":"fra-LSG:Ps.132"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.133.1","name":"Psaumes 133:1","id":"fra-LSG:Ps.133.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.132.17","name":"Psaumes 132:17","id":"fra-LSG:Ps.132.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc224a794.57173159');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc224a794.57173159\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc224a794.57173159","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc224a794.57173159'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc224a794.57173159\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}