{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.31.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.1","label":"","reference":"Psaumes 31:1","prev_osis_id":"Ps.030.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">1 S 23:14-28. (Ps 56; 71; 25.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au chef des chantres. Psaume de David.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.2","name":"Psaumes 31:2","id":"fra-LSG:Ps.31.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.30.13","name":"Psaumes 30:13","id":"fra-LSG:Ps.30.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.31.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.2","label":"","reference":"Psaumes 31:2","prev_osis_id":"Ps.031.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9ternel! je cherche en toi mon refuge:<\/p>\n<p class=\"q\">Que jamais je ne sois confondu!<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9livre-moi dans ta justice!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.3","name":"Psaumes 31:3","id":"fra-LSG:Ps.31.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.1","name":"Psaumes 31:1","id":"fra-LSG:Ps.31.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.31.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.3","label":"","reference":"Psaumes 31:3","prev_osis_id":"Ps.031.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.3\" class=\"v\">3<\/sup>Incline vers moi ton oreille, h\u00e2te-toi de me secourir!<\/p>\n<p class=\"q\">Sois pour moi un rocher protecteur, une forteresse,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 je trouve mon salut!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.4","name":"Psaumes 31:4","id":"fra-LSG:Ps.31.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.2","name":"Psaumes 31:2","id":"fra-LSG:Ps.31.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.31.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.4","label":"","reference":"Psaumes 31:4","prev_osis_id":"Ps.031.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car tu es mon rocher, ma forteresse;<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 cause de ton nom tu me conduiras, tu me dirigeras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.5","name":"Psaumes 31:5","id":"fra-LSG:Ps.31.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.3","name":"Psaumes 31:3","id":"fra-LSG:Ps.31.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.31.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.5","label":"","reference":"Psaumes 31:5","prev_osis_id":"Ps.031.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu me feras sortir du filet qu\u2019ils m\u2019ont tendu;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu es mon protecteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.6","name":"Psaumes 31:6","id":"fra-LSG:Ps.31.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.4","name":"Psaumes 31:4","id":"fra-LSG:Ps.31.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.31.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.6","label":"","reference":"Psaumes 31:6","prev_osis_id":"Ps.031.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Je remets mon esprit entre tes mains;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu me d\u00e9livreras, \u00c9ternel, Dieu de v\u00e9rit\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.7","name":"Psaumes 31:7","id":"fra-LSG:Ps.31.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.5","name":"Psaumes 31:5","id":"fra-LSG:Ps.31.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.31.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.7","label":"","reference":"Psaumes 31:7","prev_osis_id":"Ps.031.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je hais ceux qui s\u2019attachent \u00e0 de vaines idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je me confie en l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.8","name":"Psaumes 31:8","id":"fra-LSG:Ps.31.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.6","name":"Psaumes 31:6","id":"fra-LSG:Ps.31.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.31.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.8","label":"","reference":"Psaumes 31:8","prev_osis_id":"Ps.031.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je serai par ta gr\u00e2ce dans l\u2019all\u00e9gresse et dans la joie;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu vois ma mis\u00e8re, tu sais les angoisses de mon \u00e2me,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.9","name":"Psaumes 31:9","id":"fra-LSG:Ps.31.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.7","name":"Psaumes 31:7","id":"fra-LSG:Ps.31.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.31.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.9","label":"","reference":"Psaumes 31:9","prev_osis_id":"Ps.031.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et tu ne me livreras pas aux mains de l\u2019ennemi,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu mettras mes pieds au large.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.10","name":"Psaumes 31:10","id":"fra-LSG:Ps.31.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.8","name":"Psaumes 31:8","id":"fra-LSG:Ps.31.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.31.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.10","label":"","reference":"Psaumes 31:10","prev_osis_id":"Ps.031.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.10\" class=\"v\">10<\/sup>Aie piti\u00e9 de moi, \u00c9ternel! Car je suis dans la d\u00e9tresse;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai le visage, l\u2019\u00e2me et le corps us\u00e9s par le chagrin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.11","name":"Psaumes 31:11","id":"fra-LSG:Ps.31.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.9","name":"Psaumes 31:9","id":"fra-LSG:Ps.31.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.31.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.11","label":"","reference":"Psaumes 31:11","prev_osis_id":"Ps.031.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ma vie se consume dans la douleur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes ann\u00e9es dans les soupirs;<\/p>\n<p class=\"q\">Ma force est \u00e9puis\u00e9e \u00e0 cause de mon iniquit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes os d\u00e9p\u00e9rissent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.12","name":"Psaumes 31:12","id":"fra-LSG:Ps.31.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.10","name":"Psaumes 31:10","id":"fra-LSG:Ps.31.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.31.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.12","label":"","reference":"Psaumes 31:12","prev_osis_id":"Ps.031.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Tous mes adversaires m\u2019ont rendu un objet d\u2019opprobre,<\/p>\n<p class=\"q\">De grand opprobre pour mes voisins, et de terreur pour mes amis;<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui me voient dehors s\u2019enfuient loin de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.13","name":"Psaumes 31:13","id":"fra-LSG:Ps.31.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.11","name":"Psaumes 31:11","id":"fra-LSG:Ps.31.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.31.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.13","label":"","reference":"Psaumes 31:13","prev_osis_id":"Ps.031.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je suis oubli\u00e9 des c\u0153urs comme un mort,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis comme un vase bris\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.14","name":"Psaumes 31:14","id":"fra-LSG:Ps.31.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.12","name":"Psaumes 31:12","id":"fra-LSG:Ps.31.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.31.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.14","label":"","reference":"Psaumes 31:14","prev_osis_id":"Ps.031.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019apprends les mauvais propos de plusieurs,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9pouvante qui r\u00e8gne \u00e0 l\u2019entour,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand ils se concertent ensemble contre moi:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils complotent de m\u2019\u00f4ter la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.15","name":"Psaumes 31:15","id":"fra-LSG:Ps.31.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.13","name":"Psaumes 31:13","id":"fra-LSG:Ps.31.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ps.31.15","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.15","label":"","reference":"Psaumes 31:15","prev_osis_id":"Ps.031.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais en toi je me confie, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Je dis: Tu es mon Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.16","name":"Psaumes 31:16","id":"fra-LSG:Ps.31.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.14","name":"Psaumes 31:14","id":"fra-LSG:Ps.31.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ps.31.16","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.16","label":"","reference":"Psaumes 31:16","prev_osis_id":"Ps.031.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mes destin\u00e9es sont dans ta main;<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9livre-moi de mes ennemis et de mes pers\u00e9cuteurs!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.17","name":"Psaumes 31:17","id":"fra-LSG:Ps.31.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.15","name":"Psaumes 31:15","id":"fra-LSG:Ps.31.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ps.31.17","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.17","label":"","reference":"Psaumes 31:17","prev_osis_id":"Ps.031.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.17\" class=\"v\">17<\/sup>Fais luire ta face sur ton serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Sauve-moi par ta gr\u00e2ce!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.18","name":"Psaumes 31:18","id":"fra-LSG:Ps.31.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.16","name":"Psaumes 31:16","id":"fra-LSG:Ps.31.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ps.31.18","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.18","label":"","reference":"Psaumes 31:18","prev_osis_id":"Ps.031.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.18\" class=\"v\">18<\/sup>\u00c9ternel, que je ne sois pas confondu quand je t\u2019invoque.<\/p>\n<p class=\"q\">Que les m\u00e9chants soient confondus,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils descendent en silence au s\u00e9jour des morts!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.19","name":"Psaumes 31:19","id":"fra-LSG:Ps.31.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.17","name":"Psaumes 31:17","id":"fra-LSG:Ps.31.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ps.31.19","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.19","label":"","reference":"Psaumes 31:19","prev_osis_id":"Ps.031.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.19\" class=\"v\">19<\/sup>Qu\u2019elles deviennent muettes, les l\u00e8vres menteuses,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui parlent avec audace contre le juste,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec arrogance et d\u00e9dain!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.20","name":"Psaumes 31:20","id":"fra-LSG:Ps.31.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.18","name":"Psaumes 31:18","id":"fra-LSG:Ps.31.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ps.31.20","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.20","label":"","reference":"Psaumes 31:20","prev_osis_id":"Ps.031.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Oh! Combien est grande ta bont\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu tiens en r\u00e9serve pour ceux qui te craignent,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu t\u00e9moignes \u00e0 ceux qui cherchent en toi leur refuge,<\/p>\n<p class=\"q\">A la vue des fils de l\u2019homme!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.21","name":"Psaumes 31:21","id":"fra-LSG:Ps.31.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.19","name":"Psaumes 31:19","id":"fra-LSG:Ps.31.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ps.31.21","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.21","label":"","reference":"Psaumes 31:21","prev_osis_id":"Ps.031.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.21\" class=\"v\">21<\/sup>Tu les prot\u00e8ges sous l\u2019abri de ta face contre ceux qui les pers\u00e9cutent,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu les prot\u00e8ges dans ta tente contre les langues qui les attaquent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.22","name":"Psaumes 31:22","id":"fra-LSG:Ps.31.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.20","name":"Psaumes 31:20","id":"fra-LSG:Ps.31.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ps.31.22","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.22","label":"","reference":"Psaumes 31:22","prev_osis_id":"Ps.031.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.22\" class=\"v\">22<\/sup>B\u00e9ni soit l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car il a signal\u00e9 sa gr\u00e2ce envers moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme si j\u2019avais \u00e9t\u00e9 dans une ville forte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.23","name":"Psaumes 31:23","id":"fra-LSG:Ps.31.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.21","name":"Psaumes 31:21","id":"fra-LSG:Ps.31.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ps.31.23","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.23","label":"","reference":"Psaumes 31:23","prev_osis_id":"Ps.031.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je disais dans ma pr\u00e9cipitation:<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis chass\u00e9 loin de ton regard!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais tu as entendu la voix de mes supplications,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand j\u2019ai cri\u00e9 vers toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.24","name":"Psaumes 31:24","id":"fra-LSG:Ps.31.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.22","name":"Psaumes 31:22","id":"fra-LSG:Ps.31.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ps.31.24","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.24","label":"","reference":"Psaumes 31:24","prev_osis_id":"Ps.031.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.031.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.24\" class=\"v\">24<\/sup>Aimez l\u2019\u00c9ternel, vous qui avez de la pi\u00e9t\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel garde les fid\u00e8les,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il punit s\u00e9v\u00e8rement les orgueilleux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.25","name":"Psaumes 31:25","id":"fra-LSG:Ps.31.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.23","name":"Psaumes 31:23","id":"fra-LSG:Ps.31.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ps.31.25","osis_end":"fra-LSG:Ps.31.25","label":"","reference":"Psaumes 31:25","prev_osis_id":"Ps.031.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.032.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.31.25\" class=\"v\">25<\/sup>\n    Fortifiez-vous et que votre c\u0153ur s\u2019affermisse,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous tous qui esp\u00e9rez en l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.31","name":"Psaumes 31","id":"fra-LSG:Ps.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.32.1","name":"Psaumes 32:1","id":"fra-LSG:Ps.32.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.31.24","name":"Psaumes 31:24","id":"fra-LSG:Ps.31.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb6ed21a6.95617099');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6ed21a6.95617099\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb6ed21a6.95617099","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb6ed21a6.95617099'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6ed21a6.95617099\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}