{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.42.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.1","label":"","reference":"Psaumes 42:1","prev_osis_id":"Ps.041.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.002,fra-LSG","text":"<h2 class=\"ms1\">LIVRE DEUXI\u00c8ME<\/h2>\n<h3 class=\"mr\">(Ex 15:1, 21.)<\/h3>\n<h5 class=\"r\">2 S 17:22-29. (Ps 43; 27; 84; 63.) La 3:24. \u00c9s 8:17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au chef des chantres. Cantique des fils de Kor\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.2","name":"Psaumes 42:2","id":"fra-LSG:Ps.42.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.41.14","name":"Psaumes 41:14","id":"fra-LSG:Ps.41.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.42.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.2","label":"","reference":"Psaumes 42:2","prev_osis_id":"Ps.042.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.2\" class=\"v\">2<\/sup>Comme une biche soupire apr\u00e8s des courants d\u2019eau,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi mon \u00e2me soupire apr\u00e8s toi, \u00f4 Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.3","name":"Psaumes 42:3","id":"fra-LSG:Ps.42.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.1","name":"Psaumes 42:1","id":"fra-LSG:Ps.42.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.42.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.3","label":"","reference":"Psaumes 42:3","prev_osis_id":"Ps.042.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Mon \u00e2me a soif de Dieu, du Dieu vivant:<\/p>\n<p class=\"q\">Quand irai-je et para\u00eetrai-je devant la face de Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.4","name":"Psaumes 42:4","id":"fra-LSG:Ps.42.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.2","name":"Psaumes 42:2","id":"fra-LSG:Ps.42.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.42.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.4","label":"","reference":"Psaumes 42:4","prev_osis_id":"Ps.042.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Mes larmes sont ma nourriture jour et nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Pendant qu\u2019on me dit sans cesse:<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 est ton Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.5","name":"Psaumes 42:5","id":"fra-LSG:Ps.42.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.3","name":"Psaumes 42:3","id":"fra-LSG:Ps.42.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.42.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.5","label":"","reference":"Psaumes 42:5","prev_osis_id":"Ps.042.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je me rappelle avec effusion de c\u0153ur<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je marchais entour\u00e9 de la foule,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que je m\u2019avan\u00e7ais \u00e0 sa t\u00eate vers la maison de Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu des cris de joie et des actions de gr\u00e2ces<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019une multitude en f\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.6","name":"Psaumes 42:6","id":"fra-LSG:Ps.42.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.4","name":"Psaumes 42:4","id":"fra-LSG:Ps.42.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.42.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.6","label":"","reference":"Psaumes 42:6","prev_osis_id":"Ps.042.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Pourquoi t\u2019abats-tu, mon \u00e2me, et g\u00e9mis-tu au-dedans de moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Esp\u00e8re en Dieu, car je le louerai encore;<\/p>\n<p class=\"q\">Il est mon salut et mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.7","name":"Psaumes 42:7","id":"fra-LSG:Ps.42.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.5","name":"Psaumes 42:5","id":"fra-LSG:Ps.42.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.42.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.7","label":"","reference":"Psaumes 42:7","prev_osis_id":"Ps.042.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mon \u00e2me est abattue au-dedans de moi:<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi c\u2019est \u00e0 toi que je pense, depuis le pays du Jourdain,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis l\u2019Hermon, depuis la montagne de Mitsear.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.8","name":"Psaumes 42:8","id":"fra-LSG:Ps.42.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.6","name":"Psaumes 42:6","id":"fra-LSG:Ps.42.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.42.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.8","label":"","reference":"Psaumes 42:8","prev_osis_id":"Ps.042.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.8\" class=\"v\">8<\/sup>Un flot appelle un autre flot au bruit de tes ond\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes tes vagues et tous tes flots passent sur moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.9","name":"Psaumes 42:9","id":"fra-LSG:Ps.42.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.7","name":"Psaumes 42:7","id":"fra-LSG:Ps.42.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.42.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.9","label":"","reference":"Psaumes 42:9","prev_osis_id":"Ps.042.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le jour, l\u2019\u00c9ternel m\u2019accordait sa gr\u00e2ce;<\/p>\n<p class=\"q\">La nuit, je chantais ses louanges,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019adressais une pri\u00e8re au Dieu de ma vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.10","name":"Psaumes 42:10","id":"fra-LSG:Ps.42.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.8","name":"Psaumes 42:8","id":"fra-LSG:Ps.42.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.42.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.10","label":"","reference":"Psaumes 42:10","prev_osis_id":"Ps.042.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je dis \u00e0 Dieu, mon rocher: Pourquoi m\u2019oublies-tu?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi dois-je marcher dans la tristesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Sous l\u2019oppression de l\u2019ennemi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.11","name":"Psaumes 42:11","id":"fra-LSG:Ps.42.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.9","name":"Psaumes 42:9","id":"fra-LSG:Ps.42.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.42.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.11","label":"","reference":"Psaumes 42:11","prev_osis_id":"Ps.042.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.042.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mes os se brisent quand mes pers\u00e9cuteurs m\u2019outragent,<\/p>\n<p class=\"q\">En me disant sans cesse: O\u00f9 est ton Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.12","name":"Psaumes 42:12","id":"fra-LSG:Ps.42.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.10","name":"Psaumes 42:10","id":"fra-LSG:Ps.42.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.42.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.42.12","label":"","reference":"Psaumes 42:12","prev_osis_id":"Ps.042.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.043.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.42.12\" class=\"v\">12<\/sup>Pourquoi t\u2019abats-tu, mon \u00e2me, et g\u00e9mis-tu au-dedans de moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Esp\u00e8re en Dieu, car je le louerai encore;<\/p>\n<p class=\"q\">Il est mon salut et mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.42","name":"Psaumes 42","id":"fra-LSG:Ps.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.43.1","name":"Psaumes 43:1","id":"fra-LSG:Ps.43.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.42.11","name":"Psaumes 42:11","id":"fra-LSG:Ps.42.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb6ada784.39939706');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6ada784.39939706\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb6ada784.39939706","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb6ada784.39939706'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6ada784.39939706\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}