{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.77.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.1","label":"","reference":"Psaumes 77:1","prev_osis_id":"Ps.076.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">La 3:1, 17-33. Ps 44; 89; 105.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au chef des chantres. D\u2019apr\u00e8s Jeduthun. Psaume d\u2019Asaph.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.2","name":"Psaumes 77:2","id":"fra-LSG:Ps.77.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.76.13","name":"Psaumes 76:13","id":"fra-LSG:Ps.76.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.77.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.2","label":"","reference":"Psaumes 77:2","prev_osis_id":"Ps.077.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ma voix s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 Dieu, et je crie;<\/p>\n<p class=\"q\">Ma voix s\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 Dieu, et il m\u2019\u00e9coutera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.3","name":"Psaumes 77:3","id":"fra-LSG:Ps.77.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.1","name":"Psaumes 77:1","id":"fra-LSG:Ps.77.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.77.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.3","label":"","reference":"Psaumes 77:3","prev_osis_id":"Ps.077.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.3\" class=\"v\">3<\/sup>Au jour de ma d\u00e9tresse, je cherche le Seigneur;<\/p>\n<p class=\"q\">La nuit, mes mains sont \u00e9tendues sans se lasser;<\/p>\n<p class=\"q\">Mon \u00e2me refuse toute consolation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.4","name":"Psaumes 77:4","id":"fra-LSG:Ps.77.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.2","name":"Psaumes 77:2","id":"fra-LSG:Ps.77.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.77.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.4","label":"","reference":"Psaumes 77:4","prev_osis_id":"Ps.077.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je me souviens de Dieu, et je g\u00e9mis;<\/p>\n<p class=\"q\">Je m\u00e9dite, et mon esprit est abattu. <span class=\"qs\">\u2014 Pause.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.5","name":"Psaumes 77:5","id":"fra-LSG:Ps.77.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.3","name":"Psaumes 77:3","id":"fra-LSG:Ps.77.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.77.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.5","label":"","reference":"Psaumes 77:5","prev_osis_id":"Ps.077.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu tiens mes paupi\u00e8res en \u00e9veil;<\/p>\n<p class=\"q\">Et, dans mon trouble, je ne puis parler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.6","name":"Psaumes 77:6","id":"fra-LSG:Ps.77.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.4","name":"Psaumes 77:4","id":"fra-LSG:Ps.77.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.77.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.6","label":"","reference":"Psaumes 77:6","prev_osis_id":"Ps.077.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je pense aux jours anciens,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux ann\u00e9es d\u2019autrefois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.7","name":"Psaumes 77:7","id":"fra-LSG:Ps.77.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.5","name":"Psaumes 77:5","id":"fra-LSG:Ps.77.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.77.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.7","label":"","reference":"Psaumes 77:7","prev_osis_id":"Ps.077.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je pense \u00e0 mes cantiques pendant la nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Je fais des r\u00e9flexions au-dedans de mon c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon esprit m\u00e9dite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.8","name":"Psaumes 77:8","id":"fra-LSG:Ps.77.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.6","name":"Psaumes 77:6","id":"fra-LSG:Ps.77.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.77.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.8","label":"","reference":"Psaumes 77:8","prev_osis_id":"Ps.077.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le Seigneur rejettera-t-il pour toujours?<\/p>\n<p class=\"q\">Ne sera-t-il plus favorable?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.9","name":"Psaumes 77:9","id":"fra-LSG:Ps.77.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.7","name":"Psaumes 77:7","id":"fra-LSG:Ps.77.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.77.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.9","label":"","reference":"Psaumes 77:9","prev_osis_id":"Ps.077.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.9\" class=\"v\">9<\/sup>Sa bont\u00e9 est-elle \u00e0 jamais \u00e9puis\u00e9e?<\/p>\n<p class=\"q\">Sa parole est-elle an\u00e9antie pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.10","name":"Psaumes 77:10","id":"fra-LSG:Ps.77.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.8","name":"Psaumes 77:8","id":"fra-LSG:Ps.77.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.77.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.10","label":"","reference":"Psaumes 77:10","prev_osis_id":"Ps.077.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dieu a-t-il oubli\u00e9 d\u2019avoir compassion?<\/p>\n<p class=\"q\">A-t-il, dans sa col\u00e8re, retir\u00e9 sa mis\u00e9ricorde? <span class=\"qs\">\u2014 Pause.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.11","name":"Psaumes 77:11","id":"fra-LSG:Ps.77.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.9","name":"Psaumes 77:9","id":"fra-LSG:Ps.77.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.77.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.11","label":"","reference":"Psaumes 77:11","prev_osis_id":"Ps.077.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je dis: Ce qui fait ma souffrance,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est que la droite du Tr\u00e8s-Haut n\u2019est plus la m\u00eame\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.12","name":"Psaumes 77:12","id":"fra-LSG:Ps.77.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.10","name":"Psaumes 77:10","id":"fra-LSG:Ps.77.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.77.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.12","label":"","reference":"Psaumes 77:12","prev_osis_id":"Ps.077.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je rappellerai les \u0153uvres de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Car je me souviens de tes merveilles d\u2019autrefois;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.13","name":"Psaumes 77:13","id":"fra-LSG:Ps.77.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.11","name":"Psaumes 77:11","id":"fra-LSG:Ps.77.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.77.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.13","label":"","reference":"Psaumes 77:13","prev_osis_id":"Ps.077.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je parlerai de toutes tes \u0153uvres,<\/p>\n<p class=\"q\">Je raconterai tes hauts faits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.14","name":"Psaumes 77:14","id":"fra-LSG:Ps.77.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.12","name":"Psaumes 77:12","id":"fra-LSG:Ps.77.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.77.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.14","label":"","reference":"Psaumes 77:14","prev_osis_id":"Ps.077.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.14\" class=\"v\">14<\/sup>O Dieu! Tes voies sont saintes;<\/p>\n<p class=\"q\">Quel dieu est grand comme Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.15","name":"Psaumes 77:15","id":"fra-LSG:Ps.77.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.13","name":"Psaumes 77:13","id":"fra-LSG:Ps.77.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ps.77.15","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.15","label":"","reference":"Psaumes 77:15","prev_osis_id":"Ps.077.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tu es le Dieu qui fait des prodiges;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as manifest\u00e9 parmi les peuples ta puissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.16","name":"Psaumes 77:16","id":"fra-LSG:Ps.77.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.14","name":"Psaumes 77:14","id":"fra-LSG:Ps.77.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ps.77.16","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.16","label":"","reference":"Psaumes 77:16","prev_osis_id":"Ps.077.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.16\" class=\"v\">16<\/sup>Par ton bras tu as d\u00e9livr\u00e9 ton peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Les fils de Jacob et de Joseph. <span class=\"qs\">\u2014 Pause.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.17","name":"Psaumes 77:17","id":"fra-LSG:Ps.77.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.15","name":"Psaumes 77:15","id":"fra-LSG:Ps.77.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ps.77.17","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.17","label":"","reference":"Psaumes 77:17","prev_osis_id":"Ps.077.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Les eaux t\u2019ont vu, \u00f4 Dieu!<\/p>\n<p class=\"q\">Les eaux t\u2019ont vu, elles ont trembl\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Les ab\u00eemes se sont \u00e9mus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.18","name":"Psaumes 77:18","id":"fra-LSG:Ps.77.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.16","name":"Psaumes 77:16","id":"fra-LSG:Ps.77.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ps.77.18","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.18","label":"","reference":"Psaumes 77:18","prev_osis_id":"Ps.077.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Les nuages vers\u00e8rent de l\u2019eau par torrents,<\/p>\n<p class=\"q\">Le tonnerre retentit dans les nues,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes fl\u00e8ches vol\u00e8rent de toutes parts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.19","name":"Psaumes 77:19","id":"fra-LSG:Ps.77.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.17","name":"Psaumes 77:17","id":"fra-LSG:Ps.77.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ps.77.19","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.19","label":"","reference":"Psaumes 77:19","prev_osis_id":"Ps.077.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ton tonnerre \u00e9clata dans le tourbillon,<\/p>\n<p class=\"q\">Les \u00e9clairs illumin\u00e8rent le monde;<\/p>\n<p class=\"q\">La terre s\u2019\u00e9mut et trembla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.20","name":"Psaumes 77:20","id":"fra-LSG:Ps.77.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.18","name":"Psaumes 77:18","id":"fra-LSG:Ps.77.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ps.77.20","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.20","label":"","reference":"Psaumes 77:20","prev_osis_id":"Ps.077.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.077.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu te frayas un chemin par la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Un sentier par les grandes eaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes traces ne furent plus reconnues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.21","name":"Psaumes 77:21","id":"fra-LSG:Ps.77.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.19","name":"Psaumes 77:19","id":"fra-LSG:Ps.77.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ps.77.21","osis_end":"fra-LSG:Ps.77.21","label":"","reference":"Psaumes 77:21","prev_osis_id":"Ps.077.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.078.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.77.21\" class=\"v\">21<\/sup>Tu as conduit ton peuple comme un troupeau,<\/p>\n<p class=\"q\">Par la main de Mo\u00efse et d\u2019Aaron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.77","name":"Psaumes 77","id":"fra-LSG:Ps.77"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.78.1","name":"Psaumes 78:1","id":"fra-LSG:Ps.78.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.77.20","name":"Psaumes 77:20","id":"fra-LSG:Ps.77.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2a3d3b0.45076203');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a3d3b0.45076203\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2a3d3b0.45076203","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2a3d3b0.45076203'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a3d3b0.45076203\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}