{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.143.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.1","label":"","reference":"Psaumes 143:1","prev_osis_id":"Ps.142.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">2 S 15:25-31. Ps 142; 25.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.1\" class=\"v\">1<\/sup>Psaume de David.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9ternel, \u00e9coute ma pri\u00e8re, pr\u00eate l\u2019oreille \u00e0 mes supplications!<\/p>\n<p class=\"q\">Exauce-moi dans ta fid\u00e9lit\u00e9, dans ta justice!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.2","name":"Psaumes 143:2","id":"fra-LSG:Ps.143.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.142.8","name":"Psaumes 142:8","id":"fra-LSG:Ps.142.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.143.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.2","label":"","reference":"Psaumes 143:2","prev_osis_id":"Ps.143.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.2\" class=\"v\">2<\/sup>N\u2019entre pas en jugement avec ton serviteur!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car aucun vivant n\u2019est juste devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.3","name":"Psaumes 143:3","id":"fra-LSG:Ps.143.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.1","name":"Psaumes 143:1","id":"fra-LSG:Ps.143.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.143.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.3","label":"","reference":"Psaumes 143:3","prev_osis_id":"Ps.143.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019ennemi poursuit mon \u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">Il foule \u00e0 terre ma vie;<\/p>\n<p class=\"q\">Il me fait habiter dans les t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme ceux qui sont morts depuis longtemps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.4","name":"Psaumes 143:4","id":"fra-LSG:Ps.143.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.2","name":"Psaumes 143:2","id":"fra-LSG:Ps.143.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.143.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.4","label":"","reference":"Psaumes 143:4","prev_osis_id":"Ps.143.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mon esprit est abattu au-dedans de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon c\u0153ur est troubl\u00e9 dans mon sein.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.5","name":"Psaumes 143:5","id":"fra-LSG:Ps.143.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.3","name":"Psaumes 143:3","id":"fra-LSG:Ps.143.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.143.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.5","label":"","reference":"Psaumes 143:5","prev_osis_id":"Ps.143.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Je me souviens des jours d\u2019autrefois,<\/p>\n<p class=\"q\">Je m\u00e9dite sur toutes tes \u0153uvres,<\/p>\n<p class=\"q\">Je r\u00e9fl\u00e9chis sur l\u2019ouvrage de tes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.6","name":"Psaumes 143:6","id":"fra-LSG:Ps.143.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.4","name":"Psaumes 143:4","id":"fra-LSG:Ps.143.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.143.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.6","label":"","reference":"Psaumes 143:6","prev_osis_id":"Ps.143.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u2019\u00e9tends mes mains vers toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Mon \u00e2me soupire apr\u00e8s toi, comme une terre dess\u00e9ch\u00e9e. <span class=\"qs\">\u2014 Pause.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.7","name":"Psaumes 143:7","id":"fra-LSG:Ps.143.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.5","name":"Psaumes 143:5","id":"fra-LSG:Ps.143.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.143.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.7","label":"","reference":"Psaumes 143:7","prev_osis_id":"Ps.143.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.7\" class=\"v\">7<\/sup>H\u00e2te-toi de m\u2019exaucer, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Mon esprit se consume.<\/p>\n<p class=\"q\">Ne me cache pas ta face!<\/p>\n<p class=\"q\">Je serais semblable \u00e0 ceux qui descendent dans la fosse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.8","name":"Psaumes 143:8","id":"fra-LSG:Ps.143.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.6","name":"Psaumes 143:6","id":"fra-LSG:Ps.143.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.143.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.8","label":"","reference":"Psaumes 143:8","prev_osis_id":"Ps.143.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.8\" class=\"v\">8<\/sup>Fais-moi d\u00e8s le matin entendre ta bont\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Car je me confie en toi.<\/p>\n<p class=\"q\">Fais-moi conna\u00eetre le chemin o\u00f9 je dois marcher!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car j\u2019\u00e9l\u00e8ve \u00e0 toi mon \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.9","name":"Psaumes 143:9","id":"fra-LSG:Ps.143.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.7","name":"Psaumes 143:7","id":"fra-LSG:Ps.143.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.143.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.9","label":"","reference":"Psaumes 143:9","prev_osis_id":"Ps.143.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.9\" class=\"v\">9<\/sup>D\u00e9livre-moi de mes ennemis, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Aupr\u00e8s de toi je cherche un refuge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.10","name":"Psaumes 143:10","id":"fra-LSG:Ps.143.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.8","name":"Psaumes 143:8","id":"fra-LSG:Ps.143.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.143.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.10","label":"","reference":"Psaumes 143:10","prev_osis_id":"Ps.143.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.10\" class=\"v\">10<\/sup>Enseigne-moi \u00e0 faire ta volont\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu es mon Dieu.<\/p>\n<p class=\"q\">Que ton bon esprit me conduise sur la voie droite!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.11","name":"Psaumes 143:11","id":"fra-LSG:Ps.143.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.9","name":"Psaumes 143:9","id":"fra-LSG:Ps.143.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.143.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.11","label":"","reference":"Psaumes 143:11","prev_osis_id":"Ps.143.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.143.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.11\" class=\"v\">11<\/sup>A cause de ton nom, \u00c9ternel, rends-moi la vie!<\/p>\n<p class=\"q\">Dans ta justice, retire mon \u00e2me de la d\u00e9tresse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.12","name":"Psaumes 143:12","id":"fra-LSG:Ps.143.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.10","name":"Psaumes 143:10","id":"fra-LSG:Ps.143.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.143.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.143.12","label":"","reference":"Psaumes 143:12","prev_osis_id":"Ps.143.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.144.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.143.12\" class=\"v\">12<\/sup>Dans ta bont\u00e9, an\u00e9antis mes ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et fais p\u00e9rir tous les oppresseurs de mon \u00e2me!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car je suis ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.143","name":"Psaumes 143","id":"fra-LSG:Ps.143"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.144.1","name":"Psaumes 144:1","id":"fra-LSG:Ps.144.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.143.11","name":"Psaumes 143:11","id":"fra-LSG:Ps.143.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7f06db5.13845219');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7f06db5.13845219\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7f06db5.13845219","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7f06db5.13845219'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7f06db5.13845219\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}