{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.63.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.1","label":"","reference":"Psaumes 63:1","prev_osis_id":"Ps.062.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">(1 S 24 \u00e0 26. 2 S 15:23-28.) (Ps 42; 61; 84.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.1\" class=\"v\">1<\/sup>Psaume de David. Lorsqu\u2019il \u00e9tait dans le d\u00e9sert de Juda.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.2","name":"Psaumes 63:2","id":"fra-LSG:Ps.63.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.62.13","name":"Psaumes 62:13","id":"fra-LSG:Ps.62.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.63.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.2","label":"","reference":"Psaumes 63:2","prev_osis_id":"Ps.063.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.2\" class=\"v\">2<\/sup>O Dieu! Tu es mon Dieu, je te cherche;<\/p>\n<p class=\"q\">Mon \u00e2me a soif de toi, mon corps soupire apr\u00e8s toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans une terre aride, dess\u00e9ch\u00e9e, sans eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.3","name":"Psaumes 63:3","id":"fra-LSG:Ps.63.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.1","name":"Psaumes 63:1","id":"fra-LSG:Ps.63.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.63.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.3","label":"","reference":"Psaumes 63:3","prev_osis_id":"Ps.063.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi je te contemple dans le sanctuaire,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour voir ta puissance et ta gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.4","name":"Psaumes 63:4","id":"fra-LSG:Ps.63.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.2","name":"Psaumes 63:2","id":"fra-LSG:Ps.63.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.63.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.4","label":"","reference":"Psaumes 63:4","prev_osis_id":"Ps.063.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car ta bont\u00e9 vaut mieux que la vie:<\/p>\n<p class=\"q\">Mes l\u00e8vres c\u00e9l\u00e8brent tes louanges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.5","name":"Psaumes 63:5","id":"fra-LSG:Ps.63.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.3","name":"Psaumes 63:3","id":"fra-LSG:Ps.63.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.63.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.5","label":"","reference":"Psaumes 63:5","prev_osis_id":"Ps.063.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je te b\u00e9nirai donc toute ma vie,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9l\u00e8verai mes mains en ton nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.6","name":"Psaumes 63:6","id":"fra-LSG:Ps.63.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.4","name":"Psaumes 63:4","id":"fra-LSG:Ps.63.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.63.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.6","label":"","reference":"Psaumes 63:6","prev_osis_id":"Ps.063.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mon \u00e2me sera rassasi\u00e9e comme de mets gras et succulents,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, avec des cris de joie sur les l\u00e8vres, ma bouche te c\u00e9l\u00e9brera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.7","name":"Psaumes 63:7","id":"fra-LSG:Ps.63.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.5","name":"Psaumes 63:5","id":"fra-LSG:Ps.63.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.63.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.7","label":"","reference":"Psaumes 63:7","prev_osis_id":"Ps.063.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.7\" class=\"v\">7<\/sup>Lorsque je pense \u00e0 toi sur ma couche,<\/p>\n<p class=\"q\">Je m\u00e9dite sur toi pendant les veilles de la nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.8","name":"Psaumes 63:8","id":"fra-LSG:Ps.63.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.6","name":"Psaumes 63:6","id":"fra-LSG:Ps.63.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.63.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.8","label":"","reference":"Psaumes 63:8","prev_osis_id":"Ps.063.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car tu es mon secours,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je suis dans l\u2019all\u00e9gresse \u00e0 l\u2019ombre de tes ailes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.9","name":"Psaumes 63:9","id":"fra-LSG:Ps.63.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.7","name":"Psaumes 63:7","id":"fra-LSG:Ps.63.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.63.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.9","label":"","reference":"Psaumes 63:9","prev_osis_id":"Ps.063.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mon \u00e2me est attach\u00e9e \u00e0 toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Ta droite me soutient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.10","name":"Psaumes 63:10","id":"fra-LSG:Ps.63.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.8","name":"Psaumes 63:8","id":"fra-LSG:Ps.63.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.63.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.10","label":"","reference":"Psaumes 63:10","prev_osis_id":"Ps.063.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais ceux qui cherchent \u00e0 m\u2019\u00f4ter la vie<\/p>\n<p class=\"q\">Iront dans les profondeurs de la terre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.11","name":"Psaumes 63:11","id":"fra-LSG:Ps.63.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.9","name":"Psaumes 63:9","id":"fra-LSG:Ps.63.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.63.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.11","label":"","reference":"Psaumes 63:11","prev_osis_id":"Ps.063.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.063.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ils seront livr\u00e9s au glaive,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront la proie des chacals.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.12","name":"Psaumes 63:12","id":"fra-LSG:Ps.63.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.10","name":"Psaumes 63:10","id":"fra-LSG:Ps.63.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.63.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.63.12","label":"","reference":"Psaumes 63:12","prev_osis_id":"Ps.063.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.064.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.63.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et le roi se r\u00e9jouira en Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Quiconque jure par lui s\u2019en glorifiera,<\/p>\n<p class=\"q\">Car la bouche des menteurs sera ferm\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.63","name":"Psaumes 63","id":"fra-LSG:Ps.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.64.1","name":"Psaumes 64:1","id":"fra-LSG:Ps.64.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.63.11","name":"Psaumes 63:11","id":"fra-LSG:Ps.63.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba0a2090.99500426');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba0a2090.99500426\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba0a2090.99500426","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba0a2090.99500426'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba0a2090.99500426\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}