{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.71.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.1","label":"","reference":"Psaumes 71:1","prev_osis_id":"Ps.070.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">2 S 17. (Ps 70; 31; 55 \u00e0 57.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9ternel! je cherche en toi mon refuge:<\/p>\n<p class=\"q\">Que jamais je ne sois confondu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.2","name":"Psaumes 71:2","id":"fra-LSG:Ps.71.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.70.6","name":"Psaumes 70:6","id":"fra-LSG:Ps.70.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.71.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.2","label":"","reference":"Psaumes 71:2","prev_osis_id":"Ps.071.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.2\" class=\"v\">2<\/sup>Dans ta justice, sauve-moi et d\u00e9livre-moi!<\/p>\n<p class=\"q\">Incline vers moi ton oreille, et secours-moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.3","name":"Psaumes 71:3","id":"fra-LSG:Ps.71.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.1","name":"Psaumes 71:1","id":"fra-LSG:Ps.71.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.71.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.3","label":"","reference":"Psaumes 71:3","prev_osis_id":"Ps.071.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.3\" class=\"v\">3<\/sup>Sois pour moi un rocher qui me serve d\u2019asile,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 je puisse toujours me retirer!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as r\u00e9solu de me sauver,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu es mon rocher et ma forteresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.4","name":"Psaumes 71:4","id":"fra-LSG:Ps.71.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.2","name":"Psaumes 71:2","id":"fra-LSG:Ps.71.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.71.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.4","label":"","reference":"Psaumes 71:4","prev_osis_id":"Ps.071.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mon Dieu, d\u00e9livre-moi de la main du m\u00e9chant,<\/p>\n<p class=\"q\">De la main de l\u2019homme inique et violent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.5","name":"Psaumes 71:5","id":"fra-LSG:Ps.71.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.3","name":"Psaumes 71:3","id":"fra-LSG:Ps.71.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.71.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.5","label":"","reference":"Psaumes 71:5","prev_osis_id":"Ps.071.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car tu es mon esp\u00e9rance, Seigneur \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">En toi je me confie d\u00e8s ma jeunesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.6","name":"Psaumes 71:6","id":"fra-LSG:Ps.71.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.4","name":"Psaumes 71:4","id":"fra-LSG:Ps.71.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.71.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.6","label":"","reference":"Psaumes 71:6","prev_osis_id":"Ps.071.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.6\" class=\"v\">6<\/sup>D\u00e8s le ventre de ma m\u00e8re je m\u2019appuie sur toi;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est toi qui m\u2019as fait sortir du sein maternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es sans cesse l\u2019objet de mes louanges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.7","name":"Psaumes 71:7","id":"fra-LSG:Ps.71.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.5","name":"Psaumes 71:5","id":"fra-LSG:Ps.71.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.71.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.7","label":"","reference":"Psaumes 71:7","prev_osis_id":"Ps.071.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je suis pour plusieurs comme un prodige,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toi, tu es mon puissant refuge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.8","name":"Psaumes 71:8","id":"fra-LSG:Ps.71.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.6","name":"Psaumes 71:6","id":"fra-LSG:Ps.71.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.71.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.8","label":"","reference":"Psaumes 71:8","prev_osis_id":"Ps.071.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.8\" class=\"v\">8<\/sup>Que ma bouche soit remplie de tes louanges,<\/p>\n<p class=\"q\">Que chaque jour elle te glorifie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.9","name":"Psaumes 71:9","id":"fra-LSG:Ps.71.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.7","name":"Psaumes 71:7","id":"fra-LSG:Ps.71.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.71.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.9","label":"","reference":"Psaumes 71:9","prev_osis_id":"Ps.071.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ne me rejette pas au temps de la vieillesse;<\/p>\n<p class=\"q\">Quand mes forces s\u2019en vont, ne m\u2019abandonne pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.10","name":"Psaumes 71:10","id":"fra-LSG:Ps.71.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.8","name":"Psaumes 71:8","id":"fra-LSG:Ps.71.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.71.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.10","label":"","reference":"Psaumes 71:10","prev_osis_id":"Ps.071.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car mes ennemis parlent de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui guettent ma vie se consultent entre eux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.11","name":"Psaumes 71:11","id":"fra-LSG:Ps.71.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.9","name":"Psaumes 71:9","id":"fra-LSG:Ps.71.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.71.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.11","label":"","reference":"Psaumes 71:11","prev_osis_id":"Ps.071.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.11\" class=\"v\">11<\/sup>Disant: Dieu l\u2019abandonne;<\/p>\n<p class=\"q\">Poursuivez, saisissez-le; il n\u2019y a personne pour le d\u00e9livrer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.12","name":"Psaumes 71:12","id":"fra-LSG:Ps.71.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.10","name":"Psaumes 71:10","id":"fra-LSG:Ps.71.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.71.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.12","label":"","reference":"Psaumes 71:12","prev_osis_id":"Ps.071.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.12\" class=\"v\">12<\/sup>O Dieu, ne t\u2019\u00e9loigne pas de moi!<\/p>\n<p class=\"q\">Mon Dieu, viens en h\u00e2te \u00e0 mon secours!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.13","name":"Psaumes 71:13","id":"fra-LSG:Ps.71.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.11","name":"Psaumes 71:11","id":"fra-LSG:Ps.71.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.71.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.13","label":"","reference":"Psaumes 71:13","prev_osis_id":"Ps.071.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    Qu\u2019ils soient confus, an\u00e9antis, ceux qui en veulent \u00e0 ma vie!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils soient couverts de honte et d\u2019opprobre, ceux qui cherchent ma perte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.14","name":"Psaumes 71:14","id":"fra-LSG:Ps.71.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.12","name":"Psaumes 71:12","id":"fra-LSG:Ps.71.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.71.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.14","label":"","reference":"Psaumes 71:14","prev_osis_id":"Ps.071.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et moi, j\u2019esp\u00e9rerai toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te louerai de plus en plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.15","name":"Psaumes 71:15","id":"fra-LSG:Ps.71.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.13","name":"Psaumes 71:13","id":"fra-LSG:Ps.71.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ps.71.15","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.15","label":"","reference":"Psaumes 71:15","prev_osis_id":"Ps.071.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ma bouche publiera ta justice, ton salut, chaque jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Car j\u2019ignore quelles en sont les bornes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.16","name":"Psaumes 71:16","id":"fra-LSG:Ps.71.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.14","name":"Psaumes 71:14","id":"fra-LSG:Ps.71.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ps.71.16","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.16","label":"","reference":"Psaumes 71:16","prev_osis_id":"Ps.071.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je dirai tes \u0153uvres puissantes, Seigneur \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Je rappellerai ta justice, la tienne seule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.17","name":"Psaumes 71:17","id":"fra-LSG:Ps.71.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.15","name":"Psaumes 71:15","id":"fra-LSG:Ps.71.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ps.71.17","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.17","label":"","reference":"Psaumes 71:17","prev_osis_id":"Ps.071.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.17\" class=\"v\">17<\/sup>O Dieu! Tu m\u2019as instruit d\u00e8s ma jeunesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent j\u2019annonce tes merveilles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.18","name":"Psaumes 71:18","id":"fra-LSG:Ps.71.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.16","name":"Psaumes 71:16","id":"fra-LSG:Ps.71.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ps.71.18","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.18","label":"","reference":"Psaumes 71:18","prev_osis_id":"Ps.071.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ne m\u2019abandonne pas, \u00f4 Dieu! M\u00eame dans la blanche vieillesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que j\u2019annonce ta force \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration pr\u00e9sente,<\/p>\n<p class=\"q\">Ta puissance \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration future!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.19","name":"Psaumes 71:19","id":"fra-LSG:Ps.71.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.17","name":"Psaumes 71:17","id":"fra-LSG:Ps.71.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ps.71.19","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.19","label":"","reference":"Psaumes 71:19","prev_osis_id":"Ps.071.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ta justice, \u00f4 Dieu! Atteint jusqu\u2019au ciel;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as accompli de grandes choses: \u00f4 Dieu! Qui est semblable \u00e0 toi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.20","name":"Psaumes 71:20","id":"fra-LSG:Ps.71.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.18","name":"Psaumes 71:18","id":"fra-LSG:Ps.71.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ps.71.20","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.20","label":"","reference":"Psaumes 71:20","prev_osis_id":"Ps.071.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu nous as fait \u00e9prouver bien des d\u00e9tresses et des malheurs;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais tu nous redonneras la vie,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu nous feras remonter des ab\u00eemes de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.21","name":"Psaumes 71:21","id":"fra-LSG:Ps.71.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.19","name":"Psaumes 71:19","id":"fra-LSG:Ps.71.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ps.71.21","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.21","label":"","reference":"Psaumes 71:21","prev_osis_id":"Ps.071.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.21\" class=\"v\">21<\/sup>Rel\u00e8ve ma grandeur,<\/p>\n<p class=\"q\">Console-moi de nouveau!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.22","name":"Psaumes 71:22","id":"fra-LSG:Ps.71.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.20","name":"Psaumes 71:20","id":"fra-LSG:Ps.71.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ps.71.22","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.22","label":"","reference":"Psaumes 71:22","prev_osis_id":"Ps.071.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et je te louerai au son du luth, je chanterai ta fid\u00e9lit\u00e9, mon Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te c\u00e9l\u00e9brerai avec la harpe, Saint d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.23","name":"Psaumes 71:23","id":"fra-LSG:Ps.71.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.21","name":"Psaumes 71:21","id":"fra-LSG:Ps.71.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ps.71.23","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.23","label":"","reference":"Psaumes 71:23","prev_osis_id":"Ps.071.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.071.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.23\" class=\"v\">23<\/sup>En te c\u00e9l\u00e9brant, j\u2019aurai la joie sur les l\u00e8vres,<\/p>\n<p class=\"q\">La joie dans mon \u00e2me que tu as d\u00e9livr\u00e9e;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.24","name":"Psaumes 71:24","id":"fra-LSG:Ps.71.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.22","name":"Psaumes 71:22","id":"fra-LSG:Ps.71.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ps.71.24","osis_end":"fra-LSG:Ps.71.24","label":"","reference":"Psaumes 71:24","prev_osis_id":"Ps.071.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.072.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.71.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ma langue chaque jour publiera ta justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Car ceux qui cherchent ma perte sont honteux et confus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.71","name":"Psaumes 71","id":"fra-LSG:Ps.71"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.72.1","name":"Psaumes 72:1","id":"fra-LSG:Ps.72.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.71.23","name":"Psaumes 71:23","id":"fra-LSG:Ps.71.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb788c735.77821345');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb788c735.77821345\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb788c735.77821345","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb788c735.77821345'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb788c735.77821345\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}