{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.102.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.1","label":"","reference":"Psaumes 102:1","prev_osis_id":"Ps.101.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Da 9. Ps 137. (\u00c9s 51; 52:1-10.) Ps 97:2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ps.102.1\" class=\"v\">1<\/sup>Pri\u00e8re d\u2019un malheureux, lorsqu\u2019il est abattu et qu\u2019il r\u00e9pand sa plainte devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.2","name":"Psaumes 102:2","id":"fra-LSG:Ps.102.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.101.8","name":"Psaumes 101:8","id":"fra-LSG:Ps.101.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.102.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.2","label":"","reference":"Psaumes 102:2","prev_osis_id":"Ps.102.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9ternel, \u00e9coute ma pri\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que mon cri parvienne jusqu\u2019\u00e0 toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.3","name":"Psaumes 102:3","id":"fra-LSG:Ps.102.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.1","name":"Psaumes 102:1","id":"fra-LSG:Ps.102.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.102.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.3","label":"","reference":"Psaumes 102:3","prev_osis_id":"Ps.102.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ne me cache pas ta face au jour de ma d\u00e9tresse!<\/p>\n<p class=\"q\">Incline vers moi ton oreille quand je crie!<\/p>\n<p class=\"q\">H\u00e2te-toi de m\u2019exaucer!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.4","name":"Psaumes 102:4","id":"fra-LSG:Ps.102.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.2","name":"Psaumes 102:2","id":"fra-LSG:Ps.102.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.102.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.4","label":"","reference":"Psaumes 102:4","prev_osis_id":"Ps.102.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car mes jours s\u2019\u00e9vanouissent en fum\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes os sont enflamm\u00e9s comme un tison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.5","name":"Psaumes 102:5","id":"fra-LSG:Ps.102.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.3","name":"Psaumes 102:3","id":"fra-LSG:Ps.102.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.102.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.5","label":"","reference":"Psaumes 102:5","prev_osis_id":"Ps.102.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mon c\u0153ur est frapp\u00e9 et se dess\u00e8che comme l\u2019herbe;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019oublie m\u00eame de manger mon pain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.6","name":"Psaumes 102:6","id":"fra-LSG:Ps.102.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.4","name":"Psaumes 102:4","id":"fra-LSG:Ps.102.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.102.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.6","label":"","reference":"Psaumes 102:6","prev_osis_id":"Ps.102.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mes g\u00e9missements sont tels<\/p>\n<p class=\"q\">Que mes os s\u2019attachent \u00e0 ma chair.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.7","name":"Psaumes 102:7","id":"fra-LSG:Ps.102.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.5","name":"Psaumes 102:5","id":"fra-LSG:Ps.102.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.102.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.7","label":"","reference":"Psaumes 102:7","prev_osis_id":"Ps.102.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je ressemble au p\u00e9lican du d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis comme le chat-huant des ruines;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.8","name":"Psaumes 102:8","id":"fra-LSG:Ps.102.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.6","name":"Psaumes 102:6","id":"fra-LSG:Ps.102.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.102.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.8","label":"","reference":"Psaumes 102:8","prev_osis_id":"Ps.102.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je n\u2019ai plus de sommeil, et je suis<\/p>\n<p class=\"q\">Comme l\u2019oiseau solitaire sur un toit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.9","name":"Psaumes 102:9","id":"fra-LSG:Ps.102.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.7","name":"Psaumes 102:7","id":"fra-LSG:Ps.102.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.102.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.9","label":"","reference":"Psaumes 102:9","prev_osis_id":"Ps.102.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.9\" class=\"v\">9<\/sup>Chaque jour mes ennemis m\u2019outragent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est par moi que jurent mes adversaires en fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.10","name":"Psaumes 102:10","id":"fra-LSG:Ps.102.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.8","name":"Psaumes 102:8","id":"fra-LSG:Ps.102.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ps.102.10","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.10","label":"","reference":"Psaumes 102:10","prev_osis_id":"Ps.102.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je mange la poussi\u00e8re au lieu de pain,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je m\u00eale des larmes \u00e0 ma boisson,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.11","name":"Psaumes 102:11","id":"fra-LSG:Ps.102.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.9","name":"Psaumes 102:9","id":"fra-LSG:Ps.102.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ps.102.11","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.11","label":"","reference":"Psaumes 102:11","prev_osis_id":"Ps.102.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.11\" class=\"v\">11<\/sup>A cause de ta col\u00e8re et de ta fureur;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu m\u2019as soulev\u00e9 et jet\u00e9 au loin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.12","name":"Psaumes 102:12","id":"fra-LSG:Ps.102.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.10","name":"Psaumes 102:10","id":"fra-LSG:Ps.102.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ps.102.12","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.12","label":"","reference":"Psaumes 102:12","prev_osis_id":"Ps.102.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mes jours sont comme l\u2019ombre \u00e0 son d\u00e9clin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je me dess\u00e8che comme l\u2019herbe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.13","name":"Psaumes 102:13","id":"fra-LSG:Ps.102.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.11","name":"Psaumes 102:11","id":"fra-LSG:Ps.102.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ps.102.13","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.13","label":"","reference":"Psaumes 102:13","prev_osis_id":"Ps.102.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais toi, \u00c9ternel! Tu r\u00e8gnes \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ta m\u00e9moire dure de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.14","name":"Psaumes 102:14","id":"fra-LSG:Ps.102.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.12","name":"Psaumes 102:12","id":"fra-LSG:Ps.102.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ps.102.14","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.14","label":"","reference":"Psaumes 102:14","prev_osis_id":"Ps.102.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tu te l\u00e8veras, tu auras piti\u00e9 de Sion;<\/p>\n<p class=\"q\">Car le temps d\u2019avoir piti\u00e9 d\u2019elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Le temps fix\u00e9 est \u00e0 son terme;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.15","name":"Psaumes 102:15","id":"fra-LSG:Ps.102.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.13","name":"Psaumes 102:13","id":"fra-LSG:Ps.102.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ps.102.15","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.15","label":"","reference":"Psaumes 102:15","prev_osis_id":"Ps.102.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car tes serviteurs en aiment les pierres,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils en ch\u00e9rissent la poussi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.16","name":"Psaumes 102:16","id":"fra-LSG:Ps.102.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.14","name":"Psaumes 102:14","id":"fra-LSG:Ps.102.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ps.102.16","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.16","label":"","reference":"Psaumes 102:16","prev_osis_id":"Ps.102.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.16\" class=\"v\">16<\/sup>Alors les nations craindront le nom de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous les rois de la terre ta gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.17","name":"Psaumes 102:17","id":"fra-LSG:Ps.102.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.15","name":"Psaumes 102:15","id":"fra-LSG:Ps.102.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ps.102.17","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.17","label":"","reference":"Psaumes 102:17","prev_osis_id":"Ps.102.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.17\" class=\"v\">17<\/sup>Oui, l\u2019\u00c9ternel reb\u00e2tira Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Il se montrera dans sa gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.18","name":"Psaumes 102:18","id":"fra-LSG:Ps.102.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.16","name":"Psaumes 102:16","id":"fra-LSG:Ps.102.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ps.102.18","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.18","label":"","reference":"Psaumes 102:18","prev_osis_id":"Ps.102.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il est attentif \u00e0 la pri\u00e8re du mis\u00e9rable,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne d\u00e9daigne pas sa pri\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.19","name":"Psaumes 102:19","id":"fra-LSG:Ps.102.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.17","name":"Psaumes 102:17","id":"fra-LSG:Ps.102.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ps.102.19","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.19","label":"","reference":"Psaumes 102:19","prev_osis_id":"Ps.102.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.19\" class=\"v\">19<\/sup>Que cela soit \u00e9crit pour la g\u00e9n\u00e9ration future,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que le peuple qui sera cr\u00e9\u00e9 c\u00e9l\u00e8bre l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.20","name":"Psaumes 102:20","id":"fra-LSG:Ps.102.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.18","name":"Psaumes 102:18","id":"fra-LSG:Ps.102.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ps.102.20","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.20","label":"","reference":"Psaumes 102:20","prev_osis_id":"Ps.102.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.20\" class=\"v\">20<\/sup>Car il regarde du lieu \u00e9lev\u00e9 de sa saintet\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Du haut des cieux l\u2019\u00c9ternel regarde sur la terre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.21","name":"Psaumes 102:21","id":"fra-LSG:Ps.102.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.19","name":"Psaumes 102:19","id":"fra-LSG:Ps.102.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ps.102.21","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.21","label":"","reference":"Psaumes 102:21","prev_osis_id":"Ps.102.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.21\" class=\"v\">21<\/sup>Pour \u00e9couter les g\u00e9missements des captifs,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour d\u00e9livrer ceux qui vont p\u00e9rir,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.22","name":"Psaumes 102:22","id":"fra-LSG:Ps.102.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.20","name":"Psaumes 102:20","id":"fra-LSG:Ps.102.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ps.102.22","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.22","label":"","reference":"Psaumes 102:22","prev_osis_id":"Ps.102.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.22\" class=\"v\">22<\/sup>Afin qu\u2019ils publient dans Sion le nom de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses louanges dans J\u00e9rusalem,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.23","name":"Psaumes 102:23","id":"fra-LSG:Ps.102.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.21","name":"Psaumes 102:21","id":"fra-LSG:Ps.102.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ps.102.23","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.23","label":"","reference":"Psaumes 102:23","prev_osis_id":"Ps.102.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.23\" class=\"v\">23<\/sup>Quand tous les peuples s\u2019assembleront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous les royaumes, pour servir l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.24","name":"Psaumes 102:24","id":"fra-LSG:Ps.102.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.22","name":"Psaumes 102:22","id":"fra-LSG:Ps.102.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ps.102.24","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.24","label":"","reference":"Psaumes 102:24","prev_osis_id":"Ps.102.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il a bris\u00e9 ma force dans la route,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a abr\u00e9g\u00e9 mes jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.25","name":"Psaumes 102:25","id":"fra-LSG:Ps.102.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.23","name":"Psaumes 102:23","id":"fra-LSG:Ps.102.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ps.102.25","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.25","label":"","reference":"Psaumes 102:25","prev_osis_id":"Ps.102.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je dis: Mon Dieu, ne m\u2019enl\u00e8ve pas au milieu de mes jours,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi, dont les ann\u00e9es durent \u00e9ternellement!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.26","name":"Psaumes 102:26","id":"fra-LSG:Ps.102.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.24","name":"Psaumes 102:24","id":"fra-LSG:Ps.102.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ps.102.26","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.26","label":"","reference":"Psaumes 102:26","prev_osis_id":"Ps.102.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.26\" class=\"v\">26<\/sup>Tu as anciennement fond\u00e9 la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les cieux sont l\u2019ouvrage de tes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.27","name":"Psaumes 102:27","id":"fra-LSG:Ps.102.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.25","name":"Psaumes 102:25","id":"fra-LSG:Ps.102.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ps.102.27","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.27","label":"","reference":"Psaumes 102:27","prev_osis_id":"Ps.102.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ils p\u00e9riront, mais tu subsisteras;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils s\u2019useront tous comme un v\u00eatement;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tu les changeras comme un habit, et ils seront chang\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.28","name":"Psaumes 102:28","id":"fra-LSG:Ps.102.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.26","name":"Psaumes 102:26","id":"fra-LSG:Ps.102.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ps.102.28","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.28","label":"","reference":"Psaumes 102:28","prev_osis_id":"Ps.102.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.102.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.28\" class=\"v\">28<\/sup>Mais toi, tu restes le m\u00eame,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes ann\u00e9es ne finiront point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.29","name":"Psaumes 102:29","id":"fra-LSG:Ps.102.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.27","name":"Psaumes 102:27","id":"fra-LSG:Ps.102.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ps.102.29","osis_end":"fra-LSG:Ps.102.29","label":"","reference":"Psaumes 102:29","prev_osis_id":"Ps.102.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.103.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.102.29\" class=\"v\">29<\/sup>Les fils de tes serviteurs habiteront leur pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur post\u00e9rit\u00e9 s\u2019affermira devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.102","name":"Psaumes 102","id":"fra-LSG:Ps.102"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.103.1","name":"Psaumes 103:1","id":"fra-LSG:Ps.103.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.102.28","name":"Psaumes 102:28","id":"fra-LSG:Ps.102.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb5c67987.73328634');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5c67987.73328634\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb5c67987.73328634","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb5c67987.73328634'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5c67987.73328634\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}