{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ps.98.1","osis_end":"fra-LSG:Ps.98.1","label":"","reference":"Psaumes 98:1","prev_osis_id":"Ps.097.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.098.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">Ps 96. (Lu 1:49-55, 68-75. \u00c9s 49:6.) Ap 11:15-18.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.98.1\" class=\"v\">1<\/sup>Psaume.<\/p>\n<p class=\"b\"><\/p>\n<p class=\"q\">Chantez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel un cantique nouveau!<\/p>\n<p class=\"q\">Car il a fait des prodiges.<\/p>\n<p class=\"q\">Sa droite et son bras saint lui sont venus en aide.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.98","name":"Psaumes 98","id":"fra-LSG:Ps.98"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.2","name":"Psaumes 98:2","id":"fra-LSG:Ps.98.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.97.12","name":"Psaumes 97:12","id":"fra-LSG:Ps.97.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ps.98.2","osis_end":"fra-LSG:Ps.98.2","label":"","reference":"Psaumes 98:2","prev_osis_id":"Ps.098.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.098.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.98.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a manifest\u00e9 son salut,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 sa justice aux yeux des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.98","name":"Psaumes 98","id":"fra-LSG:Ps.98"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.3","name":"Psaumes 98:3","id":"fra-LSG:Ps.98.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.1","name":"Psaumes 98:1","id":"fra-LSG:Ps.98.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ps.98.3","osis_end":"fra-LSG:Ps.98.3","label":"","reference":"Psaumes 98:3","prev_osis_id":"Ps.098.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.098.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.98.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il s\u2019est souvenu de sa bont\u00e9 et de sa fid\u00e9lit\u00e9 envers la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les extr\u00e9mit\u00e9s de la terre ont vu le salut de notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.98","name":"Psaumes 98","id":"fra-LSG:Ps.98"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.4","name":"Psaumes 98:4","id":"fra-LSG:Ps.98.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.2","name":"Psaumes 98:2","id":"fra-LSG:Ps.98.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ps.98.4","osis_end":"fra-LSG:Ps.98.4","label":"","reference":"Psaumes 98:4","prev_osis_id":"Ps.098.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.098.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.98.4\" class=\"v\">4<\/sup>Poussez vers l\u2019\u00c9ternel des cris de joie,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous tous, habitants de la terre!<\/p>\n<p class=\"q\">Faites \u00e9clater votre all\u00e9gresse, et chantez!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.98","name":"Psaumes 98","id":"fra-LSG:Ps.98"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.5","name":"Psaumes 98:5","id":"fra-LSG:Ps.98.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.3","name":"Psaumes 98:3","id":"fra-LSG:Ps.98.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ps.98.5","osis_end":"fra-LSG:Ps.98.5","label":"","reference":"Psaumes 98:5","prev_osis_id":"Ps.098.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.098.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.98.5\" class=\"v\">5<\/sup>Chantez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel avec la harpe;<\/p>\n<p class=\"q\">Avec la harpe chantez des cantiques!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.98","name":"Psaumes 98","id":"fra-LSG:Ps.98"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.6","name":"Psaumes 98:6","id":"fra-LSG:Ps.98.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.4","name":"Psaumes 98:4","id":"fra-LSG:Ps.98.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ps.98.6","osis_end":"fra-LSG:Ps.98.6","label":"","reference":"Psaumes 98:6","prev_osis_id":"Ps.098.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.098.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.98.6\" class=\"v\">6<\/sup>Avec les trompettes et au son du cor,<\/p>\n<p class=\"q\">Poussez des cris de joie devant le roi, l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.98","name":"Psaumes 98","id":"fra-LSG:Ps.98"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.7","name":"Psaumes 98:7","id":"fra-LSG:Ps.98.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.5","name":"Psaumes 98:5","id":"fra-LSG:Ps.98.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ps.98.7","osis_end":"fra-LSG:Ps.98.7","label":"","reference":"Psaumes 98:7","prev_osis_id":"Ps.098.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.098.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.98.7\" class=\"v\">7<\/sup>Que la mer retentisse avec tout ce qu\u2019elle contient,<\/p>\n<p class=\"q\">Que le monde et ceux qui l\u2019habitent \u00e9clatent d\u2019all\u00e9gresse,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.98","name":"Psaumes 98","id":"fra-LSG:Ps.98"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.8","name":"Psaumes 98:8","id":"fra-LSG:Ps.98.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.6","name":"Psaumes 98:6","id":"fra-LSG:Ps.98.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ps.98.8","osis_end":"fra-LSG:Ps.98.8","label":"","reference":"Psaumes 98:8","prev_osis_id":"Ps.098.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.098.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.98.8\" class=\"v\">8<\/sup>Que les fleuves battent des mains,<\/p>\n<p class=\"q\">Que toutes les montagnes poussent des cris de joie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.98","name":"Psaumes 98","id":"fra-LSG:Ps.98"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.9","name":"Psaumes 98:9","id":"fra-LSG:Ps.98.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.7","name":"Psaumes 98:7","id":"fra-LSG:Ps.98.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ps.98.9","osis_end":"fra-LSG:Ps.98.9","label":"","reference":"Psaumes 98:9","prev_osis_id":"Ps.098.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ps.099.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ps.98.9\" class=\"v\">9<\/sup>Devant l\u2019\u00c9ternel! Car il vient pour juger la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Il jugera le monde avec justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les peuples avec \u00e9quit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ps.98","name":"Psaumes 98","id":"fra-LSG:Ps.98"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.99.1","name":"Psaumes 99:1","id":"fra-LSG:Ps.99.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ps.98.8","name":"Psaumes 98:8","id":"fra-LSG:Ps.98.8"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb35b7af3.99519317');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb35b7af3.99519317\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb35b7af3.99519317","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb35b7af3.99519317'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb35b7af3.99519317\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}