{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Kgs.2.1","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.1","label":"","reference":"1 Rois 2:1","prev_osis_id":"1Kgs.001.053,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Instructions de David mourant \u00e0 Salomon, son fils. \u2014 Adonija, Joab et Schime\u00ef mis \u00e0 mort par Salomon; le sacrificateur Abiathar destitu\u00e9 de ses fonctions et \u00e9loign\u00e9 de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (De 31:7, 8. 1 Ch 22:6-13.) 2 S 23:1-7. 1 Ch 29:26-30. (Ps 15:4; 101:4, 6, 8.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>David approchait du moment de sa mort, et il donna ses ordres \u00e0 Salomon, son fils, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.2","name":"1 Rois 2:2","id":"fra-LSG:1Kgs.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.1.53","name":"1 Rois 1:53","id":"fra-LSG:1Kgs.1.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Kgs.2.2","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.2","label":"","reference":"1 Rois 2:2","prev_osis_id":"1Kgs.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je m\u2019en vais par le chemin de toute la terre. Fortifie-toi, et sois un homme!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.3","name":"1 Rois 2:3","id":"fra-LSG:1Kgs.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.1","name":"1 Rois 2:1","id":"fra-LSG:1Kgs.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Kgs.2.3","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.3","label":"","reference":"1 Rois 2:3","prev_osis_id":"1Kgs.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Observe les commandements de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, en marchant dans ses voies, et en gardant ses lois, ses ordonnances, ses jugements et ses pr\u00e9ceptes, selon ce qui est \u00e9crit dans la loi de Mo\u00efse, afin que tu r\u00e9ussisses dans tout ce que tu feras et partout o\u00f9 tu te tourneras,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.4","name":"1 Rois 2:4","id":"fra-LSG:1Kgs.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.2","name":"1 Rois 2:2","id":"fra-LSG:1Kgs.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Kgs.2.4","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.4","label":"","reference":"1 Rois 2:4","prev_osis_id":"1Kgs.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>et afin que l\u2019\u00c9ternel accomplisse cette parole qu\u2019il a prononc\u00e9e sur moi: Si tes fils prennent garde \u00e0 leur voie, en marchant avec fid\u00e9lit\u00e9 devant moi, de tout leur c\u0153ur, et de toute leur \u00e2me, tu ne manqueras jamais d\u2019un successeur sur le tr\u00f4ne d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.5","name":"1 Rois 2:5","id":"fra-LSG:1Kgs.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.3","name":"1 Rois 2:3","id":"fra-LSG:1Kgs.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Kgs.2.5","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.5","label":"","reference":"1 Rois 2:5","prev_osis_id":"1Kgs.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu sais ce que m\u2019a fait Joab, fils de Tseruja, ce qu\u2019il a fait \u00e0 deux chefs de l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl, \u00e0 Abner, fils de Ner, et \u00e0 Amasa, fils de J\u00e9ther. Il les a tu\u00e9s; il a vers\u00e9 pendant la paix le sang de la guerre, et il a mis le sang de la guerre sur la ceinture qu\u2019il avait aux reins et sur la chaussure qu\u2019il avait aux pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.6","name":"1 Rois 2:6","id":"fra-LSG:1Kgs.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.4","name":"1 Rois 2:4","id":"fra-LSG:1Kgs.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Kgs.2.6","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.6","label":"","reference":"1 Rois 2:6","prev_osis_id":"1Kgs.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tu agiras selon ta sagesse, et tu ne laisseras pas ses cheveux blancs descendre en paix dans le s\u00e9jour des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.7","name":"1 Rois 2:7","id":"fra-LSG:1Kgs.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.5","name":"1 Rois 2:5","id":"fra-LSG:1Kgs.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Kgs.2.7","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.7","label":"","reference":"1 Rois 2:7","prev_osis_id":"1Kgs.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tu traiteras avec bienveillance les fils de Barzilla\u00ef, le Galaadite, et ils seront de ceux qui se nourrissent de ta table; car ils ont agi de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 mon \u00e9gard, en venant au-devant de moi lorsque je fuyais Absalom, ton fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.8","name":"1 Rois 2:8","id":"fra-LSG:1Kgs.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.6","name":"1 Rois 2:6","id":"fra-LSG:1Kgs.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Kgs.2.8","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.8","label":"","reference":"1 Rois 2:8","prev_osis_id":"1Kgs.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Voici, tu as pr\u00e8s de toi Schime\u00ef, fils de Gu\u00e9ra, Benjamite, de Bachurim. Il a prononc\u00e9 contre moi des mal\u00e9dictions violentes le jour o\u00f9 j\u2019allais \u00e0 Mahana\u00efm. Mais il descendit \u00e0 ma rencontre vers le Jourdain, et je lui jurai par l\u2019\u00c9ternel, en disant: Je ne te ferai point mourir par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.9","name":"1 Rois 2:9","id":"fra-LSG:1Kgs.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.7","name":"1 Rois 2:7","id":"fra-LSG:1Kgs.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Kgs.2.9","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.9","label":"","reference":"1 Rois 2:9","prev_osis_id":"1Kgs.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Maintenant, tu ne le laisseras pas impuni; car tu es un homme sage, et tu sais comment tu dois le traiter. Tu feras descendre ensanglant\u00e9s ses cheveux blancs dans le s\u00e9jour des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.10","name":"1 Rois 2:10","id":"fra-LSG:1Kgs.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.8","name":"1 Rois 2:8","id":"fra-LSG:1Kgs.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Kgs.2.10","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.10","label":"","reference":"1 Rois 2:10","prev_osis_id":"1Kgs.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>David se coucha avec ses p\u00e8res, et il fut enterr\u00e9 dans la ville de David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.11","name":"1 Rois 2:11","id":"fra-LSG:1Kgs.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.9","name":"1 Rois 2:9","id":"fra-LSG:1Kgs.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Kgs.2.11","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.11","label":"","reference":"1 Rois 2:11","prev_osis_id":"1Kgs.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le temps que David r\u00e9gna sur Isra\u00ebl fut de quarante ans: \u00e0 H\u00e9bron il r\u00e9gna sept ans, et \u00e0 J\u00e9rusalem il r\u00e9gna trente-trois ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.12","name":"1 Rois 2:12","id":"fra-LSG:1Kgs.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.10","name":"1 Rois 2:10","id":"fra-LSG:1Kgs.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Kgs.2.12","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.12","label":"","reference":"1 Rois 2:12","prev_osis_id":"1Kgs.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Salomon s\u2019assit sur le tr\u00f4ne de David, son p\u00e8re, et son r\u00e8gne fut tr\u00e8s affermi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.13","name":"1 Rois 2:13","id":"fra-LSG:1Kgs.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.11","name":"1 Rois 2:11","id":"fra-LSG:1Kgs.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Kgs.2.13","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.13","label":"","reference":"1 Rois 2:13","prev_osis_id":"1Kgs.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-25: cf. 1 R 1:1-10, 41-53. Ps 21:9, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Adonija, fils de Haggith, alla vers Bath-Sch\u00e9ba, m\u00e8re de Salomon. Elle lui dit: Viens-tu dans des intentions paisibles? Il r\u00e9pondit: Oui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.14","name":"1 Rois 2:14","id":"fra-LSG:1Kgs.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.12","name":"1 Rois 2:12","id":"fra-LSG:1Kgs.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Kgs.2.14","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.14","label":"","reference":"1 Rois 2:14","prev_osis_id":"1Kgs.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et il ajouta: J\u2019ai un mot \u00e0 te dire. Elle dit: Parle!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.15","name":"1 Rois 2:15","id":"fra-LSG:1Kgs.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.13","name":"1 Rois 2:13","id":"fra-LSG:1Kgs.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Kgs.2.15","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.15","label":"","reference":"1 Rois 2:15","prev_osis_id":"1Kgs.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et il dit: Tu sais que la royaut\u00e9 m\u2019appartenait, et que tout Isra\u00ebl portait ses regards sur moi pour me faire r\u00e9gner. Mais la royaut\u00e9 a tourn\u00e9, et elle est \u00e9chue \u00e0 mon fr\u00e8re, parce que l\u2019\u00c9ternel la lui a donn\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.16","name":"1 Rois 2:16","id":"fra-LSG:1Kgs.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.14","name":"1 Rois 2:14","id":"fra-LSG:1Kgs.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Kgs.2.16","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.16","label":"","reference":"1 Rois 2:16","prev_osis_id":"1Kgs.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Maintenant, je te demande une chose: ne me la refuse pas! Elle lui r\u00e9pondit: Parle!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.17","name":"1 Rois 2:17","id":"fra-LSG:1Kgs.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.15","name":"1 Rois 2:15","id":"fra-LSG:1Kgs.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Kgs.2.17","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.17","label":"","reference":"1 Rois 2:17","prev_osis_id":"1Kgs.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et il dit: Dis, je te prie, au roi Salomon \u2013 car il ne te le refusera pas \u2013 qu\u2019il me donne pour femme Abischag, la Sunamite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.18","name":"1 Rois 2:18","id":"fra-LSG:1Kgs.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.16","name":"1 Rois 2:16","id":"fra-LSG:1Kgs.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Kgs.2.18","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.18","label":"","reference":"1 Rois 2:18","prev_osis_id":"1Kgs.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Bath-Sch\u00e9ba dit: Bien! Je parlerai pour toi au roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.19","name":"1 Rois 2:19","id":"fra-LSG:1Kgs.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.17","name":"1 Rois 2:17","id":"fra-LSG:1Kgs.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Kgs.2.19","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.19","label":"","reference":"1 Rois 2:19","prev_osis_id":"1Kgs.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Bath-Sch\u00e9ba se rendit aupr\u00e8s du roi Salomon, pour lui parler en faveur d\u2019Adonija. Le roi se leva pour aller \u00e0 sa rencontre, il se prosterna devant elle, et il s\u2019assit sur son tr\u00f4ne. On pla\u00e7a un si\u00e8ge pour la m\u00e8re du roi, et elle s\u2019assit \u00e0 sa droite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.20","name":"1 Rois 2:20","id":"fra-LSG:1Kgs.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.18","name":"1 Rois 2:18","id":"fra-LSG:1Kgs.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Kgs.2.20","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.20","label":"","reference":"1 Rois 2:20","prev_osis_id":"1Kgs.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Puis elle dit: J\u2019ai une petite demande \u00e0 te faire: ne me la refuse pas! Et le roi lui dit: Demande, ma m\u00e8re, car je ne te refuserai pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.21","name":"1 Rois 2:21","id":"fra-LSG:1Kgs.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.19","name":"1 Rois 2:19","id":"fra-LSG:1Kgs.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Kgs.2.21","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.21","label":"","reference":"1 Rois 2:21","prev_osis_id":"1Kgs.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Elle dit: Qu\u2019Abischag, la Sunamite, soit donn\u00e9e pour femme \u00e0 Adonija, ton fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.22","name":"1 Rois 2:22","id":"fra-LSG:1Kgs.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.20","name":"1 Rois 2:20","id":"fra-LSG:1Kgs.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Kgs.2.22","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.22","label":"","reference":"1 Rois 2:22","prev_osis_id":"1Kgs.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le roi Salomon r\u00e9pondit \u00e0 sa m\u00e8re: Pourquoi demandes-tu Abischag, la Sunamite, pour Adonija? Demande donc la royaut\u00e9 pour lui, car il est mon fr\u00e8re a\u00een\u00e9, pour lui, pour le sacrificateur Abiathar, et pour Joab, fils de Tseruja!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.23","name":"1 Rois 2:23","id":"fra-LSG:1Kgs.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.21","name":"1 Rois 2:21","id":"fra-LSG:1Kgs.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Kgs.2.23","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.23","label":"","reference":"1 Rois 2:23","prev_osis_id":"1Kgs.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Alors le roi Salomon jura par l\u2019\u00c9ternel, en disant: Que Dieu me traite dans toute sa rigueur, si ce n\u2019est pas au prix de sa vie qu\u2019Adonija a prononc\u00e9 cette parole!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.24","name":"1 Rois 2:24","id":"fra-LSG:1Kgs.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.22","name":"1 Rois 2:22","id":"fra-LSG:1Kgs.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Kgs.2.24","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.24","label":"","reference":"1 Rois 2:24","prev_osis_id":"1Kgs.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Maintenant, l\u2019\u00c9ternel est vivant, lui qui m\u2019a affermi et m\u2019a fait asseoir sur le tr\u00f4ne de David, mon p\u00e8re, et qui m\u2019a fait une maison selon sa promesse! Aujourd\u2019hui Adonija mourra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.25","name":"1 Rois 2:25","id":"fra-LSG:1Kgs.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.23","name":"1 Rois 2:23","id":"fra-LSG:1Kgs.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Kgs.2.25","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.25","label":"","reference":"1 Rois 2:25","prev_osis_id":"1Kgs.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et le roi Salomon envoya Benaja, fils de Jehojada, qui le frappa; et Adonija mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.26","name":"1 Rois 2:26","id":"fra-LSG:1Kgs.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.24","name":"1 Rois 2:24","id":"fra-LSG:1Kgs.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Kgs.2.26","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.26","label":"","reference":"1 Rois 2:26","prev_osis_id":"1Kgs.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.027,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 26-27: cf. Pr 24:21, 22. 1 S 2:30-36. Mt 19:30; 24:13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>Le roi dit ensuite au sacrificateur Abiathar: Va-t\u2019en \u00e0 Anathoth dans tes terres, car tu m\u00e9rites la mort; mais je ne te ferai pas mourir aujourd\u2019hui, parce que tu as port\u00e9 l\u2019arche du Seigneur l\u2019\u00c9ternel devant David, mon p\u00e8re, et parce que tu as eu part \u00e0 toutes les souffrances de mon p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.27","name":"1 Rois 2:27","id":"fra-LSG:1Kgs.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.25","name":"1 Rois 2:25","id":"fra-LSG:1Kgs.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Kgs.2.27","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.27","label":"","reference":"1 Rois 2:27","prev_osis_id":"1Kgs.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ainsi Salomon d\u00e9pouilla Abiathar de ses fonctions de sacrificateur de l\u2019\u00c9ternel, afin d\u2019accomplir la parole que l\u2019\u00c9ternel avait prononc\u00e9e sur la maison d\u2019\u00c9li \u00e0 Silo.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.28","name":"1 Rois 2:28","id":"fra-LSG:1Kgs.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.26","name":"1 Rois 2:26","id":"fra-LSG:1Kgs.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Kgs.2.28","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.28","label":"","reference":"1 Rois 2:28","prev_osis_id":"1Kgs.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.029,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 28-35: cf. (2 S 3:23-39; 20:8-10. Ex 21:14.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.28\" class=\"v\">28<\/sup>Le bruit en parvint \u00e0 Joab, qui avait suivi le parti d\u2019Adonija, quoiqu\u2019il n\u2019e\u00fbt pas suivi le parti d\u2019Absalom. Et Joab se r\u00e9fugia vers la tente de l\u2019\u00c9ternel, et saisit les cornes de l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.29","name":"1 Rois 2:29","id":"fra-LSG:1Kgs.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.27","name":"1 Rois 2:27","id":"fra-LSG:1Kgs.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Kgs.2.29","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.29","label":"","reference":"1 Rois 2:29","prev_osis_id":"1Kgs.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.29\" class=\"v\">29<\/sup>On annon\u00e7a au roi Salomon que Joab s\u2019\u00e9tait r\u00e9fugi\u00e9 vers la tente de l\u2019\u00c9ternel, et qu\u2019il \u00e9tait aupr\u00e8s de l\u2019autel. Et Salomon envoya Benaja, fils de Jehojada, en lui disant: Va, frappe-le.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.30","name":"1 Rois 2:30","id":"fra-LSG:1Kgs.2.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.28","name":"1 Rois 2:28","id":"fra-LSG:1Kgs.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Kgs.2.30","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.30","label":"","reference":"1 Rois 2:30","prev_osis_id":"1Kgs.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.30\" class=\"v\">30<\/sup>Benaja arriva \u00e0 la tente de l\u2019\u00c9ternel, et dit \u00e0 Joab: Sors! C\u2019est le roi qui l\u2019ordonne. Mais il r\u00e9pondit: Non! Je veux mourir ici. Benaja rapporta la chose au roi, en disant: C\u2019est ainsi qu\u2019a parl\u00e9 Joab, et c\u2019est ainsi qu\u2019il m\u2019a r\u00e9pondu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.31","name":"1 Rois 2:31","id":"fra-LSG:1Kgs.2.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.29","name":"1 Rois 2:29","id":"fra-LSG:1Kgs.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Kgs.2.31","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.31","label":"","reference":"1 Rois 2:31","prev_osis_id":"1Kgs.002.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.31\" class=\"v\">31<\/sup>Le roi dit \u00e0 Benaja: Fais comme il a dit, frappe-le, et enterre-le; tu \u00f4teras ainsi de dessus moi et de dessus la maison de mon p\u00e8re le sang que Joab a r\u00e9pandu sans cause.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.32","name":"1 Rois 2:32","id":"fra-LSG:1Kgs.2.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.30","name":"1 Rois 2:30","id":"fra-LSG:1Kgs.2.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Kgs.2.32","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.32","label":"","reference":"1 Rois 2:32","prev_osis_id":"1Kgs.002.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.32\" class=\"v\">32<\/sup>L\u2019\u00c9ternel fera retomber son sang sur sa t\u00eate, parce qu\u2019il a frapp\u00e9 deux hommes plus justes et meilleurs que lui et les a tu\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e, sans que mon p\u00e8re David le s\u00fbt: Abner, fils de Ner, chef de l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl, et Amasa, fils de J\u00e9ther, chef de l\u2019arm\u00e9e de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.33","name":"1 Rois 2:33","id":"fra-LSG:1Kgs.2.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.31","name":"1 Rois 2:31","id":"fra-LSG:1Kgs.2.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:1Kgs.2.33","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.33","label":"","reference":"1 Rois 2:33","prev_osis_id":"1Kgs.002.032,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.33\" class=\"v\">33<\/sup>Leur sang retombera sur la t\u00eate de Joab et sur la t\u00eate de ses descendants \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9; mais il y aura paix \u00e0 toujours, de par l\u2019\u00c9ternel, pour David, pour sa post\u00e9rit\u00e9, pour sa maison et pour son tr\u00f4ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.34","name":"1 Rois 2:34","id":"fra-LSG:1Kgs.2.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.32","name":"1 Rois 2:32","id":"fra-LSG:1Kgs.2.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:1Kgs.2.34","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.34","label":"","reference":"1 Rois 2:34","prev_osis_id":"1Kgs.002.033,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.34\" class=\"v\">34<\/sup>Benaja, fils de Jehojada, monta, frappa Joab, et le fit mourir. Il fut enterr\u00e9 dans sa maison, au d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.35","name":"1 Rois 2:35","id":"fra-LSG:1Kgs.2.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.33","name":"1 Rois 2:33","id":"fra-LSG:1Kgs.2.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:1Kgs.2.35","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.35","label":"","reference":"1 Rois 2:35","prev_osis_id":"1Kgs.002.034,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.35\" class=\"v\">35<\/sup>Le roi mit \u00e0 la t\u00eate de l\u2019arm\u00e9e Benaja, fils de Jehojada, en remplacement de Joab, et il mit le sacrificateur Tsadok \u00e0 la place d\u2019Abiathar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.36","name":"1 Rois 2:36","id":"fra-LSG:1Kgs.2.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.34","name":"1 Rois 2:34","id":"fra-LSG:1Kgs.2.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:1Kgs.2.36","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.36","label":"","reference":"1 Rois 2:36","prev_osis_id":"1Kgs.002.035,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.037,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 36-46: cf. 2 S 16:5-13. Ps 109:17-20. No 32:23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.36\" class=\"v\">36<\/sup>Le roi fit appeler Schime\u00ef, et lui dit: B\u00e2tis-toi une maison \u00e0 J\u00e9rusalem; tu y demeureras, et tu n\u2019en sortiras point pour aller de c\u00f4t\u00e9 ou d\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.37","name":"1 Rois 2:37","id":"fra-LSG:1Kgs.2.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.35","name":"1 Rois 2:35","id":"fra-LSG:1Kgs.2.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:1Kgs.2.37","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.37","label":"","reference":"1 Rois 2:37","prev_osis_id":"1Kgs.002.036,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.37\" class=\"v\">37<\/sup>Sache bien que tu mourras le jour o\u00f9 tu sortiras et passeras le torrent de C\u00e9dron; ton sang sera sur ta t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.38","name":"1 Rois 2:38","id":"fra-LSG:1Kgs.2.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.36","name":"1 Rois 2:36","id":"fra-LSG:1Kgs.2.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:1Kgs.2.38","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.38","label":"","reference":"1 Rois 2:38","prev_osis_id":"1Kgs.002.037,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.38\" class=\"v\">38<\/sup>Schime\u00ef r\u00e9pondit au roi: C\u2019est bien! Ton serviteur fera ce que dit mon seigneur le roi. Et Schime\u00ef demeura longtemps \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.39","name":"1 Rois 2:39","id":"fra-LSG:1Kgs.2.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.37","name":"1 Rois 2:37","id":"fra-LSG:1Kgs.2.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:1Kgs.2.39","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.39","label":"","reference":"1 Rois 2:39","prev_osis_id":"1Kgs.002.038,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.39\" class=\"v\">39<\/sup>Au bout de trois ans, il arriva que deux serviteurs de Schime\u00ef s\u2019enfuirent chez Akisch, fils de Maaca, roi de Gath. On le rapporta \u00e0 Schime\u00ef, en disant: Voici, tes serviteurs sont \u00e0 Gath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.40","name":"1 Rois 2:40","id":"fra-LSG:1Kgs.2.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.38","name":"1 Rois 2:38","id":"fra-LSG:1Kgs.2.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:1Kgs.2.40","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.40","label":"","reference":"1 Rois 2:40","prev_osis_id":"1Kgs.002.039,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.40\" class=\"v\">40<\/sup>Schime\u00ef se leva, sella son \u00e2ne, et s\u2019en alla \u00e0 Gath chez Akisch pour chercher ses serviteurs. Schime\u00ef donc s\u2019en alla, et il ramena de Gath ses serviteurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.41","name":"1 Rois 2:41","id":"fra-LSG:1Kgs.2.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.39","name":"1 Rois 2:39","id":"fra-LSG:1Kgs.2.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:1Kgs.2.41","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.41","label":"","reference":"1 Rois 2:41","prev_osis_id":"1Kgs.002.040,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.41\" class=\"v\">41<\/sup>On informa Salomon que Schime\u00ef \u00e9tait all\u00e9 de J\u00e9rusalem \u00e0 Gath, et qu\u2019il \u00e9tait de retour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.42","name":"1 Rois 2:42","id":"fra-LSG:1Kgs.2.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.40","name":"1 Rois 2:40","id":"fra-LSG:1Kgs.2.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:1Kgs.2.42","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.42","label":"","reference":"1 Rois 2:42","prev_osis_id":"1Kgs.002.041,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.42\" class=\"v\">42<\/sup>Le roi fit appeler Schime\u00ef, et lui dit: Ne t\u2019avais-je pas fait jurer par l\u2019\u00c9ternel, et ne t\u2019avais-je pas fait cette d\u00e9claration formelle: Sache bien que tu mourras le jour o\u00f9 tu sortiras pour aller de c\u00f4t\u00e9 ou d\u2019autre? Et ne m\u2019as-tu pas r\u00e9pondu: C\u2019est bien! J\u2019ai entendu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.43","name":"1 Rois 2:43","id":"fra-LSG:1Kgs.2.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.41","name":"1 Rois 2:41","id":"fra-LSG:1Kgs.2.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:1Kgs.2.43","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.43","label":"","reference":"1 Rois 2:43","prev_osis_id":"1Kgs.002.042,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.43\" class=\"v\">43<\/sup>Pourquoi donc n\u2019as-tu pas observ\u00e9 le serment de l\u2019\u00c9ternel et l\u2019ordre que je t\u2019avais donn\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.44","name":"1 Rois 2:44","id":"fra-LSG:1Kgs.2.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.42","name":"1 Rois 2:42","id":"fra-LSG:1Kgs.2.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:1Kgs.2.44","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.44","label":"","reference":"1 Rois 2:44","prev_osis_id":"1Kgs.002.043,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.44\" class=\"v\">44<\/sup>Et le roi dit \u00e0 Schime\u00ef: Tu sais au-dedans de ton c\u0153ur tout le mal que tu as fait \u00e0 David, mon p\u00e8re; l\u2019\u00c9ternel fait retomber ta m\u00e9chancet\u00e9 sur ta t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.45","name":"1 Rois 2:45","id":"fra-LSG:1Kgs.2.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.43","name":"1 Rois 2:43","id":"fra-LSG:1Kgs.2.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:1Kgs.2.45","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.45","label":"","reference":"1 Rois 2:45","prev_osis_id":"1Kgs.002.044,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.002.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.45\" class=\"v\">45<\/sup>Mais le roi Salomon sera b\u00e9ni, et le tr\u00f4ne de David sera pour toujours affermi devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.46","name":"1 Rois 2:46","id":"fra-LSG:1Kgs.2.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.44","name":"1 Rois 2:44","id":"fra-LSG:1Kgs.2.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:1Kgs.2.46","osis_end":"fra-LSG:1Kgs.2.46","label":"","reference":"1 Rois 2:46","prev_osis_id":"1Kgs.002.045,fra-LSG","next_osis_id":"1Kgs.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Kgs.2.46\" class=\"v\">46<\/sup>Et le roi donna ses ordres \u00e0 Benaja, fils de Jehojada, qui sortit et frappa Schime\u00ef; et Schime\u00ef mourut. La royaut\u00e9 fut ainsi affermie entre les mains de Salomon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Kgs.2","name":"1 Rois 2","id":"fra-LSG:1Kgs.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.3.1","name":"1 Rois 3:1","id":"fra-LSG:1Kgs.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Kgs.2.45","name":"1 Rois 2:45","id":"fra-LSG:1Kgs.2.45"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0ea7715.64601103');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0ea7715.64601103\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0ea7715.64601103","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0ea7715.64601103'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0ea7715.64601103\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}