{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eph.3.1","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.1","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:1","prev_osis_id":"Eph.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le myst\u00e8re de la vocation des pa\u00efens. Immensit\u00e9 de l\u2019amour de Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. \u00c9p 1:9, 10. Col 1:24-29. Ro 16:25, 26. 1 Pi 1:10-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>A cause de cela, moi Paul, le prisonnier de Christ pour vous pa\u00efens\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:2","id":"fra-LSG:Eph.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.22","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:22","id":"fra-LSG:Eph.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eph.3.2","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.2","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:2","prev_osis_id":"Eph.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>si du moins vous avez appris quelle est la dispensation de la gr\u00e2ce de Dieu, qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e pour vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:3","id":"fra-LSG:Eph.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.1","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:1","id":"fra-LSG:Eph.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eph.3.3","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.3","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:3","prev_osis_id":"Eph.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>C\u2019est par r\u00e9v\u00e9lation que j\u2019ai eu connaissance du myst\u00e8re sur lequel je viens d\u2019\u00e9crire en peu de mots.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.4","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:4","id":"fra-LSG:Eph.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:2","id":"fra-LSG:Eph.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eph.3.4","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.4","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:4","prev_osis_id":"Eph.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>En les lisant, vous pouvez vous repr\u00e9senter l\u2019intelligence que j\u2019ai du myst\u00e8re de Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.5","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:5","id":"fra-LSG:Eph.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:3","id":"fra-LSG:Eph.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eph.3.5","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.5","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:5","prev_osis_id":"Eph.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9 aux fils des hommes dans les autres g\u00e9n\u00e9rations, comme il a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9 maintenant par l\u2019Esprit aux saints ap\u00f4tres et proph\u00e8tes de Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.6","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:6","id":"fra-LSG:Eph.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.4","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:4","id":"fra-LSG:Eph.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eph.3.6","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.6","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:6","prev_osis_id":"Eph.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ce myst\u00e8re, c\u2019est que les pa\u00efens sont coh\u00e9ritiers, forment un m\u00eame corps, et participent \u00e0 la m\u00eame promesse en J\u00e9sus-Christ par l\u2019\u00c9vangile,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.7","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:7","id":"fra-LSG:Eph.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.5","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:5","id":"fra-LSG:Eph.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eph.3.7","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.7","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:7","prev_osis_id":"Eph.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>dont j\u2019ai \u00e9t\u00e9 fait ministre selon le don de la gr\u00e2ce de Dieu, qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e par l\u2019efficacit\u00e9 de sa puissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.8","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:8","id":"fra-LSG:Eph.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.6","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:6","id":"fra-LSG:Eph.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eph.3.8","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.8","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:8","prev_osis_id":"Eph.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>A moi, qui suis le moindre de tous les saints, cette gr\u00e2ce a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e d\u2019annoncer aux pa\u00efens les richesses incompr\u00e9hensibles de Christ,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.9","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:9","id":"fra-LSG:Eph.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.7","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:7","id":"fra-LSG:Eph.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eph.3.9","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.9","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:9","prev_osis_id":"Eph.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>et de mettre en lumi\u00e8re quelle est la dispensation du myst\u00e8re cach\u00e9 de tout temps en Dieu qui a cr\u00e9\u00e9 toutes choses,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.10","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:10","id":"fra-LSG:Eph.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.8","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:8","id":"fra-LSG:Eph.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eph.3.10","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.10","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:10","prev_osis_id":"Eph.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>afin que les dominations et les autorit\u00e9s dans les lieux c\u00e9lestes connaissent aujourd\u2019hui par l\u2019\u00c9glise la sagesse infiniment vari\u00e9e de Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.11","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:11","id":"fra-LSG:Eph.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.9","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:9","id":"fra-LSG:Eph.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eph.3.11","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.11","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:11","prev_osis_id":"Eph.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>selon le dessein \u00e9ternel qu\u2019il a mis \u00e0 ex\u00e9cution par J\u00e9sus-Christ notre Seigneur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.12","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:12","id":"fra-LSG:Eph.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.10","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:10","id":"fra-LSG:Eph.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eph.3.12","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.12","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:12","prev_osis_id":"Eph.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>en qui nous avons, par la foi en lui, la libert\u00e9 de nous approcher de Dieu avec confiance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.13","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:13","id":"fra-LSG:Eph.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.11","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:11","id":"fra-LSG:Eph.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eph.3.13","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.13","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:13","prev_osis_id":"Eph.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Aussi je vous demande de ne pas perdre courage \u00e0 cause de mes tribulations pour vous: elles sont votre gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.14","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:14","id":"fra-LSG:Eph.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.12","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:12","id":"fra-LSG:Eph.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eph.3.14","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.14","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:14","prev_osis_id":"Eph.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-21: cf. (Col 2:1-3, 9, 10. 2 Pi 3:18. Jud v. 24, 25. Ap 1:6.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>A cause de cela, je fl\u00e9chis les genoux devant le P\u00e8re,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.15","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:15","id":"fra-LSG:Eph.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.13","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:13","id":"fra-LSG:Eph.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eph.3.15","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.15","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:15","prev_osis_id":"Eph.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>duquel tire son nom toute famille dans les cieux et sur la terre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.16","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:16","id":"fra-LSG:Eph.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.14","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:14","id":"fra-LSG:Eph.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eph.3.16","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.16","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:16","prev_osis_id":"Eph.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>afin qu\u2019il vous donne, selon la richesse de sa gloire, d\u2019\u00eatre puissamment fortifi\u00e9s par son Esprit dans l\u2019homme int\u00e9rieur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.17","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:17","id":"fra-LSG:Eph.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.15","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:15","id":"fra-LSG:Eph.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Eph.3.17","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.17","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:17","prev_osis_id":"Eph.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>en sorte que Christ habite dans vos c\u0153urs par la foi; afin qu\u2019\u00e9tant enracin\u00e9s et fond\u00e9s dans l\u2019amour,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.18","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:18","id":"fra-LSG:Eph.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.16","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:16","id":"fra-LSG:Eph.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Eph.3.18","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.18","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:18","prev_osis_id":"Eph.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>vous puissiez comprendre avec tous les saints quelle est la largeur, la longueur, la profondeur et la hauteur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.19","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:19","id":"fra-LSG:Eph.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.17","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:17","id":"fra-LSG:Eph.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Eph.3.19","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.19","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:19","prev_osis_id":"Eph.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>et conna\u00eetre l\u2019amour de Christ, qui surpasse toute connaissance, en sorte que vous soyez remplis jusqu\u2019\u00e0 toute la pl\u00e9nitude de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.20","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:20","id":"fra-LSG:Eph.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.18","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:18","id":"fra-LSG:Eph.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Eph.3.20","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.20","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:20","prev_osis_id":"Eph.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Or, \u00e0 celui qui peut faire, par la puissance qui agit en nous, infiniment au-del\u00e0 de tout ce que nous demandons ou pensons,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.21","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:21","id":"fra-LSG:Eph.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.19","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:19","id":"fra-LSG:Eph.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Eph.3.21","osis_end":"fra-LSG:Eph.3.21","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 3:21","prev_osis_id":"Eph.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>\u00e0 lui soit la gloire dans l\u2019\u00c9glise et en J\u00e9sus-Christ, dans toutes les g\u00e9n\u00e9rations, aux si\u00e8cles des si\u00e8cles! Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3","id":"fra-LSG:Eph.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.4.1","name":"\u00c9ph\u00e9siens 4:1","id":"fra-LSG:Eph.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.20","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:20","id":"fra-LSG:Eph.3.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc47805a4.48934677');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc47805a4.48934677\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc47805a4.48934677","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc47805a4.48934677'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc47805a4.48934677\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}