{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eph.2.1","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.1","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:1","prev_osis_id":"Eph.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le salut par la gr\u00e2ce<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. \u00c9p 1:19, 20. Col 2:12, 13; 3:1-3. Tit 3:3-8. 2 Co 5:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Vous \u00e9tiez morts par vos offenses et par vos p\u00e9ch\u00e9s,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:2","id":"fra-LSG:Eph.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.1.23","name":"\u00c9ph\u00e9siens 1:23","id":"fra-LSG:Eph.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eph.2.2","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.2","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:2","prev_osis_id":"Eph.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>dans lesquels vous marchiez autrefois, selon le train de ce monde, selon le prince de la puissance de l\u2019air, de l\u2019esprit qui agit maintenant dans les fils de la r\u00e9bellion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:3","id":"fra-LSG:Eph.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.1","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:1","id":"fra-LSG:Eph.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eph.2.3","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.3","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:3","prev_osis_id":"Eph.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Nous tous aussi, nous \u00e9tions de leur nombre, et nous vivions autrefois selon les convoitises de notre chair, accomplissant les volont\u00e9s de la chair et de nos pens\u00e9es, et nous \u00e9tions par nature des enfants de col\u00e8re, comme les autres\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.4","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:4","id":"fra-LSG:Eph.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:2","id":"fra-LSG:Eph.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eph.2.4","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.4","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:4","prev_osis_id":"Eph.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mais Dieu, qui est riche en mis\u00e9ricorde, \u00e0 cause du grand amour dont il nous a aim\u00e9s,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.5","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:5","id":"fra-LSG:Eph.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.3","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:3","id":"fra-LSG:Eph.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eph.2.5","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.5","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:5","prev_osis_id":"Eph.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>nous qui \u00e9tions morts par nos offenses, nous a rendus \u00e0 la vie avec Christ (c\u2019est par gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s);<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.6","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:6","id":"fra-LSG:Eph.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.4","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:4","id":"fra-LSG:Eph.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eph.2.6","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.6","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:6","prev_osis_id":"Eph.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>il nous a ressuscit\u00e9s ensemble, et nous a fait asseoir ensemble dans les lieux c\u00e9lestes, en J\u00e9sus-Christ,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.7","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:7","id":"fra-LSG:Eph.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.5","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:5","id":"fra-LSG:Eph.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eph.2.7","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.7","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:7","prev_osis_id":"Eph.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>afin de montrer dans les si\u00e8cles \u00e0 venir l\u2019infinie richesse de sa gr\u00e2ce par sa bont\u00e9 envers nous en J\u00e9sus-Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.8","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:8","id":"fra-LSG:Eph.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.6","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:6","id":"fra-LSG:Eph.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eph.2.8","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.8","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:8","prev_osis_id":"Eph.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car c\u2019est par la gr\u00e2ce que vous \u00eates sauv\u00e9s, par le moyen de la foi. Et cela ne vient pas de vous, c\u2019est le don de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.9","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:9","id":"fra-LSG:Eph.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.7","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:7","id":"fra-LSG:Eph.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eph.2.9","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.9","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:9","prev_osis_id":"Eph.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ce n\u2019est point par les \u0153uvres, afin que personne ne se glorifie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.10","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:10","id":"fra-LSG:Eph.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.8","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:8","id":"fra-LSG:Eph.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eph.2.10","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.10","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:10","prev_osis_id":"Eph.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car nous sommes son ouvrage, ayant \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9s en J\u00e9sus-Christ pour de bonnes \u0153uvres, que Dieu a pr\u00e9par\u00e9es d\u2019avance, afin que nous les pratiquions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.11","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:11","id":"fra-LSG:Eph.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.9","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:9","id":"fra-LSG:Eph.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eph.2.11","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.11","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:11","prev_osis_id":"Eph.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les pa\u00efens et les Juifs unis ensemble avec Dieu par la croix de Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-18: cf. Col 2:13, 14; 1:20-22. Ga 3:28, 29. H\u00e9 10:19-22. Za 6:15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est pourquoi, vous autrefois pa\u00efens dans la chair, appel\u00e9s incirconcis par ceux qu\u2019on appelle circoncis et qui le sont en la chair par la main de l\u2019homme,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.12","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:12","id":"fra-LSG:Eph.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.10","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:10","id":"fra-LSG:Eph.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eph.2.12","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.12","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:12","prev_osis_id":"Eph.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>souvenez-vous que vous \u00e9tiez en ce temps-l\u00e0 sans Christ, priv\u00e9s du droit de cit\u00e9 en Isra\u00ebl, \u00e9trangers aux alliances de la promesse, sans esp\u00e9rance et sans Dieu dans le monde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.13","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:13","id":"fra-LSG:Eph.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.11","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:11","id":"fra-LSG:Eph.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eph.2.13","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.13","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:13","prev_osis_id":"Eph.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais maintenant, en J\u00e9sus-Christ, vous qui \u00e9tiez jadis \u00e9loign\u00e9s, vous avez \u00e9t\u00e9 rapproch\u00e9s par le sang de Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.14","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:14","id":"fra-LSG:Eph.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.12","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:12","id":"fra-LSG:Eph.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eph.2.14","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.14","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:14","prev_osis_id":"Eph.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Car il est notre paix, lui qui des deux n\u2019en a fait qu\u2019un, et qui a renvers\u00e9 le mur de s\u00e9paration, l\u2019inimiti\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.15","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:15","id":"fra-LSG:Eph.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.13","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:13","id":"fra-LSG:Eph.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eph.2.15","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.15","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:15","prev_osis_id":"Eph.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>ayant an\u00e9anti par sa chair la loi des ordonnances dans ses prescriptions, afin de cr\u00e9er en lui-m\u00eame avec les deux un seul homme nouveau, en \u00e9tablissant la paix,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.16","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:16","id":"fra-LSG:Eph.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.14","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:14","id":"fra-LSG:Eph.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eph.2.16","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.16","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:16","prev_osis_id":"Eph.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>et de les r\u00e9concilier, l\u2019un et l\u2019autre en un seul corps, avec Dieu par la croix, en d\u00e9truisant par elle l\u2019inimiti\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.17","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:17","id":"fra-LSG:Eph.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.15","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:15","id":"fra-LSG:Eph.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Eph.2.17","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.17","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:17","prev_osis_id":"Eph.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il est venu annoncer la paix \u00e0 vous qui \u00e9tiez loin, et la paix \u00e0 ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.18","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:18","id":"fra-LSG:Eph.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.16","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:16","id":"fra-LSG:Eph.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Eph.2.18","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.18","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:18","prev_osis_id":"Eph.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>car par lui nous avons les uns et les autres acc\u00e8s aupr\u00e8s du P\u00e8re, dans un m\u00eame Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.19","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:19","id":"fra-LSG:Eph.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.17","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:17","id":"fra-LSG:Eph.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Eph.2.19","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.19","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:19","prev_osis_id":"Eph.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.020,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 19-22: cf. \u00c9p 3:6. (1 Pi 2:4-7. 1 Co 3:9-11, 16, 17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ainsi donc, vous n\u2019\u00eates plus des \u00e9trangers, ni des gens du dehors; mais vous \u00eates concitoyens des saints, gens de la maison de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.20","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:20","id":"fra-LSG:Eph.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.18","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:18","id":"fra-LSG:Eph.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Eph.2.20","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.20","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:20","prev_osis_id":"Eph.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9difi\u00e9s sur le fondement des ap\u00f4tres et des proph\u00e8tes, J\u00e9sus-Christ lui-m\u00eame \u00e9tant la pierre angulaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.21","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:21","id":"fra-LSG:Eph.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.19","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:19","id":"fra-LSG:Eph.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Eph.2.21","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.21","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:21","prev_osis_id":"Eph.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>En lui tout l\u2019\u00e9difice, bien coordonn\u00e9, s\u2019\u00e9l\u00e8ve pour \u00eatre un temple saint dans le Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.22","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:22","id":"fra-LSG:Eph.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.20","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:20","id":"fra-LSG:Eph.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Eph.2.22","osis_end":"fra-LSG:Eph.2.22","label":"","reference":"\u00c9ph\u00e9siens 2:22","prev_osis_id":"Eph.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Eph.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eph.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>En lui vous \u00eates aussi \u00e9difi\u00e9s pour \u00eatre une habitation de Dieu en Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eph.2","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2","id":"fra-LSG:Eph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.3.1","name":"\u00c9ph\u00e9siens 3:1","id":"fra-LSG:Eph.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eph.2.21","name":"\u00c9ph\u00e9siens 2:21","id":"fra-LSG:Eph.2.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc1267a6.61255687');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc1267a6.61255687\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc1267a6.61255687","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc1267a6.61255687'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc1267a6.61255687\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}