{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.36.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:1","prev_osis_id":"Ezek.035.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le r\u00e9tablissement d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. (\u00c9z 35. J\u00e9 12:14.) J\u00e9 31:4-14, 23-28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.1\" class=\"v\">1<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, proph\u00e9tise sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu diras: Montagnes d\u2019Isra\u00ebl, \u00e9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:2","id":"fra-LSG:Ezek.36.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:15","id":"fra-LSG:Ezek.35.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.36.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:2","prev_osis_id":"Ezek.036.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que l\u2019ennemi a dit sur vous: Ah! Ah!<\/p>\n<p class=\"q\">Ces hauteurs \u00e9ternelles sont devenues notre propri\u00e9t\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:3","id":"fra-LSG:Ezek.36.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:1","id":"fra-LSG:Ezek.36.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.36.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:3","prev_osis_id":"Ezek.036.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.3\" class=\"v\">3<\/sup>Proph\u00e9tise et dis: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Oui, parce qu\u2019on a voulu de toutes parts vous d\u00e9vaster et vous engloutir,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que vous soyez la propri\u00e9t\u00e9 des autres nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que vous avez \u00e9t\u00e9 l\u2019objet des discours et des propos des peuples,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:4","id":"fra-LSG:Ezek.36.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:2","id":"fra-LSG:Ezek.36.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.36.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:4","prev_osis_id":"Ezek.036.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.4\" class=\"v\">4<\/sup>Montagnes d\u2019Isra\u00ebl, \u00e9coutez la parole du Seigneur, de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux montagnes et aux collines,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux ruisseaux et aux vall\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux ruines d\u00e9sertes et aux villes abandonn\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ont servi de proie et de ris\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Aux autres nations d\u2019alentour;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:5","id":"fra-LSG:Ezek.36.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:3","id":"fra-LSG:Ezek.36.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.36.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:5","prev_osis_id":"Ezek.036.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Oui, dans le feu de ma jalousie,<\/p>\n<p class=\"q\">Je parle contre les autres nations et contre \u00c9dom tout entier,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui se sont donn\u00e9 mon pays en propri\u00e9t\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec toute la joie de leur c\u0153ur et le m\u00e9pris de leur \u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin d\u2019en piller les produits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:6","id":"fra-LSG:Ezek.36.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:4","id":"fra-LSG:Ezek.36.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.36.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:6","prev_osis_id":"Ezek.036.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est pourquoi proph\u00e9tise sur le pays d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Dis aux montagnes et aux collines,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux ruisseaux et aux vall\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je parle dans ma jalousie et dans ma fureur,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que vous portez l\u2019ignominie des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:7","id":"fra-LSG:Ezek.36.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:5","id":"fra-LSG:Ezek.36.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.36.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:7","prev_osis_id":"Ezek.036.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u00e8ve ma main!<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sont les nations qui vous entourent<\/p>\n<p class=\"q\">Qui porteront elles-m\u00eames leur ignominie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:8","id":"fra-LSG:Ezek.36.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:6","id":"fra-LSG:Ezek.36.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.36.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:8","prev_osis_id":"Ezek.036.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et vous, montagnes d\u2019Isra\u00ebl, vous pousserez vos rameaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous porterez vos fruits pour mon peuple d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ces choses sont pr\u00e8s d\u2019arriver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:9","id":"fra-LSG:Ezek.36.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:7","id":"fra-LSG:Ezek.36.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.36.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:9","prev_osis_id":"Ezek.036.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.9\" class=\"v\">9<\/sup>Voici, je vous serai favorable,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me tournerai vers vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous serez cultiv\u00e9es et ensemenc\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:10","id":"fra-LSG:Ezek.36.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:8","id":"fra-LSG:Ezek.36.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.36.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:10","prev_osis_id":"Ezek.036.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je mettrai sur vous des hommes en grand nombre,<\/p>\n<p class=\"q\">La maison d\u2019Isra\u00ebl tout enti\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Les villes seront habit\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on reb\u00e2tira sur les ruines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:11","id":"fra-LSG:Ezek.36.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:9","id":"fra-LSG:Ezek.36.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.36.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:11","prev_osis_id":"Ezek.036.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je multiplierai sur vous les hommes et les animaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils multiplieront et seront f\u00e9conds;<\/p>\n<p class=\"q\">Je veux que vous soyez habit\u00e9es comme auparavant,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vous ferai plus de bien qu\u2019autrefois;<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:12","id":"fra-LSG:Ezek.36.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:10","id":"fra-LSG:Ezek.36.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.36.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:12","prev_osis_id":"Ezek.036.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je ferai marcher sur vous des hommes, mon peuple d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils te poss\u00e9deront;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu seras leur h\u00e9ritage,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu ne les d\u00e9truiras plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:13","id":"fra-LSG:Ezek.36.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:11","id":"fra-LSG:Ezek.36.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.36.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:13","prev_osis_id":"Ezek.036.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019on vous dit: Tu as d\u00e9vor\u00e9 des hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as d\u00e9truit ta propre nation,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:14","id":"fra-LSG:Ezek.36.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:12","id":"fra-LSG:Ezek.36.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.36.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:14","prev_osis_id":"Ezek.036.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.14\" class=\"v\">14<\/sup>A cause de cela tu ne d\u00e9voreras plus d\u2019hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne d\u00e9truiras plus ta nation,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:15","id":"fra-LSG:Ezek.36.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:13","id":"fra-LSG:Ezek.36.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.36.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:15","prev_osis_id":"Ezek.036.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.36.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je ne te ferai plus entendre les outrages des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu ne porteras plus l\u2019opprobre des peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne d\u00e9truiras plus ta nation,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:16","id":"fra-LSG:Ezek.36.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:14","id":"fra-LSG:Ezek.36.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.36.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:16","prev_osis_id":"Ezek.036.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-21: cf. \u00c9z 5:5, etc. 2 Ch 36:14-20.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.16\" class=\"v\">16<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:17","id":"fra-LSG:Ezek.36.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:15","id":"fra-LSG:Ezek.36.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.36.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:17","prev_osis_id":"Ezek.036.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.17\" class=\"v\">17<\/sup>Fils de l\u2019homme, ceux de la maison d\u2019Isra\u00ebl, quand ils habitaient leur pays, l\u2019ont souill\u00e9 par leur conduite et par leurs \u0153uvres; leur conduite a \u00e9t\u00e9 devant moi comme la souillure d\u2019une femme pendant son impuret\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:18","id":"fra-LSG:Ezek.36.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:16","id":"fra-LSG:Ezek.36.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.36.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:18","prev_osis_id":"Ezek.036.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.18\" class=\"v\">18<\/sup>Alors j\u2019ai r\u00e9pandu ma fureur sur eux, \u00e0 cause du sang qu\u2019ils avaient vers\u00e9 dans le pays, et des idoles dont ils l\u2019avaient souill\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:19","id":"fra-LSG:Ezek.36.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:17","id":"fra-LSG:Ezek.36.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.36.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:19","prev_osis_id":"Ezek.036.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je les ai dispers\u00e9s parmi les nations, et ils ont \u00e9t\u00e9 r\u00e9pandus en divers pays; je les ai jug\u00e9s selon leur conduite et selon leurs \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:20","id":"fra-LSG:Ezek.36.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:18","id":"fra-LSG:Ezek.36.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.36.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:20","prev_osis_id":"Ezek.036.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils sont arriv\u00e9s chez les nations o\u00f9 ils allaient, et ils ont profan\u00e9 mon saint nom, en sorte qu\u2019on disait d\u2019eux: C\u2019est le peuple de l\u2019\u00c9ternel, c\u2019est de son pays qu\u2019ils sont sortis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:21","id":"fra-LSG:Ezek.36.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:19","id":"fra-LSG:Ezek.36.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.36.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:21","prev_osis_id":"Ezek.036.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et j\u2019ai voulu sauver l\u2019honneur de mon saint nom, que profanait la maison d\u2019Isra\u00ebl parmi les nations o\u00f9 elle est all\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:22","id":"fra-LSG:Ezek.36.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:20","id":"fra-LSG:Ezek.36.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.36.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:22","prev_osis_id":"Ezek.036.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-38: cf. (\u00c9z 11:16-20; 37:12-28. De 30:1-10. J\u00e9 32:36-44.) 2 Co 5:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.22\" class=\"v\">22<\/sup>C\u2019est pourquoi dis \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Ce n\u2019est pas \u00e0 cause de vous que j\u2019agis de la sorte, maison d\u2019Isra\u00ebl; c\u2019est \u00e0 cause de mon saint nom, que vous avez profan\u00e9 parmi les nations o\u00f9 vous \u00eates all\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:23","id":"fra-LSG:Ezek.36.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:21","id":"fra-LSG:Ezek.36.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.36.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:23","prev_osis_id":"Ezek.036.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je sanctifierai mon grand nom, qui a \u00e9t\u00e9 profan\u00e9 parmi les nations, que vous avez profan\u00e9 au milieu d\u2019elles. Et les nations sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, quand je serai sanctifi\u00e9 par vous sous leurs yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:24","id":"fra-LSG:Ezek.36.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:22","id":"fra-LSG:Ezek.36.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.36.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:24","prev_osis_id":"Ezek.036.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.24\" class=\"v\">24<\/sup>Je vous retirerai d\u2019entre les nations, je vous rassemblerai de tous les pays, et je vous ram\u00e8nerai dans votre pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:25","id":"fra-LSG:Ezek.36.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:23","id":"fra-LSG:Ezek.36.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.36.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:25","prev_osis_id":"Ezek.036.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je r\u00e9pandrai sur vous une eau pure, et vous serez purifi\u00e9s; je vous purifierai de toutes vos souillures et de toutes vos idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:26","id":"fra-LSG:Ezek.36.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:24","id":"fra-LSG:Ezek.36.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.36.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:26","prev_osis_id":"Ezek.036.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je vous donnerai un c\u0153ur nouveau, et je mettrai en vous un esprit nouveau; j\u2019\u00f4terai de votre corps le c\u0153ur de pierre, et je vous donnerai un c\u0153ur de chair.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:27","id":"fra-LSG:Ezek.36.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:25","id":"fra-LSG:Ezek.36.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.36.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:27","prev_osis_id":"Ezek.036.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.27\" class=\"v\">27<\/sup>Je mettrai mon esprit en vous, et je ferai en sorte que vous suiviez mes ordonnances, et que vous observiez et pratiquiez mes lois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:28","id":"fra-LSG:Ezek.36.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:26","id":"fra-LSG:Ezek.36.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.36.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:28","prev_osis_id":"Ezek.036.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.28\" class=\"v\">28<\/sup>Vous habiterez le pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 vos p\u00e8res; vous serez mon peuple, et je serai votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:29","id":"fra-LSG:Ezek.36.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:27","id":"fra-LSG:Ezek.36.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ezek.36.29","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.29","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:29","prev_osis_id":"Ezek.036.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.29\" class=\"v\">29<\/sup>Je vous d\u00e9livrerai de toutes vos souillures. J\u2019appellerai le bl\u00e9, et je le multiplierai; je ne vous enverrai plus la famine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:30","id":"fra-LSG:Ezek.36.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:28","id":"fra-LSG:Ezek.36.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Ezek.36.30","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.30","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:30","prev_osis_id":"Ezek.036.029,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.30\" class=\"v\">30<\/sup>Je multiplierai le fruit des arbres et le produit des champs, afin que vous n\u2019ayez plus l\u2019opprobre de la famine parmi les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:31","id":"fra-LSG:Ezek.36.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:29","id":"fra-LSG:Ezek.36.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Ezek.36.31","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.31","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:31","prev_osis_id":"Ezek.036.030,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.31\" class=\"v\">31<\/sup>Alors vous vous souviendrez de votre conduite qui \u00e9tait mauvaise, et de vos actions qui n\u2019\u00e9taient pas bonnes; vous vous prendrez vous-m\u00eames en d\u00e9go\u00fbt, \u00e0 cause de vos iniquit\u00e9s et de vos abominations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:32","id":"fra-LSG:Ezek.36.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:30","id":"fra-LSG:Ezek.36.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Ezek.36.32","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.32","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:32","prev_osis_id":"Ezek.036.031,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ce n\u2019est pas \u00e0 cause de vous que j\u2019agis de la sorte, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, sachez-le! Ayez honte et rougissez de votre conduite, maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:33","id":"fra-LSG:Ezek.36.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:31","id":"fra-LSG:Ezek.36.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Ezek.36.33","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.33","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:33","prev_osis_id":"Ezek.036.032,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Le jour o\u00f9 je vous purifierai de toutes vos iniquit\u00e9s, je peuplerai les villes, et les ruines seront relev\u00e9es;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:34","id":"fra-LSG:Ezek.36.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:32","id":"fra-LSG:Ezek.36.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Ezek.36.34","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.34","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:34","prev_osis_id":"Ezek.036.033,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.34\" class=\"v\">34<\/sup>la terre d\u00e9vast\u00e9e sera cultiv\u00e9e, tandis qu\u2019elle \u00e9tait d\u00e9serte aux yeux de tous les passants;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:35","id":"fra-LSG:Ezek.36.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:33","id":"fra-LSG:Ezek.36.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Ezek.36.35","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.35","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:35","prev_osis_id":"Ezek.036.034,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.35\" class=\"v\">35<\/sup>et l\u2019on dira: Cette terre d\u00e9vast\u00e9e est devenue comme un jardin d\u2019\u00c9den; et ces villes ruin\u00e9es, d\u00e9sertes et abattues, sont fortifi\u00e9es et habit\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:36","id":"fra-LSG:Ezek.36.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:34","id":"fra-LSG:Ezek.36.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Ezek.36.36","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.36","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:36","prev_osis_id":"Ezek.036.035,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.36\" class=\"v\">36<\/sup>Et les nations qui resteront autour de vous sauront que moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai reb\u00e2ti ce qui \u00e9tait abattu, et plant\u00e9 ce qui \u00e9tait d\u00e9vast\u00e9. Moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai parl\u00e9, et j\u2019agirai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:37","id":"fra-LSG:Ezek.36.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:35","id":"fra-LSG:Ezek.36.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Ezek.36.37","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.37","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:37","prev_osis_id":"Ezek.036.036,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.37\" class=\"v\">37<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Voici encore sur quoi je me laisserai fl\u00e9chir par la maison d\u2019Isra\u00ebl, voici ce que je ferai pour eux; je multiplierai les hommes comme un troupeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:38","id":"fra-LSG:Ezek.36.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:36","id":"fra-LSG:Ezek.36.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Ezek.36.38","osis_end":"fra-LSG:Ezek.36.38","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 36:38","prev_osis_id":"Ezek.036.037,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.36.38\" class=\"v\">38<\/sup>Les villes en ruines seront remplies de troupeaux d\u2019hommes, pareils aux troupeaux consacr\u00e9s, aux troupeaux qu\u2019on am\u00e8ne \u00e0 J\u00e9rusalem pendant ses f\u00eates solennelles. Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36","id":"fra-LSG:Ezek.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:1","id":"fra-LSG:Ezek.37.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:37","id":"fra-LSG:Ezek.36.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbae8d5d4.48124463');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbae8d5d4.48124463\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbae8d5d4.48124463","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbae8d5d4.48124463'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbae8d5d4.48124463\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}