{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.19.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:1","prev_osis_id":"Ezek.018.032,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Complainte sur les princes d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. J\u00e9 22:10-19. (2 R 23:30-37; 24:1-6. 2 Ch 36:1-8.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.19.1\" class=\"v\">1<\/sup>Et toi, prononce une complainte sur les princes d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:2","id":"fra-LSG:Ezek.19.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.18.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 18:32","id":"fra-LSG:Ezek.18.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.19.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:2","prev_osis_id":"Ezek.019.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.2\" class=\"v\">2<\/sup>et dis:<\/p>\n<p class=\"q\">Ta m\u00e8re, qu\u2019\u00e9tait-ce? Une lionne.<\/p>\n<p class=\"q\">Elle \u00e9tait couch\u00e9e parmi les lions;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est au milieu des lionceaux<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle a \u00e9lev\u00e9 ses petits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:3","id":"fra-LSG:Ezek.19.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:1","id":"fra-LSG:Ezek.19.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.19.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:3","prev_osis_id":"Ezek.019.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.3\" class=\"v\">3<\/sup>Elle \u00e9leva l\u2019un de ses petits,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui devint un jeune lion,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui apprit \u00e0 d\u00e9chirer sa proie;<\/p>\n<p class=\"q\">Il d\u00e9vora des hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:4","id":"fra-LSG:Ezek.19.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:2","id":"fra-LSG:Ezek.19.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.19.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:4","prev_osis_id":"Ezek.019.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les nations entendirent parler de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il fut pris dans leur fosse;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles mirent une boucle \u00e0 ses narines et l\u2019emmen\u00e8rent<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:5","id":"fra-LSG:Ezek.19.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:3","id":"fra-LSG:Ezek.19.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.19.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:5","prev_osis_id":"Ezek.019.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.5\" class=\"v\">5<\/sup>Quand la lionne vit qu\u2019elle attendait en vain,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle \u00e9tait tromp\u00e9e dans son esp\u00e9rance,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle prit un autre de ses petits,<\/p>\n<p class=\"q\">Et en fit un jeune lion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:6","id":"fra-LSG:Ezek.19.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:4","id":"fra-LSG:Ezek.19.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.19.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:6","prev_osis_id":"Ezek.019.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il marcha parmi les lions,<\/p>\n<p class=\"q\">Il devint un jeune lion,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il apprit \u00e0 d\u00e9chirer sa proie;<\/p>\n<p class=\"q\">Il d\u00e9vora des hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:7","id":"fra-LSG:Ezek.19.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:5","id":"fra-LSG:Ezek.19.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.19.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:7","prev_osis_id":"Ezek.019.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il for\u00e7a leurs palais,<\/p>\n<p class=\"q\">Et d\u00e9truisit leurs villes;<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays, tout ce qui s\u2019y trouvait, fut ravag\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Au bruit de ses rugissements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:8","id":"fra-LSG:Ezek.19.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:6","id":"fra-LSG:Ezek.19.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.19.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:8","prev_osis_id":"Ezek.019.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.8\" class=\"v\">8<\/sup>Contre lui se rang\u00e8rent les nations<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019alentour, des provinces;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles tendirent sur lui leur rets,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il fut pris dans leur fosse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:9","id":"fra-LSG:Ezek.19.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:7","id":"fra-LSG:Ezek.19.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.19.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:9","prev_osis_id":"Ezek.019.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.9\" class=\"v\">9<\/sup>Elles mirent une boucle \u00e0 ses narines, le plac\u00e8rent dans une cage,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019emmen\u00e8rent aupr\u00e8s du roi de Babylone;<\/p>\n<p class=\"q\">Puis elles le conduisirent dans une forteresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019on n\u2019entende plus sa voix sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:10","id":"fra-LSG:Ezek.19.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:8","id":"fra-LSG:Ezek.19.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.19.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:10","prev_osis_id":"Ezek.019.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-14: cf. Ps 80:9-17. \u00c9s 5:1-7.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ta m\u00e8re \u00e9tait, comme toi, semblable \u00e0 une vigne, Plant\u00e9e pr\u00e8s des eaux.<\/p>\n<p class=\"q\">Elle \u00e9tait f\u00e9conde et charg\u00e9e de branches,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de l\u2019abondance des eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:11","id":"fra-LSG:Ezek.19.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:9","id":"fra-LSG:Ezek.19.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.19.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:11","prev_osis_id":"Ezek.019.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.11\" class=\"v\">11<\/sup>Elle avait de vigoureux rameaux pour des sceptres de souverains;<\/p>\n<p class=\"q\">Par son \u00e9l\u00e9vation elle dominait les branches touffues;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle attirait les regards par sa hauteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et par la multitude de ses rameaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:12","id":"fra-LSG:Ezek.19.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:10","id":"fra-LSG:Ezek.19.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.19.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:12","prev_osis_id":"Ezek.019.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais elle a \u00e9t\u00e9 arrach\u00e9e avec fureur et jet\u00e9e par terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Le vent d\u2019orient a dess\u00e9ch\u00e9 son fruit;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses rameaux vigoureux ont \u00e9t\u00e9 rompus et dess\u00e9ch\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Le feu les a d\u00e9vor\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:13","id":"fra-LSG:Ezek.19.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:11","id":"fra-LSG:Ezek.19.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.19.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:13","prev_osis_id":"Ezek.019.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.019.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et maintenant elle est plant\u00e9e dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans une terre s\u00e8che et aride.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:14","id":"fra-LSG:Ezek.19.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:12","id":"fra-LSG:Ezek.19.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.19.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.19.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 19:14","prev_osis_id":"Ezek.019.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.19.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le feu est sorti de ses branches,<\/p>\n<p class=\"q\">Et a d\u00e9vor\u00e9 son fruit;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle n\u2019a plus de rameau vigoureux<\/p>\n<p class=\"q\">Pour un sceptre de souverain.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u00e0 une complainte, et cela servira de complainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19","id":"fra-LSG:Ezek.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:1","id":"fra-LSG:Ezek.20.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:13","id":"fra-LSG:Ezek.19.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc83dd250.82822312');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc83dd250.82822312\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc83dd250.82822312","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc83dd250.82822312'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc83dd250.82822312\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}