{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.4.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:1","prev_osis_id":"Ezek.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie sur la destruction de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. 2 R 25:1-3. La 4:4-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, prends une brique, place-la devant toi, et tu y traceras une ville, J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:2","id":"fra-LSG:Ezek.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:27","id":"fra-LSG:Ezek.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.4.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:2","prev_osis_id":"Ezek.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>Repr\u00e9sente-la en \u00e9tat de si\u00e8ge, forme des retranchements, \u00e9l\u00e8ve contre elle des terrasses, environne-la d\u2019un camp, dresse contre elle des b\u00e9liers tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:3","id":"fra-LSG:Ezek.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:1","id":"fra-LSG:Ezek.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.4.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:3","prev_osis_id":"Ezek.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.3\" class=\"v\">3<\/sup>Prends une po\u00eale de fer, et mets-la comme un mur de fer entre toi et la ville; dirige ta face contre elle, et elle sera assi\u00e9g\u00e9e, et tu l\u2019assi\u00e9geras. Que ce soit l\u00e0 un signe pour la maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:4","id":"fra-LSG:Ezek.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:2","id":"fra-LSG:Ezek.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.4.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:4","prev_osis_id":"Ezek.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.4\" class=\"v\">4<\/sup>Puis couche-toi sur le c\u00f4t\u00e9 gauche, mets-y l\u2019iniquit\u00e9 de la maison d\u2019Isra\u00ebl, et tu porteras leur iniquit\u00e9 autant de jours que tu seras couch\u00e9 sur ce c\u00f4t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:5","id":"fra-LSG:Ezek.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:3","id":"fra-LSG:Ezek.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.4.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:5","prev_osis_id":"Ezek.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je te compterai un nombre de jours \u00e9gal \u00e0 celui des ann\u00e9es de leur iniquit\u00e9, trois cent quatre-vingt-dix jours; tu porteras ainsi l\u2019iniquit\u00e9 de la maison d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:6","id":"fra-LSG:Ezek.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:4","id":"fra-LSG:Ezek.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.4.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:6","prev_osis_id":"Ezek.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.6\" class=\"v\">6<\/sup>Quand tu auras achev\u00e9 ces jours, couche-toi sur le c\u00f4t\u00e9 droit, et tu porteras l\u2019iniquit\u00e9 de la maison de Juda pendant quarante jours; je t\u2019impose un jour pour chaque ann\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:7","id":"fra-LSG:Ezek.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:5","id":"fra-LSG:Ezek.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.4.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:7","prev_osis_id":"Ezek.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tu tourneras ta face et ton bras nu vers J\u00e9rusalem assi\u00e9g\u00e9e, et tu proph\u00e9tiseras contre elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:8","id":"fra-LSG:Ezek.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:6","id":"fra-LSG:Ezek.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.4.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:8","prev_osis_id":"Ezek.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et voici, je mettrai des cordes sur toi, afin que tu ne puisses pas te tourner d\u2019un c\u00f4t\u00e9 sur l\u2019autre, jusqu\u2019\u00e0 ce que tu aies accompli les jours de ton si\u00e8ge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:9","id":"fra-LSG:Ezek.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:7","id":"fra-LSG:Ezek.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.4.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:9","prev_osis_id":"Ezek.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>Prends du froment, de l\u2019orge, des f\u00e8ves, des lentilles, du millet et de l\u2019\u00e9peautre, mets-les dans un vase, et fais-en du pain autant de jours que tu seras couch\u00e9 sur le c\u00f4t\u00e9; tu en mangeras pendant trois cent quatre-vingt-dix jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:10","id":"fra-LSG:Ezek.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:8","id":"fra-LSG:Ezek.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.4.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:10","prev_osis_id":"Ezek.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>La nourriture que tu mangeras sera du poids de vingt sicles par jour; tu en mangeras de temps \u00e0 autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:11","id":"fra-LSG:Ezek.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:9","id":"fra-LSG:Ezek.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.4.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:11","prev_osis_id":"Ezek.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019eau que tu boiras aura la mesure d\u2019un sixi\u00e8me de hin; tu boiras de temps \u00e0 autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:12","id":"fra-LSG:Ezek.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:10","id":"fra-LSG:Ezek.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.4.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:12","prev_osis_id":"Ezek.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu mangeras des g\u00e2teaux d\u2019orge, que tu feras cuire en leur pr\u00e9sence avec des excr\u00e9ments humains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:13","id":"fra-LSG:Ezek.4.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:11","id":"fra-LSG:Ezek.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.4.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:13","prev_osis_id":"Ezek.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit: C\u2019est ainsi que les enfants d\u2019Isra\u00ebl mangeront leur pain souill\u00e9, parmi les nations vers lesquelles je les chasserai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:14","id":"fra-LSG:Ezek.4.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:12","id":"fra-LSG:Ezek.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.4.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:14","prev_osis_id":"Ezek.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je dis: Ah! Seigneur \u00c9ternel, voici, mon \u00e2me n\u2019a point \u00e9t\u00e9 souill\u00e9e; depuis ma jeunesse jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, je n\u2019ai pas mang\u00e9 d\u2019une b\u00eate morte ou d\u00e9chir\u00e9e, et aucune chair impure n\u2019est entr\u00e9e dans ma bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:15","id":"fra-LSG:Ezek.4.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:13","id":"fra-LSG:Ezek.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.4.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:15","prev_osis_id":"Ezek.004.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il me r\u00e9pondit: Voici, je te donne des excr\u00e9ments de b\u0153uf au lieu d\u2019excr\u00e9ments humains, et tu feras ton pain dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:16","id":"fra-LSG:Ezek.4.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:14","id":"fra-LSG:Ezek.4.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.4.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:16","prev_osis_id":"Ezek.004.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il me dit encore: Fils de l\u2019homme, je vais briser le b\u00e2ton du pain \u00e0 J\u00e9rusalem; ils mangeront du pain au poids et avec angoisse, et ils boiront de l\u2019eau \u00e0 la mesure et avec \u00e9pouvante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:17","id":"fra-LSG:Ezek.4.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:15","id":"fra-LSG:Ezek.4.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.4.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.4.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 4:17","prev_osis_id":"Ezek.004.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.4.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils manqueront de pain et d\u2019eau, ils seront stup\u00e9faits les uns et les autres, et frapp\u00e9s de langueur pour leur iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4","id":"fra-LSG:Ezek.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:1","id":"fra-LSG:Ezek.5.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:16","id":"fra-LSG:Ezek.4.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbff0eb57.38458608');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbff0eb57.38458608\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbff0eb57.38458608","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbff0eb57.38458608'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbff0eb57.38458608\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}