{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.11.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:1","prev_osis_id":"Ezek.010.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jugement des chefs du peuple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. \u00c9z 24:1-14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019esprit m\u2019enleva, et me transporta \u00e0 la porte orientale de la maison de l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 celle qui regarde l\u2019orient. Et voici, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte, il y avait vingt-cinq hommes; et je vis au milieu d\u2019eux Jaazania, fils d\u2019Azzur, et Pelathia, fils de Benaja, chefs du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:2","id":"fra-LSG:Ezek.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.10.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 10:22","id":"fra-LSG:Ezek.10.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.11.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:2","prev_osis_id":"Ezek.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel me dit: Fils de l\u2019homme, ce sont les hommes qui m\u00e9ditent l\u2019iniquit\u00e9, et qui donnent de mauvais conseils dans cette ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:3","id":"fra-LSG:Ezek.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:1","id":"fra-LSG:Ezek.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.11.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:3","prev_osis_id":"Ezek.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils disent: Ce n\u2019est pas le moment! B\u00e2tissons des maisons! La ville est la chaudi\u00e8re, et nous sommes la viande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:4","id":"fra-LSG:Ezek.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:2","id":"fra-LSG:Ezek.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.11.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:4","prev_osis_id":"Ezek.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>C\u2019est pourquoi proph\u00e9tise contre eux, proph\u00e9tise, fils de l\u2019homme!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:5","id":"fra-LSG:Ezek.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:3","id":"fra-LSG:Ezek.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.11.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:5","prev_osis_id":"Ezek.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors l\u2019esprit de l\u2019\u00c9ternel tomba sur moi. Et il me dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Dis: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous parlez de la sorte, maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce qui vous monte \u00e0 la pens\u00e9e, je le sais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:6","id":"fra-LSG:Ezek.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:4","id":"fra-LSG:Ezek.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.11.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:6","prev_osis_id":"Ezek.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>Vous avez multipli\u00e9 les meurtres dans cette ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous avez rempli les rues de cadavres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:7","id":"fra-LSG:Ezek.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:5","id":"fra-LSG:Ezek.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.11.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:7","prev_osis_id":"Ezek.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Vos morts que vous avez \u00e9tendus au milieu d\u2019elle,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est la viande, et elle, c\u2019est la chaudi\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vous, on vous en fera sortir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:8","id":"fra-LSG:Ezek.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:6","id":"fra-LSG:Ezek.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.11.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:8","prev_osis_id":"Ezek.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>Vous avez peur de l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ferai venir sur vous l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:9","id":"fra-LSG:Ezek.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:7","id":"fra-LSG:Ezek.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.11.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:9","prev_osis_id":"Ezek.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je vous ferai sortir du milieu d\u2019elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous livrerai entre les mains des \u00e9trangers,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019exercerai contre vous mes jugements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:10","id":"fra-LSG:Ezek.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:8","id":"fra-LSG:Ezek.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.11.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:10","prev_osis_id":"Ezek.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>Vous tomberez par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous jugerai sur la fronti\u00e8re d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:11","id":"fra-LSG:Ezek.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:9","id":"fra-LSG:Ezek.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.11.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:11","prev_osis_id":"Ezek.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>La ville ne sera pas pour vous une chaudi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous ne serez pas la viande au milieu d\u2019elle:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est sur la fronti\u00e8re d\u2019Isra\u00ebl que je vous jugerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:12","id":"fra-LSG:Ezek.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:10","id":"fra-LSG:Ezek.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.11.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:12","prev_osis_id":"Ezek.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont vous n\u2019avez pas suivi les ordonnances<\/p>\n<p class=\"q\">Et pratiqu\u00e9 les lois;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vous avez agi selon les lois des nations qui vous entourent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:13","id":"fra-LSG:Ezek.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:11","id":"fra-LSG:Ezek.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.11.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:13","prev_osis_id":"Ezek.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Promesses faites aux d\u00e9port\u00e9s<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-21: cf. J\u00e9 24. (\u00c9z 36:24, etc. J\u00e9 32:36, etc.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>Comme je proph\u00e9tisais, Pelathia, fils de Benaja, mourut. Je tombai sur ma face, et je m\u2019\u00e9criai \u00e0 haute voix: Ah! Seigneur \u00c9ternel, an\u00e9antiras-tu ce qui reste d\u2019Isra\u00ebl?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:14","id":"fra-LSG:Ezek.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:12","id":"fra-LSG:Ezek.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.11.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:14","prev_osis_id":"Ezek.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:15","id":"fra-LSG:Ezek.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:13","id":"fra-LSG:Ezek.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.11.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:15","prev_osis_id":"Ezek.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Fils de l\u2019homme, ce sont tes fr\u00e8res, tes fr\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux de ta parent\u00e9, et la maison d\u2019Isra\u00ebl tout enti\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">A qui les habitants de J\u00e9rusalem disent:<\/p>\n<p class=\"q\">Restez loin de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 en propri\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:16","id":"fra-LSG:Ezek.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:14","id":"fra-LSG:Ezek.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.11.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:16","prev_osis_id":"Ezek.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi tu diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Si je les tiens \u00e9loign\u00e9s parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Si je les ai dispers\u00e9s en divers pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Je serai pour eux quelque temps un asile<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les pays o\u00f9 ils sont venus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:17","id":"fra-LSG:Ezek.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:15","id":"fra-LSG:Ezek.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.11.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:17","prev_osis_id":"Ezek.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>C\u2019est pourquoi tu diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous rassemblerai du milieu des peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous recueillerai des pays o\u00f9 vous \u00eates dispers\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vous donnerai la terre d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:18","id":"fra-LSG:Ezek.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:16","id":"fra-LSG:Ezek.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.11.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:18","prev_osis_id":"Ezek.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>C\u2019est l\u00e0 qu\u2019ils iront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils en \u00f4teront toutes les idoles et toutes les abominations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:19","id":"fra-LSG:Ezek.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:17","id":"fra-LSG:Ezek.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.11.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:19","prev_osis_id":"Ezek.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je leur donnerai un m\u00eame c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je mettrai en vous un esprit nouveau;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00f4terai de leur corps le c\u0153ur de pierre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je leur donnerai un c\u0153ur de chair,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:20","id":"fra-LSG:Ezek.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:18","id":"fra-LSG:Ezek.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.11.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:20","prev_osis_id":"Ezek.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>Afin qu\u2019ils suivent mes ordonnances,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ils observent et pratiquent mes lois;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils seront mon peuple, et je serai leur Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:21","id":"fra-LSG:Ezek.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:19","id":"fra-LSG:Ezek.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.11.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:21","prev_osis_id":"Ezek.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.11.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mais pour ceux dont le c\u0153ur se pla\u00eet \u00e0 leurs idoles et \u00e0 leurs abominations,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai retomber leurs \u0153uvres sur leur t\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:22","id":"fra-LSG:Ezek.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:20","id":"fra-LSG:Ezek.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.11.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:22","prev_osis_id":"Ezek.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Fin de la vision<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-25: cf. \u00c9z 43:1-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les ch\u00e9rubins d\u00e9ploy\u00e8rent leurs ailes, accompagn\u00e9s des roues; et la gloire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl \u00e9tait sur eux, en haut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:23","id":"fra-LSG:Ezek.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:21","id":"fra-LSG:Ezek.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.11.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:23","prev_osis_id":"Ezek.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.23\" class=\"v\">23<\/sup>La gloire de l\u2019\u00c9ternel s\u2019\u00e9leva du milieu de la ville, et elle se pla\u00e7a sur la montagne qui est \u00e0 l\u2019orient de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:24","id":"fra-LSG:Ezek.11.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:22","id":"fra-LSG:Ezek.11.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.11.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:24","prev_osis_id":"Ezek.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.011.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.24\" class=\"v\">24<\/sup>L\u2019esprit m\u2019enleva, et me transporta en Chald\u00e9e aupr\u00e8s des captifs, en vision par l\u2019esprit de Dieu; et la vision que j\u2019avais eue disparut au-dessus de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:25","id":"fra-LSG:Ezek.11.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:23","id":"fra-LSG:Ezek.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.11.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.11.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 11:25","prev_osis_id":"Ezek.011.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.11.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je dis aux captifs toutes les paroles de l\u2019\u00c9ternel, qu\u2019il m\u2019avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11","id":"fra-LSG:Ezek.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:1","id":"fra-LSG:Ezek.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:24","id":"fra-LSG:Ezek.11.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbca2d862.38705006');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbca2d862.38705006\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbca2d862.38705006","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbca2d862.38705006'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbca2d862.38705006\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}