{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.20.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:1","prev_osis_id":"Ezek.019.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Censures et promesses<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-26: cf. N\u00e9 9:9-28. Ps 106:1-40.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.1\" class=\"v\">1<\/sup>La septi\u00e8me ann\u00e9e, le dixi\u00e8me jour du cinqui\u00e8me mois, quelques-uns des anciens d\u2019Isra\u00ebl vinrent pour consulter l\u2019\u00c9ternel, et s\u2019assirent devant moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:2","id":"fra-LSG:Ezek.20.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.19.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 19:14","id":"fra-LSG:Ezek.19.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.20.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:2","prev_osis_id":"Ezek.020.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:3","id":"fra-LSG:Ezek.20.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:1","id":"fra-LSG:Ezek.20.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.20.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:3","prev_osis_id":"Ezek.020.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.3\" class=\"v\">3<\/sup>Fils de l\u2019homme, parle aux anciens d\u2019Isra\u00ebl, et dis-leur: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Est-ce pour me consulter que vous \u00eates venus? Je suis vivant! Je ne me laisserai pas consulter par vous, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:4","id":"fra-LSG:Ezek.20.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:2","id":"fra-LSG:Ezek.20.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.20.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:4","prev_osis_id":"Ezek.020.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.4\" class=\"v\">4<\/sup>Veux-tu les juger, veux-tu les juger, fils de l\u2019homme? Fais-leur conna\u00eetre les abominations de leurs p\u00e8res!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:5","id":"fra-LSG:Ezek.20.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:3","id":"fra-LSG:Ezek.20.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.20.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:5","prev_osis_id":"Ezek.020.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu leur diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Le jour o\u00f9 j\u2019ai choisi Isra\u00ebl, j\u2019ai lev\u00e9 ma main vers la post\u00e9rit\u00e9 de la maison de Jacob, et je me suis fait conna\u00eetre \u00e0 eux dans le pays d\u2019\u00c9gypte; j\u2019ai lev\u00e9 ma main vers eux, en disant: Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:6","id":"fra-LSG:Ezek.20.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:4","id":"fra-LSG:Ezek.20.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.20.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:6","prev_osis_id":"Ezek.020.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.6\" class=\"v\">6<\/sup>En ce jour-l\u00e0, j\u2019ai lev\u00e9 ma main vers eux, pour les faire passer du pays d\u2019\u00c9gypte dans un pays que j\u2019avais cherch\u00e9 pour eux, pays o\u00f9 coulent le lait et le miel, le plus beau de tous les pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:7","id":"fra-LSG:Ezek.20.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:5","id":"fra-LSG:Ezek.20.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.20.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:7","prev_osis_id":"Ezek.020.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je leur dis: Rejetez chacun les abominations qui attirent vos regards, et ne vous souillez pas par les idoles de l\u2019\u00c9gypte! Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:8","id":"fra-LSG:Ezek.20.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:6","id":"fra-LSG:Ezek.20.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.20.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:8","prev_osis_id":"Ezek.020.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et ils se r\u00e9volt\u00e8rent contre moi, et ils ne voulurent pas m\u2019\u00e9couter. Aucun ne rejeta les abominations qui attiraient ses regards, et ils n\u2019abandonn\u00e8rent point les idoles de l\u2019\u00c9gypte. J\u2019eus la pens\u00e9e de r\u00e9pandre ma fureur sur eux, d\u2019\u00e9puiser contre eux ma col\u00e8re, au milieu du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:9","id":"fra-LSG:Ezek.20.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:7","id":"fra-LSG:Ezek.20.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.20.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:9","prev_osis_id":"Ezek.020.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.9\" class=\"v\">9<\/sup>N\u00e9anmoins j\u2019ai agi par \u00e9gard pour mon nom, afin qu\u2019il ne soit pas profan\u00e9 aux yeux des nations parmi lesquelles ils se trouvaient, et aux yeux desquelles je m\u2019\u00e9tais fait conna\u00eetre \u00e0 eux, pour les faire sortir du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:10","id":"fra-LSG:Ezek.20.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:8","id":"fra-LSG:Ezek.20.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.20.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:10","prev_osis_id":"Ezek.020.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et je les fis sortir du pays d\u2019\u00c9gypte, et je les conduisis dans le d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:11","id":"fra-LSG:Ezek.20.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:9","id":"fra-LSG:Ezek.20.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.20.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:11","prev_osis_id":"Ezek.020.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je leur donnai mes lois et leur fis conna\u00eetre mes ordonnances, que l\u2019homme doit mettre en pratique, afin de vivre par elles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:12","id":"fra-LSG:Ezek.20.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:10","id":"fra-LSG:Ezek.20.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.20.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:12","prev_osis_id":"Ezek.020.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je leur donnai aussi mes sabbats comme un signe entre moi et eux, pour qu\u2019ils connussent que je suis l\u2019\u00c9ternel qui les sanctifie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:13","id":"fra-LSG:Ezek.20.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:11","id":"fra-LSG:Ezek.20.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.20.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:13","prev_osis_id":"Ezek.020.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et la maison d\u2019Isra\u00ebl se r\u00e9volta contre moi dans le d\u00e9sert. Ils ne suivirent point mes lois, et ils rejet\u00e8rent mes ordonnances, que l\u2019homme doit mettre en pratique, afin de vivre par elles, et ils profan\u00e8rent \u00e0 l\u2019exc\u00e8s mes sabbats. J\u2019eus la pens\u00e9e de r\u00e9pandre sur eux ma fureur dans le d\u00e9sert, pour les an\u00e9antir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:14","id":"fra-LSG:Ezek.20.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:12","id":"fra-LSG:Ezek.20.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.20.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:14","prev_osis_id":"Ezek.020.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.14\" class=\"v\">14<\/sup>N\u00e9anmoins j\u2019ai agi par \u00e9gard pour mon nom, afin qu\u2019il ne soit pas profan\u00e9 aux yeux des nations en pr\u00e9sence desquelles je les avais fait sortir d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:15","id":"fra-LSG:Ezek.20.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:13","id":"fra-LSG:Ezek.20.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.20.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:15","prev_osis_id":"Ezek.020.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.15\" class=\"v\">15<\/sup>Dans le d\u00e9sert, je levai ma main vers eux, pour ne pas les conduire dans le pays que je leur avais destin\u00e9, pays o\u00f9 coulent le lait et le miel, le plus beau de tous les pays,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:16","id":"fra-LSG:Ezek.20.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:14","id":"fra-LSG:Ezek.20.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.20.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:16","prev_osis_id":"Ezek.020.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.16\" class=\"v\">16<\/sup>et cela parce qu\u2019ils rejet\u00e8rent mes ordonnances et ne suivirent point mes lois, et parce qu\u2019ils profan\u00e8rent mes sabbats, car leur c\u0153ur ne s\u2019\u00e9loigna pas de leurs idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:17","id":"fra-LSG:Ezek.20.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:15","id":"fra-LSG:Ezek.20.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.20.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:17","prev_osis_id":"Ezek.020.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais j\u2019eus pour eux un regard de piti\u00e9 et je ne les d\u00e9truisis pas, je ne les exterminai pas dans le d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:18","id":"fra-LSG:Ezek.20.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:16","id":"fra-LSG:Ezek.20.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.20.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:18","prev_osis_id":"Ezek.020.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je dis \u00e0 leurs fils dans le d\u00e9sert: Ne suivez pas les pr\u00e9ceptes de vos p\u00e8res, n\u2019observez pas leurs coutumes, et ne vous souillez pas par leurs idoles!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:19","id":"fra-LSG:Ezek.20.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:17","id":"fra-LSG:Ezek.20.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.20.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:19","prev_osis_id":"Ezek.020.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu. Suivez mes pr\u00e9ceptes, observez mes ordonnances, et mettez-les en pratique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:20","id":"fra-LSG:Ezek.20.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:18","id":"fra-LSG:Ezek.20.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.20.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:20","prev_osis_id":"Ezek.020.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.20\" class=\"v\">20<\/sup>Sanctifiez mes sabbats, et qu\u2019ils soient entre moi et vous un signe auquel on connaisse que je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:21","id":"fra-LSG:Ezek.20.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:19","id":"fra-LSG:Ezek.20.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.20.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:21","prev_osis_id":"Ezek.020.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et les fils se r\u00e9volt\u00e8rent contre moi. Ils ne suivirent point mes pr\u00e9ceptes, ils n\u2019observ\u00e8rent point et n\u2019ex\u00e9cut\u00e8rent point mes ordonnances, que l\u2019homme doit mettre en pratique, afin de vivre par elles, et ils profan\u00e8rent mes sabbats. J\u2019eus la pens\u00e9e de r\u00e9pandre sur eux ma fureur, d\u2019\u00e9puiser contre eux ma col\u00e8re dans le d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:22","id":"fra-LSG:Ezek.20.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:20","id":"fra-LSG:Ezek.20.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.20.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:22","prev_osis_id":"Ezek.020.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.22\" class=\"v\">22<\/sup>N\u00e9anmoins j\u2019ai retir\u00e9 ma main, et j\u2019ai agi par \u00e9gard pour mon nom, afin qu\u2019il ne f\u00fbt pas profan\u00e9 aux yeux des nations en pr\u00e9sence desquelles je les avais fait sortir d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:23","id":"fra-LSG:Ezek.20.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:21","id":"fra-LSG:Ezek.20.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.20.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:23","prev_osis_id":"Ezek.020.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.23\" class=\"v\">23<\/sup>Dans le d\u00e9sert, je levai encore ma main vers eux, pour les disperser parmi les nations et les r\u00e9pandre en divers pays,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:24","id":"fra-LSG:Ezek.20.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:22","id":"fra-LSG:Ezek.20.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.20.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:24","prev_osis_id":"Ezek.020.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.24\" class=\"v\">24<\/sup>parce qu\u2019ils ne mirent pas en pratique mes ordonnances, parce qu\u2019ils rejet\u00e8rent mes pr\u00e9ceptes, profan\u00e8rent mes sabbats, et tourn\u00e8rent leurs yeux vers les idoles de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:25","id":"fra-LSG:Ezek.20.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:23","id":"fra-LSG:Ezek.20.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.20.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:25","prev_osis_id":"Ezek.020.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je leur donnai aussi des pr\u00e9ceptes qui n\u2019\u00e9taient pas bons, et des ordonnances par lesquelles ils ne pouvaient vivre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:26","id":"fra-LSG:Ezek.20.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:24","id":"fra-LSG:Ezek.20.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.20.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:26","prev_osis_id":"Ezek.020.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je les souillai par leurs offrandes, quand ils faisaient passer par le feu tous leurs premiers-n\u00e9s; je voulus ainsi les punir, et leur faire conna\u00eetre que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:27","id":"fra-LSG:Ezek.20.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:25","id":"fra-LSG:Ezek.20.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.20.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:27","prev_osis_id":"Ezek.020.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.028,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 27-38: cf. 2 R 17:7-20. Os 2:7-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.27\" class=\"v\">27<\/sup>C\u2019est pourquoi parle \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl, fils de l\u2019homme, et dis-leur: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Vos p\u00e8res m\u2019ont encore outrag\u00e9, en se montrant infid\u00e8les \u00e0 mon \u00e9gard.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:28","id":"fra-LSG:Ezek.20.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:26","id":"fra-LSG:Ezek.20.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.20.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:28","prev_osis_id":"Ezek.020.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.28\" class=\"v\">28<\/sup>Je les ai conduits dans le pays que j\u2019avais jur\u00e9 de leur donner, et ils ont jet\u00e9 les yeux sur toute colline \u00e9lev\u00e9e et sur tout arbre touffu; l\u00e0 ils ont fait leurs sacrifices, ils ont pr\u00e9sent\u00e9 leurs offrandes qui m\u2019irritaient, ils ont br\u00fbl\u00e9 leurs parfums d\u2019une agr\u00e9able odeur, et ils ont r\u00e9pandu leurs libations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:29","id":"fra-LSG:Ezek.20.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:27","id":"fra-LSG:Ezek.20.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ezek.20.29","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.29","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:29","prev_osis_id":"Ezek.020.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.29\" class=\"v\">29<\/sup>Je leur dis: Qu\u2019est-ce que ces hauts lieux o\u00f9 vous vous rendez? Et le nom de hauts lieux leur a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:30","id":"fra-LSG:Ezek.20.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:28","id":"fra-LSG:Ezek.20.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Ezek.20.30","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.30","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:30","prev_osis_id":"Ezek.020.029,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.30\" class=\"v\">30<\/sup>C\u2019est pourquoi dis \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Ne vous souillez-vous pas \u00e0 la mani\u00e8re de vos p\u00e8res, et ne vous prostituez-vous pas \u00e0 leurs abominations?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:31","id":"fra-LSG:Ezek.20.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:29","id":"fra-LSG:Ezek.20.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Ezek.20.31","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.31","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:31","prev_osis_id":"Ezek.020.030,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.31\" class=\"v\">31<\/sup>En pr\u00e9sentant vos offrandes, en faisant passer vos enfants par le feu, vous vous souillez encore aujourd\u2019hui par toutes vos idoles. Et moi, je me laisserais consulter par vous, maison d\u2019Isra\u00ebl! Je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, je ne me laisserai pas consulter par vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:32","id":"fra-LSG:Ezek.20.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:30","id":"fra-LSG:Ezek.20.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Ezek.20.32","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.32","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:32","prev_osis_id":"Ezek.020.031,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.32\" class=\"v\">32<\/sup>On ne verra pas s\u2019accomplir ce que vous imaginez, quand vous dites: Nous voulons \u00eatre comme les nations, comme les familles des autres pays, nous voulons servir le bois et la pierre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:33","id":"fra-LSG:Ezek.20.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:31","id":"fra-LSG:Ezek.20.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Ezek.20.33","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.33","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:33","prev_osis_id":"Ezek.020.032,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.33\" class=\"v\">33<\/sup>Je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, je r\u00e9gnerai sur vous, \u00e0 main forte et \u00e0 bras \u00e9tendu, et en r\u00e9pandant ma fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:34","id":"fra-LSG:Ezek.20.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:32","id":"fra-LSG:Ezek.20.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Ezek.20.34","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.34","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:34","prev_osis_id":"Ezek.020.033,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.34\" class=\"v\">34<\/sup>Je vous ferai sortir du milieu des peuples, et je vous rassemblerai des pays o\u00f9 vous \u00eates dispers\u00e9s, \u00e0 main forte et \u00e0 bras \u00e9tendu, et en r\u00e9pandant ma fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:35","id":"fra-LSG:Ezek.20.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:33","id":"fra-LSG:Ezek.20.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Ezek.20.35","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.35","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:35","prev_osis_id":"Ezek.020.034,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.35\" class=\"v\">35<\/sup>Je vous am\u00e8nerai dans le d\u00e9sert des peuples, et l\u00e0 je vous jugerai face \u00e0 face.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:36","id":"fra-LSG:Ezek.20.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:34","id":"fra-LSG:Ezek.20.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Ezek.20.36","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.36","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:36","prev_osis_id":"Ezek.020.035,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.36\" class=\"v\">36<\/sup>Comme je suis entr\u00e9 en jugement avec vos p\u00e8res dans le d\u00e9sert du pays d\u2019\u00c9gypte, ainsi j\u2019entrerai en jugement avec vous, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:37","id":"fra-LSG:Ezek.20.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:35","id":"fra-LSG:Ezek.20.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Ezek.20.37","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.37","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:37","prev_osis_id":"Ezek.020.036,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.37\" class=\"v\">37<\/sup>Je vous ferai passer sous la verge, et je vous mettrai dans les liens de l\u2019alliance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:38","id":"fra-LSG:Ezek.20.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:36","id":"fra-LSG:Ezek.20.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Ezek.20.38","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.38","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:38","prev_osis_id":"Ezek.020.037,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.38\" class=\"v\">38<\/sup>Je s\u00e9parerai de vous les rebelles et ceux qui me sont infid\u00e8les; je les tirerai du pays o\u00f9 ils sont \u00e9trangers, mais ils n\u2019iront pas au pays d\u2019Isra\u00ebl. Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:39","id":"fra-LSG:Ezek.20.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:37","id":"fra-LSG:Ezek.20.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Ezek.20.39","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.39","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:39","prev_osis_id":"Ezek.020.038,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.040,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 39-44: cf. \u00c9z 11:17-20; 36:22-32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.39\" class=\"v\">39<\/sup>Et vous, maison d\u2019Isra\u00ebl, ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Allez chacun servir vos idoles! Mais apr\u00e8s cela, vous m\u2019\u00e9couterez, et vous ne profanerez plus mon saint nom par vos offrandes et par vos idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:40","id":"fra-LSG:Ezek.20.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:38","id":"fra-LSG:Ezek.20.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Ezek.20.40","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.40","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:40","prev_osis_id":"Ezek.020.039,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.40\" class=\"v\">40<\/sup>Car sur ma montagne sainte, sur la haute montagne d\u2019Isra\u00ebl, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, l\u00e0 toute la maison d\u2019Isra\u00ebl, tous ceux qui seront dans le pays me serviront; l\u00e0 je les recevrai favorablement, je rechercherai vos offrandes, les pr\u00e9mices de vos dons, et tout ce que vous me consacrerez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.41","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:41","id":"fra-LSG:Ezek.20.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:39","id":"fra-LSG:Ezek.20.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Ezek.20.41","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.41","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:41","prev_osis_id":"Ezek.020.040,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.41\" class=\"v\">41<\/sup>Je vous recevrai comme un parfum d\u2019une agr\u00e9able odeur, quand je vous aurai fait sortir du milieu des peuples, et rassembl\u00e9s des pays o\u00f9 vous \u00eates dispers\u00e9s; et je serai sanctifi\u00e9 par vous aux yeux des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:42","id":"fra-LSG:Ezek.20.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:40","id":"fra-LSG:Ezek.20.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Ezek.20.42","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.42","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:42","prev_osis_id":"Ezek.020.041,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.42\" class=\"v\">42<\/sup>Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel, quand je vous ram\u00e8nerai dans le pays d\u2019Isra\u00ebl, dans le pays que j\u2019avais jur\u00e9 de donner \u00e0 vos p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:43","id":"fra-LSG:Ezek.20.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.41","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:41","id":"fra-LSG:Ezek.20.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Ezek.20.43","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.43","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:43","prev_osis_id":"Ezek.020.042,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.020.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.43\" class=\"v\">43<\/sup>L\u00e0 vous vous souviendrez de votre conduite et de toutes vos actions par lesquelles vous vous \u00eates souill\u00e9s; vous vous prendrez vous-m\u00eames en d\u00e9go\u00fbt, \u00e0 cause de toutes les infamies que vous avez commises.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.44","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:44","id":"fra-LSG:Ezek.20.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:42","id":"fra-LSG:Ezek.20.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Ezek.20.44","osis_end":"fra-LSG:Ezek.20.44","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 20:44","prev_osis_id":"Ezek.020.043,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.20.44\" class=\"v\">44<\/sup>Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel, quand j\u2019agirai avec vous par \u00e9gard pour mon nom, et nullement d\u2019apr\u00e8s votre conduite mauvaise et vos actions corrompues, \u00f4 maison d\u2019Isra\u00ebl! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20","id":"fra-LSG:Ezek.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:1","id":"fra-LSG:Ezek.21.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:43","id":"fra-LSG:Ezek.20.43"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbee26b02.89858669');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbee26b02.89858669\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbee26b02.89858669","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbee26b02.89858669'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbee26b02.89858669\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}