{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.9.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:1","prev_osis_id":"Ezek.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ch\u00e2timent inflig\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (Ap 7:2-8; 9:4.) 2 Ch 36:14-17. (Mal 3:16-18; 4:1, 2.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Puis il cria d\u2019une voix forte \u00e0 mes oreilles: Approchez, vous qui devez ch\u00e2tier la ville, chacun son instrument de destruction \u00e0 la main!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:2","id":"fra-LSG:Ezek.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:18","id":"fra-LSG:Ezek.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.9.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:2","prev_osis_id":"Ezek.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et voici, six hommes arriv\u00e8rent par le chemin de la porte sup\u00e9rieure du c\u00f4t\u00e9 du septentrion, chacun son instrument de destruction \u00e0 la main. Il y avait au milieu d\u2019eux un homme v\u00eatu de lin, et portant une \u00e9critoire \u00e0 la ceinture. Ils vinrent se placer pr\u00e8s de l\u2019autel d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:3","id":"fra-LSG:Ezek.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:1","id":"fra-LSG:Ezek.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.9.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:3","prev_osis_id":"Ezek.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>La gloire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl s\u2019\u00e9leva du ch\u00e9rubin sur lequel elle \u00e9tait, et se dirigea vers le seuil de la maison; et il appela l\u2019homme v\u00eatu de lin, et portant une \u00e9critoire \u00e0 la ceinture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:4","id":"fra-LSG:Ezek.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:2","id":"fra-LSG:Ezek.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.9.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:4","prev_osis_id":"Ezek.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019\u00c9ternel lui dit: Passe au milieu de la ville, au milieu de J\u00e9rusalem, et fais une marque sur le front des hommes qui soupirent et qui g\u00e9missent \u00e0 cause de toutes les abominations qui s\u2019y commettent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:5","id":"fra-LSG:Ezek.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:3","id":"fra-LSG:Ezek.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.9.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:5","prev_osis_id":"Ezek.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et, \u00e0 mes oreilles, il dit aux autres: Passez apr\u00e8s lui dans la ville, et frappez; que votre \u0153il soit sans piti\u00e9, et n\u2019ayez point de mis\u00e9ricorde!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:6","id":"fra-LSG:Ezek.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:4","id":"fra-LSG:Ezek.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.9.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:6","prev_osis_id":"Ezek.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tuez, d\u00e9truisez les vieillards, les jeunes hommes, les vierges, les enfants et les femmes; mais n\u2019approchez pas de quiconque aura sur lui la marque; et commencez par mon sanctuaire! Ils commenc\u00e8rent par les anciens qui \u00e9taient devant la maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:7","id":"fra-LSG:Ezek.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:5","id":"fra-LSG:Ezek.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.9.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:7","prev_osis_id":"Ezek.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il leur dit: Souillez la maison, et remplissez de morts les parvis!\u2026 Sortez!\u2026 Ils sortirent, et ils frapp\u00e8rent dans la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:8","id":"fra-LSG:Ezek.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:6","id":"fra-LSG:Ezek.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.9.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:8","prev_osis_id":"Ezek.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Comme ils frappaient, et que je restais encore, je tombai sur ma face, et je m\u2019\u00e9criai: Ah! Seigneur \u00c9ternel, d\u00e9truiras-tu tout ce qui reste d\u2019Isra\u00ebl, en r\u00e9pandant ta fureur sur J\u00e9rusalem?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:9","id":"fra-LSG:Ezek.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:7","id":"fra-LSG:Ezek.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.9.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:9","prev_osis_id":"Ezek.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il me r\u00e9pondit: L\u2019iniquit\u00e9 de la maison d\u2019Isra\u00ebl et de Juda est grande, excessive; le pays est rempli de meurtres, la ville est pleine d\u2019injustice, car ils disent: L\u2019\u00c9ternel a abandonn\u00e9 le pays, l\u2019\u00c9ternel ne voit rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:10","id":"fra-LSG:Ezek.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:8","id":"fra-LSG:Ezek.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.9.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:10","prev_osis_id":"Ezek.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Moi aussi, je serai sans piti\u00e9, et je n\u2019aurai point de mis\u00e9ricorde; je ferai retomber leurs \u0153uvres sur leur t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:11","id":"fra-LSG:Ezek.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:9","id":"fra-LSG:Ezek.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.9.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.9.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 9:11","prev_osis_id":"Ezek.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et voici, l\u2019homme v\u00eatu de lin, et portant une \u00e9critoire \u00e0 la ceinture, rendit cette r\u00e9ponse: J\u2019ai fait ce que tu m\u2019as ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9","id":"fra-LSG:Ezek.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.10.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 10:1","id":"fra-LSG:Ezek.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:10","id":"fra-LSG:Ezek.9.10"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbcf307d7.09195736');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcf307d7.09195736\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbcf307d7.09195736","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbcf307d7.09195736'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcf307d7.09195736\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}