{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.33.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:1","prev_osis_id":"Ezek.032.032,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Devoirs des proph\u00e8tes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-20: cf. \u00c9z 3:17-21; 18. Ac 20:28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:2","id":"fra-LSG:Ezek.33.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:32","id":"fra-LSG:Ezek.32.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.33.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:2","prev_osis_id":"Ezek.033.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, parle aux enfants de ton peuple, et dis-leur: Lorsque je fais venir l\u2019\u00e9p\u00e9e sur un pays, et que le peuple du pays prend dans son sein un homme et l\u2019\u00e9tablit comme sentinelle,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:3","id":"fra-LSG:Ezek.33.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:1","id":"fra-LSG:Ezek.33.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.33.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:3","prev_osis_id":"Ezek.033.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.3\" class=\"v\">3<\/sup>si cet homme voit venir l\u2019\u00e9p\u00e9e sur le pays, sonne de la trompette, et avertit le peuple;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:4","id":"fra-LSG:Ezek.33.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:2","id":"fra-LSG:Ezek.33.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.33.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:4","prev_osis_id":"Ezek.033.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.4\" class=\"v\">4<\/sup>et si celui qui entend le son de la trompette ne se laisse pas avertir, et que l\u2019\u00e9p\u00e9e vienne le surprendre, son sang sera sur sa t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:5","id":"fra-LSG:Ezek.33.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:3","id":"fra-LSG:Ezek.33.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.33.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:5","prev_osis_id":"Ezek.033.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il a entendu le son de la trompette, et il ne s\u2019est pas laiss\u00e9 avertir, son sang sera sur lui; s\u2019il se laisse avertir, il sauvera son \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:6","id":"fra-LSG:Ezek.33.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:4","id":"fra-LSG:Ezek.33.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.33.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:6","prev_osis_id":"Ezek.033.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.6\" class=\"v\">6<\/sup>Si la sentinelle voit venir l\u2019\u00e9p\u00e9e, et ne sonne pas de la trompette; si le peuple n\u2019est pas averti, et que l\u2019\u00e9p\u00e9e vienne enlever \u00e0 quelqu\u2019un la vie, celui-ci p\u00e9rira \u00e0 cause de son iniquit\u00e9, mais je redemanderai son sang \u00e0 la sentinelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:7","id":"fra-LSG:Ezek.33.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:5","id":"fra-LSG:Ezek.33.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.33.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:7","prev_osis_id":"Ezek.033.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, je t\u2019ai \u00e9tabli comme sentinelle sur la maison d\u2019Isra\u00ebl. Tu dois \u00e9couter la parole qui sort de ma bouche, et les avertir de ma part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:8","id":"fra-LSG:Ezek.33.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:6","id":"fra-LSG:Ezek.33.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.33.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:8","prev_osis_id":"Ezek.033.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quand je dis au m\u00e9chant: M\u00e9chant, tu mourras! Si tu ne parles pas pour d\u00e9tourner le m\u00e9chant de sa voie, ce m\u00e9chant mourra dans son iniquit\u00e9, et je te redemanderai son sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:9","id":"fra-LSG:Ezek.33.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:7","id":"fra-LSG:Ezek.33.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.33.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:9","prev_osis_id":"Ezek.033.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais si tu avertis le m\u00e9chant pour le d\u00e9tourner de sa voie, et qu\u2019il ne s\u2019en d\u00e9tourne pas, il mourra dans son iniquit\u00e9, et toi tu sauveras ton \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:10","id":"fra-LSG:Ezek.33.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:8","id":"fra-LSG:Ezek.33.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.33.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:10","prev_osis_id":"Ezek.033.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, dis \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl: Vous dites: Nos transgressions et nos p\u00e9ch\u00e9s sont sur nous, et c\u2019est \u00e0 cause d\u2019eux que nous sommes frapp\u00e9s de langueur; comment pourrions-nous vivre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:11","id":"fra-LSG:Ezek.33.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:9","id":"fra-LSG:Ezek.33.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.33.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:11","prev_osis_id":"Ezek.033.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.11\" class=\"v\">11<\/sup>Dis-leur: je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, ce que je d\u00e9sire, ce n\u2019est pas que le m\u00e9chant meure, c\u2019est qu\u2019il change de conduite et qu\u2019il vive. Revenez, revenez de votre mauvaise voie; et pourquoi mourriez-vous, maison d\u2019Isra\u00ebl?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:12","id":"fra-LSG:Ezek.33.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:10","id":"fra-LSG:Ezek.33.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.33.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:12","prev_osis_id":"Ezek.033.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, dis aux enfants de ton peuple: La justice du juste ne le sauvera pas au jour de sa transgression; et le m\u00e9chant ne tombera pas par sa m\u00e9chancet\u00e9 le jour o\u00f9 il s\u2019en d\u00e9tournera, de m\u00eame que le juste ne pourra pas vivre par sa justice au jour de sa transgression.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:13","id":"fra-LSG:Ezek.33.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:11","id":"fra-LSG:Ezek.33.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.33.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:13","prev_osis_id":"Ezek.033.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.13\" class=\"v\">13<\/sup>Lorsque je dis au juste qu\u2019il vivra, s\u2019il se confie dans sa justice et commet l\u2019iniquit\u00e9, toute sa justice sera oubli\u00e9e, et il mourra \u00e0 cause de l\u2019iniquit\u00e9 qu\u2019il a commise.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:14","id":"fra-LSG:Ezek.33.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:12","id":"fra-LSG:Ezek.33.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.33.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:14","prev_osis_id":"Ezek.033.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.14\" class=\"v\">14<\/sup>Lorsque je dis au m\u00e9chant: Tu mourras! S\u2019il revient de son p\u00e9ch\u00e9 et pratique la droiture et la justice,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:15","id":"fra-LSG:Ezek.33.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:13","id":"fra-LSG:Ezek.33.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.33.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:15","prev_osis_id":"Ezek.033.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.15\" class=\"v\">15<\/sup>s\u2019il rend le gage, s\u2019il restitue ce qu\u2019il a ravi, s\u2019il suit les pr\u00e9ceptes qui donnent la vie, sans commettre l\u2019iniquit\u00e9, il vivra, il ne mourra pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:16","id":"fra-LSG:Ezek.33.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:14","id":"fra-LSG:Ezek.33.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.33.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:16","prev_osis_id":"Ezek.033.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tous les p\u00e9ch\u00e9s qu\u2019il a commis seront oubli\u00e9s; s\u2019il pratique la droiture et la justice, il vivra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:17","id":"fra-LSG:Ezek.33.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:15","id":"fra-LSG:Ezek.33.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.33.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:17","prev_osis_id":"Ezek.033.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.17\" class=\"v\">17<\/sup>Les enfants de ton peuple disent: La voie du Seigneur n\u2019est pas droite. C\u2019est leur voie qui n\u2019est pas droite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:18","id":"fra-LSG:Ezek.33.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:16","id":"fra-LSG:Ezek.33.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.33.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:18","prev_osis_id":"Ezek.033.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.18\" class=\"v\">18<\/sup>Si le juste se d\u00e9tourne de sa justice et commet l\u2019iniquit\u00e9, il mourra \u00e0 cause de cela.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:19","id":"fra-LSG:Ezek.33.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:17","id":"fra-LSG:Ezek.33.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.33.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:19","prev_osis_id":"Ezek.033.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.19\" class=\"v\">19<\/sup>Si le m\u00e9chant revient de sa m\u00e9chancet\u00e9 et pratique la droiture et la justice, il vivra \u00e0 cause de cela.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:20","id":"fra-LSG:Ezek.33.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:18","id":"fra-LSG:Ezek.33.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.33.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:20","prev_osis_id":"Ezek.033.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.20\" class=\"v\">20<\/sup>Vous dites: La voie du Seigneur n\u2019est pas droite. Je vous jugerai chacun selon ses voies, maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:21","id":"fra-LSG:Ezek.33.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:19","id":"fra-LSG:Ezek.33.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.33.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:21","prev_osis_id":"Ezek.033.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">A l\u2019occasion de la prise de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-29: cf. L\u00e9 18:28-30. J\u00e9 7:1-15. \u00c9z 5:5, etc.; 7:1, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.21\" class=\"v\">21<\/sup>La douzi\u00e8me ann\u00e9e, le cinqui\u00e8me jour du dixi\u00e8me mois de notre captivit\u00e9, un homme qui s\u2019\u00e9tait \u00e9chapp\u00e9 de J\u00e9rusalem vint \u00e0 moi et dit: La ville a \u00e9t\u00e9 prise!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:22","id":"fra-LSG:Ezek.33.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:20","id":"fra-LSG:Ezek.33.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.33.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:22","prev_osis_id":"Ezek.033.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.22\" class=\"v\">22<\/sup>La main de l\u2019\u00c9ternel avait \u00e9t\u00e9 sur moi le soir avant l\u2019arriv\u00e9e du fugitif, et l\u2019\u00c9ternel m\u2019avait ouvert la bouche lorsqu\u2019il vint aupr\u00e8s de moi le matin. Ma bouche \u00e9tait ouverte, et je n\u2019\u00e9tais plus muet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:23","id":"fra-LSG:Ezek.33.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:21","id":"fra-LSG:Ezek.33.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.33.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:23","prev_osis_id":"Ezek.033.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.23\" class=\"v\">23<\/sup>Alors la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:24","id":"fra-LSG:Ezek.33.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:22","id":"fra-LSG:Ezek.33.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.33.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:24","prev_osis_id":"Ezek.033.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.24\" class=\"v\">24<\/sup>Fils de l\u2019homme, ceux qui habitent ces ruines dans le pays d\u2019Isra\u00ebl disent: Abraham \u00e9tait seul, et il a h\u00e9rit\u00e9 le pays; \u00e0 nous qui sommes nombreux, le pays est donn\u00e9 en possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:25","id":"fra-LSG:Ezek.33.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:23","id":"fra-LSG:Ezek.33.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.33.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:25","prev_osis_id":"Ezek.033.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.25\" class=\"v\">25<\/sup>C\u2019est pourquoi dis-leur: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Vous mangez vos aliments avec du sang, vous levez les yeux vers vos idoles, vous r\u00e9pandez le sang. Et vous poss\u00e9deriez le pays!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:26","id":"fra-LSG:Ezek.33.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:24","id":"fra-LSG:Ezek.33.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.33.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:26","prev_osis_id":"Ezek.033.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.26\" class=\"v\">26<\/sup>Vous vous appuyez sur votre \u00e9p\u00e9e, vous commettez des abominations, chacun de vous d\u00e9shonore la femme de son prochain. Et vous poss\u00e9deriez le pays!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:27","id":"fra-LSG:Ezek.33.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:25","id":"fra-LSG:Ezek.33.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.33.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:27","prev_osis_id":"Ezek.033.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.27\" class=\"v\">27<\/sup>Dis-leur: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Je suis vivant! Ceux qui sont parmi les ruines tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e; ceux qui sont dans les champs, j\u2019en ferai la p\u00e2ture des b\u00eates; et ceux qui sont dans les forts et dans les cavernes mourront par la peste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:28","id":"fra-LSG:Ezek.33.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:26","id":"fra-LSG:Ezek.33.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.33.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:28","prev_osis_id":"Ezek.033.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.28\" class=\"v\">28<\/sup>Je r\u00e9duirai le pays en solitude et en d\u00e9sert; l\u2019orgueil de sa force prendra fin, les montagnes d\u2019Isra\u00ebl seront d\u00e9sol\u00e9es, personne n\u2019y passera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:29","id":"fra-LSG:Ezek.33.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:27","id":"fra-LSG:Ezek.33.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ezek.33.29","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.29","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:29","prev_osis_id":"Ezek.033.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel, quand je r\u00e9duirai le pays en solitude et en d\u00e9sert, \u00e0 cause de toutes les abominations qu\u2019ils ont commises.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:30","id":"fra-LSG:Ezek.33.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:28","id":"fra-LSG:Ezek.33.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Ezek.33.30","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.30","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:30","prev_osis_id":"Ezek.033.029,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.031,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 30-33: cf. J\u00e9 42:19-22. Mt 7:24-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, les enfants de ton peuple s\u2019entretiennent de toi pr\u00e8s des murs et aux portes des maisons, et ils se disent l\u2019un \u00e0 l\u2019autre, chacun \u00e0 son fr\u00e8re: Venez donc, et \u00e9coutez quelle est la parole qui est proc\u00e9d\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:31","id":"fra-LSG:Ezek.33.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:29","id":"fra-LSG:Ezek.33.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Ezek.33.31","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.31","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:31","prev_osis_id":"Ezek.033.030,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.31\" class=\"v\">31<\/sup>Et ils se rendent en foule aupr\u00e8s de toi, et mon peuple s\u2019assied devant toi; ils \u00e9coutent tes paroles, mais ils ne les mettent point en pratique, car leur bouche en fait un sujet de moquerie, et leur c\u0153ur se livre \u00e0 la cupidit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:32","id":"fra-LSG:Ezek.33.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:30","id":"fra-LSG:Ezek.33.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Ezek.33.32","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.32","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:32","prev_osis_id":"Ezek.033.031,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.32\" class=\"v\">32<\/sup>Voici, tu es pour eux comme un chanteur agr\u00e9able, poss\u00e9dant une belle voix, et habile dans la musique. Ils \u00e9coutent tes paroles, mais ils ne les mettent point en pratique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:33","id":"fra-LSG:Ezek.33.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:31","id":"fra-LSG:Ezek.33.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Ezek.33.33","osis_end":"fra-LSG:Ezek.33.33","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 33:33","prev_osis_id":"Ezek.033.032,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.034.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.33.33\" class=\"v\">33<\/sup>Quand ces choses arriveront, et voici, elles arrivent! Ils sauront qu\u2019il y avait un proph\u00e8te au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33","id":"fra-LSG:Ezek.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.34.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 34:1","id":"fra-LSG:Ezek.34.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:32","id":"fra-LSG:Ezek.33.32"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc8efe205.98742445');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8efe205.98742445\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc8efe205.98742445","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc8efe205.98742445'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8efe205.98742445\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}