{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.1.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:1","prev_osis_id":"Lam.005.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vocation d\u2019\u00c9z\u00e9chiel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-28: cf. \u00c9z 10. Ap 4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>La trenti\u00e8me ann\u00e9e, le cinqui\u00e8me jour du quatri\u00e8me mois, comme j\u2019\u00e9tais parmi les captifs du fleuve du Kebar, les cieux s\u2019ouvrirent, et j\u2019eus des visions divines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:2","id":"fra-LSG:Ezek.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.5.22","name":"Lamentations 5:22","id":"fra-LSG:Lam.5.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.1.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:2","prev_osis_id":"Ezek.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le cinqui\u00e8me jour du mois, c\u2019\u00e9tait la cinqui\u00e8me ann\u00e9e de la captivit\u00e9 du roi Jojakin,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:3","id":"fra-LSG:Ezek.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:1","id":"fra-LSG:Ezek.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.1.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:3","prev_osis_id":"Ezek.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 \u00c9z\u00e9chiel, fils de Buzi, le sacrificateur, dans le pays des Chald\u00e9ens, pr\u00e8s du fleuve du Kebar; et c\u2019est l\u00e0 que la main de l\u2019\u00c9ternel fut sur lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:4","id":"fra-LSG:Ezek.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:2","id":"fra-LSG:Ezek.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.1.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:4","prev_osis_id":"Ezek.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je regardai, et voici, il vint du septentrion un vent imp\u00e9tueux, une grosse nu\u00e9e, et une gerbe de feu, qui r\u00e9pandait de tous c\u00f4t\u00e9s une lumi\u00e8re \u00e9clatante, au centre de laquelle brillait comme de l\u2019airain poli, sortant du milieu du feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:5","id":"fra-LSG:Ezek.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:3","id":"fra-LSG:Ezek.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.1.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:5","prev_osis_id":"Ezek.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Au centre encore, apparaissaient quatre animaux, dont l\u2019aspect avait une ressemblance humaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:6","id":"fra-LSG:Ezek.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:4","id":"fra-LSG:Ezek.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.1.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:6","prev_osis_id":"Ezek.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Chacun d\u2019eux avait quatre faces, et chacun avait quatre ailes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:7","id":"fra-LSG:Ezek.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:5","id":"fra-LSG:Ezek.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.1.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:7","prev_osis_id":"Ezek.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Leurs pieds \u00e9taient droits, et la plante de leurs pieds \u00e9tait comme celle du pied d\u2019un veau, ils \u00e9tincelaient comme de l\u2019airain poli.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:8","id":"fra-LSG:Ezek.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:6","id":"fra-LSG:Ezek.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.1.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:8","prev_osis_id":"Ezek.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils avaient des mains d\u2019homme sous les ailes \u00e0 leurs quatre c\u00f4t\u00e9s; et tous les quatre avaient leurs faces et leurs ailes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:9","id":"fra-LSG:Ezek.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:7","id":"fra-LSG:Ezek.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.1.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:9","prev_osis_id":"Ezek.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Leurs ailes \u00e9taient jointes l\u2019une \u00e0 l\u2019autre; ils ne se tournaient point en marchant, mais chacun marchait droit devant soi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:10","id":"fra-LSG:Ezek.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:8","id":"fra-LSG:Ezek.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.1.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:10","prev_osis_id":"Ezek.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Quant \u00e0 la figure de leurs faces, ils avaient tous une face d\u2019homme, tous quatre une face de lion \u00e0 droite, tous quatre une face de b\u0153uf \u00e0 gauche, et tous quatre une face d\u2019aigle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:11","id":"fra-LSG:Ezek.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:9","id":"fra-LSG:Ezek.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.1.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:11","prev_osis_id":"Ezek.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Leurs faces et leurs ailes \u00e9taient s\u00e9par\u00e9es par le haut; deux de leurs ailes \u00e9taient jointes l\u2019une \u00e0 l\u2019autre, et deux couvraient leurs corps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:12","id":"fra-LSG:Ezek.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:10","id":"fra-LSG:Ezek.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.1.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:12","prev_osis_id":"Ezek.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Chacun marchait droit devant soi; ils allaient o\u00f9 l\u2019esprit les poussait \u00e0 aller, et ils ne se tournaient point dans leur marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:13","id":"fra-LSG:Ezek.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:11","id":"fra-LSG:Ezek.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.1.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:13","prev_osis_id":"Ezek.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019aspect de ces animaux ressemblait \u00e0 des charbons de feu ardents, c\u2019\u00e9tait comme l\u2019aspect des flambeaux, et ce feu circulait entre les animaux; il jetait une lumi\u00e8re \u00e9clatante, et il en sortait des \u00e9clairs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:14","id":"fra-LSG:Ezek.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:12","id":"fra-LSG:Ezek.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.1.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:14","prev_osis_id":"Ezek.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et les animaux couraient et revenaient comme la foudre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:15","id":"fra-LSG:Ezek.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:13","id":"fra-LSG:Ezek.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.1.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:15","prev_osis_id":"Ezek.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je regardais ces animaux; et voici, il y avait une roue sur la terre, pr\u00e8s des animaux, devant leurs quatre faces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:16","id":"fra-LSG:Ezek.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:14","id":"fra-LSG:Ezek.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.1.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:16","prev_osis_id":"Ezek.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>A leur aspect et \u00e0 leur structure, ces roues semblaient \u00eatre en chrysolithe, et toutes les quatre avaient la m\u00eame forme; leur aspect et leur structure \u00e9taient tels que chaque roue paraissait \u00eatre au milieu d\u2019une autre roue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:17","id":"fra-LSG:Ezek.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:15","id":"fra-LSG:Ezek.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.1.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:17","prev_osis_id":"Ezek.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>En cheminant, elles allaient de leurs quatre c\u00f4t\u00e9s, et elles ne se tournaient point dans leur marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:18","id":"fra-LSG:Ezek.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:16","id":"fra-LSG:Ezek.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.1.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:18","prev_osis_id":"Ezek.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Elles avaient une circonf\u00e9rence et une hauteur effrayantes, et \u00e0 leur circonf\u00e9rence les quatre roues \u00e9taient remplies d\u2019yeux tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:19","id":"fra-LSG:Ezek.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:17","id":"fra-LSG:Ezek.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.1.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:19","prev_osis_id":"Ezek.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Quand les animaux marchaient, les roues cheminaient \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux; et quand les animaux s\u2019\u00e9levaient de terre, les roues s\u2019\u00e9levaient aussi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:20","id":"fra-LSG:Ezek.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:18","id":"fra-LSG:Ezek.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.1.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:20","prev_osis_id":"Ezek.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils allaient o\u00f9 l\u2019esprit les poussait \u00e0 aller; et les roues s\u2019\u00e9levaient avec eux, car l\u2019esprit des animaux \u00e9tait dans les roues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:21","id":"fra-LSG:Ezek.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:19","id":"fra-LSG:Ezek.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.1.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:21","prev_osis_id":"Ezek.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Quand ils marchaient, elles marchaient; quand ils s\u2019arr\u00eataient, elles s\u2019arr\u00eataient; quand ils s\u2019\u00e9levaient de terre, les roues s\u2019\u00e9levaient avec eux, car l\u2019esprit des animaux \u00e9tait dans les roues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:22","id":"fra-LSG:Ezek.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:20","id":"fra-LSG:Ezek.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.1.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:22","prev_osis_id":"Ezek.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>Au-dessus des t\u00eates des animaux, il y avait comme un ciel de cristal resplendissant, qui s\u2019\u00e9tendait sur leurs t\u00eates dans le haut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:23","id":"fra-LSG:Ezek.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:21","id":"fra-LSG:Ezek.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.1.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:23","prev_osis_id":"Ezek.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>Sous ce ciel, leurs ailes \u00e9taient droites l\u2019une contre l\u2019autre, et ils en avaient chacun deux qui les couvraient, chacun deux qui couvraient leurs corps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:24","id":"fra-LSG:Ezek.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:22","id":"fra-LSG:Ezek.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.1.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:24","prev_osis_id":"Ezek.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>J\u2019entendis le bruit de leurs ailes, quand ils marchaient, pareil au bruit de grosses eaux, ou \u00e0 la voix du Tout-Puissant; c\u2019\u00e9tait un bruit tumultueux, comme celui d\u2019une arm\u00e9e; quand ils s\u2019arr\u00eataient, ils laissaient tomber leurs ailes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:25","id":"fra-LSG:Ezek.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:23","id":"fra-LSG:Ezek.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.1.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:25","prev_osis_id":"Ezek.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et il se faisait un bruit qui partait du ciel \u00e9tendu sur leurs t\u00eates, lorsqu\u2019ils s\u2019arr\u00eataient et laissaient tomber leurs ailes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:26","id":"fra-LSG:Ezek.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:24","id":"fra-LSG:Ezek.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.1.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:26","prev_osis_id":"Ezek.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>Au-dessus du ciel qui \u00e9tait sur leurs t\u00eates, il y avait quelque chose de semblable \u00e0 une pierre de saphir, en forme de tr\u00f4ne; et sur cette forme de tr\u00f4ne apparaissait comme une figure d\u2019homme plac\u00e9 dessus en haut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:27","id":"fra-LSG:Ezek.1.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:25","id":"fra-LSG:Ezek.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.1.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:27","prev_osis_id":"Ezek.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.001.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.27\" class=\"v\">27<\/sup>Je vis encore comme de l\u2019airain poli, comme du feu, au-dedans duquel \u00e9tait cet homme, et qui rayonnait tout autour; depuis la forme de ses reins jusqu\u2019en haut, et depuis la forme de ses reins jusqu\u2019en bas, je vis comme du feu, et comme une lumi\u00e8re \u00e9clatante, dont il \u00e9tait environn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:28","id":"fra-LSG:Ezek.1.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:26","id":"fra-LSG:Ezek.1.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.1.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.1.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 1:28","prev_osis_id":"Ezek.001.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.1.28\" class=\"v\">28<\/sup>Tel l\u2019aspect de l\u2019arc qui est dans la nue en un jour de pluie, ainsi \u00e9tait l\u2019aspect de cette lumi\u00e8re \u00e9clatante, qui l\u2019entourait: c\u2019\u00e9tait une image de la gloire de l\u2019\u00c9ternel. A cette vue, je tombai sur ma face, et j\u2019entendis la voix de quelqu\u2019un qui parlait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1","id":"fra-LSG:Ezek.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:1","id":"fra-LSG:Ezek.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:27","id":"fra-LSG:Ezek.1.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb96cf4e4.05936399');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb96cf4e4.05936399\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb96cf4e4.05936399","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb96cf4e4.05936399'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb96cf4e4.05936399\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}