{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.40.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:1","prev_osis_id":"Ezek.039.029,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision du nouveau temple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-49: cf. Ap 21:10. (Ex 38:9-20, 1-8. 2 Ch 4:9; 3:4, 14-17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.1\" class=\"v\">1<\/sup>La vingt-cinqui\u00e8me ann\u00e9e de notre captivit\u00e9, au commencement de l\u2019ann\u00e9e, le dixi\u00e8me jour du mois, quatorze ans apr\u00e8s la ruine de la ville, en ce m\u00eame jour, la main de l\u2019\u00c9ternel fut sur moi, et il me transporta dans le pays d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:2","id":"fra-LSG:Ezek.40.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:29","id":"fra-LSG:Ezek.39.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.40.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:2","prev_osis_id":"Ezek.040.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il m\u2019y transporta, dans des visions divines, et me d\u00e9posa sur une montagne tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9e, o\u00f9 se trouvait au midi comme une ville construite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:3","id":"fra-LSG:Ezek.40.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:1","id":"fra-LSG:Ezek.40.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.40.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:3","prev_osis_id":"Ezek.040.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il me conduisit l\u00e0; et voici, il y avait un homme dont l\u2019aspect \u00e9tait comme l\u2019aspect de l\u2019airain; il avait dans la main un cordeau de lin et une canne pour mesurer, et il se tenait \u00e0 la porte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:4","id":"fra-LSG:Ezek.40.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:2","id":"fra-LSG:Ezek.40.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.40.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:4","prev_osis_id":"Ezek.040.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.4\" class=\"v\">4<\/sup>Cet homme me dit: Fils de l\u2019homme, regarde de tes yeux, et \u00e9coute de tes oreilles! Applique ton attention \u00e0 toutes les choses que je te montrerai, car tu as \u00e9t\u00e9 amen\u00e9 ici afin que je te les montre. Fais conna\u00eetre \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl tout ce que tu verras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:5","id":"fra-LSG:Ezek.40.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:3","id":"fra-LSG:Ezek.40.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.40.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:5","prev_osis_id":"Ezek.040.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.5\" class=\"v\">5<\/sup>Voici, un mur ext\u00e9rieur entourait la maison de tous c\u00f4t\u00e9s. Dans la main de l\u2019homme \u00e9tait une canne de six coud\u00e9es pour mesurer, chaque coud\u00e9e ayant un palme de plus que la coud\u00e9e ordinaire. Il mesura la largeur du mur, qui \u00e9tait d\u2019une canne, et la hauteur, qui \u00e9tait d\u2019une canne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:6","id":"fra-LSG:Ezek.40.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:4","id":"fra-LSG:Ezek.40.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.40.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:6","prev_osis_id":"Ezek.040.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il alla vers la porte orientale, et il en monta les degr\u00e9s. Il mesura le seuil de la porte, qui avait une canne en largeur, et l\u2019autre seuil, qui avait une canne en largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:7","id":"fra-LSG:Ezek.40.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:5","id":"fra-LSG:Ezek.40.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.40.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:7","prev_osis_id":"Ezek.040.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.7\" class=\"v\">7<\/sup>Chaque chambre \u00e9tait longue d\u2019une canne, et large d\u2019une canne. Il y avait entre les chambres un espace de cinq coud\u00e9es. Le seuil de la porte, pr\u00e8s du vestibule de la porte, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur, avait une canne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:8","id":"fra-LSG:Ezek.40.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:6","id":"fra-LSG:Ezek.40.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.40.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:8","prev_osis_id":"Ezek.040.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il mesura le vestibule de la porte, \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur; il avait une canne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:9","id":"fra-LSG:Ezek.40.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:7","id":"fra-LSG:Ezek.40.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.40.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:9","prev_osis_id":"Ezek.040.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il mesura le vestibule de la porte; il avait huit coud\u00e9es, et ses poteaux en avaient deux; le vestibule de la porte \u00e9tait en dedans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:10","id":"fra-LSG:Ezek.40.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:8","id":"fra-LSG:Ezek.40.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.40.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:10","prev_osis_id":"Ezek.040.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les chambres de la porte orientale \u00e9taient au nombre de trois d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et de trois de l\u2019autre; toutes les trois avaient la m\u00eame mesure, et les poteaux de chaque c\u00f4t\u00e9 avaient aussi la m\u00eame mesure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:11","id":"fra-LSG:Ezek.40.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:9","id":"fra-LSG:Ezek.40.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.40.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:11","prev_osis_id":"Ezek.040.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il mesura la largeur de l\u2019ouverture de la porte, qui \u00e9tait de dix coud\u00e9es, et la hauteur de la porte, qui \u00e9tait de treize coud\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:12","id":"fra-LSG:Ezek.40.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:10","id":"fra-LSG:Ezek.40.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.40.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:12","prev_osis_id":"Ezek.040.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il y avait devant les chambres un espace d\u2019une coud\u00e9e de chaque c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre; chaque chambre avait six coud\u00e9es d\u2019un c\u00f4t\u00e9, et six coud\u00e9es de l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:13","id":"fra-LSG:Ezek.40.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:11","id":"fra-LSG:Ezek.40.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.40.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:13","prev_osis_id":"Ezek.040.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il mesura la porte depuis le toit d\u2019une chambre jusqu\u2019au toit de l\u2019autre; il y avait une largeur de vingt-cinq coud\u00e9es entre les deux ouvertures oppos\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:14","id":"fra-LSG:Ezek.40.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:12","id":"fra-LSG:Ezek.40.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.40.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:14","prev_osis_id":"Ezek.040.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il compta soixante coud\u00e9es pour les poteaux, pr\u00e8s desquels \u00e9tait une cour, autour de la porte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:15","id":"fra-LSG:Ezek.40.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:13","id":"fra-LSG:Ezek.40.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.40.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:15","prev_osis_id":"Ezek.040.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019espace entre la porte d\u2019entr\u00e9e et le vestibule de la porte int\u00e9rieure \u00e9tait de cinquante coud\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:16","id":"fra-LSG:Ezek.40.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:14","id":"fra-LSG:Ezek.40.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.40.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:16","prev_osis_id":"Ezek.040.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il y avait des fen\u00eatres grill\u00e9es aux chambres et \u00e0 leurs poteaux \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la porte tout autour; il y avait aussi des fen\u00eatres dans les vestibules tout autour int\u00e9rieurement; des palmes \u00e9taient sculpt\u00e9es sur les poteaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:17","id":"fra-LSG:Ezek.40.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:15","id":"fra-LSG:Ezek.40.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.40.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:17","prev_osis_id":"Ezek.040.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il me conduisit dans le parvis ext\u00e9rieur, o\u00f9 se trouvaient des chambres et un pav\u00e9 tout autour; il y avait trente chambres sur ce pav\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:18","id":"fra-LSG:Ezek.40.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:16","id":"fra-LSG:Ezek.40.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.40.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:18","prev_osis_id":"Ezek.040.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le pav\u00e9 \u00e9tait au c\u00f4t\u00e9 des portes, et r\u00e9pondait \u00e0 la longueur des portes; c\u2019\u00e9tait le pav\u00e9 inf\u00e9rieur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:19","id":"fra-LSG:Ezek.40.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:17","id":"fra-LSG:Ezek.40.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.40.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:19","prev_osis_id":"Ezek.040.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il mesura la largeur depuis la porte d\u2019en bas jusqu\u2019au parvis int\u00e9rieur en dehors; il y avait cent coud\u00e9es, \u00e0 l\u2019orient et au septentrion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:20","id":"fra-LSG:Ezek.40.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:18","id":"fra-LSG:Ezek.40.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.40.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:20","prev_osis_id":"Ezek.040.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il mesura la longueur et la largeur de la porte septentrionale du parvis ext\u00e9rieur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:21","id":"fra-LSG:Ezek.40.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:19","id":"fra-LSG:Ezek.40.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.40.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:21","prev_osis_id":"Ezek.040.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ses chambres, au nombre de trois d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et de trois de l\u2019autre, ses poteaux et ses vestibules, avaient la m\u00eame mesure que la premi\u00e8re porte, cinquante coud\u00e9es en longueur et vingt-cinq coud\u00e9es en largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:22","id":"fra-LSG:Ezek.40.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:20","id":"fra-LSG:Ezek.40.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.40.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:22","prev_osis_id":"Ezek.040.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ses fen\u00eatres, son vestibule, ses palmes, avaient la m\u00eame mesure que la porte orientale; on y montait par sept degr\u00e9s, devant lesquels \u00e9tait son vestibule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:23","id":"fra-LSG:Ezek.40.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:21","id":"fra-LSG:Ezek.40.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.40.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:23","prev_osis_id":"Ezek.040.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il y avait une porte au parvis int\u00e9rieur, vis-\u00e0-vis de la porte septentrionale et vis-\u00e0-vis de la porte orientale; il mesura d\u2019une porte \u00e0 l\u2019autre cent coud\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:24","id":"fra-LSG:Ezek.40.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:22","id":"fra-LSG:Ezek.40.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.40.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:24","prev_osis_id":"Ezek.040.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il me conduisit du c\u00f4t\u00e9 du midi, o\u00f9 se trouvait la porte m\u00e9ridionale. Il en mesura les poteaux et les vestibules, qui avaient la m\u00eame mesure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:25","id":"fra-LSG:Ezek.40.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:23","id":"fra-LSG:Ezek.40.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.40.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:25","prev_osis_id":"Ezek.040.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.25\" class=\"v\">25<\/sup>Cette porte et ses vestibules avaient des fen\u00eatres tout autour, comme les autres fen\u00eatres, cinquante coud\u00e9es en longueur et vingt-cinq coud\u00e9es en largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:26","id":"fra-LSG:Ezek.40.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:24","id":"fra-LSG:Ezek.40.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.40.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:26","prev_osis_id":"Ezek.040.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.26\" class=\"v\">26<\/sup>On y montait par sept degr\u00e9s, devant lesquels \u00e9tait son vestibule; il y avait de chaque c\u00f4t\u00e9 des palmes sur ses poteaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:27","id":"fra-LSG:Ezek.40.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:25","id":"fra-LSG:Ezek.40.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.40.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:27","prev_osis_id":"Ezek.040.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le parvis int\u00e9rieur avait une porte du c\u00f4t\u00e9 du midi; il mesura d\u2019une porte \u00e0 l\u2019autre au midi cent coud\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:28","id":"fra-LSG:Ezek.40.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:26","id":"fra-LSG:Ezek.40.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.40.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:28","prev_osis_id":"Ezek.040.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il me conduisit dans le parvis int\u00e9rieur, par la porte du midi. Il mesura la porte du midi, qui avait la m\u00eame mesure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:29","id":"fra-LSG:Ezek.40.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:27","id":"fra-LSG:Ezek.40.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ezek.40.29","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.29","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:29","prev_osis_id":"Ezek.040.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ses chambres, ses poteaux et ses vestibules, avaient la m\u00eame mesure. Cette porte et ses vestibules avaient des fen\u00eatres tout autour, cinquante coud\u00e9es en longueur et vingt-cinq coud\u00e9es en largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:30","id":"fra-LSG:Ezek.40.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:28","id":"fra-LSG:Ezek.40.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Ezek.40.30","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.30","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:30","prev_osis_id":"Ezek.040.029,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.30\" class=\"v\">30<\/sup>Il y avait tout autour des vestibules de vingt-cinq coud\u00e9es de longueur et de cinq de largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:31","id":"fra-LSG:Ezek.40.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:29","id":"fra-LSG:Ezek.40.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Ezek.40.31","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.31","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:31","prev_osis_id":"Ezek.040.030,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.31\" class=\"v\">31<\/sup>Les vestibules de la porte aboutissaient au parvis ext\u00e9rieur; il y avait des palmes sur ses poteaux, et huit degr\u00e9s pour y monter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:32","id":"fra-LSG:Ezek.40.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:30","id":"fra-LSG:Ezek.40.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Ezek.40.32","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.32","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:32","prev_osis_id":"Ezek.040.031,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.32\" class=\"v\">32<\/sup>Il me conduisit dans le parvis int\u00e9rieur, par l\u2019entr\u00e9e orientale. Il mesura la porte, qui avait la m\u00eame mesure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:33","id":"fra-LSG:Ezek.40.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:31","id":"fra-LSG:Ezek.40.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Ezek.40.33","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.33","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:33","prev_osis_id":"Ezek.040.032,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ses chambres, ses poteaux et ses vestibules, avaient la m\u00eame mesure. Cette porte et ses vestibules avaient des fen\u00eatres tout autour, cinquante coud\u00e9es en longueur et vingt-cinq coud\u00e9es en largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:34","id":"fra-LSG:Ezek.40.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:32","id":"fra-LSG:Ezek.40.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Ezek.40.34","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.34","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:34","prev_osis_id":"Ezek.040.033,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.34\" class=\"v\">34<\/sup>Ses vestibules aboutissaient au parvis ext\u00e9rieur; il y avait de chaque c\u00f4t\u00e9 des palmes sur ses poteaux, et huit degr\u00e9s pour y monter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:35","id":"fra-LSG:Ezek.40.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:33","id":"fra-LSG:Ezek.40.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Ezek.40.35","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.35","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:35","prev_osis_id":"Ezek.040.034,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.35\" class=\"v\">35<\/sup>Il me conduisit vers la porte septentrionale. Il la mesura, et trouva la m\u00eame mesure,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:36","id":"fra-LSG:Ezek.40.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:34","id":"fra-LSG:Ezek.40.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Ezek.40.36","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.36","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:36","prev_osis_id":"Ezek.040.035,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.36\" class=\"v\">36<\/sup>ainsi qu\u2019\u00e0 ses chambres, \u00e0 ses poteaux et \u00e0 ses vestibules; elle avait des fen\u00eatres tout autour; cinquante coud\u00e9es en longueur et vingt-cinq coud\u00e9es en largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:37","id":"fra-LSG:Ezek.40.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:35","id":"fra-LSG:Ezek.40.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Ezek.40.37","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.37","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:37","prev_osis_id":"Ezek.040.036,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.37\" class=\"v\">37<\/sup>Ses vestibules aboutissaient au parvis ext\u00e9rieur; il y avait de chaque c\u00f4t\u00e9 des palmes sur ses poteaux, et huit degr\u00e9s pour y monter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:38","id":"fra-LSG:Ezek.40.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:36","id":"fra-LSG:Ezek.40.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Ezek.40.38","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.38","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:38","prev_osis_id":"Ezek.040.037,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.38\" class=\"v\">38<\/sup>Il y avait une chambre qui s\u2019ouvrait vers les poteaux des portes, et o\u00f9 l\u2019on devait laver les holocaustes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:39","id":"fra-LSG:Ezek.40.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:37","id":"fra-LSG:Ezek.40.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Ezek.40.39","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.39","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:39","prev_osis_id":"Ezek.040.038,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.39\" class=\"v\">39<\/sup>Dans le vestibule de la porte se trouvaient de chaque c\u00f4t\u00e9 deux tables, sur lesquelles on devait \u00e9gorger l\u2019holocauste, le sacrifice d\u2019expiation et le sacrifice de culpabilit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:40","id":"fra-LSG:Ezek.40.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:38","id":"fra-LSG:Ezek.40.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Ezek.40.40","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.40","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:40","prev_osis_id":"Ezek.040.039,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.40\" class=\"v\">40<\/sup>A l\u2019un des c\u00f4t\u00e9s ext\u00e9rieurs par o\u00f9 l\u2019on montait, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte septentrionale, il y avait deux tables; et \u00e0 l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, vers le vestibule de la porte, il y avait deux tables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.41","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:41","id":"fra-LSG:Ezek.40.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:39","id":"fra-LSG:Ezek.40.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Ezek.40.41","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.41","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:41","prev_osis_id":"Ezek.040.040,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.41\" class=\"v\">41<\/sup>Il se trouvait ainsi, aux c\u00f4t\u00e9s de la porte, quatre tables d\u2019une part et quatre tables de l\u2019autre, en tout huit tables, sur lesquelles on devait \u00e9gorger les victimes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:42","id":"fra-LSG:Ezek.40.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:40","id":"fra-LSG:Ezek.40.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Ezek.40.42","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.42","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:42","prev_osis_id":"Ezek.040.041,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.42\" class=\"v\">42<\/sup>Il y avait encore pour les holocaustes quatre tables en pierres de taille, longues d\u2019une coud\u00e9e et demie, larges d\u2019une coud\u00e9e et demie, et hautes d\u2019une coud\u00e9e; on devait mettre sur ces tables les instruments avec lesquels on \u00e9gorgeait les victimes pour les holocaustes et pour les autres sacrifices.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:43","id":"fra-LSG:Ezek.40.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.41","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:41","id":"fra-LSG:Ezek.40.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Ezek.40.43","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.43","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:43","prev_osis_id":"Ezek.040.042,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.43\" class=\"v\">43<\/sup>Des rebords de quatre doigts \u00e9taient adapt\u00e9s \u00e0 la maison tout autour; et la chair des sacrifices devait \u00eatre mise sur les tables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.44","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:44","id":"fra-LSG:Ezek.40.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:42","id":"fra-LSG:Ezek.40.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Ezek.40.44","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.44","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:44","prev_osis_id":"Ezek.040.043,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.44\" class=\"v\">44<\/sup>En dehors de la porte int\u00e9rieure il y avait des chambres pour les chantres, dans le parvis int\u00e9rieur: l\u2019une \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la porte septentrionale et avait la face au midi, l\u2019autre \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la porte orientale et avait la face au septentrion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.45","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:45","id":"fra-LSG:Ezek.40.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:43","id":"fra-LSG:Ezek.40.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Ezek.40.45","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.45","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:45","prev_osis_id":"Ezek.040.044,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.45\" class=\"v\">45<\/sup>Il me dit: Cette chambre, dont la face est au midi, est pour les sacrificateurs qui ont la garde de la maison;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:46","id":"fra-LSG:Ezek.40.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.44","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:44","id":"fra-LSG:Ezek.40.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Ezek.40.46","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.46","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:46","prev_osis_id":"Ezek.040.045,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.46\" class=\"v\">46<\/sup>et la chambre dont la face est au septentrion est pour les sacrificateurs qui ont la garde de l\u2019autel. Ce sont les fils de Tsadok, qui, parmi les fils de L\u00e9vi, s\u2019approchent de l\u2019\u00c9ternel pour le servir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:47","id":"fra-LSG:Ezek.40.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.45","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:45","id":"fra-LSG:Ezek.40.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Ezek.40.47","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.47","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:47","prev_osis_id":"Ezek.040.046,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.47\" class=\"v\">47<\/sup>Il mesura le parvis, qui avait cent coud\u00e9es de longueur et cent coud\u00e9es de largeur, en carr\u00e9. L\u2019autel \u00e9tait devant la maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:48","id":"fra-LSG:Ezek.40.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:46","id":"fra-LSG:Ezek.40.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Ezek.40.48","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.48","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:48","prev_osis_id":"Ezek.040.047,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.48\" class=\"v\">48<\/sup>Il me conduisit dans le vestibule de la maison. Il mesura les poteaux du vestibule, et trouva cinq coud\u00e9es d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et cinq coud\u00e9es de l\u2019autre. La largeur de la porte \u00e9tait de trois coud\u00e9es d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et de trois coud\u00e9es de l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.49","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:49","id":"fra-LSG:Ezek.40.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:47","id":"fra-LSG:Ezek.40.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Ezek.40.49","osis_end":"fra-LSG:Ezek.40.49","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 40:49","prev_osis_id":"Ezek.040.048,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.041.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.40.49\" class=\"v\">49<\/sup>Le vestibule avait une longueur de vingt coud\u00e9es et une largeur de onze coud\u00e9es; on y montait par des degr\u00e9s. Il y avait des colonnes pr\u00e8s des poteaux, l\u2019une d\u2019un c\u00f4t\u00e9, et l\u2019autre de l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.40","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40","id":"fra-LSG:Ezek.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.41.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 41:1","id":"fra-LSG:Ezek.41.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:48","id":"fra-LSG:Ezek.40.48"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc253a039.65377320');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc253a039.65377320\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc253a039.65377320","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc253a039.65377320'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc253a039.65377320\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}