{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.31.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:1","prev_osis_id":"Ezek.030.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-18: cf. \u00c9z 32. Na 3:8-19. Da 4:10, etc. Pr 16:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.31.1\" class=\"v\">1<\/sup>La onzi\u00e8me ann\u00e9e, le premier jour du troisi\u00e8me mois, la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:2","id":"fra-LSG:Ezek.31.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:26","id":"fra-LSG:Ezek.30.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.31.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:2","prev_osis_id":"Ezek.031.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, dis \u00e0 Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte, et \u00e0 sa multitude:<\/p>\n<p class=\"q\">A qui ressembles-tu dans ta grandeur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:3","id":"fra-LSG:Ezek.31.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:1","id":"fra-LSG:Ezek.31.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.31.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:3","prev_osis_id":"Ezek.031.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.3\" class=\"v\">3<\/sup>Voici, l\u2019Assyrie \u00e9tait un c\u00e8dre du Liban;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses branches \u00e9taient belles,<\/p>\n<p class=\"q\">Son feuillage \u00e9tait touffu, sa tige \u00e9lev\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa cime s\u2019\u00e9lan\u00e7ait au milieu d\u2019\u00e9pais rameaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:4","id":"fra-LSG:Ezek.31.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:2","id":"fra-LSG:Ezek.31.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.31.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:4","prev_osis_id":"Ezek.031.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les eaux l\u2019avaient fait cro\u00eetre,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019ab\u00eeme l\u2019avait fait pousser en hauteur;<\/p>\n<p class=\"q\">Des fleuves coulaient autour du lieu o\u00f9 il \u00e9tait plant\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et envoyaient leurs canaux \u00e0 tous les arbres des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:5","id":"fra-LSG:Ezek.31.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:3","id":"fra-LSG:Ezek.31.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.31.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:5","prev_osis_id":"Ezek.031.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.5\" class=\"v\">5<\/sup>C\u2019est pourquoi sa tige s\u2019\u00e9levait au-dessus de tous les arbres des champs,<\/p>\n<p class=\"q\">Ses branches avaient multipli\u00e9, ses rameaux s\u2019\u00e9tendaient,<\/p>\n<p class=\"q\">Par l\u2019abondance des eaux qui l\u2019avaient fait pousser.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:6","id":"fra-LSG:Ezek.31.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:4","id":"fra-LSG:Ezek.31.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.31.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:6","prev_osis_id":"Ezek.031.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tous les oiseaux du ciel nichaient dans ses branches,<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les b\u00eates des champs faisaient leurs petits sous ses rameaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de nombreuses nations habitaient toutes \u00e0 son ombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:7","id":"fra-LSG:Ezek.31.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:5","id":"fra-LSG:Ezek.31.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.31.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:7","prev_osis_id":"Ezek.031.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il \u00e9tait beau par sa grandeur, par l\u2019\u00e9tendue de ses branches,<\/p>\n<p class=\"q\">Car ses racines plongeaient dans des eaux abondantes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:8","id":"fra-LSG:Ezek.31.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:6","id":"fra-LSG:Ezek.31.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.31.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:8","prev_osis_id":"Ezek.031.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les c\u00e8dres du jardin de Dieu ne le surpassaient point,<\/p>\n<p class=\"q\">Les cypr\u00e8s n\u2019\u00e9galaient point ses branches,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les platanes n\u2019\u00e9taient point comme ses rameaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Aucun arbre du jardin de Dieu ne lui \u00e9tait comparable en beaut\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:9","id":"fra-LSG:Ezek.31.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:7","id":"fra-LSG:Ezek.31.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.31.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:9","prev_osis_id":"Ezek.031.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je l\u2019avais embelli par la multitude de ses branches,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous les arbres d\u2019\u00c9den, dans le jardin de Dieu, lui portaient envie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:10","id":"fra-LSG:Ezek.31.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:8","id":"fra-LSG:Ezek.31.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.31.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:10","prev_osis_id":"Ezek.031.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il avait une tige \u00e9lev\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il lan\u00e7ait sa cime au milieu d\u2019\u00e9pais rameaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que son c\u0153ur \u00e9tait fier de sa hauteur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:11","id":"fra-LSG:Ezek.31.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:9","id":"fra-LSG:Ezek.31.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.31.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:11","prev_osis_id":"Ezek.031.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je l\u2019ai livr\u00e9 entre les mains du h\u00e9ros des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui le traitera selon sa m\u00e9chancet\u00e9; je l\u2019ai chass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:12","id":"fra-LSG:Ezek.31.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:10","id":"fra-LSG:Ezek.31.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.31.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:12","prev_osis_id":"Ezek.031.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.12\" class=\"v\">12<\/sup>Des \u00e9trangers, les plus violents des peuples, l\u2019ont abattu et rejet\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses branches sont tomb\u00e9es dans les montagnes et dans toutes les vall\u00e9es.<\/p>\n<p class=\"q\">Ses rameaux se sont bris\u00e9s dans tous les ravins du pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous les peuples de la terre se sont retir\u00e9s de son ombre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019ont abandonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:13","id":"fra-LSG:Ezek.31.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:11","id":"fra-LSG:Ezek.31.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.31.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:13","prev_osis_id":"Ezek.031.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.13\" class=\"v\">13<\/sup>Sur ses d\u00e9bris sont venus se poser tous les oiseaux du ciel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les b\u00eates des champs ont fait leur g\u00eete parmi ses rameaux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:14","id":"fra-LSG:Ezek.31.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:12","id":"fra-LSG:Ezek.31.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.31.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:14","prev_osis_id":"Ezek.031.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.14\" class=\"v\">14<\/sup>Afin que tous les arbres pr\u00e8s des eaux n\u2019\u00e9l\u00e8vent plus leur tige,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ils ne lancent plus leur cime au milieu d\u2019\u00e9pais rameaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que tous les ch\u00eanes arros\u00e9s d\u2019eau ne gardent plus leur hauteur;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tous sont livr\u00e9s \u00e0 la mort, aux profondeurs de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Parmi les enfants des hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec ceux qui descendent dans la fosse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:15","id":"fra-LSG:Ezek.31.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:13","id":"fra-LSG:Ezek.31.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.31.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:15","prev_osis_id":"Ezek.031.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour o\u00f9 il est descendu dans le s\u00e9jour des morts,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai r\u00e9pandu le deuil, j\u2019ai couvert l\u2019ab\u00eeme \u00e0 cause de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019en ai retenu les fleuves;<\/p>\n<p class=\"q\">Les grandes eaux ont \u00e9t\u00e9 arr\u00eat\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai rendu le Liban triste \u00e0 cause de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous les arbres des champs ont \u00e9t\u00e9 dess\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:16","id":"fra-LSG:Ezek.31.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:14","id":"fra-LSG:Ezek.31.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.31.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:16","prev_osis_id":"Ezek.031.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.16\" class=\"v\">16<\/sup>Par le bruit de sa chute j\u2019ai fait trembler les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je l\u2019ai pr\u00e9cipit\u00e9 dans le s\u00e9jour des morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec ceux qui descendent dans la fosse;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les arbres d\u2019\u00c9den ont \u00e9t\u00e9 consol\u00e9s dans les profondeurs de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Les plus beaux et les meilleurs du Liban,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous arros\u00e9s par les eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:17","id":"fra-LSG:Ezek.31.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:15","id":"fra-LSG:Ezek.31.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.31.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:17","prev_osis_id":"Ezek.031.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.17\" class=\"v\">17<\/sup>Eux aussi sont descendus avec lui dans le s\u00e9jour des morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Vers ceux qui ont p\u00e9ri par l\u2019\u00e9p\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils \u00e9taient son bras et ils habitaient \u00e0 son ombre parmi les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:18","id":"fra-LSG:Ezek.31.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:16","id":"fra-LSG:Ezek.31.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.31.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.31.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 31:18","prev_osis_id":"Ezek.031.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.31.18\" class=\"v\">18<\/sup>A qui ressembles-tu ainsi en gloire et en grandeur<\/p>\n<p class=\"q\">Parmi les arbres d\u2019\u00c9den?<\/p>\n<p class=\"q\">Tu seras pr\u00e9cipit\u00e9 avec les arbres d\u2019\u00c9den<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les profondeurs de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu seras couch\u00e9 au milieu des incirconcis,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec ceux qui ont p\u00e9ri par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"q\">Voil\u00e0 Pharaon et toute sa multitude!<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31","id":"fra-LSG:Ezek.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:1","id":"fra-LSG:Ezek.32.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:17","id":"fra-LSG:Ezek.31.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb81cc430.94255190');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb81cc430.94255190\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb81cc430.94255190","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb81cc430.94255190'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb81cc430.94255190\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}