{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.14.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:1","prev_osis_id":"Ezek.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre ceux qui s\u2019attachent aux idoles et qui consultent l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Za 7. Pr 28:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.1\" class=\"v\">1<\/sup>Quelques-uns des anciens d\u2019Isra\u00ebl vinrent aupr\u00e8s de moi et s\u2019assirent devant moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:2","id":"fra-LSG:Ezek.14.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:23","id":"fra-LSG:Ezek.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.14.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:2","prev_osis_id":"Ezek.014.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:3","id":"fra-LSG:Ezek.14.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:1","id":"fra-LSG:Ezek.14.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.14.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:3","prev_osis_id":"Ezek.014.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.3\" class=\"v\">3<\/sup>Fils de l\u2019homme, ces gens-l\u00e0 portent leurs idoles dans leur c\u0153ur, et ils attachent les regards sur ce qui les a fait tomber dans l\u2019iniquit\u00e9. Me laisserai-je consulter par eux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:4","id":"fra-LSG:Ezek.14.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:2","id":"fra-LSG:Ezek.14.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.14.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:4","prev_osis_id":"Ezek.014.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.4\" class=\"v\">4<\/sup>C\u2019est pourquoi parle-leur, et dis-leur: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Tout homme de la maison d\u2019Isra\u00ebl qui porte ses idoles dans son c\u0153ur, et qui attache les regards sur ce qui l\u2019a fait tomber dans son iniquit\u00e9, s\u2019il vient s\u2019adresser au proph\u00e8te, moi, l\u2019\u00c9ternel, je lui r\u00e9pondrai, malgr\u00e9 la multitude de ses idoles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:5","id":"fra-LSG:Ezek.14.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:3","id":"fra-LSG:Ezek.14.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.14.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:5","prev_osis_id":"Ezek.014.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.5\" class=\"v\">5<\/sup>afin de saisir dans leur propre c\u0153ur ceux de la maison d\u2019Isra\u00ebl qui se sont \u00e9loign\u00e9s de moi avec toutes leurs idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:6","id":"fra-LSG:Ezek.14.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:4","id":"fra-LSG:Ezek.14.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.14.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:6","prev_osis_id":"Ezek.014.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est pourquoi dis \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Revenez, et d\u00e9tournez-vous de vos idoles, d\u00e9tournez les regards de toutes vos abominations!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:7","id":"fra-LSG:Ezek.14.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:5","id":"fra-LSG:Ezek.14.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.14.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:7","prev_osis_id":"Ezek.014.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car tout homme de la maison d\u2019Isra\u00ebl, ou des \u00e9trangers s\u00e9journant en Isra\u00ebl, qui s\u2019est \u00e9loign\u00e9 de moi, qui porte ses idoles dans son c\u0153ur, et qui attache les regards sur ce qui l\u2019a fait tomber dans son iniquit\u00e9, s\u2019il vient s\u2019adresser au proph\u00e8te pour me consulter par lui, moi, l\u2019\u00c9ternel, je lui r\u00e9pondrai par moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:8","id":"fra-LSG:Ezek.14.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:6","id":"fra-LSG:Ezek.14.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.14.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:8","prev_osis_id":"Ezek.014.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je tournerai ma face contre cet homme, je ferai de lui un signe et un sujet de sarcasme, et je l\u2019exterminerai du milieu de mon peuple. Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:9","id":"fra-LSG:Ezek.14.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:7","id":"fra-LSG:Ezek.14.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.14.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:9","prev_osis_id":"Ezek.014.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.9\" class=\"v\">9<\/sup>Si le proph\u00e8te se laisse s\u00e9duire, s\u2019il prononce une parole, c\u2019est moi, l\u2019\u00c9ternel, qui aurai s\u00e9duit ce proph\u00e8te; j\u2019\u00e9tendrai ma main contre lui, et je le d\u00e9truirai du milieu de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:10","id":"fra-LSG:Ezek.14.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:8","id":"fra-LSG:Ezek.14.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.14.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:10","prev_osis_id":"Ezek.014.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils porteront ainsi la peine de leur iniquit\u00e9; la peine du proph\u00e8te sera comme la peine de celui qui consulte,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:11","id":"fra-LSG:Ezek.14.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:9","id":"fra-LSG:Ezek.14.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.14.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:11","prev_osis_id":"Ezek.014.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.11\" class=\"v\">11<\/sup>afin que la maison d\u2019Isra\u00ebl ne s\u2019\u00e9gare plus loin de moi, et qu\u2019elle ne se souille plus par toutes ses transgressions. Alors ils seront mon peuple, et je serai leur Dieu, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:12","id":"fra-LSG:Ezek.14.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:10","id":"fra-LSG:Ezek.14.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.14.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:12","prev_osis_id":"Ezek.014.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Justice des ch\u00e2timents de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-23: cf. J\u00e9 15:1-4. Ge 18:20-32. J\u00e9 24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.12\" class=\"v\">12<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:13","id":"fra-LSG:Ezek.14.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:11","id":"fra-LSG:Ezek.14.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.14.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:13","prev_osis_id":"Ezek.014.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.13\" class=\"v\">13<\/sup>Fils de l\u2019homme, lorsqu\u2019un pays p\u00e9cherait contre moi en se livrant \u00e0 l\u2019infid\u00e9lit\u00e9, et que j\u2019\u00e9tendrais ma main sur lui, si je brisais pour lui le b\u00e2ton du pain, si je lui envoyais la famine, si j\u2019en exterminais les hommes et les b\u00eates,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:14","id":"fra-LSG:Ezek.14.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:12","id":"fra-LSG:Ezek.14.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.14.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:14","prev_osis_id":"Ezek.014.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.14\" class=\"v\">14<\/sup>et qu\u2019il y e\u00fbt au milieu de lui ces trois hommes, No\u00e9, Daniel et Job, ils sauveraient leur \u00e2me par leur justice, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:15","id":"fra-LSG:Ezek.14.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:13","id":"fra-LSG:Ezek.14.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.14.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:15","prev_osis_id":"Ezek.014.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.15\" class=\"v\">15<\/sup>Si je faisais parcourir le pays par des b\u00eates f\u00e9roces qui le d\u00e9peupleraient, s\u2019il devenait un d\u00e9sert o\u00f9 personne ne passerait \u00e0 cause de ces b\u00eates,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:16","id":"fra-LSG:Ezek.14.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:14","id":"fra-LSG:Ezek.14.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.14.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:16","prev_osis_id":"Ezek.014.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.16\" class=\"v\">16<\/sup>et qu\u2019il y e\u00fbt au milieu de lui ces trois hommes, je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, ils ne sauveraient ni fils ni filles, eux seuls seraient sauv\u00e9s, et le pays deviendrait un d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:17","id":"fra-LSG:Ezek.14.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:15","id":"fra-LSG:Ezek.14.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.14.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:17","prev_osis_id":"Ezek.014.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ou si j\u2019amenais l\u2019\u00e9p\u00e9e contre ce pays, si je disais: Que l\u2019\u00e9p\u00e9e parcoure le pays! Si j\u2019en exterminais les hommes et les b\u00eates,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:18","id":"fra-LSG:Ezek.14.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:16","id":"fra-LSG:Ezek.14.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.14.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:18","prev_osis_id":"Ezek.014.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.18\" class=\"v\">18<\/sup>et qu\u2019il y e\u00fbt au milieu de lui ces trois hommes, je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, ils ne sauveraient ni fils ni filles, mais eux seuls seraient sauv\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:19","id":"fra-LSG:Ezek.14.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:17","id":"fra-LSG:Ezek.14.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.14.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:19","prev_osis_id":"Ezek.014.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ou si j\u2019envoyais la peste dans ce pays, si je r\u00e9pandais contre lui ma fureur par la mortalit\u00e9, pour en exterminer les hommes et les b\u00eates,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:20","id":"fra-LSG:Ezek.14.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:18","id":"fra-LSG:Ezek.14.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.14.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:20","prev_osis_id":"Ezek.014.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.20\" class=\"v\">20<\/sup>et qu\u2019il y e\u00fbt au milieu de lui No\u00e9, Daniel et Job, je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, ils ne sauveraient ni fils ni filles, mais ils sauveraient leur \u00e2me par leur justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:21","id":"fra-LSG:Ezek.14.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:19","id":"fra-LSG:Ezek.14.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.14.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:21","prev_osis_id":"Ezek.014.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.21\" class=\"v\">21<\/sup>Oui, ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Quoique j\u2019envoie contre J\u00e9rusalem mes quatre ch\u00e2timents terribles, l\u2019\u00e9p\u00e9e, la famine, les b\u00eates f\u00e9roces et la peste, pour en exterminer les hommes et les b\u00eates,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:22","id":"fra-LSG:Ezek.14.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:20","id":"fra-LSG:Ezek.14.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.14.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:22","prev_osis_id":"Ezek.014.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.22\" class=\"v\">22<\/sup>il y aura n\u00e9anmoins un reste qui \u00e9chappera, qui en sortira, des fils et des filles. Voici, ils arriveront aupr\u00e8s de vous; vous verrez leur conduite et leurs actions, et vous vous consolerez du malheur que je fais venir sur J\u00e9rusalem, de tout ce que je fais venir sur elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:23","id":"fra-LSG:Ezek.14.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:21","id":"fra-LSG:Ezek.14.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.14.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.14.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 14:23","prev_osis_id":"Ezek.014.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.015.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.14.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils vous consoleront, quand vous verrez leur conduite et leurs actions; et vous reconna\u00eetrez que ce n\u2019est pas sans raison que je fais tout ce que je lui fais, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14","id":"fra-LSG:Ezek.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:1","id":"fra-LSG:Ezek.15.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:22","id":"fra-LSG:Ezek.14.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd912071.46650048');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd912071.46650048\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd912071.46650048","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd912071.46650048'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd912071.46650048\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}