{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.7.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:1","prev_osis_id":"Ezek.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. \u00c9z 12:21-28. So 1:14-18.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:2","id":"fra-LSG:Ezek.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:14","id":"fra-LSG:Ezek.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.7.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:2","prev_osis_id":"Ezek.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur le pays d\u2019Isra\u00ebl: Voici la fin!<\/p>\n<p class=\"q\">La fin vient sur les quatre extr\u00e9mit\u00e9s du pays!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:3","id":"fra-LSG:Ezek.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:1","id":"fra-LSG:Ezek.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.7.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:3","prev_osis_id":"Ezek.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Maintenant la fin vient sur toi;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019enverrai ma col\u00e8re contre toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te jugerai selon tes voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te chargerai de toutes tes abominations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:4","id":"fra-LSG:Ezek.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:2","id":"fra-LSG:Ezek.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.7.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:4","prev_osis_id":"Ezek.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Mon \u0153il sera pour toi sans piti\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je n\u2019aurai point de mis\u00e9ricorde;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais je te chargerai de tes voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes abominations seront au milieu de toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:5","id":"fra-LSG:Ezek.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:3","id":"fra-LSG:Ezek.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.7.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:5","prev_osis_id":"Ezek.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Un malheur, un malheur unique!<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, il vient!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:6","id":"fra-LSG:Ezek.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:4","id":"fra-LSG:Ezek.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.7.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:6","prev_osis_id":"Ezek.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>La fin vient, la fin vient, elle se r\u00e9veille contre toi!<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, elle vient!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:7","id":"fra-LSG:Ezek.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:5","id":"fra-LSG:Ezek.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.7.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:7","prev_osis_id":"Ezek.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ton tour arrive, habitant du pays!<\/p>\n<p class=\"q\">Le temps vient, le jour approche, jour de trouble,<\/p>\n<p class=\"q\">Et plus de cris de joie dans les montagnes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:8","id":"fra-LSG:Ezek.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:6","id":"fra-LSG:Ezek.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.7.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:8","prev_osis_id":"Ezek.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Maintenant je vais bient\u00f4t r\u00e9pandre ma fureur sur toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Assouvir sur toi ma col\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te jugerai selon tes voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te chargerai de toutes tes abominations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:9","id":"fra-LSG:Ezek.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:7","id":"fra-LSG:Ezek.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.7.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:9","prev_osis_id":"Ezek.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mon \u0153il sera sans piti\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je n\u2019aurai point de mis\u00e9ricorde;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te chargerai de tes voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes abominations seront au milieu de toi.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel, celui qui frappe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:10","id":"fra-LSG:Ezek.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:8","id":"fra-LSG:Ezek.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.7.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:10","prev_osis_id":"Ezek.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Voici le jour! Voici, il vient!<\/p>\n<p class=\"q\">Le tour arrive!<\/p>\n<p class=\"q\">La verge fleurit!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019orgueil s\u2019\u00e9panouit!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:11","id":"fra-LSG:Ezek.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:9","id":"fra-LSG:Ezek.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.7.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:11","prev_osis_id":"Ezek.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>La violence s\u2019\u00e9l\u00e8ve, pour servir de verge \u00e0 la m\u00e9chancet\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">Plus rien d\u2019eux, de leur foule bruyante, de leur multitude!<\/p>\n<p class=\"q\">On ne se lamente pas sur eux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:12","id":"fra-LSG:Ezek.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:10","id":"fra-LSG:Ezek.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.7.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:12","prev_osis_id":"Ezek.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le temps vient, le jour approche!<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019acheteur ne se r\u00e9jouisse pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Que le vendeur ne s\u2019afflige pas!<\/p>\n<p class=\"q\">Car la col\u00e8re \u00e9clate contre toute leur multitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:13","id":"fra-LSG:Ezek.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:11","id":"fra-LSG:Ezek.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.7.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:13","prev_osis_id":"Ezek.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Non, le vendeur ne recouvrera pas ce qu\u2019il a vendu,<\/p>\n<p class=\"q\">F\u00fbt-il encore parmi les vivants;<\/p>\n<p class=\"q\">Car la proph\u00e9tie contre toute leur multitude ne sera pas r\u00e9voqu\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 cause de son iniquit\u00e9 nul ne conservera sa vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:14","id":"fra-LSG:Ezek.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:12","id":"fra-LSG:Ezek.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.7.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:14","prev_osis_id":"Ezek.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>On sonne de la trompette, tout est pr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais personne ne marche au combat;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ma fureur \u00e9clate contre toute leur multitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:15","id":"fra-LSG:Ezek.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:13","id":"fra-LSG:Ezek.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.7.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:15","prev_osis_id":"Ezek.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-27: cf. J\u00e9 6:22-26. \u00c9z 6.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019\u00e9p\u00e9e au dehors, la peste et la famine au-dedans!<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui est aux champs mourra par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui est dans la ville sera d\u00e9vor\u00e9 par la famine et par la peste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:16","id":"fra-LSG:Ezek.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:14","id":"fra-LSG:Ezek.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.7.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:16","prev_osis_id":"Ezek.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Leurs fuyards s\u2019\u00e9chappent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont sur les montagnes, comme les colombes des vall\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous g\u00e9missant,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun sur son iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:17","id":"fra-LSG:Ezek.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:15","id":"fra-LSG:Ezek.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.7.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:17","prev_osis_id":"Ezek.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Toutes les mains sont affaiblies,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les genoux se fondent en eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:18","id":"fra-LSG:Ezek.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:16","id":"fra-LSG:Ezek.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.7.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:18","prev_osis_id":"Ezek.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ils se ceignent de sacs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la terreur les enveloppe;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les visages sont confus,<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les t\u00eates sont ras\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:19","id":"fra-LSG:Ezek.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:17","id":"fra-LSG:Ezek.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.7.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:19","prev_osis_id":"Ezek.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils jetteront leur argent dans les rues,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur or sera pour eux un objet d\u2019horreur;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur argent et leur or ne pourront les sauver,<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour de la fureur de l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne pourront ni rassasier leur \u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni remplir leurs entrailles;<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est ce qui les a fait tomber dans leur iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:20","id":"fra-LSG:Ezek.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:18","id":"fra-LSG:Ezek.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.7.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:20","prev_osis_id":"Ezek.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils \u00e9taient fiers de leur magnifique parure,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils en ont fabriqu\u00e9 les images de leurs abominations, de leurs idoles.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi je la rendrai pour eux un objet d\u2019horreur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:21","id":"fra-LSG:Ezek.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:19","id":"fra-LSG:Ezek.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.7.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:21","prev_osis_id":"Ezek.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je la donnerai en pillage aux mains des \u00e9trangers,<\/p>\n<p class=\"q\">Et comme butin aux impies de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019ils la profanent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:22","id":"fra-LSG:Ezek.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:20","id":"fra-LSG:Ezek.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.7.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:22","prev_osis_id":"Ezek.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>Je d\u00e9tournerai d\u2019eux ma face,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on souillera mon sanctuaire;<\/p>\n<p class=\"q\">Des furieux y p\u00e9n\u00e9treront, et le profaneront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:23","id":"fra-LSG:Ezek.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:21","id":"fra-LSG:Ezek.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.7.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:23","prev_osis_id":"Ezek.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Pr\u00e9pare les cha\u00eenes!<\/p>\n<p class=\"q\">Car le pays est rempli de meurtres,<\/p>\n<p class=\"q\">La ville est pleine de violence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:24","id":"fra-LSG:Ezek.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:22","id":"fra-LSG:Ezek.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.7.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:24","prev_osis_id":"Ezek.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>Je ferai venir les plus m\u00e9chants des peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour qu\u2019ils s\u2019emparent de leurs maisons;<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai fin \u00e0 l\u2019orgueil des puissants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs sanctuaires seront profan\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:25","id":"fra-LSG:Ezek.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:23","id":"fra-LSG:Ezek.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.7.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:25","prev_osis_id":"Ezek.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>La ruine vient!<\/p>\n<p class=\"q\">Ils cherchent le salut, et point de salut!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:26","id":"fra-LSG:Ezek.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:24","id":"fra-LSG:Ezek.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.7.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:26","prev_osis_id":"Ezek.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il arrive malheur sur malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">Un bruit succ\u00e8de \u00e0 un bruit;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils demandent des visions aux proph\u00e8tes;<\/p>\n<p class=\"q\">Les sacrificateurs ne connaissent plus la loi,<\/p>\n<p class=\"q\">Les anciens n\u2019ont plus de conseils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:27","id":"fra-LSG:Ezek.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:25","id":"fra-LSG:Ezek.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.7.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.7.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 7:27","prev_osis_id":"Ezek.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.7.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le roi se d\u00e9sole, le prince s\u2019\u00e9pouvante,<\/p>\n<p class=\"q\">Les mains du peuple du pays sont tremblantes.<\/p>\n<p class=\"q\">Je les traiterai selon leurs voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les jugerai comme ils le m\u00e9ritent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7","id":"fra-LSG:Ezek.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:1","id":"fra-LSG:Ezek.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:26","id":"fra-LSG:Ezek.7.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc5d6a3e3.82537451');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc5d6a3e3.82537451\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc5d6a3e3.82537451","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc5d6a3e3.82537451'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc5d6a3e3.82537451\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}