{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.5.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:1","prev_osis_id":"Ezek.004.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jugement de J\u00e9rusalem: la famine, la peste, l\u2019\u00e9p\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. J\u00e9 15:1-7. L\u00e9 26:23-38. 1 R 9:6-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, prends un instrument tranchant, un rasoir de barbier; prends-le, et passe-le sur ta t\u00eate et sur ta barbe. Prends ensuite une balance \u00e0 peser, et partage les cheveux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:2","id":"fra-LSG:Ezek.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:17","id":"fra-LSG:Ezek.4.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.5.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:2","prev_osis_id":"Ezek.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Br\u00fbles-en un tiers dans le feu, au milieu de la ville, lorsque les jours du si\u00e8ge seront accomplis; prends-en un tiers, et frappe-le avec le rasoir tout autour de la ville; disperses-en un tiers au vent, et je tirerai l\u2019\u00e9p\u00e9e derri\u00e8re eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:3","id":"fra-LSG:Ezek.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:1","id":"fra-LSG:Ezek.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.5.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:3","prev_osis_id":"Ezek.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu en prendras une petite quantit\u00e9, que tu serreras dans les bords de ton v\u00eatement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:4","id":"fra-LSG:Ezek.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:2","id":"fra-LSG:Ezek.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.5.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:4","prev_osis_id":"Ezek.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et de ceux-l\u00e0 tu en prendras encore quelques-uns, que tu jetteras au feu et que tu br\u00fbleras dans le feu. De l\u00e0 sortira un feu contre toute la maison d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:5","id":"fra-LSG:Ezek.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:3","id":"fra-LSG:Ezek.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.5.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:5","prev_osis_id":"Ezek.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: C\u2019est l\u00e0 cette J\u00e9rusalem que j\u2019avais plac\u00e9e au milieu des nations et des pays d\u2019alentour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:6","id":"fra-LSG:Ezek.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:4","id":"fra-LSG:Ezek.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.5.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:6","prev_osis_id":"Ezek.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Elle a viol\u00e9 mes lois et mes ordonnances, et s\u2019est rendue plus coupable que les nations et les pays d\u2019alentour; car elle a m\u00e9pris\u00e9 mes lois, elle n\u2019a pas suivi mes ordonnances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:7","id":"fra-LSG:Ezek.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:5","id":"fra-LSG:Ezek.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.5.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:7","prev_osis_id":"Ezek.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Parce que vous avez \u00e9t\u00e9 plus rebelles que les nations qui vous entourent, parce que vous n\u2019avez pas suivi mes ordonnances et pratiqu\u00e9 mes lois, et que vous n\u2019avez pas agi selon les lois des nations qui vous entourent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:8","id":"fra-LSG:Ezek.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:6","id":"fra-LSG:Ezek.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.5.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:8","prev_osis_id":"Ezek.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00e0 cause de cela, ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi, et j\u2019ex\u00e9cuterai au milieu de toi mes jugements sous les yeux des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:9","id":"fra-LSG:Ezek.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:7","id":"fra-LSG:Ezek.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.5.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:9","prev_osis_id":"Ezek.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>A cause de toutes tes abominations, je te ferai ce que je n\u2019ai point encore fait, ce que je ne ferai jamais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:10","id":"fra-LSG:Ezek.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:8","id":"fra-LSG:Ezek.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.5.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:10","prev_osis_id":"Ezek.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi des p\u00e8res mangeront leurs enfants au milieu de toi, et des enfants mangeront leurs p\u00e8res; j\u2019exercerai mes jugements contre toi, et je disperserai \u00e0 tous les vents tout ce qui restera de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:11","id":"fra-LSG:Ezek.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:9","id":"fra-LSG:Ezek.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.5.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:11","prev_osis_id":"Ezek.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est pourquoi, je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, parce que tu as souill\u00e9 mon sanctuaire par toutes tes idoles et toutes tes abominations, moi aussi je retirerai mon \u0153il, et mon \u0153il sera sans piti\u00e9, moi aussi je n\u2019aurai point de mis\u00e9ricorde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:12","id":"fra-LSG:Ezek.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:10","id":"fra-LSG:Ezek.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.5.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:12","prev_osis_id":"Ezek.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>Un tiers de tes habitants mourra de la peste et sera consum\u00e9 par la famine au milieu de toi; un tiers tombera par l\u2019\u00e9p\u00e9e autour de toi; et j\u2019en disperserai un tiers \u00e0 tous les vents, et je tirerai l\u2019\u00e9p\u00e9e derri\u00e8re eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:13","id":"fra-LSG:Ezek.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:11","id":"fra-LSG:Ezek.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.5.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:13","prev_osis_id":"Ezek.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>J\u2019assouvirai ainsi ma col\u00e8re, je ferai reposer ma fureur sur eux, je me donnerai satisfaction; et ils sauront que moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai parl\u00e9 dans ma col\u00e8re, en r\u00e9pandant sur eux ma fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:14","id":"fra-LSG:Ezek.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:12","id":"fra-LSG:Ezek.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.5.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:14","prev_osis_id":"Ezek.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je ferai de toi un d\u00e9sert, un sujet d\u2019opprobre parmi les nations qui t\u2019entourent, aux yeux de tous les passants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:15","id":"fra-LSG:Ezek.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:13","id":"fra-LSG:Ezek.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.5.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:15","prev_osis_id":"Ezek.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tu seras un sujet d\u2019opprobre et de honte, un exemple et un objet d\u2019effroi pour les nations qui t\u2019entourent, quand j\u2019ex\u00e9cuterai contre toi mes jugements, avec col\u00e8re, avec fureur, et par des ch\u00e2timents rigoureux, c\u2019est moi, l\u2019\u00c9ternel, qui parle,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:16","id":"fra-LSG:Ezek.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:14","id":"fra-LSG:Ezek.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.5.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:16","prev_osis_id":"Ezek.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>quand je lancerai sur eux les fl\u00e8ches pernicieuses de la famine, qui donnent la mort, et que j\u2019enverrai pour vous d\u00e9truire; car j\u2019ajouterai la famine \u00e0 vos maux, je briserai pour vous le b\u00e2ton du pain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:17","id":"fra-LSG:Ezek.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:15","id":"fra-LSG:Ezek.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.5.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.5.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 5:17","prev_osis_id":"Ezek.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u2019enverrai contre vous la famine et les b\u00eates f\u00e9roces, qui te priveront d\u2019enfants; la peste et le sang passeront au milieu de toi; je ferai venir l\u2019\u00e9p\u00e9e sur toi. C\u2019est moi, l\u2019\u00c9ternel, qui parle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5","id":"fra-LSG:Ezek.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:1","id":"fra-LSG:Ezek.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:16","id":"fra-LSG:Ezek.5.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8a26a85.37238994');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8a26a85.37238994\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8a26a85.37238994","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8a26a85.37238994'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8a26a85.37238994\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}