{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.26.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:1","prev_osis_id":"Ezek.025.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre Tyr et Sidon<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-21: cf. (\u00c9z 27; 28:1-19. \u00c9s 23.) Pr 16:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>La onzi\u00e8me ann\u00e9e, le premier jour du mois, la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:2","id":"fra-LSG:Ezek.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:17","id":"fra-LSG:Ezek.25.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.26.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:2","prev_osis_id":"Ezek.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, parce que Tyr a dit sur J\u00e9rusalem: Ah! Ah!<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est bris\u00e9e, la porte des peuples!<\/p>\n<p class=\"q\">On se tourne vers moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me remplirai, elle est d\u00e9serte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:3","id":"fra-LSG:Ezek.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:1","id":"fra-LSG:Ezek.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.26.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:3","prev_osis_id":"Ezek.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>A cause de cela, ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi, Tyr!<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai monter contre toi des nations nombreuses,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la mer fait monter ses flots.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:4","id":"fra-LSG:Ezek.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:2","id":"fra-LSG:Ezek.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.26.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:4","prev_osis_id":"Ezek.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>Elles d\u00e9truiront les murs de Tyr,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles abattront ses tours,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019en raclerai la poussi\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai d\u2019elle un rocher nu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:5","id":"fra-LSG:Ezek.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:3","id":"fra-LSG:Ezek.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.26.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:5","prev_osis_id":"Ezek.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Elle sera dans la mer un lieu o\u00f9 l\u2019on \u00e9tendra les filets;<\/p>\n<p class=\"q\">Car j\u2019ai parl\u00e9, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Elle sera la proie des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:6","id":"fra-LSG:Ezek.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:4","id":"fra-LSG:Ezek.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.26.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:6","prev_osis_id":"Ezek.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ses filles sur son territoire<\/p>\n<p class=\"q\">Seront tu\u00e9es par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:7","id":"fra-LSG:Ezek.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:5","id":"fra-LSG:Ezek.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.26.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:7","prev_osis_id":"Ezek.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Voici, j\u2019am\u00e8ne du septentrion contre Tyr Nebucadnetsar, roi de Babylone, le roi des rois, avec des chevaux, des chars, des cavaliers, et une grande multitude de peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:8","id":"fra-LSG:Ezek.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:6","id":"fra-LSG:Ezek.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.26.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:8","prev_osis_id":"Ezek.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il tuera par l\u2019\u00e9p\u00e9e tes filles sur ton territoire; il fera contre toi des retranchements, il \u00e9l\u00e8vera contre toi des terrasses, et il dressera contre toi le bouclier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:9","id":"fra-LSG:Ezek.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:7","id":"fra-LSG:Ezek.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.26.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:9","prev_osis_id":"Ezek.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il dirigera les coups de son b\u00e9lier contre tes murs, et il renversera tes tours avec ses machines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:10","id":"fra-LSG:Ezek.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:8","id":"fra-LSG:Ezek.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.26.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:10","prev_osis_id":"Ezek.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>La multitude de ses chevaux te couvrira de poussi\u00e8re; tes murs trembleront au bruit des cavaliers, des roues et des chars, lorsqu\u2019il entrera dans tes portes comme on entre dans une ville conquise.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:11","id":"fra-LSG:Ezek.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:9","id":"fra-LSG:Ezek.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.26.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:11","prev_osis_id":"Ezek.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il foulera toutes tes rues avec les sabots de ses chevaux, il tuera ton peuple par l\u2019\u00e9p\u00e9e, et les monuments de ton orgueil tomberont \u00e0 terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:12","id":"fra-LSG:Ezek.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:10","id":"fra-LSG:Ezek.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.26.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:12","prev_osis_id":"Ezek.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>On enl\u00e8vera tes richesses, on pillera tes marchandises, on abattra tes murs, on renversera tes maisons de plaisance, et l\u2019on jettera au milieu des eaux tes pierres, ton bois, et ta poussi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:13","id":"fra-LSG:Ezek.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:11","id":"fra-LSG:Ezek.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.26.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:13","prev_osis_id":"Ezek.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je ferai cesser le bruit de tes chants, et l\u2019on n\u2019entendra plus le son de tes harpes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:14","id":"fra-LSG:Ezek.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:12","id":"fra-LSG:Ezek.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.26.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:14","prev_osis_id":"Ezek.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je ferai de toi un rocher nu; tu seras un lieu o\u00f9 l\u2019on \u00e9tendra les filets; tu ne seras plus reb\u00e2tie. Car moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai parl\u00e9, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:15","id":"fra-LSG:Ezek.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:13","id":"fra-LSG:Ezek.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.26.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:15","prev_osis_id":"Ezek.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ainsi parle \u00e0 Tyr le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Au bruit de ta chute,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand les mourants g\u00e9missent,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand le carnage est dans ton sein,<\/p>\n<p class=\"q\">Les \u00eeles tremblent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:16","id":"fra-LSG:Ezek.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:14","id":"fra-LSG:Ezek.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.26.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:16","prev_osis_id":"Ezek.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tous les princes de la mer descendent de leurs tr\u00f4nes,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils \u00f4tent leurs manteaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et quittent leurs v\u00eatements brod\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils s\u2019enveloppent de frayeur, et s\u2019asseyent sur la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">A chaque instant l\u2019\u00e9pouvante les saisit,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sont constern\u00e9s \u00e0 cause de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:17","id":"fra-LSG:Ezek.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:15","id":"fra-LSG:Ezek.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.26.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:17","prev_osis_id":"Ezek.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils prononcent sur toi une complainte, et te disent:<\/p>\n<p class=\"q\">Eh quoi! Tu es d\u00e9truite,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi que peuplaient ceux qui parcourent les mers,<\/p>\n<p class=\"q\">Ville c\u00e9l\u00e8bre, qui \u00e9tais puissante sur la mer!<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est d\u00e9truite avec ses habitants,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui inspiraient la terreur \u00e0 tous ceux d\u2019alentour!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:18","id":"fra-LSG:Ezek.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:16","id":"fra-LSG:Ezek.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.26.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:18","prev_osis_id":"Ezek.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>Maintenant les \u00eeles tremblent au jour de ta chute,<\/p>\n<p class=\"q\">Les \u00eeles de la mer sont \u00e9pouvant\u00e9es de ta fin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:19","id":"fra-LSG:Ezek.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:17","id":"fra-LSG:Ezek.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.26.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:19","prev_osis_id":"Ezek.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je ferai de toi une ville d\u00e9serte,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme les villes qui n\u2019ont point d\u2019habitants,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je ferai monter contre toi l\u2019ab\u00eeme,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les grandes eaux te couvriront,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:20","id":"fra-LSG:Ezek.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:18","id":"fra-LSG:Ezek.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.26.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:20","prev_osis_id":"Ezek.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>Je te pr\u00e9cipiterai avec ceux qui sont descendus dans la fosse,<\/p>\n<p class=\"q\">Vers le peuple d\u2019autrefois,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te placerai dans les profondeurs de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les solitudes \u00e9ternelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e8s de ceux qui sont descendus dans la fosse,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que tu ne sois plus habit\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Et je r\u00e9serverai la gloire pour le pays des vivants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:21","id":"fra-LSG:Ezek.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:19","id":"fra-LSG:Ezek.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.26.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.26.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 26:21","prev_osis_id":"Ezek.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je te r\u00e9duirai au n\u00e9ant, et tu ne seras plus;<\/p>\n<p class=\"q\">On te cherchera, et l\u2019on ne te trouvera plus jamais,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26","id":"fra-LSG:Ezek.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:1","id":"fra-LSG:Ezek.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:20","id":"fra-LSG:Ezek.26.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8425fc2.20150994');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8425fc2.20150994\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8425fc2.20150994","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8425fc2.20150994'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8425fc2.20150994\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}