{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.8.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:1","prev_osis_id":"Ezek.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision du culte idol\u00e2tre de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. \u00c9z 1:26-28. (De 5:8, 9; 32:16, 21. 2 R 21:7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>La sixi\u00e8me ann\u00e9e, le cinqui\u00e8me jour du sixi\u00e8me mois, comme j\u2019\u00e9tais assis dans ma maison, et que les anciens de Juda \u00e9taient assis devant moi, la main du Seigneur, de l\u2019\u00c9ternel, tomba sur moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:2","id":"fra-LSG:Ezek.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:27","id":"fra-LSG:Ezek.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.8.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:2","prev_osis_id":"Ezek.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je regardai, et voici, c\u2019\u00e9tait une figure ayant l\u2019aspect d\u2019un homme; depuis ses reins en bas, c\u2019\u00e9tait du feu, et depuis ses reins en haut, c\u2019\u00e9tait quelque chose d\u2019\u00e9clatant, comme de l\u2019airain poli.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:3","id":"fra-LSG:Ezek.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:1","id":"fra-LSG:Ezek.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.8.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:3","prev_osis_id":"Ezek.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il \u00e9tendit une forme de main, et me saisit par les cheveux de la t\u00eate. L\u2019esprit m\u2019enleva entre la terre et le ciel, et me transporta, dans des visions divines, \u00e0 J\u00e9rusalem, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte int\u00e9rieure, du c\u00f4t\u00e9 du septentrion, o\u00f9 \u00e9tait l\u2019idole de la jalousie, qui excite la jalousie de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:4","id":"fra-LSG:Ezek.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:2","id":"fra-LSG:Ezek.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.8.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:4","prev_osis_id":"Ezek.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et voici, la gloire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl \u00e9tait l\u00e0, telle que je l\u2019avais vue en vision dans la vall\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:5","id":"fra-LSG:Ezek.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:3","id":"fra-LSG:Ezek.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.8.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:5","prev_osis_id":"Ezek.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, l\u00e8ve les yeux du c\u00f4t\u00e9 du septentrion! Je levai les yeux du c\u00f4t\u00e9 du septentrion; et voici, cette idole de la jalousie \u00e9tait au septentrion de la porte de l\u2019autel, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:6","id":"fra-LSG:Ezek.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:4","id":"fra-LSG:Ezek.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.8.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:6","prev_osis_id":"Ezek.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et il me dit: Fils de l\u2019homme, vois-tu ce qu\u2019ils font, les grandes abominations que commet ici la maison d\u2019Isra\u00ebl, pour que je m\u2019\u00e9loigne de mon sanctuaire? Mais tu verras encore d\u2019autres grandes abominations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:7","id":"fra-LSG:Ezek.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:5","id":"fra-LSG:Ezek.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.8.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:7","prev_osis_id":"Ezek.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Alors il me conduisit \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du parvis. Je regardai, et voici, il y avait un trou dans le mur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:8","id":"fra-LSG:Ezek.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:6","id":"fra-LSG:Ezek.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.8.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:8","prev_osis_id":"Ezek.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et il me dit: Fils de l\u2019homme, perce la muraille! Je per\u00e7ai la muraille, et voici, il y avait une porte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:9","id":"fra-LSG:Ezek.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:7","id":"fra-LSG:Ezek.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.8.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:9","prev_osis_id":"Ezek.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et il me dit: Entre, et vois les m\u00e9chantes abominations qu\u2019ils commettent ici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:10","id":"fra-LSG:Ezek.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:8","id":"fra-LSG:Ezek.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.8.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:10","prev_osis_id":"Ezek.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u2019entrai, et je regardai; et voici, il y avait toutes sortes de figures de reptiles et de b\u00eates abominables, et toutes les idoles de la maison d\u2019Isra\u00ebl, peintes sur la muraille tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:11","id":"fra-LSG:Ezek.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:9","id":"fra-LSG:Ezek.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.8.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:11","prev_osis_id":"Ezek.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Soixante-dix hommes des anciens de la maison d\u2019Isra\u00ebl, au milieu desquels \u00e9tait Jaazania, fils de Schaphan, se tenaient devant ces idoles, chacun l\u2019encensoir \u00e0 la main, et il s\u2019\u00e9levait une \u00e9paisse nu\u00e9e d\u2019encens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:12","id":"fra-LSG:Ezek.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:10","id":"fra-LSG:Ezek.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.8.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:12","prev_osis_id":"Ezek.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et il me dit: Fils de l\u2019homme, vois-tu ce que font dans les t\u00e9n\u00e8bres les anciens de la maison d\u2019Isra\u00ebl, chacun dans sa chambre pleine de figures? Car ils disent: L\u2019\u00c9ternel ne nous voit pas, l\u2019\u00c9ternel a abandonn\u00e9 le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:13","id":"fra-LSG:Ezek.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:11","id":"fra-LSG:Ezek.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.8.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:13","prev_osis_id":"Ezek.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et il me dit: Tu verras encore d\u2019autres grandes abominations qu\u2019ils commettent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:14","id":"fra-LSG:Ezek.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:12","id":"fra-LSG:Ezek.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.8.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:14","prev_osis_id":"Ezek.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-18: cf. 2 R 21:4, 5. J\u00e9 7:17-20.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et il me conduisit \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte de la maison de l\u2019\u00c9ternel, du c\u00f4t\u00e9 du septentrion. Et voici, il y avait l\u00e0 des femmes assises, qui pleuraient Thammuz.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:15","id":"fra-LSG:Ezek.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:13","id":"fra-LSG:Ezek.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.8.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:15","prev_osis_id":"Ezek.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et il me dit: Vois-tu, fils de l\u2019homme? Tu verras encore d\u2019autres abominations plus grandes que celles-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:16","id":"fra-LSG:Ezek.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:14","id":"fra-LSG:Ezek.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.8.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:16","prev_osis_id":"Ezek.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et il me conduisit dans le parvis int\u00e9rieur de la maison de l\u2019\u00c9ternel. Et voici, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du temple de l\u2019\u00c9ternel, entre le portique et l\u2019autel, il y avait environ vingt-cinq hommes, tournant le dos au temple de l\u2019\u00c9ternel et le visage vers l\u2019orient; et ils se prosternaient \u00e0 l\u2019orient devant le soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:17","id":"fra-LSG:Ezek.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:15","id":"fra-LSG:Ezek.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.8.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:17","prev_osis_id":"Ezek.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et il me dit: Vois-tu, fils de l\u2019homme? Est-ce trop peu pour la maison de Juda de commettre les abominations qu\u2019ils commettent ici? Faut-il encore qu\u2019ils remplissent le pays de violence, et qu\u2019ils ne cessent de m\u2019irriter? Voici, ils approchent le rameau de leur nez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:18","id":"fra-LSG:Ezek.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:16","id":"fra-LSG:Ezek.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.8.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.8.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 8:18","prev_osis_id":"Ezek.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>Moi aussi, j\u2019agirai avec fureur; mon \u0153il sera sans piti\u00e9, et je n\u2019aurai point de mis\u00e9ricorde; quand ils crieront \u00e0 haute voix \u00e0 mes oreilles, je ne les \u00e9couterai pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8","id":"fra-LSG:Ezek.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.9.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 9:1","id":"fra-LSG:Ezek.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.8.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 8:17","id":"fra-LSG:Ezek.8.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb82a1e97.81173648');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb82a1e97.81173648\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb82a1e97.81173648","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb82a1e97.81173648'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb82a1e97.81173648\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}