{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.17.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:1","prev_osis_id":"Ezek.016.063,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Punition de S\u00e9d\u00e9cias rebelle envers le roi de Babylone<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-21: cf. \u00c9z 19:5-9. (2 R 24:10-20; 25:1-7. 2 Ch 36:9-13.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:2","id":"fra-LSG:Ezek.17.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.16.63","name":"\u00c9z\u00e9kiel 16:63","id":"fra-LSG:Ezek.16.63"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.17.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:2","prev_osis_id":"Ezek.017.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, propose une \u00e9nigme, dis une parabole \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:3","id":"fra-LSG:Ezek.17.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:1","id":"fra-LSG:Ezek.17.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.17.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:3","prev_osis_id":"Ezek.017.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Un grand aigle, aux longues ailes, aux ailes d\u00e9ploy\u00e9es, couvert de plumes de toutes couleurs, vint sur le Liban, et enleva la cime d\u2019un c\u00e8dre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:4","id":"fra-LSG:Ezek.17.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:2","id":"fra-LSG:Ezek.17.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.17.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:4","prev_osis_id":"Ezek.017.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il arracha le plus \u00e9lev\u00e9 de ses rameaux, l\u2019emporta dans un pays de commerce, et le d\u00e9posa dans une ville de marchands.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:5","id":"fra-LSG:Ezek.17.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:3","id":"fra-LSG:Ezek.17.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.17.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:5","prev_osis_id":"Ezek.017.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et il prit un rejeton du pays, et le pla\u00e7a dans un sol fertile; il le mit pr\u00e8s d\u2019une eau abondante, et le planta comme un saule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:6","id":"fra-LSG:Ezek.17.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:4","id":"fra-LSG:Ezek.17.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.17.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:6","prev_osis_id":"Ezek.017.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ce rejeton poussa, et devint un cep de vigne \u00e9tendu, mais de peu d\u2019\u00e9l\u00e9vation; ses rameaux \u00e9taient tourn\u00e9s vers l\u2019aigle, et ses racines \u00e9taient sous lui; il devint un cep de vigne, donna des jets, et produisit des branches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:7","id":"fra-LSG:Ezek.17.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:5","id":"fra-LSG:Ezek.17.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.17.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:7","prev_osis_id":"Ezek.017.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il y avait un autre aigle, grand, aux longues ailes, au plumage \u00e9pais. Et voici, du parterre o\u00f9 elle \u00e9tait plant\u00e9e, cette vigne \u00e9tendit avec avidit\u00e9 ses racines de son c\u00f4t\u00e9 et dirigea ses rameaux vers lui, afin qu\u2019il l\u2019arros\u00e2t.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:8","id":"fra-LSG:Ezek.17.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:6","id":"fra-LSG:Ezek.17.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.17.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:8","prev_osis_id":"Ezek.017.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.8\" class=\"v\">8<\/sup>Elle \u00e9tait plant\u00e9e dans un bon terrain, pr\u00e8s d\u2019une eau abondante, de mani\u00e8re \u00e0 produire des branches et \u00e0 porter du fruit, \u00e0 devenir une vigne magnifique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:9","id":"fra-LSG:Ezek.17.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:7","id":"fra-LSG:Ezek.17.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.17.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:9","prev_osis_id":"Ezek.017.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.9\" class=\"v\">9<\/sup>Dis: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Prosp\u00e9rera-t-elle? Le premier aigle n\u2019arrachera-t-il pas ses racines, n\u2019enl\u00e8vera-t-il pas son fruit, afin qu\u2019elle se dess\u00e8che, afin que toutes les feuilles qu\u2019elle a pouss\u00e9es se dess\u00e8chent? Et il ne faudra ni beaucoup de force ni un peuple nombreux pour la s\u00e9parer de ses racines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:10","id":"fra-LSG:Ezek.17.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:8","id":"fra-LSG:Ezek.17.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.17.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:10","prev_osis_id":"Ezek.017.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.10\" class=\"v\">10<\/sup>Voici, elle est plant\u00e9e: prosp\u00e9rera-t-elle? Si le vent d\u2019orient la touche, ne s\u00e9chera-t-elle pas? Elle s\u00e9chera sur le parterre o\u00f9 elle a pouss\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:11","id":"fra-LSG:Ezek.17.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:9","id":"fra-LSG:Ezek.17.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.17.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:11","prev_osis_id":"Ezek.017.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.11\" class=\"v\">11<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:12","id":"fra-LSG:Ezek.17.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:10","id":"fra-LSG:Ezek.17.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.17.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:12","prev_osis_id":"Ezek.017.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.12\" class=\"v\">12<\/sup>Dis \u00e0 la maison rebelle: Ne savez-vous pas ce que cela signifie? Dis: Voici, le roi de Babylone est all\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem, il en a pris le roi et les chefs, et les a emmen\u00e9s avec lui \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:13","id":"fra-LSG:Ezek.17.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:11","id":"fra-LSG:Ezek.17.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.17.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:13","prev_osis_id":"Ezek.017.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il a choisi un membre de la race royale, a trait\u00e9 alliance avec lui, et lui a fait pr\u00eater serment, et il a emmen\u00e9 les grands du pays,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:14","id":"fra-LSG:Ezek.17.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:12","id":"fra-LSG:Ezek.17.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.17.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:14","prev_osis_id":"Ezek.017.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.14\" class=\"v\">14<\/sup>afin que le royaume f\u00fbt tenu dans l\u2019abaissement, sans pouvoir s\u2019\u00e9lever, et qu\u2019il gard\u00e2t son alliance en y demeurant fid\u00e8le.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:15","id":"fra-LSG:Ezek.17.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:13","id":"fra-LSG:Ezek.17.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.17.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:15","prev_osis_id":"Ezek.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais il s\u2019est r\u00e9volt\u00e9 contre lui, en envoyant ses messagers en \u00c9gypte, pour qu\u2019elle lui donn\u00e2t des chevaux et un grand nombre d\u2019hommes. Celui qui a fait de telles choses r\u00e9ussira-t-il, \u00e9chappera-t-il? Il a rompu l\u2019alliance, et il \u00e9chapperait!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:16","id":"fra-LSG:Ezek.17.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:14","id":"fra-LSG:Ezek.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.17.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:16","prev_osis_id":"Ezek.017.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, c\u2019est dans le pays du roi qui l\u2019a fait r\u00e9gner, envers qui il a viol\u00e9 son serment et dont il a rompu l\u2019alliance, c\u2019est pr\u00e8s de lui, au milieu de Babylone, qu\u2019il mourra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:17","id":"fra-LSG:Ezek.17.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:15","id":"fra-LSG:Ezek.17.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.17.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:17","prev_osis_id":"Ezek.017.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.17\" class=\"v\">17<\/sup>Pharaon n\u2019ira pas avec une grande arm\u00e9e et un peuple nombreux le secourir pendant la guerre, lorsqu\u2019on \u00e9l\u00e8vera des terrasses et qu\u2019on fera des retranchements pour exterminer une multitude d\u2019\u00e2mes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:18","id":"fra-LSG:Ezek.17.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:16","id":"fra-LSG:Ezek.17.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.17.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:18","prev_osis_id":"Ezek.017.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il a m\u00e9pris\u00e9 le serment, il a rompu l\u2019alliance; il avait donn\u00e9 sa main, et il a fait tout cela; il n\u2019\u00e9chappera pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:19","id":"fra-LSG:Ezek.17.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:17","id":"fra-LSG:Ezek.17.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.17.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:19","prev_osis_id":"Ezek.017.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Je suis vivant! C\u2019est le serment fait en mon nom qu\u2019il a m\u00e9pris\u00e9, c\u2019est mon alliance qu\u2019il a rompue. Je ferai retomber cela sur sa t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:20","id":"fra-LSG:Ezek.17.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:18","id":"fra-LSG:Ezek.17.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.17.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:20","prev_osis_id":"Ezek.017.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.20\" class=\"v\">20<\/sup>J\u2019\u00e9tendrai mon rets sur lui, et il sera pris dans mon filet; je l\u2019emm\u00e8nerai \u00e0 Babylone, et l\u00e0 je plaiderai avec lui sur sa perfidie \u00e0 mon \u00e9gard.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:21","id":"fra-LSG:Ezek.17.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:19","id":"fra-LSG:Ezek.17.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.17.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:21","prev_osis_id":"Ezek.017.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.21\" class=\"v\">21<\/sup>Tous les fuyards de toutes ses troupes tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e, et ceux qui resteront seront dispers\u00e9s \u00e0 tous les vents. Et vous saurez que moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:22","id":"fra-LSG:Ezek.17.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:20","id":"fra-LSG:Ezek.17.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.17.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:22","prev_osis_id":"Ezek.017.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-24: cf. J\u00e9 23:5, 6. Lu 1:30-33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: J\u2019enl\u00e8verai, moi, la cime d\u2019un grand c\u00e8dre, et je la placerai; j\u2019arracherai du sommet de ses branches un tendre rameau, et je le planterai sur une montagne haute et \u00e9lev\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:23","id":"fra-LSG:Ezek.17.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:21","id":"fra-LSG:Ezek.17.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.17.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:23","prev_osis_id":"Ezek.017.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.017.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je le planterai sur une haute montagne d\u2019Isra\u00ebl; il produira des branches et portera du fruit, il deviendra un c\u00e8dre magnifique. Les oiseaux de toute esp\u00e8ce reposeront sous lui, tout ce qui a des ailes reposera sous l\u2019ombre de ses rameaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:24","id":"fra-LSG:Ezek.17.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:22","id":"fra-LSG:Ezek.17.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.17.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.17.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 17:24","prev_osis_id":"Ezek.017.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.018.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.17.24\" class=\"v\">24<\/sup>Et tous les arbres des champs sauront que moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai abaiss\u00e9 l\u2019arbre qui s\u2019\u00e9levait et \u00e9lev\u00e9 l\u2019arbre qui \u00e9tait abaiss\u00e9, que j\u2019ai dess\u00e9ch\u00e9 l\u2019arbre vert et fait verdir l\u2019arbre sec. Moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai parl\u00e9, et j\u2019agirai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17","id":"fra-LSG:Ezek.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.18.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 18:1","id":"fra-LSG:Ezek.18.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.17.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 17:23","id":"fra-LSG:Ezek.17.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc30a7e73.15517247');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc30a7e73.15517247\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc30a7e73.15517247","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc30a7e73.15517247'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc30a7e73.15517247\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}