{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.27.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:1","prev_osis_id":"Ezek.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-25: cf. \u00c9z 28:1-19. \u00c9s 23:1-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:2","id":"fra-LSG:Ezek.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:21","id":"fra-LSG:Ezek.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.27.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:2","prev_osis_id":"Ezek.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Prononce sur Tyr une complainte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:3","id":"fra-LSG:Ezek.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:1","id":"fra-LSG:Ezek.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.27.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:3","prev_osis_id":"Ezek.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu diras \u00e0 Tyr: O toi qui es assise au bord de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui trafiques avec les peuples d\u2019un grand nombre d\u2019\u00eeles!<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Tyr, tu disais: Je suis parfaite en beaut\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:4","id":"fra-LSG:Ezek.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:2","id":"fra-LSG:Ezek.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.27.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:4","prev_osis_id":"Ezek.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ton territoire est au c\u0153ur des mers;<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui t\u2019ont b\u00e2tie t\u2019ont rendue parfaite en beaut\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:5","id":"fra-LSG:Ezek.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:3","id":"fra-LSG:Ezek.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.27.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:5","prev_osis_id":"Ezek.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>Avec des cypr\u00e8s de Senir ils ont fait tous tes lambris;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont pris des c\u00e8dres du Liban pour t\u2019\u00e9lever un m\u00e2t;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:6","id":"fra-LSG:Ezek.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:4","id":"fra-LSG:Ezek.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.27.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:6","prev_osis_id":"Ezek.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils ont fabriqu\u00e9 tes rames avec des ch\u00eanes de Basan,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes bancs avec de l\u2019ivoire travaill\u00e9 dans du buis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et apport\u00e9 des \u00eeles de Kittim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:7","id":"fra-LSG:Ezek.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:5","id":"fra-LSG:Ezek.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.27.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:7","prev_osis_id":"Ezek.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le fin lin d\u2019\u00c9gypte avec des broderies<\/p>\n<p class=\"q\">Te servait de voiles et de pavillon;<\/p>\n<p class=\"q\">Des \u00e9toffes teintes en bleu et en pourpre des \u00eeles d\u2019\u00c9lischa<\/p>\n<p class=\"q\">Formaient tes tentures.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:8","id":"fra-LSG:Ezek.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:6","id":"fra-LSG:Ezek.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.27.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:8","prev_osis_id":"Ezek.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les habitants de Sidon et d\u2019Arvad \u00e9taient tes rameurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les plus experts du milieu de toi, \u00f4 Tyr, \u00e9taient tes pilotes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:9","id":"fra-LSG:Ezek.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:7","id":"fra-LSG:Ezek.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.27.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:9","prev_osis_id":"Ezek.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les anciens de Guebal et ses ouvriers habiles \u00e9taient chez toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour r\u00e9parer tes fissures;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les navires de la mer et leurs mariniers \u00e9taient chez toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire l\u2019\u00e9change de tes marchandises.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:10","id":"fra-LSG:Ezek.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:8","id":"fra-LSG:Ezek.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.27.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:10","prev_osis_id":"Ezek.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ceux de Perse, de Lud et de Puth, servaient dans ton arm\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019\u00e9taient des hommes de guerre;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils suspendaient chez toi le bouclier et le casque,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils te donnaient de la splendeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:11","id":"fra-LSG:Ezek.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:9","id":"fra-LSG:Ezek.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.27.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:11","prev_osis_id":"Ezek.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les enfants d\u2019Arvad et tes guerriers garnissaient tes murs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de vaillants hommes occupaient tes tours;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils suspendaient leurs boucliers \u00e0 tous tes murs,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils rendaient ta beaut\u00e9 parfaite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:12","id":"fra-LSG:Ezek.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:10","id":"fra-LSG:Ezek.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.27.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:12","prev_osis_id":"Ezek.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ceux de Tarsis trafiquaient avec toi,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de tous les biens que tu avais en abondance;<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019argent, de fer, d\u2019\u00e9tain et de plomb,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils pourvoyaient tes march\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:13","id":"fra-LSG:Ezek.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:11","id":"fra-LSG:Ezek.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.27.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:13","prev_osis_id":"Ezek.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>Javan, Tubal et M\u00e9schec trafiquaient avec toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils donnaient des esclaves et des ustensiles d\u2019airain<\/p>\n<p class=\"q\">En \u00e9change de tes marchandises.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:14","id":"fra-LSG:Ezek.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:12","id":"fra-LSG:Ezek.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.27.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:14","prev_osis_id":"Ezek.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ceux de la maison de Togarma<\/p>\n<p class=\"q\">Pourvoyaient tes march\u00e9s de chevaux, de cavaliers et de mulets.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:15","id":"fra-LSG:Ezek.27.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:13","id":"fra-LSG:Ezek.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.27.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:15","prev_osis_id":"Ezek.027.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les enfants de Dedan trafiquaient avec toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Le commerce de beaucoup d\u2019\u00eeles passait par tes mains;<\/p>\n<p class=\"q\">On te payait avec des cornes d\u2019ivoire et de l\u2019\u00e9b\u00e8ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:16","id":"fra-LSG:Ezek.27.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:14","id":"fra-LSG:Ezek.27.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.27.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:16","prev_osis_id":"Ezek.027.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.16\" class=\"v\">16<\/sup>La Syrie trafiquait avec toi,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause du grand nombre de tes produits;<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019escarboucles, de pourpre, de broderies,<\/p>\n<p class=\"q\">De byssus, de corail et de rubis,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle pourvoyait tes march\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:17","id":"fra-LSG:Ezek.27.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:15","id":"fra-LSG:Ezek.27.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.27.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:17","prev_osis_id":"Ezek.027.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.17\" class=\"v\">17<\/sup>Juda et le pays d\u2019Isra\u00ebl trafiquaient avec toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils donnaient le froment de Minnith,<\/p>\n<p class=\"q\">La p\u00e2tisserie, le miel, l\u2019huile et le baume,<\/p>\n<p class=\"q\">En \u00e9change de tes marchandises.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:18","id":"fra-LSG:Ezek.27.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:16","id":"fra-LSG:Ezek.27.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.27.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:18","prev_osis_id":"Ezek.027.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.18\" class=\"v\">18<\/sup>Damas trafiquait avec toi,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause du grand nombre de tes produits,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de tous les biens que tu avais en abondance;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle te fournissait du vin de Helbon et de la laine blanche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:19","id":"fra-LSG:Ezek.27.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:17","id":"fra-LSG:Ezek.27.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.27.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:19","prev_osis_id":"Ezek.027.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.19\" class=\"v\">19<\/sup>Vedan et Javan, depuis Uzal,<\/p>\n<p class=\"q\">Pourvoyaient tes march\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Le fer travaill\u00e9, la casse et le roseau aromatique,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9taient \u00e9chang\u00e9s avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:20","id":"fra-LSG:Ezek.27.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:18","id":"fra-LSG:Ezek.27.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.27.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:20","prev_osis_id":"Ezek.027.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.20\" class=\"v\">20<\/sup>Dedan trafiquait avec toi<\/p>\n<p class=\"q\">En couvertures pour s\u2019asseoir \u00e0 cheval.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:21","id":"fra-LSG:Ezek.27.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:19","id":"fra-LSG:Ezek.27.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.27.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:21","prev_osis_id":"Ezek.027.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019Arabie et tous les princes de K\u00e9dar trafiquaient avec toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et faisaient le commerce en agneaux, en b\u00e9liers et en boucs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:22","id":"fra-LSG:Ezek.27.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:20","id":"fra-LSG:Ezek.27.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.27.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:22","prev_osis_id":"Ezek.027.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les marchands de S\u00e9ba et de Raema trafiquaient avec toi;<\/p>\n<p class=\"q\">De tous les meilleurs aromates,<\/p>\n<p class=\"q\">De toute esp\u00e8ce de pierres pr\u00e9cieuses et d\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils pourvoyaient tes march\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:23","id":"fra-LSG:Ezek.27.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:21","id":"fra-LSG:Ezek.27.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.27.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:23","prev_osis_id":"Ezek.027.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.23\" class=\"v\">23<\/sup>Charan, Cann\u00e9 et \u00c9den,<\/p>\n<p class=\"q\">Les marchands de S\u00e9ba, d\u2019Assyrie, de Kilmad,<\/p>\n<p class=\"q\">Trafiquaient avec toi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:24","id":"fra-LSG:Ezek.27.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:22","id":"fra-LSG:Ezek.27.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.27.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:24","prev_osis_id":"Ezek.027.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ils trafiquaient avec toi en belles marchandises,<\/p>\n<p class=\"q\">En manteaux teints en bleu, en broderies,<\/p>\n<p class=\"q\">En riches \u00e9toffes contenues dans des coffres<\/p>\n<p class=\"q\">Attach\u00e9s avec des cordes, faits en bois de c\u00e8dre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et amen\u00e9s sur tes march\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:25","id":"fra-LSG:Ezek.27.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:23","id":"fra-LSG:Ezek.27.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.27.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:25","prev_osis_id":"Ezek.027.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.25\" class=\"v\">25<\/sup>Les navires de Tarsis naviguaient pour ton commerce;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu \u00e9tais au comble de la richesse et de la gloire,<\/p>\n<p class=\"q\">Au c\u0153ur des mers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:26","id":"fra-LSG:Ezek.27.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:24","id":"fra-LSG:Ezek.27.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.27.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:26","prev_osis_id":"Ezek.027.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.027,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 26-36: cf. \u00c9z 26. Ap 18:9-19.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.26\" class=\"v\">26<\/sup>Tes rameurs t\u2019ont fait voguer sur les grandes eaux:<\/p>\n<p class=\"q\">Un vent d\u2019orient t\u2019a bris\u00e9e au c\u0153ur des mers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:27","id":"fra-LSG:Ezek.27.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:25","id":"fra-LSG:Ezek.27.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.27.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:27","prev_osis_id":"Ezek.027.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.27\" class=\"v\">27<\/sup>\n    Tes richesses, tes march\u00e9s et tes marchandises,<\/p>\n<p class=\"q\">Tes mariniers et tes pilotes,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui r\u00e9parent tes fissures<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui s\u2019occupent de ton commerce,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous tes hommes de guerre qui sont chez toi<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute la multitude qui est au milieu de toi<\/p>\n<p class=\"q\">Tomberont dans le c\u0153ur des mers,<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour de ta chute.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:28","id":"fra-LSG:Ezek.27.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:26","id":"fra-LSG:Ezek.27.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.27.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:28","prev_osis_id":"Ezek.027.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.28\" class=\"v\">28<\/sup>Aux cris de tes pilotes,<\/p>\n<p class=\"q\">Les plages d\u2019alentour trembleront;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:29","id":"fra-LSG:Ezek.27.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:27","id":"fra-LSG:Ezek.27.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ezek.27.29","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.29","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:29","prev_osis_id":"Ezek.027.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et tous ceux qui manient la rame descendront de leurs navires,<\/p>\n<p class=\"q\">Les mariniers, tous les pilotes de la mer.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se tiendront sur la terre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:30","id":"fra-LSG:Ezek.27.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:28","id":"fra-LSG:Ezek.27.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Ezek.27.30","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.30","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:30","prev_osis_id":"Ezek.027.029,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ils feront entendre leurs voix sur toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pousseront des cris amers;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils jetteront de la poussi\u00e8re sur leurs t\u00eates<\/p>\n<p class=\"q\">Et se rouleront dans la cendre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:31","id":"fra-LSG:Ezek.27.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:29","id":"fra-LSG:Ezek.27.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Ezek.27.31","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.31","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:31","prev_osis_id":"Ezek.027.030,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ils se raseront la t\u00eate \u00e0 cause de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se rev\u00eatiront de sacs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils pleureront sur toi dans l\u2019amertume de leur \u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec une vive affliction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:32","id":"fra-LSG:Ezek.27.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:30","id":"fra-LSG:Ezek.27.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Ezek.27.32","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.32","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:32","prev_osis_id":"Ezek.027.031,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.32\" class=\"v\">32<\/sup>Dans leur douleur, ils diront une complainte sur toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se lamenteront sur toi:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui \u00e9tait comme Tyr,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme cette ville d\u00e9truite au milieu de la mer?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:33","id":"fra-LSG:Ezek.27.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:31","id":"fra-LSG:Ezek.27.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Ezek.27.33","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.33","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:33","prev_osis_id":"Ezek.027.032,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.33\" class=\"v\">33<\/sup>Quand tes produits sortaient des mers,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu rassasiais un grand nombre de peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Par l\u2019abondance de tes biens et de tes marchandises,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu enrichissais les rois de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:34","id":"fra-LSG:Ezek.27.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:32","id":"fra-LSG:Ezek.27.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Ezek.27.34","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.34","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:34","prev_osis_id":"Ezek.027.033,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.34\" class=\"v\">34<\/sup>Et quand tu as \u00e9t\u00e9 bris\u00e9e par les mers,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu as disparu dans les profondeurs des eaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Tes marchandises et toute ta multitude<\/p>\n<p class=\"q\">Sont tomb\u00e9es avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:35","id":"fra-LSG:Ezek.27.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:33","id":"fra-LSG:Ezek.27.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Ezek.27.35","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.35","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:35","prev_osis_id":"Ezek.027.034,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.027.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.35\" class=\"v\">35<\/sup>Tous les habitants des \u00eeles sont dans la stupeur \u00e0 cause de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs rois sont saisis d\u2019\u00e9pouvante,<\/p>\n<p class=\"q\">Leur visage est boulevers\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:36","id":"fra-LSG:Ezek.27.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:34","id":"fra-LSG:Ezek.27.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Ezek.27.36","osis_end":"fra-LSG:Ezek.27.36","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 27:36","prev_osis_id":"Ezek.027.035,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.27.36\" class=\"v\">36<\/sup>Les marchands parmi les peuples sifflent sur toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es r\u00e9duite au n\u00e9ant, tu ne seras plus \u00e0 jamais!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27","id":"fra-LSG:Ezek.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:1","id":"fra-LSG:Ezek.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:35","id":"fra-LSG:Ezek.27.35"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc5a21423.42931312');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc5a21423.42931312\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc5a21423.42931312","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc5a21423.42931312'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc5a21423.42931312\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}