{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.15.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.15.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 15:1","prev_osis_id":"Ezek.014.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.015.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les habitants de J\u00e9rusalem compar\u00e9s au bois de la vigne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. \u00c9s 5:1-7. Jn 15:5, 6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.15.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15","id":"fra-LSG:Ezek.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:2","id":"fra-LSG:Ezek.15.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:23","id":"fra-LSG:Ezek.14.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.15.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.15.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 15:2","prev_osis_id":"Ezek.015.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.015.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.15.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, le bois de la vigne, qu\u2019a-t-il de plus que tout autre bois,<\/p>\n<p class=\"q\">Le sarment qui est parmi les arbres de la for\u00eat?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15","id":"fra-LSG:Ezek.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:3","id":"fra-LSG:Ezek.15.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:1","id":"fra-LSG:Ezek.15.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.15.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.15.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 15:3","prev_osis_id":"Ezek.015.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.015.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.15.3\" class=\"v\">3<\/sup>Prend-on de ce bois pour fabriquer un ouvrage?<\/p>\n<p class=\"q\">En tire-t-on une cheville pour y suspendre un objet quelconque?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15","id":"fra-LSG:Ezek.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:4","id":"fra-LSG:Ezek.15.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:2","id":"fra-LSG:Ezek.15.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.15.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.15.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 15:4","prev_osis_id":"Ezek.015.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.015.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.15.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici, on le met au feu pour le consumer;<\/p>\n<p class=\"q\">Le feu en consume les deux bouts, et le milieu br\u00fble:<\/p>\n<p class=\"q\">Sera-t-il bon \u00e0 quelque chose?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15","id":"fra-LSG:Ezek.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:5","id":"fra-LSG:Ezek.15.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:3","id":"fra-LSG:Ezek.15.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.15.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.15.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 15:5","prev_osis_id":"Ezek.015.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.015.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.15.5\" class=\"v\">5<\/sup>Voici, lorsqu\u2019il \u00e9tait entier, on n\u2019en faisait aucun ouvrage;<\/p>\n<p class=\"q\">Combien moins, lorsque le feu l\u2019a consum\u00e9 et qu\u2019il est br\u00fbl\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">En pourra-t-on faire quelque ouvrage?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15","id":"fra-LSG:Ezek.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:6","id":"fra-LSG:Ezek.15.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:4","id":"fra-LSG:Ezek.15.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.15.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.15.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 15:6","prev_osis_id":"Ezek.015.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.015.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.15.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le bois de la vigne parmi les arbres de la for\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce bois que je livre au feu pour le consumer,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi je livrerai les habitants de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15","id":"fra-LSG:Ezek.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:7","id":"fra-LSG:Ezek.15.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:5","id":"fra-LSG:Ezek.15.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.15.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.15.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 15:7","prev_osis_id":"Ezek.015.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.015.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.15.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je tournerai ma face contre eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont sortis du feu, et le feu les consumera.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je tournerai ma face contre eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15","id":"fra-LSG:Ezek.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:8","id":"fra-LSG:Ezek.15.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:6","id":"fra-LSG:Ezek.15.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.15.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.15.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 15:8","prev_osis_id":"Ezek.015.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.016.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.15.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je ferai du pays un d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 infid\u00e8les,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15","id":"fra-LSG:Ezek.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.16.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 16:1","id":"fra-LSG:Ezek.16.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.15.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 15:7","id":"fra-LSG:Ezek.15.7"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd059c45.49359722');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd059c45.49359722\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd059c45.49359722","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd059c45.49359722'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd059c45.49359722\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}