{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.32.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:1","prev_osis_id":"Ezek.031.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. \u00c9z 29 \u00e0 31.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.32.1\" class=\"v\">1<\/sup>La douzi\u00e8me ann\u00e9e, le premier jour du douzi\u00e8me mois, la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:2","id":"fra-LSG:Ezek.32.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:18","id":"fra-LSG:Ezek.31.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.32.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:2","prev_osis_id":"Ezek.032.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Prononce une complainte sur Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu lui diras: Tu ressemblais \u00e0 un lionceau parmi les nations;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu \u00e9tais comme un crocodile dans les mers,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu t\u2019\u00e9lan\u00e7ais dans tes fleuves,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu troublais les eaux avec tes pieds,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu agitais leurs flots.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:3","id":"fra-LSG:Ezek.32.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:1","id":"fra-LSG:Ezek.32.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.32.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:3","prev_osis_id":"Ezek.032.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9tendrai sur toi mon rets,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans une foule nombreuse de peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils te tireront dans mon filet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:4","id":"fra-LSG:Ezek.32.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:2","id":"fra-LSG:Ezek.32.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.32.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:4","prev_osis_id":"Ezek.032.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je te laisserai \u00e0 terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te jetterai sur la face des champs;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai reposer sur toi tous les oiseaux du ciel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je rassasierai de toi les b\u00eates de toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:5","id":"fra-LSG:Ezek.32.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:3","id":"fra-LSG:Ezek.32.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.32.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:5","prev_osis_id":"Ezek.032.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je mettrai ta chair sur les montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je remplirai les vall\u00e9es de tes d\u00e9bris;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:6","id":"fra-LSG:Ezek.32.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:4","id":"fra-LSG:Ezek.32.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.32.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:6","prev_osis_id":"Ezek.032.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u2019arroserai de ton sang le pays o\u00f9 tu nages,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019aux montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les ravins seront remplis de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:7","id":"fra-LSG:Ezek.32.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:5","id":"fra-LSG:Ezek.32.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.32.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:7","prev_osis_id":"Ezek.032.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.7\" class=\"v\">7<\/sup>Quand je t\u2019\u00e9teindrai, je voilerai les cieux<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019obscurcirai leurs \u00e9toiles,<\/p>\n<p class=\"q\">Je couvrirai le soleil de nuages,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la lune ne donnera plus sa lumi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:8","id":"fra-LSG:Ezek.32.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:6","id":"fra-LSG:Ezek.32.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.32.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:8","prev_osis_id":"Ezek.032.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u2019obscurcirai \u00e0 cause de toi tous les luminaires des cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je r\u00e9pandrai les t\u00e9n\u00e8bres sur ton pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:9","id":"fra-LSG:Ezek.32.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:7","id":"fra-LSG:Ezek.32.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.32.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:9","prev_osis_id":"Ezek.032.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.9\" class=\"v\">9<\/sup>J\u2019affligerai le c\u0153ur de beaucoup de peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand j\u2019annoncerai ta ruine parmi les nations<\/p>\n<p class=\"q\">A des pays que tu ne connaissais pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:10","id":"fra-LSG:Ezek.32.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:8","id":"fra-LSG:Ezek.32.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.32.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:10","prev_osis_id":"Ezek.032.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je frapperai de stupeur beaucoup de peuples \u00e0 cause de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs rois seront saisis d\u2019\u00e9pouvante \u00e0 cause de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand j\u2019agiterai mon \u00e9p\u00e9e devant leur face;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils trembleront \u00e0 tout instant chacun pour sa vie,<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour de ta chute.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:11","id":"fra-LSG:Ezek.32.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:9","id":"fra-LSG:Ezek.32.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.32.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:11","prev_osis_id":"Ezek.032.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9p\u00e9e du roi de Babylone fondra sur toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:12","id":"fra-LSG:Ezek.32.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:10","id":"fra-LSG:Ezek.32.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.32.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:12","prev_osis_id":"Ezek.032.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je ferai tomber ta multitude par l\u2019\u00e9p\u00e9e de vaillants hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les plus violents d\u2019entre les peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils an\u00e9antiront l\u2019orgueil de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute sa multitude sera d\u00e9truite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:13","id":"fra-LSG:Ezek.32.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:11","id":"fra-LSG:Ezek.32.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.32.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:13","prev_osis_id":"Ezek.032.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je ferai p\u00e9rir tout son b\u00e9tail pr\u00e8s des grandes eaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Le pied de l\u2019homme ne les troublera plus,<\/p>\n<p class=\"q\">Le sabot des animaux ne les troublera plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:14","id":"fra-LSG:Ezek.32.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:12","id":"fra-LSG:Ezek.32.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.32.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:14","prev_osis_id":"Ezek.032.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.14\" class=\"v\">14<\/sup>Alors je calmerai ses eaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ferai couler ses fleuves comme l\u2019huile,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:15","id":"fra-LSG:Ezek.32.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:13","id":"fra-LSG:Ezek.32.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.32.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:15","prev_osis_id":"Ezek.032.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.15\" class=\"v\">15<\/sup>Quand je ferai du pays d\u2019\u00c9gypte une solitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que le pays sera d\u00e9pouill\u00e9 de tout ce qu\u2019il contient,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je frapperai tous ceux qui l\u2019habitent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:16","id":"fra-LSG:Ezek.32.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:14","id":"fra-LSG:Ezek.32.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.32.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:16","prev_osis_id":"Ezek.032.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est l\u00e0 une complainte, et on la dira;<\/p>\n<p class=\"q\">Les filles des nations diront cette complainte;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles la prononceront sur l\u2019\u00c9gypte et sur toute sa multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:17","id":"fra-LSG:Ezek.32.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:15","id":"fra-LSG:Ezek.32.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.32.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:17","prev_osis_id":"Ezek.032.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-32: cf. \u00c9z 31. \u00c9s 14:4-20. Ec 9:10.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.17\" class=\"v\">17<\/sup>La douzi\u00e8me ann\u00e9e, le quinzi\u00e8me jour du mois, la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:18","id":"fra-LSG:Ezek.32.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:16","id":"fra-LSG:Ezek.32.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.32.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:18","prev_osis_id":"Ezek.032.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.18\" class=\"v\">18<\/sup>Fils de l\u2019homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Lamente-toi sur la multitude d\u2019\u00c9gypte, et pr\u00e9cipite-la,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle et les filles des nations puissantes,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les profondeurs de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec ceux qui descendent dans la fosse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:19","id":"fra-LSG:Ezek.32.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:17","id":"fra-LSG:Ezek.32.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.32.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:19","prev_osis_id":"Ezek.032.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.19\" class=\"v\">19<\/sup>Qui surpasses-tu en beaut\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Descends, et couche-toi avec les incirconcis!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:20","id":"fra-LSG:Ezek.32.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:18","id":"fra-LSG:Ezek.32.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.32.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:20","prev_osis_id":"Ezek.032.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils tomberont au milieu de ceux qui sont morts par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"q\">Le glaive est donn\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">Entra\u00eenez l\u2019\u00c9gypte et toute sa multitude!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:21","id":"fra-LSG:Ezek.32.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:19","id":"fra-LSG:Ezek.32.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.32.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:21","prev_osis_id":"Ezek.032.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les puissants h\u00e9ros lui adresseront la parole<\/p>\n<p class=\"q\">Au sein du s\u00e9jour des morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec ceux qui \u00e9taient ses soutiens.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont descendus, ils sont couch\u00e9s, les incirconcis,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:22","id":"fra-LSG:Ezek.32.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:20","id":"fra-LSG:Ezek.32.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.32.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:22","prev_osis_id":"Ezek.032.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.22\" class=\"v\">22<\/sup>L\u00e0 est l\u2019Assyrien, avec toute sa multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses s\u00e9pulcres sont autour de lui;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous sont morts, sont tomb\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:23","id":"fra-LSG:Ezek.32.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:21","id":"fra-LSG:Ezek.32.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.32.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:23","prev_osis_id":"Ezek.032.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ses s\u00e9pulcres sont dans les profondeurs de la fosse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa multitude est autour de son s\u00e9pulcre;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous sont morts, sont tomb\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Eux qui r\u00e9pandaient la terreur dans le pays des vivants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:24","id":"fra-LSG:Ezek.32.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:22","id":"fra-LSG:Ezek.32.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.32.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:24","prev_osis_id":"Ezek.032.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.24\" class=\"v\">24<\/sup>L\u00e0 est \u00c9lam, avec toute sa multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Autour est son s\u00e9pulcre;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous sont morts, sont tomb\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont descendus incirconcis dans les profondeurs de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Eux qui r\u00e9pandaient la terreur dans le pays des vivants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ont port\u00e9 leur ignominie vers ceux qui descendent dans la fosse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:25","id":"fra-LSG:Ezek.32.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:23","id":"fra-LSG:Ezek.32.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.32.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:25","prev_osis_id":"Ezek.032.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.25\" class=\"v\">25<\/sup>On a fait sa couche parmi les morts avec toute sa multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses s\u00e9pulcres sont autour de lui;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ces incirconcis sont morts par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils r\u00e9pandaient la terreur dans le pays des vivants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ont port\u00e9 leur ignominie vers ceux qui descendent dans la fosse;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s parmi les morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:26","id":"fra-LSG:Ezek.32.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:24","id":"fra-LSG:Ezek.32.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.32.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:26","prev_osis_id":"Ezek.032.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.26\" class=\"v\">26<\/sup>L\u00e0 sont M\u00e9schec, Tubal, et toute leur multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs s\u00e9pulcres sont autour d\u2019eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ces incirconcis sont morts par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils r\u00e9pandaient la terreur dans le pays des vivants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:27","id":"fra-LSG:Ezek.32.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:25","id":"fra-LSG:Ezek.32.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.32.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:27","prev_osis_id":"Ezek.032.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ils ne sont pas couch\u00e9s avec les h\u00e9ros,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui sont tomb\u00e9s d\u2019entre les incirconcis;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont descendus au s\u00e9jour des morts avec leurs armes de guerre,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont mis leurs \u00e9p\u00e9es sous leurs t\u00eates,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs iniquit\u00e9s ont \u00e9t\u00e9 sur leurs ossements;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils \u00e9taient la terreur des h\u00e9ros dans le pays des vivants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:28","id":"fra-LSG:Ezek.32.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:26","id":"fra-LSG:Ezek.32.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.32.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:28","prev_osis_id":"Ezek.032.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.28\" class=\"v\">28<\/sup>Toi aussi, tu seras bris\u00e9 au milieu des incirconcis;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu seras couch\u00e9 avec ceux qui sont morts par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:29","id":"fra-LSG:Ezek.32.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:27","id":"fra-LSG:Ezek.32.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ezek.32.29","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.29","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:29","prev_osis_id":"Ezek.032.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.29\" class=\"v\">29<\/sup>L\u00e0 sont \u00c9dom, ses rois et tous ses princes,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui, malgr\u00e9 leur vaillance, ont \u00e9t\u00e9 plac\u00e9s<\/p>\n<p class=\"q\">Avec ceux qui sont morts par l\u2019\u00e9p\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont couch\u00e9s avec les incirconcis,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec ceux qui descendent dans la fosse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:30","id":"fra-LSG:Ezek.32.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:28","id":"fra-LSG:Ezek.32.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Ezek.32.30","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.30","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:30","prev_osis_id":"Ezek.032.029,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.30\" class=\"v\">30<\/sup>L\u00e0 sont tous les princes du septentrion, et tous les Sidoniens,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui sont descendus vers les morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Confus, malgr\u00e9 la terreur qu\u2019inspirait leur vaillance;<\/p>\n<p class=\"q\">Ces incirconcis sont couch\u00e9s avec ceux qui sont morts par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ont port\u00e9 leur ignominie vers ceux qui descendent dans la fosse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:31","id":"fra-LSG:Ezek.32.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:29","id":"fra-LSG:Ezek.32.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Ezek.32.31","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.31","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:31","prev_osis_id":"Ezek.032.030,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.032.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.31\" class=\"v\">31<\/sup>Pharaon les verra,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il se consolera au sujet de toute sa multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Des siens qui sont morts par l\u2019\u00e9p\u00e9e et de toute son arm\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:32","id":"fra-LSG:Ezek.32.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:30","id":"fra-LSG:Ezek.32.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Ezek.32.32","osis_end":"fra-LSG:Ezek.32.32","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 32:32","prev_osis_id":"Ezek.032.031,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.033.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.32.32\" class=\"v\">32<\/sup>Car je r\u00e9pandrai ma terreur dans le pays des vivants;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils seront couch\u00e9s au milieu des incirconcis,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec ceux qui sont morts par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Pharaon et toute sa multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32","id":"fra-LSG:Ezek.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.33.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 33:1","id":"fra-LSG:Ezek.33.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.32.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 32:31","id":"fra-LSG:Ezek.32.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc7bcab16.17464698');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7bcab16.17464698\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc7bcab16.17464698","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc7bcab16.17464698'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7bcab16.17464698\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}