{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.6.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:1","prev_osis_id":"Ezek.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre le pays d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. De 12:1-7. (\u00c9z 20:27-33. J\u00e9 2:19, 20, 28. L\u00e9 26:30-41.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:2","id":"fra-LSG:Ezek.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.5.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 5:17","id":"fra-LSG:Ezek.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.6.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:2","prev_osis_id":"Ezek.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, tourne ta face vers les montagnes d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et proph\u00e9tise contre elles!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:3","id":"fra-LSG:Ezek.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:1","id":"fra-LSG:Ezek.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.6.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:3","prev_osis_id":"Ezek.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu diras: Montagnes d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez la parole du Seigneur, de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux montagnes et aux collines, aux ravins et aux vall\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je fais venir l\u2019\u00e9p\u00e9e contre vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je d\u00e9truirai vos hauts lieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:4","id":"fra-LSG:Ezek.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:2","id":"fra-LSG:Ezek.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.6.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:4","prev_osis_id":"Ezek.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Vos autels seront d\u00e9vast\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Vos statues du soleil seront bris\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ferai tomber vos morts devant vos idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:5","id":"fra-LSG:Ezek.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:3","id":"fra-LSG:Ezek.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.6.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:5","prev_osis_id":"Ezek.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je mettrai les cadavres des enfants d\u2019Isra\u00ebl devant leurs idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je disperserai vos ossements autour de vos autels.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:6","id":"fra-LSG:Ezek.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:4","id":"fra-LSG:Ezek.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.6.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:6","prev_osis_id":"Ezek.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Partout o\u00f9 vous habitez, vos villes seront ruin\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vos hauts lieux d\u00e9vast\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Vos autels seront d\u00e9laiss\u00e9s et abandonn\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Vos idoles seront bris\u00e9es et dispara\u00eetront,<\/p>\n<p class=\"q\">Vos statues du soleil seront abattues,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vos ouvrages an\u00e9antis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:7","id":"fra-LSG:Ezek.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:5","id":"fra-LSG:Ezek.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.6.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:7","prev_osis_id":"Ezek.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les morts tomberont au milieu de vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:8","id":"fra-LSG:Ezek.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:6","id":"fra-LSG:Ezek.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.6.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:8","prev_osis_id":"Ezek.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais je laisserai quelques restes d\u2019entre vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui \u00e9chapperont \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsque vous serez dispers\u00e9s en divers pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:9","id":"fra-LSG:Ezek.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:7","id":"fra-LSG:Ezek.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.6.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:9","prev_osis_id":"Ezek.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Vos r\u00e9chapp\u00e9s se souviendront de moi<\/p>\n<p class=\"q\">Parmi les nations o\u00f9 ils seront captifs,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que j\u2019aurai bris\u00e9 leur c\u0153ur adult\u00e8re et infid\u00e8le,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs yeux qui se sont prostitu\u00e9s apr\u00e8s leurs idoles;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se prendront eux-m\u00eames en d\u00e9go\u00fbt,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause des infamies qu\u2019ils ont commises,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de toutes leurs abominations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:10","id":"fra-LSG:Ezek.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:8","id":"fra-LSG:Ezek.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.6.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:10","prev_osis_id":"Ezek.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ce n\u2019est pas en vain que je les ai menac\u00e9s<\/p>\n<p class=\"q\">De leur envoyer tous ces maux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:11","id":"fra-LSG:Ezek.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:9","id":"fra-LSG:Ezek.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.6.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:11","prev_osis_id":"Ezek.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Frappe de la main, frappe du pied, et dis: H\u00e9las!<\/p>\n<p class=\"q\">Sur toutes les m\u00e9chantes abominations de la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui tombera par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine et par la peste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:12","id":"fra-LSG:Ezek.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:10","id":"fra-LSG:Ezek.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.6.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:12","prev_osis_id":"Ezek.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Celui qui sera loin mourra de la peste,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui sera pr\u00e8s tombera par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui restera et sera assi\u00e9g\u00e9 p\u00e9rira par la famine.<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019assouvirai ainsi ma fureur sur eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:13","id":"fra-LSG:Ezek.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:11","id":"fra-LSG:Ezek.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.6.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:13","prev_osis_id":"Ezek.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand leurs morts seront au milieu de leurs idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">Autour de leurs autels,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur toute colline \u00e9lev\u00e9e, sur tous les sommets des montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Sous tout arbre vert, sous tout ch\u00eane touffu,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 o\u00f9 ils offraient des parfums d\u2019une agr\u00e9able odeur<\/p>\n<p class=\"q\">A toutes leurs idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:14","id":"fra-LSG:Ezek.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:12","id":"fra-LSG:Ezek.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.6.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.6.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 6:14","prev_osis_id":"Ezek.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019\u00e9tendrai ma main contre eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je rendrai le pays plus solitaire et plus d\u00e9sol\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Que le d\u00e9sert de Dibla,<\/p>\n<p class=\"q\">Partout o\u00f9 ils habitent.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6","id":"fra-LSG:Ezek.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.7.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 7:1","id":"fra-LSG:Ezek.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.6.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 6:13","id":"fra-LSG:Ezek.6.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc021f563.72351072');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc021f563.72351072\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc021f563.72351072","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc021f563.72351072'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc021f563.72351072\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}