{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.37.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:1","prev_osis_id":"Ezek.036.038,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le retour en Isra\u00ebl, et la r\u00e9union des deux royaumes. Vision des ossements<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. (De 32:39. Ps 85:7. Ro 11:15.) De 30:1-5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.1\" class=\"v\">1<\/sup>La main de l\u2019\u00c9ternel fut sur moi, et l\u2019\u00c9ternel me transporta en esprit, et me d\u00e9posa dans le milieu d\u2019une vall\u00e9e remplie d\u2019ossements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:2","id":"fra-LSG:Ezek.37.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:38","id":"fra-LSG:Ezek.36.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.37.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:2","prev_osis_id":"Ezek.037.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il me fit passer aupr\u00e8s d\u2019eux, tout autour; et voici, ils \u00e9taient fort nombreux, \u00e0 la surface de la vall\u00e9e, et ils \u00e9taient compl\u00e8tement secs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:3","id":"fra-LSG:Ezek.37.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:1","id":"fra-LSG:Ezek.37.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.37.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:3","prev_osis_id":"Ezek.037.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, ces os pourront-ils revivre? Je r\u00e9pondis: Seigneur \u00c9ternel, tu le sais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:4","id":"fra-LSG:Ezek.37.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:2","id":"fra-LSG:Ezek.37.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.37.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:4","prev_osis_id":"Ezek.037.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il me dit: Proph\u00e9tise sur ces os, et dis-leur: Ossements dess\u00e9ch\u00e9s, \u00e9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:5","id":"fra-LSG:Ezek.37.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:3","id":"fra-LSG:Ezek.37.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.37.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:5","prev_osis_id":"Ezek.037.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 ces os: Voici, je vais faire entrer en vous un esprit, et vous vivrez;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:6","id":"fra-LSG:Ezek.37.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:4","id":"fra-LSG:Ezek.37.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.37.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:6","prev_osis_id":"Ezek.037.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.6\" class=\"v\">6<\/sup>je vous donnerai des nerfs, je ferai cro\u00eetre sur vous de la chair, je vous couvrirai de peau, je mettrai en vous un esprit, et vous vivrez. Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:7","id":"fra-LSG:Ezek.37.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:5","id":"fra-LSG:Ezek.37.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.37.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:7","prev_osis_id":"Ezek.037.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je proph\u00e9tisai, selon l\u2019ordre que j\u2019avais re\u00e7u. Et comme je proph\u00e9tisais, il y eut un bruit, et voici, il se fit un mouvement, et les os s\u2019approch\u00e8rent les uns des autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:8","id":"fra-LSG:Ezek.37.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:6","id":"fra-LSG:Ezek.37.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.37.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:8","prev_osis_id":"Ezek.037.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je regardai, et voici, il leur vint des nerfs, la chair cr\u00fbt, et la peau les couvrit par-dessus; mais il n\u2019y avait point en eux d\u2019esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:9","id":"fra-LSG:Ezek.37.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:7","id":"fra-LSG:Ezek.37.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.37.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:9","prev_osis_id":"Ezek.037.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il me dit: Proph\u00e9tise, et parle \u00e0 l\u2019esprit! Proph\u00e9tise, fils de l\u2019homme, et dis \u00e0 l\u2019esprit: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Esprit, viens des quatre vents, souffle sur ces morts, et qu\u2019ils revivent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:10","id":"fra-LSG:Ezek.37.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:8","id":"fra-LSG:Ezek.37.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.37.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:10","prev_osis_id":"Ezek.037.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je proph\u00e9tisai, selon l\u2019ordre qu\u2019il m\u2019avait donn\u00e9. Et l\u2019esprit entra en eux, et ils reprirent vie, et ils se tinrent sur leurs pieds: c\u2019\u00e9tait une arm\u00e9e nombreuse, tr\u00e8s nombreuse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:11","id":"fra-LSG:Ezek.37.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:9","id":"fra-LSG:Ezek.37.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.37.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:11","prev_osis_id":"Ezek.037.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, ces os, c\u2019est toute la maison d\u2019Isra\u00ebl. Voici, ils disent: Nos os sont dess\u00e9ch\u00e9s, notre esp\u00e9rance est d\u00e9truite, nous sommes perdus!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:12","id":"fra-LSG:Ezek.37.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:10","id":"fra-LSG:Ezek.37.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.37.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:12","prev_osis_id":"Ezek.037.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.12\" class=\"v\">12<\/sup>Proph\u00e9tise donc, et dis-leur: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Voici, j\u2019ouvrirai vos s\u00e9pulcres, je vous ferai sortir de vos s\u00e9pulcres, \u00f4 mon peuple, et je vous ram\u00e8nerai dans le pays d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:13","id":"fra-LSG:Ezek.37.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:11","id":"fra-LSG:Ezek.37.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.37.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:13","prev_osis_id":"Ezek.037.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel, lorsque j\u2019ouvrirai vos s\u00e9pulcres, et que je vous ferai sortir de vos s\u00e9pulcres, \u00f4 mon peuple!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:14","id":"fra-LSG:Ezek.37.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:12","id":"fra-LSG:Ezek.37.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.37.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:14","prev_osis_id":"Ezek.037.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je mettrai mon esprit en vous, et vous vivrez; je vous r\u00e9tablirai dans votre pays, et vous saurez que moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai parl\u00e9 et agi, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:15","id":"fra-LSG:Ezek.37.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:13","id":"fra-LSG:Ezek.37.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.37.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:15","prev_osis_id":"Ezek.037.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-28: cf. \u00c9z 36:24-38; 34:23-31. J\u00e9 23:3-6. Lu 1:31-33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.15\" class=\"v\">15<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:16","id":"fra-LSG:Ezek.37.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:14","id":"fra-LSG:Ezek.37.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.37.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:16","prev_osis_id":"Ezek.037.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, prends une pi\u00e8ce de bois, et \u00e9cris dessus: Pour Juda et pour les enfants d\u2019Isra\u00ebl qui lui sont associ\u00e9s. Prends une autre pi\u00e8ce de bois, et \u00e9cris dessus: Pour Joseph, bois d\u2019\u00c9phra\u00efm et de toute la maison d\u2019Isra\u00ebl qui lui est associ\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:17","id":"fra-LSG:Ezek.37.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:15","id":"fra-LSG:Ezek.37.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.37.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:17","prev_osis_id":"Ezek.037.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.17\" class=\"v\">17<\/sup>Rapproche-les l\u2019une et l\u2019autre pour en former une seule pi\u00e8ce, en sorte qu\u2019elles soient unies dans ta main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:18","id":"fra-LSG:Ezek.37.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:16","id":"fra-LSG:Ezek.37.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.37.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:18","prev_osis_id":"Ezek.037.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et lorsque les enfants de ton peuple te diront: Ne nous expliqueras-tu pas ce que cela signifie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:19","id":"fra-LSG:Ezek.37.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:17","id":"fra-LSG:Ezek.37.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.37.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:19","prev_osis_id":"Ezek.037.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.19\" class=\"v\">19<\/sup>r\u00e9ponds-leur: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Voici, je prendrai le bois de Joseph qui est dans la main d\u2019\u00c9phra\u00efm, et les tribus d\u2019Isra\u00ebl qui lui sont associ\u00e9es; je les joindrai au bois de Juda, et j\u2019en formerai un seul bois, en sorte qu\u2019ils ne soient qu\u2019un dans ma main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:20","id":"fra-LSG:Ezek.37.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:18","id":"fra-LSG:Ezek.37.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.37.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:20","prev_osis_id":"Ezek.037.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les bois sur lesquels tu \u00e9criras seront dans ta main, sous leurs yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:21","id":"fra-LSG:Ezek.37.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:19","id":"fra-LSG:Ezek.37.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.37.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:21","prev_osis_id":"Ezek.037.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et tu leur diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Voici, je prendrai les enfants d\u2019Isra\u00ebl du milieu des nations o\u00f9 ils sont all\u00e9s, je les rassemblerai de toutes parts, et je les ram\u00e8nerai dans leur pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:22","id":"fra-LSG:Ezek.37.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:20","id":"fra-LSG:Ezek.37.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.37.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:22","prev_osis_id":"Ezek.037.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.22\" class=\"v\">22<\/sup>Je ferai d\u2019eux une seule nation dans le pays, dans les montagnes d\u2019Isra\u00ebl; ils auront tous un m\u00eame roi, ils ne formeront plus deux nations, et ne seront plus divis\u00e9s en deux royaumes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:23","id":"fra-LSG:Ezek.37.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:21","id":"fra-LSG:Ezek.37.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.37.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:23","prev_osis_id":"Ezek.037.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils ne se souilleront plus par leurs idoles, par leurs abominations, et par toutes leurs transgressions; je les retirerai de tous les lieux qu\u2019ils ont habit\u00e9s et o\u00f9 ils ont p\u00e9ch\u00e9, et je les purifierai; ils seront mon peuple, et je serai leur Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:24","id":"fra-LSG:Ezek.37.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:22","id":"fra-LSG:Ezek.37.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.37.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:24","prev_osis_id":"Ezek.037.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mon serviteur David sera leur roi, et ils auront tous un seul pasteur. Ils suivront mes ordonnances, ils observeront mes lois et les mettront en pratique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:25","id":"fra-LSG:Ezek.37.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:23","id":"fra-LSG:Ezek.37.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.37.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:25","prev_osis_id":"Ezek.037.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ils habiteront le pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 mon serviteur Jacob, et qu\u2019ont habit\u00e9 vos p\u00e8res; ils y habiteront, eux, leurs enfants, et les enfants de leurs enfants, \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9; et mon serviteur David sera leur prince pour toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:26","id":"fra-LSG:Ezek.37.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:24","id":"fra-LSG:Ezek.37.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.37.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:26","prev_osis_id":"Ezek.037.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je traiterai avec eux une alliance de paix, et il y aura une alliance \u00e9ternelle avec eux; je les \u00e9tablirai, je les multiplierai, et je placerai mon sanctuaire au milieu d\u2019eux pour toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:27","id":"fra-LSG:Ezek.37.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:25","id":"fra-LSG:Ezek.37.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.37.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:27","prev_osis_id":"Ezek.037.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.037.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ma demeure sera parmi eux; je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:28","id":"fra-LSG:Ezek.37.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:26","id":"fra-LSG:Ezek.37.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.37.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.37.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 37:28","prev_osis_id":"Ezek.037.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.37.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et les nations sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel, qui sanctifie Isra\u00ebl, lorsque mon sanctuaire sera pour toujours au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37","id":"fra-LSG:Ezek.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:1","id":"fra-LSG:Ezek.38.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:27","id":"fra-LSG:Ezek.37.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb81eff0.01483712');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb81eff0.01483712\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb81eff0.01483712","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb81eff0.01483712'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb81eff0.01483712\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}