{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.39.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:1","prev_osis_id":"Ezek.038.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-24: cf. \u00c9z 38. Ps 76.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.1\" class=\"v\">1<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, proph\u00e9tise contre Gog!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi, Gog,<\/p>\n<p class=\"q\">Prince de Rosch, de M\u00e9schec et de Tubal!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:2","id":"fra-LSG:Ezek.39.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:23","id":"fra-LSG:Ezek.38.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.39.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:2","prev_osis_id":"Ezek.039.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    Je t\u2019entra\u00eenerai, je te conduirai,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te ferai monter des extr\u00e9mit\u00e9s du septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je t\u2019am\u00e8nerai sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:3","id":"fra-LSG:Ezek.39.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:1","id":"fra-LSG:Ezek.39.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.39.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:3","prev_osis_id":"Ezek.039.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u2019abattrai ton arc de ta main gauche,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ferai tomber tes fl\u00e8ches de ta main droite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:4","id":"fra-LSG:Ezek.39.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:2","id":"fra-LSG:Ezek.39.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.39.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:4","prev_osis_id":"Ezek.039.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tu tomberas sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi et toutes tes troupes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les peuples qui seront avec toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Aux oiseaux de proie, \u00e0 tout ce qui a des ailes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et aux b\u00eates des champs je te donnerai pour p\u00e2ture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:5","id":"fra-LSG:Ezek.39.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:3","id":"fra-LSG:Ezek.39.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.39.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:5","prev_osis_id":"Ezek.039.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu tomberas sur la face de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Car j\u2019ai parl\u00e9, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:6","id":"fra-LSG:Ezek.39.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:4","id":"fra-LSG:Ezek.39.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.39.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:6","prev_osis_id":"Ezek.039.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u2019enverrai le feu dans Magog,<\/p>\n<p class=\"q\">Et parmi ceux qui habitent en s\u00e9curit\u00e9 les \u00eeles;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:7","id":"fra-LSG:Ezek.39.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:5","id":"fra-LSG:Ezek.39.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.39.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:7","prev_osis_id":"Ezek.039.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je ferai conna\u00eetre mon saint nom au milieu de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne laisserai plus profaner mon saint nom;<\/p>\n<p class=\"q\">Et les nations sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Le Saint en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:8","id":"fra-LSG:Ezek.39.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:6","id":"fra-LSG:Ezek.39.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.39.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:8","prev_osis_id":"Ezek.039.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.8\" class=\"v\">8<\/sup>Voici, ces choses viennent, elles arrivent,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est le jour dont j\u2019ai parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:9","id":"fra-LSG:Ezek.39.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:7","id":"fra-LSG:Ezek.39.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.39.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:9","prev_osis_id":"Ezek.039.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.9\" class=\"v\">9<\/sup>Alors les habitants des villes d\u2019Isra\u00ebl sortiront,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils br\u00fbleront et livreront aux flammes les armes,<\/p>\n<p class=\"q\">Les petits et les grands boucliers,<\/p>\n<p class=\"q\">Les arcs et les fl\u00e8ches,<\/p>\n<p class=\"q\">Les piques et les lances;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils en feront du feu pendant sept ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:10","id":"fra-LSG:Ezek.39.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:8","id":"fra-LSG:Ezek.39.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.39.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:10","prev_osis_id":"Ezek.039.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils ne prendront point de bois dans les champs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils n\u2019en couperont point dans les for\u00eats,<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est avec les armes qu\u2019ils feront du feu.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils d\u00e9pouilleront ceux qui les ont d\u00e9pouill\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils pilleront ceux qui les ont pill\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:11","id":"fra-LSG:Ezek.39.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:9","id":"fra-LSG:Ezek.39.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.39.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:11","prev_osis_id":"Ezek.039.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.11\" class=\"v\">11<\/sup>En ce jour-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Je donnerai \u00e0 Gog un lieu qui lui servira de s\u00e9pulcre en Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">La vall\u00e9e des voyageurs, \u00e0 l\u2019orient de la mer;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce s\u00e9pulcre fermera le passage aux voyageurs.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u00e0 qu\u2019on enterrera Gog et toute sa multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Et on appellera cette vall\u00e9e la vall\u00e9e de la multitude de Gog.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:12","id":"fra-LSG:Ezek.39.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:10","id":"fra-LSG:Ezek.39.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.39.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:12","prev_osis_id":"Ezek.039.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.12\" class=\"v\">12<\/sup>La maison d\u2019Isra\u00ebl les enterrera,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de purifier le pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Et cela durera sept mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:13","id":"fra-LSG:Ezek.39.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:11","id":"fra-LSG:Ezek.39.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.39.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:13","prev_osis_id":"Ezek.039.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tout le peuple du pays les enterrera,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en aura du renom,<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour o\u00f9 je serai glorifi\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:14","id":"fra-LSG:Ezek.39.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:12","id":"fra-LSG:Ezek.39.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.39.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:14","prev_osis_id":"Ezek.039.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ils choisiront des hommes qui seront sans cesse \u00e0 parcourir le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui enterreront, avec l\u2019aide des voyageurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Les corps rest\u00e9s \u00e0 la surface de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils purifieront le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils seront \u00e0 la recherche pendant sept mois entiers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:15","id":"fra-LSG:Ezek.39.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:13","id":"fra-LSG:Ezek.39.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.39.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:15","prev_osis_id":"Ezek.039.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils parcourront le pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Et quand l\u2019un d\u2019eux verra les ossements d\u2019un homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Il mettra pr\u00e8s de l\u00e0 un signe,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce que les fossoyeurs l\u2019enterrent<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la vall\u00e9e de la multitude de Gog.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:16","id":"fra-LSG:Ezek.39.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:14","id":"fra-LSG:Ezek.39.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.39.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:16","prev_osis_id":"Ezek.039.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il y aura aussi une ville appel\u00e9e Hamona.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est ainsi qu\u2019on purifiera le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:17","id":"fra-LSG:Ezek.39.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:15","id":"fra-LSG:Ezek.39.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.39.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:17","prev_osis_id":"Ezek.039.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Dis aux oiseaux, \u00e0 tout ce qui a des ailes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 toutes les b\u00eates des champs:<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9unissez-vous, venez, rassemblez-vous de toutes parts,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour le sacrifice o\u00f9 j\u2019immole pour vous des victimes,<\/p>\n<p class=\"q\">Grand sacrifice sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Vous mangerez de la chair, et vous boirez du sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:18","id":"fra-LSG:Ezek.39.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:16","id":"fra-LSG:Ezek.39.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.39.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:18","prev_osis_id":"Ezek.039.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.18\" class=\"v\">18<\/sup>Vous mangerez la chair des h\u00e9ros,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous boirez le sang des princes de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">B\u00e9liers, agneaux, boucs,<\/p>\n<p class=\"q\">Taureaux engraiss\u00e9s sur le Basan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:19","id":"fra-LSG:Ezek.39.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:17","id":"fra-LSG:Ezek.39.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.39.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:19","prev_osis_id":"Ezek.039.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.19\" class=\"v\">19<\/sup>Vous mangerez de la graisse jusqu\u2019\u00e0 vous en rassasier,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous boirez du sang jusqu\u2019\u00e0 vous enivrer,<\/p>\n<p class=\"q\">A ce festin de victimes que j\u2019immolerai pour vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:20","id":"fra-LSG:Ezek.39.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:18","id":"fra-LSG:Ezek.39.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.39.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:20","prev_osis_id":"Ezek.039.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.20\" class=\"v\">20<\/sup>Vous vous rassasierez \u00e0 ma table de la chair des chevaux et des cavaliers,<\/p>\n<p class=\"q\">De la chair des h\u00e9ros et de tous les hommes de guerre,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:21","id":"fra-LSG:Ezek.39.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:19","id":"fra-LSG:Ezek.39.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.39.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:21","prev_osis_id":"Ezek.039.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je manifesterai ma gloire parmi les nations;<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les nations verront les jugements que j\u2019exercerai,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les ch\u00e2timents dont ma main les frappera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:22","id":"fra-LSG:Ezek.39.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:20","id":"fra-LSG:Ezek.39.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.39.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:22","prev_osis_id":"Ezek.039.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.22\" class=\"v\">22<\/sup>La maison d\u2019Isra\u00ebl saura que je suis l\u2019\u00c9ternel, son Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e8s ce jour et \u00e0 l\u2019avenir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:23","id":"fra-LSG:Ezek.39.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:21","id":"fra-LSG:Ezek.39.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.39.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:23","prev_osis_id":"Ezek.039.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et les nations sauront que c\u2019est \u00e0 cause de ses iniquit\u00e9s<\/p>\n<p class=\"q\">Que la maison d\u2019Isra\u00ebl a \u00e9t\u00e9 conduite en captivit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de ses infid\u00e9lit\u00e9s envers moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi je leur ai cach\u00e9 ma face,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les ai livr\u00e9s entre les mains de leurs ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019ils p\u00e9rissent tous par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:24","id":"fra-LSG:Ezek.39.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:22","id":"fra-LSG:Ezek.39.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.39.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:24","prev_osis_id":"Ezek.039.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.24\" class=\"v\">24<\/sup>Je les ai trait\u00e9s selon leurs souillures et leurs transgressions,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je leur ai cach\u00e9 ma face.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:25","id":"fra-LSG:Ezek.39.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:23","id":"fra-LSG:Ezek.39.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.39.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:25","prev_osis_id":"Ezek.039.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.026,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 25-29: cf. \u00c9z 36:18, etc.; 37:21, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.25\" class=\"v\">25<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Maintenant je ram\u00e8nerai les captifs de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019aurai piti\u00e9 de toute la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je serai jaloux de mon saint nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:26","id":"fra-LSG:Ezek.39.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:24","id":"fra-LSG:Ezek.39.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.39.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:26","prev_osis_id":"Ezek.039.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.26\" class=\"v\">26<\/sup>Alors ils oublieront leur opprobre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les infid\u00e9lit\u00e9s qu\u2019ils ont commises envers moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsqu\u2019ils habitaient en s\u00e9curit\u00e9 leur pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il n\u2019y avait personne pour les troubler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:27","id":"fra-LSG:Ezek.39.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:25","id":"fra-LSG:Ezek.39.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.39.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:27","prev_osis_id":"Ezek.039.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.27\" class=\"v\">27<\/sup>Quand je les ram\u00e8nerai d\u2019entre les peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je les rassemblerai du pays de leurs ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">Je serai sanctifi\u00e9 par eux aux yeux de beaucoup de nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:28","id":"fra-LSG:Ezek.39.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:26","id":"fra-LSG:Ezek.39.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.39.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:28","prev_osis_id":"Ezek.039.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui les avait emmen\u00e9s captifs parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui les rassemble dans leur pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne laisserai chez elles aucun d\u2019eux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:29","id":"fra-LSG:Ezek.39.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:27","id":"fra-LSG:Ezek.39.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ezek.39.29","osis_end":"fra-LSG:Ezek.39.29","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 39:29","prev_osis_id":"Ezek.039.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.040.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.39.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et je ne leur cacherai plus ma face,<\/p>\n<p class=\"q\">Car je r\u00e9pandrai mon esprit sur la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.39","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39","id":"fra-LSG:Ezek.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.40.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 40:1","id":"fra-LSG:Ezek.40.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:28","id":"fra-LSG:Ezek.39.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc255b656.11419133');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc255b656.11419133\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc255b656.11419133","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc255b656.11419133'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc255b656.11419133\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}