{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.48.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:1","prev_osis_id":"Ezek.047.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. \u00c9z 47:13-23. (Jos 15 \u00e0 17; 19:24, etc.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici les noms des tribus. Depuis l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 septentrionale, le long du chemin de Hethlon \u00e0 Hamath, Hatsar-\u00c9non, la fronti\u00e8re de Damas au nord vers Hamath, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Dan, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:2","id":"fra-LSG:Ezek.48.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:23","id":"fra-LSG:Ezek.47.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.48.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:2","prev_osis_id":"Ezek.048.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sur la limite de Dan, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Aser, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:3","id":"fra-LSG:Ezek.48.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:1","id":"fra-LSG:Ezek.48.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.48.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:3","prev_osis_id":"Ezek.048.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.3\" class=\"v\">3<\/sup>Sur la limite d\u2019Aser, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Nephthali, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:4","id":"fra-LSG:Ezek.48.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:2","id":"fra-LSG:Ezek.48.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.48.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:4","prev_osis_id":"Ezek.048.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.4\" class=\"v\">4<\/sup>Sur la limite de Nephthali, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Manass\u00e9, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:5","id":"fra-LSG:Ezek.48.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:3","id":"fra-LSG:Ezek.48.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.48.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:5","prev_osis_id":"Ezek.048.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.5\" class=\"v\">5<\/sup>Sur la limite de Manass\u00e9, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: \u00c9phra\u00efm, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:6","id":"fra-LSG:Ezek.48.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:4","id":"fra-LSG:Ezek.48.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.48.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:6","prev_osis_id":"Ezek.048.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.6\" class=\"v\">6<\/sup>Sur la limite d\u2019\u00c9phra\u00efm, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Ruben, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:7","id":"fra-LSG:Ezek.48.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:5","id":"fra-LSG:Ezek.48.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.48.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:7","prev_osis_id":"Ezek.048.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.7\" class=\"v\">7<\/sup>Sur la limite de Ruben, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Juda, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:8","id":"fra-LSG:Ezek.48.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:6","id":"fra-LSG:Ezek.48.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.48.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:8","prev_osis_id":"Ezek.048.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-22: cf. \u00c9z 45:1-8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.8\" class=\"v\">8<\/sup>Sur la fronti\u00e8re de Juda, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident, sera la portion que vous pr\u00e9l\u00e8verez, large de vingt-cinq mille cannes et longue comme l\u2019une des parts de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident; et le sanctuaire sera au milieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:9","id":"fra-LSG:Ezek.48.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:7","id":"fra-LSG:Ezek.48.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.48.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:9","prev_osis_id":"Ezek.048.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.9\" class=\"v\">9<\/sup>La portion que vous pr\u00e9l\u00e8verez pour l\u2019\u00c9ternel aura vingt-cinq mille cannes de longueur et dix mille de largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:10","id":"fra-LSG:Ezek.48.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:8","id":"fra-LSG:Ezek.48.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.48.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:10","prev_osis_id":"Ezek.048.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est aux sacrificateurs qu\u2019appartiendra cette portion sainte: vingt-cinq mille cannes au septentrion, dix mille en largeur \u00e0 l\u2019occident, dix mille en largeur \u00e0 l\u2019orient, et vingt-cinq mille en longueur au midi; et le sanctuaire de l\u2019\u00c9ternel sera au milieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:11","id":"fra-LSG:Ezek.48.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:9","id":"fra-LSG:Ezek.48.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.48.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:11","prev_osis_id":"Ezek.048.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.11\" class=\"v\">11<\/sup>Elle appartiendra aux sacrificateurs consacr\u00e9s, aux fils de Tsadok, qui ont fait le service de mon sanctuaire, qui ne se sont point \u00e9gar\u00e9s, lorsque les enfants d\u2019Isra\u00ebl s\u2019\u00e9garaient, comme s\u2019\u00e9garaient les L\u00e9vites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:12","id":"fra-LSG:Ezek.48.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:10","id":"fra-LSG:Ezek.48.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.48.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:12","prev_osis_id":"Ezek.048.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.12\" class=\"v\">12<\/sup>Elle leur appartiendra comme portion tr\u00e8s sainte, pr\u00e9lev\u00e9e sur la portion du pays qui aura \u00e9t\u00e9 pr\u00e9lev\u00e9e, \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la limite des L\u00e9vites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:13","id":"fra-LSG:Ezek.48.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:11","id":"fra-LSG:Ezek.48.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.48.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:13","prev_osis_id":"Ezek.048.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les L\u00e9vites auront, parall\u00e8lement \u00e0 la limite des sacrificateurs, vingt-cinq mille cannes en longueur et dix mille en largeur, vingt-cinq mille pour toute la longueur et dix mille pour la largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:14","id":"fra-LSG:Ezek.48.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:12","id":"fra-LSG:Ezek.48.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.48.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:14","prev_osis_id":"Ezek.048.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ils n\u2019en pourront rien vendre ni \u00e9changer; et les pr\u00e9mices du pays ne seront point ali\u00e9n\u00e9es, car elles sont consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:15","id":"fra-LSG:Ezek.48.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:13","id":"fra-LSG:Ezek.48.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.48.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:15","prev_osis_id":"Ezek.048.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les cinq mille cannes qui resteront en largeur sur les vingt-cinq mille seront destin\u00e9es \u00e0 la ville, pour les habitations et la banlieue; et la ville sera au milieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:16","id":"fra-LSG:Ezek.48.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:14","id":"fra-LSG:Ezek.48.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.48.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:16","prev_osis_id":"Ezek.048.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.16\" class=\"v\">16<\/sup>En voici les mesures: du c\u00f4t\u00e9 septentrional quatre mille cinq cents, du c\u00f4t\u00e9 m\u00e9ridional quatre mille cinq cents, du c\u00f4t\u00e9 oriental quatre mille cinq cents, et du c\u00f4t\u00e9 occidental quatre mille cinq cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:17","id":"fra-LSG:Ezek.48.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:15","id":"fra-LSG:Ezek.48.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.48.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:17","prev_osis_id":"Ezek.048.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.17\" class=\"v\">17<\/sup>La ville aura une banlieue de deux cent cinquante au nord, de deux cent cinquante au midi, de deux cent cinquante \u00e0 l\u2019orient, et de deux cent cinquante \u00e0 l\u2019occident.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:18","id":"fra-LSG:Ezek.48.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:16","id":"fra-LSG:Ezek.48.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.48.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:18","prev_osis_id":"Ezek.048.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le reste sur la longueur, parall\u00e8lement \u00e0 la portion sainte, dix mille \u00e0 l\u2019orient et dix mille \u00e0 l\u2019occident, parall\u00e8lement \u00e0 la portion sainte, formera les revenus destin\u00e9s \u00e0 l\u2019entretien de ceux qui travailleront pour la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:19","id":"fra-LSG:Ezek.48.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:17","id":"fra-LSG:Ezek.48.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.48.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:19","prev_osis_id":"Ezek.048.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le sol en sera cultiv\u00e9 par ceux de toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl qui travailleront pour la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:20","id":"fra-LSG:Ezek.48.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:18","id":"fra-LSG:Ezek.48.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.48.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:20","prev_osis_id":"Ezek.048.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.20\" class=\"v\">20<\/sup>Toute la portion pr\u00e9lev\u00e9e sera de vingt-cinq mille cannes en longueur sur vingt-cinq mille en largeur; vous en s\u00e9parerez un carr\u00e9 pour la propri\u00e9t\u00e9 de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:21","id":"fra-LSG:Ezek.48.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:19","id":"fra-LSG:Ezek.48.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.48.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:21","prev_osis_id":"Ezek.048.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ce qui restera sera pour le prince, aux deux c\u00f4t\u00e9s de la portion sainte et de la propri\u00e9t\u00e9 de la ville, le long des vingt-cinq mille cannes de la portion sainte jusqu\u2019\u00e0 la limite de l\u2019orient, et \u00e0 l\u2019occident le long des vingt-cinq mille cannes vers la limite de l\u2019occident, parall\u00e8lement aux parts. C\u2019est l\u00e0 ce qui appartiendra au prince; et la portion sainte et le sanctuaire de la maison seront au milieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:22","id":"fra-LSG:Ezek.48.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:20","id":"fra-LSG:Ezek.48.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.48.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:22","prev_osis_id":"Ezek.048.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ainsi ce qui appartiendra au prince sera l\u2019espace compris depuis la propri\u00e9t\u00e9 des L\u00e9vites et depuis la propri\u00e9t\u00e9 de la ville; ce qui sera entre la limite de Juda et la limite de Benjamin appartiendra au prince.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:23","id":"fra-LSG:Ezek.48.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:21","id":"fra-LSG:Ezek.48.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.48.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:23","prev_osis_id":"Ezek.048.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-29: cf. Jos 18:21-28; 19:1-23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.23\" class=\"v\">23<\/sup>Voici les autres tribus. De l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Benjamin, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:24","id":"fra-LSG:Ezek.48.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:22","id":"fra-LSG:Ezek.48.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.48.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:24","prev_osis_id":"Ezek.048.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.24\" class=\"v\">24<\/sup>Sur la limite de Benjamin, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Sim\u00e9on, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:25","id":"fra-LSG:Ezek.48.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:23","id":"fra-LSG:Ezek.48.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.48.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:25","prev_osis_id":"Ezek.048.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.25\" class=\"v\">25<\/sup>Sur la limite de Sim\u00e9on, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Issacar, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:26","id":"fra-LSG:Ezek.48.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:24","id":"fra-LSG:Ezek.48.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.48.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:26","prev_osis_id":"Ezek.048.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.26\" class=\"v\">26<\/sup>Sur la limite d\u2019Issacar, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Zabulon, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:27","id":"fra-LSG:Ezek.48.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:25","id":"fra-LSG:Ezek.48.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.48.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:27","prev_osis_id":"Ezek.048.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.27\" class=\"v\">27<\/sup>Sur la limite de Zabulon, de l\u2019orient \u00e0 l\u2019occident: Gad, une tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:28","id":"fra-LSG:Ezek.48.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:26","id":"fra-LSG:Ezek.48.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.48.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:28","prev_osis_id":"Ezek.048.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.28\" class=\"v\">28<\/sup>Sur la limite de Gad, du c\u00f4t\u00e9 m\u00e9ridional, au midi, la fronti\u00e8re ira depuis Thamar, jusqu\u2019aux eaux de Meriba \u00e0 Kad\u00e8s, jusqu\u2019au torrent vers la grande mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:29","id":"fra-LSG:Ezek.48.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:27","id":"fra-LSG:Ezek.48.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ezek.48.29","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.29","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:29","prev_osis_id":"Ezek.048.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.29\" class=\"v\">29<\/sup>Tel est le pays que vous diviserez en h\u00e9ritage par le sort pour les tribus d\u2019Isra\u00ebl et telles sont leurs parts, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:30","id":"fra-LSG:Ezek.48.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:28","id":"fra-LSG:Ezek.48.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Ezek.48.30","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.30","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:30","prev_osis_id":"Ezek.048.029,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.031,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 30-35: cf. Ap 21:9-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.30\" class=\"v\">30<\/sup>Voici les issues de la ville. Du c\u00f4t\u00e9 septentrional quatre mille cinq cents cannes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:31","id":"fra-LSG:Ezek.48.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:29","id":"fra-LSG:Ezek.48.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Ezek.48.31","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.31","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:31","prev_osis_id":"Ezek.048.030,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.31\" class=\"v\">31<\/sup>et les portes de la ville d\u2019apr\u00e8s les noms des tribus d\u2019Isra\u00ebl, trois portes au nord: la porte de Ruben, une, la porte de Juda, une, la porte de L\u00e9vi, une.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:32","id":"fra-LSG:Ezek.48.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:30","id":"fra-LSG:Ezek.48.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Ezek.48.32","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.32","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:32","prev_osis_id":"Ezek.048.031,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.32\" class=\"v\">32<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 oriental quatre mille cinq cents cannes, et trois portes: la porte de Joseph, une, la porte de Benjamin, une, la porte de Dan, une.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:33","id":"fra-LSG:Ezek.48.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:31","id":"fra-LSG:Ezek.48.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Ezek.48.33","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.33","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:33","prev_osis_id":"Ezek.048.032,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.33\" class=\"v\">33<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 m\u00e9ridional quatre mille cinq cents cannes, et trois portes: la porte de Sim\u00e9on, une, la porte d\u2019Issacar, une, la porte de Zabulon, une.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:34","id":"fra-LSG:Ezek.48.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:32","id":"fra-LSG:Ezek.48.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Ezek.48.34","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.34","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:34","prev_osis_id":"Ezek.048.033,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.34\" class=\"v\">34<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 occidental quatre mille cinq cents cannes, et trois portes: la porte de Gad, une, la porte d\u2019Aser, une, la porte de Nephthali, une.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:35","id":"fra-LSG:Ezek.48.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:33","id":"fra-LSG:Ezek.48.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Ezek.48.35","osis_end":"fra-LSG:Ezek.48.35","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 48:35","prev_osis_id":"Ezek.048.034,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.48.35\" class=\"v\">35<\/sup>Circuit: dix-huit mille cannes. Et, d\u00e8s ce jour, le nom de la ville sera: l\u2019\u00c9ternel est ici.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.48","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48","id":"fra-LSG:Ezek.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.1.1","name":"Daniel 1:1","id":"fra-LSG:Dan.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:34","id":"fra-LSG:Ezek.48.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc18fb446.28572799');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc18fb446.28572799\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc18fb446.28572799","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc18fb446.28572799'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc18fb446.28572799\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}