{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.29.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:1","prev_osis_id":"Ezek.028.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre l\u2019\u00c9gypte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. \u00c9z 30 \u00e0 32. \u00c9s 2:11-17, 22; 31:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.29.1\" class=\"v\">1<\/sup>La dixi\u00e8me ann\u00e9e, le douzi\u00e8me jour du dixi\u00e8me mois, la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:2","id":"fra-LSG:Ezek.29.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:26","id":"fra-LSG:Ezek.28.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.29.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:2","prev_osis_id":"Ezek.029.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, tourne ta face vers Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et proph\u00e9tise contre lui et contre toute l\u2019\u00c9gypte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:3","id":"fra-LSG:Ezek.29.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:1","id":"fra-LSG:Ezek.29.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.29.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:3","prev_osis_id":"Ezek.029.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.3\" class=\"v\">3<\/sup>Parle, et tu diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi, Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Grand crocodile, qui te couches au milieu de tes fleuves,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui dis: Mon fleuve est \u00e0 moi, c\u2019est moi qui l\u2019ai fait!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:4","id":"fra-LSG:Ezek.29.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:2","id":"fra-LSG:Ezek.29.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.29.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:4","prev_osis_id":"Ezek.029.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je mettrai une boucle \u00e0 tes m\u00e2choires,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019attacherai \u00e0 tes \u00e9cailles les poissons de tes fleuves,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je te tirerai du milieu de tes fleuves,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec tous les poissons qui s\u2019y trouvent<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui seront attach\u00e9s \u00e0 tes \u00e9cailles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:5","id":"fra-LSG:Ezek.29.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:3","id":"fra-LSG:Ezek.29.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.29.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:5","prev_osis_id":"Ezek.029.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je te jetterai dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi et tous les poissons de tes fleuves.<\/p>\n<p class=\"q\">Tu tomberas sur la face des champs,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne seras ni relev\u00e9 ni ramass\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Aux b\u00eates de la terre et aux oiseaux du ciel<\/p>\n<p class=\"q\">Je te donnerai pour p\u00e2ture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:6","id":"fra-LSG:Ezek.29.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:4","id":"fra-LSG:Ezek.29.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.29.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:6","prev_osis_id":"Ezek.029.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et tous les habitants de l\u2019\u00c9gypte sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 un soutien de roseau pour la maison d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:7","id":"fra-LSG:Ezek.29.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:5","id":"fra-LSG:Ezek.29.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.29.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:7","prev_osis_id":"Ezek.029.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.7\" class=\"v\">7<\/sup>Lorsqu\u2019ils t\u2019ont pris dans la main, tu t\u2019es rompu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu leur as d\u00e9chir\u00e9 toute l\u2019\u00e9paule;<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsqu\u2019ils se sont appuy\u00e9s sur toi, tu t\u2019es bris\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu as rendu leurs reins immobiles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:8","id":"fra-LSG:Ezek.29.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:6","id":"fra-LSG:Ezek.29.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.29.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:8","prev_osis_id":"Ezek.029.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je ferai venir contre toi l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019exterminerai du milieu de toi les hommes et les b\u00eates.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:9","id":"fra-LSG:Ezek.29.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:7","id":"fra-LSG:Ezek.29.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.29.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:9","prev_osis_id":"Ezek.029.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le pays d\u2019\u00c9gypte deviendra une solitude et un d\u00e9sert.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il a dit: Le fleuve est \u00e0 moi, c\u2019est moi qui l\u2019ai fait!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:10","id":"fra-LSG:Ezek.29.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:8","id":"fra-LSG:Ezek.29.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.29.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:10","prev_osis_id":"Ezek.029.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, j\u2019en veux \u00e0 toi et \u00e0 tes fleuves,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ferai du pays d\u2019\u00c9gypte un d\u00e9sert et une solitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis Migdol jusqu\u2019\u00e0 Sy\u00e8ne et aux fronti\u00e8res de l\u2019\u00c9thiopie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:11","id":"fra-LSG:Ezek.29.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:9","id":"fra-LSG:Ezek.29.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.29.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:11","prev_osis_id":"Ezek.029.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.11\" class=\"v\">11<\/sup>Nul pied d\u2019homme n\u2019y passera,<\/p>\n<p class=\"q\">Nul pied d\u2019animal n\u2019y passera,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il restera quarante ans sans \u00eatre habit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:12","id":"fra-LSG:Ezek.29.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:10","id":"fra-LSG:Ezek.29.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.29.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:12","prev_osis_id":"Ezek.029.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je ferai du pays d\u2019\u00c9gypte une solitude entre les pays d\u00e9vast\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses villes seront d\u00e9sertes entre les villes d\u00e9sertes,<\/p>\n<p class=\"q\">Pendant quarante ans.<\/p>\n<p class=\"q\">Je r\u00e9pandrai les \u00c9gyptiens parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les disperserai en divers pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:13","id":"fra-LSG:Ezek.29.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:11","id":"fra-LSG:Ezek.29.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.29.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:13","prev_osis_id":"Ezek.029.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Au bout de quarante ans je rassemblerai les \u00c9gyptiens<\/p>\n<p class=\"q\">Du milieu des peuples o\u00f9 ils auront \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:14","id":"fra-LSG:Ezek.29.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:12","id":"fra-LSG:Ezek.29.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.29.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:14","prev_osis_id":"Ezek.029.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je ram\u00e8nerai les captifs de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ram\u00e8nerai dans le pays de Pathros,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le pays de leur origine,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u00e0 ils formeront un faible royaume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:15","id":"fra-LSG:Ezek.29.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:13","id":"fra-LSG:Ezek.29.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.29.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:15","prev_osis_id":"Ezek.029.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ce sera le moindre des royaumes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ne s\u2019\u00e9l\u00e8vera plus au-dessus des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les diminuerai, afin qu\u2019ils ne dominent pas sur les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:16","id":"fra-LSG:Ezek.29.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:14","id":"fra-LSG:Ezek.29.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.29.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:16","prev_osis_id":"Ezek.029.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ce royaume ne sera plus pour la maison d\u2019Isra\u00ebl un sujet de confiance;<\/p>\n<p class=\"q\">Il lui rappellera son iniquit\u00e9, quand elle se tournait vers eux.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:17","id":"fra-LSG:Ezek.29.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:15","id":"fra-LSG:Ezek.29.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.29.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:17","prev_osis_id":"Ezek.029.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-21: cf. J\u00e9 43:8-13; 44:30.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.29.17\" class=\"v\">17<\/sup>La vingt-septi\u00e8me ann\u00e9e, le premier jour du premier mois, la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:18","id":"fra-LSG:Ezek.29.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:16","id":"fra-LSG:Ezek.29.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.29.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:18","prev_osis_id":"Ezek.029.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.18\" class=\"v\">18<\/sup>Fils de l\u2019homme, Nebucadnetsar, roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">A fait faire \u00e0 son arm\u00e9e un service p\u00e9nible contre Tyr;<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les t\u00eates sont chauves, toutes les \u00e9paules sont \u00e9corch\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019a retir\u00e9 de Tyr aucun salaire, ni lui, ni son arm\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour le service qu\u2019il a fait contre elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:19","id":"fra-LSG:Ezek.29.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:17","id":"fra-LSG:Ezek.29.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.29.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:19","prev_osis_id":"Ezek.029.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je donne \u00e0 Nebucadnetsar, roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays d\u2019\u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">Il en emportera les richesses,<\/p>\n<p class=\"q\">Il en prendra les d\u00e9pouilles,<\/p>\n<p class=\"q\">Il en pillera le butin;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sera un salaire pour son arm\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:20","id":"fra-LSG:Ezek.29.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:18","id":"fra-LSG:Ezek.29.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.29.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:20","prev_osis_id":"Ezek.029.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.20\" class=\"v\">20<\/sup>Pour prix du service qu\u2019il a fait contre Tyr,<\/p>\n<p class=\"q\">Je lui donne le pays d\u2019\u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils ont travaill\u00e9 pour moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:21","id":"fra-LSG:Ezek.29.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:19","id":"fra-LSG:Ezek.29.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.29.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.29.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 29:21","prev_osis_id":"Ezek.029.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.29.21\" class=\"v\">21<\/sup>En ce jour-l\u00e0, je donnerai de la force \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je t\u2019ouvrirai la bouche au milieu d\u2019eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29","id":"fra-LSG:Ezek.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:1","id":"fra-LSG:Ezek.30.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:20","id":"fra-LSG:Ezek.29.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbbbffb54.04733437');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbbffb54.04733437\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbbbffb54.04733437","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbbbffb54.04733437'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbbffb54.04733437\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}