{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.43.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:1","prev_osis_id":"Ezek.042.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision de la gloire de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. \u00c9z 10:1-19. (1 R 8:6, 10-13. \u00c9z 37:26-28. Ap 21:3.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il me conduisit \u00e0 la porte, \u00e0 la porte qui \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:2","id":"fra-LSG:Ezek.43.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:20","id":"fra-LSG:Ezek.42.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.43.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:2","prev_osis_id":"Ezek.043.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et voici, la gloire du Dieu d\u2019Isra\u00ebl s\u2019avan\u00e7ait de l\u2019orient. Sa voix \u00e9tait pareille au bruit des grandes eaux, et la terre resplendissait de sa gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:3","id":"fra-LSG:Ezek.43.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:1","id":"fra-LSG:Ezek.43.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.43.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:3","prev_osis_id":"Ezek.043.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.3\" class=\"v\">3<\/sup>Cette vision \u00e9tait semblable \u00e0 celle que j\u2019avais eue lorsque j\u2019\u00e9tais venu pour d\u00e9truire la ville; et ces visions \u00e9taient semblables \u00e0 celle que j\u2019avais eue pr\u00e8s du fleuve du Kebar. Et je tombai sur ma face.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:4","id":"fra-LSG:Ezek.43.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:2","id":"fra-LSG:Ezek.43.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.43.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:4","prev_osis_id":"Ezek.043.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.4\" class=\"v\">4<\/sup>La gloire de l\u2019\u00c9ternel entra dans la maison par la porte qui \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:5","id":"fra-LSG:Ezek.43.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:3","id":"fra-LSG:Ezek.43.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.43.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:5","prev_osis_id":"Ezek.043.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors, l\u2019esprit m\u2019enleva et me transporta dans le parvis int\u00e9rieur. Et voici, la gloire de l\u2019\u00c9ternel remplissait la maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:6","id":"fra-LSG:Ezek.43.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:4","id":"fra-LSG:Ezek.43.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.43.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:6","prev_osis_id":"Ezek.043.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u2019entendis quelqu\u2019un qui me parlait depuis la maison, et un homme se tenait pr\u00e8s de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:7","id":"fra-LSG:Ezek.43.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:5","id":"fra-LSG:Ezek.43.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.43.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:7","prev_osis_id":"Ezek.043.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, c\u2019est ici le lieu de mon tr\u00f4ne, le lieu o\u00f9 je poserai la plante de mes pieds; j\u2019y habiterai \u00e9ternellement au milieu des enfants d\u2019Isra\u00ebl. La maison d\u2019Isra\u00ebl et ses rois ne souilleront plus mon saint nom par leurs prostitutions et par les cadavres de leurs rois sur leurs hauts lieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:8","id":"fra-LSG:Ezek.43.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:6","id":"fra-LSG:Ezek.43.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.43.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:8","prev_osis_id":"Ezek.043.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils mettaient leur seuil pr\u00e8s de mon seuil, leurs poteaux pr\u00e8s de mes poteaux, et il n\u2019y avait qu\u2019un mur entre moi et eux; ils ont ainsi souill\u00e9 mon saint nom par les abominations qu\u2019ils ont commises; c\u2019est pourquoi je les ai consum\u00e9s dans ma col\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:9","id":"fra-LSG:Ezek.43.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:7","id":"fra-LSG:Ezek.43.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.43.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:9","prev_osis_id":"Ezek.043.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.9\" class=\"v\">9<\/sup>Maintenant ils \u00e9loigneront de moi leurs prostitutions et les cadavres de leurs rois, et j\u2019habiterai \u00e9ternellement au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:10","id":"fra-LSG:Ezek.43.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:8","id":"fra-LSG:Ezek.43.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.43.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:10","prev_osis_id":"Ezek.043.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-12: cf. \u00c9z 44:5-9. 2 Ti 2:25, 26.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.10\" class=\"v\">10<\/sup>Toi, fils de l\u2019homme, montre ce temple \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl; qu\u2019ils en mesurent le plan, et qu\u2019ils rougissent de leurs iniquit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:11","id":"fra-LSG:Ezek.43.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:9","id":"fra-LSG:Ezek.43.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.43.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:11","prev_osis_id":"Ezek.043.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.11\" class=\"v\">11<\/sup>S\u2019ils rougissent de toute leur conduite, fais-leur conna\u00eetre la forme de cette maison, sa disposition, ses issues et ses entr\u00e9es, tous ses dessins et toutes ses ordonnances, tous ses dessins et toutes ses lois; mets-en la description sous leurs yeux, afin qu\u2019ils gardent tous ses dessins et toutes ses ordonnances, et qu\u2019ils s\u2019y conforment dans l\u2019ex\u00e9cution.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:12","id":"fra-LSG:Ezek.43.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:10","id":"fra-LSG:Ezek.43.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.43.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:12","prev_osis_id":"Ezek.043.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.12\" class=\"v\">12<\/sup>Telle est la loi de la maison. Sur le sommet de la montagne, tout l\u2019espace qu\u2019elle doit occuper est tr\u00e8s saint. Voil\u00e0 donc la loi de la maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:13","id":"fra-LSG:Ezek.43.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:11","id":"fra-LSG:Ezek.43.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.43.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:13","prev_osis_id":"Ezek.043.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-17: cf. Ex 27:1-8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici les mesures de l\u2019autel, d\u2019apr\u00e8s les coud\u00e9es dont chacune \u00e9tait d\u2019un palme plus longue que la coud\u00e9e ordinaire. La base avait une coud\u00e9e de hauteur, et une coud\u00e9e de largeur; et le rebord qui terminait son contour avait un empan de largeur; c\u2019\u00e9tait le support de l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:14","id":"fra-LSG:Ezek.43.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:12","id":"fra-LSG:Ezek.43.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.43.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:14","prev_osis_id":"Ezek.043.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.14\" class=\"v\">14<\/sup>Depuis la base sur le sol jusqu\u2019\u00e0 l\u2019encadrement inf\u00e9rieur il y avait deux coud\u00e9es, et une coud\u00e9e de largeur; et depuis le petit jusqu\u2019au grand encadrement il y avait quatre coud\u00e9es, et une coud\u00e9e de largeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:15","id":"fra-LSG:Ezek.43.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:13","id":"fra-LSG:Ezek.43.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.43.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:15","prev_osis_id":"Ezek.043.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019autel avait quatre coud\u00e9es; et quatre cornes s\u2019\u00e9levaient de l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:16","id":"fra-LSG:Ezek.43.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:14","id":"fra-LSG:Ezek.43.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.43.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:16","prev_osis_id":"Ezek.043.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019autel avait douze coud\u00e9es de longueur, douze coud\u00e9es de largeur, et formait un carr\u00e9 par ses quatre c\u00f4t\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:17","id":"fra-LSG:Ezek.43.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:15","id":"fra-LSG:Ezek.43.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.43.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:17","prev_osis_id":"Ezek.043.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u2019encadrement avait quatorze coud\u00e9es de longueur sur quatorze coud\u00e9es de largeur \u00e0 ses quatre c\u00f4t\u00e9s, le rebord qui terminait son contour avait une demi-coud\u00e9e; la base avait une coud\u00e9e tout autour, et les degr\u00e9s \u00e9taient tourn\u00e9s vers l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:18","id":"fra-LSG:Ezek.43.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:16","id":"fra-LSG:Ezek.43.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.43.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:18","prev_osis_id":"Ezek.043.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-27: cf. Ex 29:35-37. L\u00e9 8:33-35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Voici les lois au sujet de l\u2019autel, pour le jour o\u00f9 on le construira, afin d\u2019y offrir les holocaustes et d\u2019y r\u00e9pandre le sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:19","id":"fra-LSG:Ezek.43.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:17","id":"fra-LSG:Ezek.43.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.43.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:19","prev_osis_id":"Ezek.043.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tu donneras aux sacrificateurs, aux L\u00e9vites, qui sont de la post\u00e9rit\u00e9 de Tsadok et qui s\u2019approchent de moi pour me servir, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, un jeune taureau pour le sacrifice d\u2019expiation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:20","id":"fra-LSG:Ezek.43.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:18","id":"fra-LSG:Ezek.43.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.43.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:20","prev_osis_id":"Ezek.043.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu prendras de son sang, et tu en mettras sur les quatre cornes de l\u2019autel, sur les quatre angles de l\u2019encadrement, et sur le rebord qui l\u2019entoure; tu purifieras ainsi l\u2019autel et tu en feras l\u2019expiation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:21","id":"fra-LSG:Ezek.43.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:19","id":"fra-LSG:Ezek.43.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.43.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:21","prev_osis_id":"Ezek.043.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.21\" class=\"v\">21<\/sup>Tu prendras le taureau expiatoire, et on le br\u00fblera dans un lieu r\u00e9serv\u00e9 de la maison, en dehors du sanctuaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:22","id":"fra-LSG:Ezek.43.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:20","id":"fra-LSG:Ezek.43.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.43.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:22","prev_osis_id":"Ezek.043.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le second jour, tu offriras en expiation un bouc sans d\u00e9faut; on purifiera ainsi l\u2019autel, comme on l\u2019aura purifi\u00e9 avec le taureau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:23","id":"fra-LSG:Ezek.43.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:21","id":"fra-LSG:Ezek.43.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.43.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:23","prev_osis_id":"Ezek.043.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.23\" class=\"v\">23<\/sup>Quand tu auras achev\u00e9 la purification, tu offriras un jeune taureau sans d\u00e9faut, et un b\u00e9lier du troupeau sans d\u00e9faut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:24","id":"fra-LSG:Ezek.43.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:22","id":"fra-LSG:Ezek.43.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.43.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:24","prev_osis_id":"Ezek.043.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.24\" class=\"v\">24<\/sup>Tu les offriras devant l\u2019\u00c9ternel; les sacrificateurs jetteront du sel sur eux, et les offriront en holocauste \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:25","id":"fra-LSG:Ezek.43.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:23","id":"fra-LSG:Ezek.43.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.43.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:25","prev_osis_id":"Ezek.043.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.25\" class=\"v\">25<\/sup>Pendant sept jours, tu sacrifieras chaque jour un bouc comme victime expiatoire; on sacrifiera aussi un jeune taureau et un b\u00e9lier du troupeau, l\u2019un et l\u2019autre sans d\u00e9faut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:26","id":"fra-LSG:Ezek.43.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:24","id":"fra-LSG:Ezek.43.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.43.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:26","prev_osis_id":"Ezek.043.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.26\" class=\"v\">26<\/sup>Pendant sept jours, on fera l\u2019expiation et la purification de l\u2019autel, on le consacrera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:27","id":"fra-LSG:Ezek.43.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:25","id":"fra-LSG:Ezek.43.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.43.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.43.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 43:27","prev_osis_id":"Ezek.043.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.044.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.43.27\" class=\"v\">27<\/sup>Lorsque ces jours seront accomplis, d\u00e8s le huiti\u00e8me jour et \u00e0 l\u2019avenir les sacrificateurs offriront sur l\u2019autel vos holocaustes et vos sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces. Et je vous serai favorable, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.43","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43","id":"fra-LSG:Ezek.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.44.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 44:1","id":"fra-LSG:Ezek.44.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:26","id":"fra-LSG:Ezek.43.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc8136af4.05550459');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8136af4.05550459\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc8136af4.05550459","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc8136af4.05550459'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8136af4.05550459\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}