{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.30.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:1","prev_osis_id":"Ezek.029.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-19: cf. \u00c9z 29.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.30.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:2","id":"fra-LSG:Ezek.30.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:21","id":"fra-LSG:Ezek.29.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.30.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:2","prev_osis_id":"Ezek.030.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, proph\u00e9tise, et dis:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">G\u00e9missez!\u2026 Malheureux jour!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:3","id":"fra-LSG:Ezek.30.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:1","id":"fra-LSG:Ezek.30.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.30.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:3","prev_osis_id":"Ezek.030.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car le jour approche, le jour de l\u2019\u00c9ternel approche,<\/p>\n<p class=\"q\">Jour t\u00e9n\u00e9breux: ce sera le temps des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:4","id":"fra-LSG:Ezek.30.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:2","id":"fra-LSG:Ezek.30.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.30.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:4","prev_osis_id":"Ezek.030.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019\u00e9p\u00e9e fondra sur l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9pouvante sera dans l\u2019\u00c9thiopie,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand les morts tomberont en \u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand on enl\u00e8vera ses richesses,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ses fondements seront renvers\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:5","id":"fra-LSG:Ezek.30.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:3","id":"fra-LSG:Ezek.30.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.30.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:5","prev_osis_id":"Ezek.030.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9thiopie, Puth, Lud, toute l\u2019Arabie, Cub,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les fils du pays alli\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Tomberont avec eux par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:6","id":"fra-LSG:Ezek.30.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:4","id":"fra-LSG:Ezek.30.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.30.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:6","prev_osis_id":"Ezek.030.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tomberont, les soutiens de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019orgueil de sa force p\u00e9rira;<\/p>\n<p class=\"q\">De Migdol \u00e0 Sy\u00e8ne ils tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:7","id":"fra-LSG:Ezek.30.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:5","id":"fra-LSG:Ezek.30.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.30.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:7","prev_osis_id":"Ezek.030.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils seront d\u00e9vast\u00e9s entre les pays d\u00e9vast\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses villes seront entre les villes d\u00e9sertes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:8","id":"fra-LSG:Ezek.30.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:6","id":"fra-LSG:Ezek.30.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.30.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:8","prev_osis_id":"Ezek.030.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je mettrai le feu dans l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tous ses soutiens seront bris\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:9","id":"fra-LSG:Ezek.30.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:7","id":"fra-LSG:Ezek.30.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.30.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:9","prev_osis_id":"Ezek.030.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.9\" class=\"v\">9<\/sup>En ce jour-l\u00e0, des messagers iront de ma part sur des navires<\/p>\n<p class=\"q\">Troubler l\u2019\u00c9thiopie dans sa s\u00e9curit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9pouvante sera parmi eux au jour de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Car voici, ces choses arrivent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:10","id":"fra-LSG:Ezek.30.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:8","id":"fra-LSG:Ezek.30.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.30.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:10","prev_osis_id":"Ezek.030.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai dispara\u00eetre la multitude de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Par la main de Nebucadnetsar, roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:11","id":"fra-LSG:Ezek.30.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:9","id":"fra-LSG:Ezek.30.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.30.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:11","prev_osis_id":"Ezek.030.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.11\" class=\"v\">11<\/sup>Lui et son peuple avec lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Le plus violent d\u2019entre les peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Seront envoy\u00e9s pour d\u00e9truire le pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tireront l\u2019\u00e9p\u00e9e contre l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et rempliront le pays de morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:12","id":"fra-LSG:Ezek.30.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:10","id":"fra-LSG:Ezek.30.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.30.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:12","prev_osis_id":"Ezek.030.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je mettrai les canaux \u00e0 sec,<\/p>\n<p class=\"q\">Je livrerai le pays entre les mains des m\u00e9chants;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ravagerai le pays et ce qu\u2019il renferme, par la main des \u00e9trangers.<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:13","id":"fra-LSG:Ezek.30.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:11","id":"fra-LSG:Ezek.30.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.30.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:13","prev_osis_id":"Ezek.030.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019an\u00e9antirai les idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019\u00f4terai de Noph les vains simulacres;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y aura plus de prince du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je r\u00e9pandrai la terreur dans le pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:14","id":"fra-LSG:Ezek.30.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:12","id":"fra-LSG:Ezek.30.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.30.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:14","prev_osis_id":"Ezek.030.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je d\u00e9vasterai Pathros,<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai le feu \u00e0 Tsoan,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019exercerai mes jugements sur No.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:15","id":"fra-LSG:Ezek.30.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:13","id":"fra-LSG:Ezek.30.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.30.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:15","prev_osis_id":"Ezek.030.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je r\u00e9pandrai ma fureur sur Sin, la forteresse de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019exterminerai la multitude de No.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:16","id":"fra-LSG:Ezek.30.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:14","id":"fra-LSG:Ezek.30.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.30.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:16","prev_osis_id":"Ezek.030.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je mettrai le feu dans l\u2019\u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">Sin sera saisie d\u2019angoisse,<\/p>\n<p class=\"q\">No sera ouverte par la br\u00e8che,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Noph conquise en plein jour par les ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:17","id":"fra-LSG:Ezek.30.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:15","id":"fra-LSG:Ezek.30.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.30.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:17","prev_osis_id":"Ezek.030.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.17\" class=\"v\">17<\/sup>Les jeunes hommes d\u2019On et de Pi-B\u00e9seth tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ces villes iront en captivit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:18","id":"fra-LSG:Ezek.30.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:16","id":"fra-LSG:Ezek.30.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.30.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:18","prev_osis_id":"Ezek.030.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.18\" class=\"v\">18<\/sup>A Tachpan\u00e8s le jour s\u2019obscurcira,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand j\u2019y briserai le joug de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que l\u2019orgueil de sa force y prendra fin;<\/p>\n<p class=\"q\">Un nuage couvrira Tachpan\u00e8s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses filles iront en captivit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:19","id":"fra-LSG:Ezek.30.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:17","id":"fra-LSG:Ezek.30.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.30.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:19","prev_osis_id":"Ezek.030.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.19\" class=\"v\">19<\/sup>J\u2019exercerai mes jugements sur l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:20","id":"fra-LSG:Ezek.30.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:18","id":"fra-LSG:Ezek.30.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.30.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:20","prev_osis_id":"Ezek.030.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-26: cf. J\u00e9 46; 43:8-13. Pr 21:30. Ps 75.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.20\" class=\"v\">20<\/sup>La onzi\u00e8me ann\u00e9e, le septi\u00e8me jour du premier mois, la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:21","id":"fra-LSG:Ezek.30.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:19","id":"fra-LSG:Ezek.30.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.30.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:21","prev_osis_id":"Ezek.030.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.21\" class=\"v\">21<\/sup>Fils de l\u2019homme, j\u2019ai rompu le bras de Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici, on ne l\u2019a point pans\u00e9 pour le gu\u00e9rir,<\/p>\n<p class=\"q\">On ne l\u2019a point envelopp\u00e9 d\u2019un bandage<\/p>\n<p class=\"q\">Pour le lier et le raffermir,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019il puisse manier l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:22","id":"fra-LSG:Ezek.30.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:20","id":"fra-LSG:Ezek.30.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.30.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:22","prev_osis_id":"Ezek.030.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.22\" class=\"v\">22<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je lui romprai les bras,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui est en bon \u00e9tat et celui qui est cass\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ferai tomber l\u2019\u00e9p\u00e9e de sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:23","id":"fra-LSG:Ezek.30.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:21","id":"fra-LSG:Ezek.30.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.30.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:23","prev_osis_id":"Ezek.030.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je r\u00e9pandrai les \u00c9gyptiens parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les disperserai en divers pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:24","id":"fra-LSG:Ezek.30.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:22","id":"fra-LSG:Ezek.30.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.30.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:24","prev_osis_id":"Ezek.030.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.24\" class=\"v\">24<\/sup>Je fortifierai les bras du roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je mettrai mon \u00e9p\u00e9e dans sa main;<\/p>\n<p class=\"q\">Je romprai les bras de Pharaon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il g\u00e9mira devant lui comme g\u00e9missent les mourants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:25","id":"fra-LSG:Ezek.30.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:23","id":"fra-LSG:Ezek.30.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.30.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:25","prev_osis_id":"Ezek.030.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.030.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je fortifierai les bras du roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les bras de Pharaon tomberont.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je mettrai mon \u00e9p\u00e9e dans la main du roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il la tournera contre le pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:26","id":"fra-LSG:Ezek.30.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:24","id":"fra-LSG:Ezek.30.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.30.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.30.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 30:26","prev_osis_id":"Ezek.030.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.031.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.30.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je r\u00e9pandrai les \u00c9gyptiens parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les disperserai en divers pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30","id":"fra-LSG:Ezek.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.31.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 31:1","id":"fra-LSG:Ezek.31.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.30.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 30:25","id":"fra-LSG:Ezek.30.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc6ab6805.79249407');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6ab6805.79249407\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc6ab6805.79249407","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc6ab6805.79249407'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6ab6805.79249407\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}