{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.21.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:1","prev_osis_id":"Ezek.020.044,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre J\u00e9rusalem et contre les Ammonites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. \u00c9z 15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:2","id":"fra-LSG:Ezek.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.20.44","name":"\u00c9z\u00e9kiel 20:44","id":"fra-LSG:Ezek.20.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.21.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:2","prev_osis_id":"Ezek.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, tourne ta face vers le midi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et parle contre le midi!<\/p>\n<p class=\"q\">Proph\u00e9tise contre la for\u00eat des champs du midi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:3","id":"fra-LSG:Ezek.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:1","id":"fra-LSG:Ezek.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.21.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:3","prev_osis_id":"Ezek.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu diras \u00e0 la for\u00eat du midi:<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coute la parole de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Je vais allumer un feu au-dedans de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il d\u00e9vorera tout arbre vert et tout arbre sec;<\/p>\n<p class=\"q\">La flamme ardente ne s\u2019\u00e9teindra point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tout visage en sera br\u00fbl\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Du midi au septentrion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:4","id":"fra-LSG:Ezek.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:2","id":"fra-LSG:Ezek.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.21.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:4","prev_osis_id":"Ezek.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et toute chair verra<\/p>\n<p class=\"q\">Que moi, l\u2019\u00c9ternel, je l\u2019ai allum\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne s\u2019\u00e9teindra point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:5","id":"fra-LSG:Ezek.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:3","id":"fra-LSG:Ezek.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.21.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:5","prev_osis_id":"Ezek.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je dis: Ah! Seigneur \u00c9ternel! Ils disent de moi: N\u2019est-ce pas un faiseur de paraboles?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:6","id":"fra-LSG:Ezek.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:4","id":"fra-LSG:Ezek.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.21.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:6","prev_osis_id":"Ezek.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-22: cf. De 32:41, 42. \u00c9z 7.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:7","id":"fra-LSG:Ezek.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:5","id":"fra-LSG:Ezek.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.21.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:7","prev_osis_id":"Ezek.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Fils de l\u2019homme, tourne ta face vers J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Et parle contre les lieux saints!<\/p>\n<p class=\"q\">Proph\u00e9tise contre le pays d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:8","id":"fra-LSG:Ezek.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:6","id":"fra-LSG:Ezek.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.21.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:8","prev_osis_id":"Ezek.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu diras au pays d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je tirerai mon \u00e9p\u00e9e de son fourreau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019exterminerai du milieu de toi le juste et le m\u00e9chant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:9","id":"fra-LSG:Ezek.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:7","id":"fra-LSG:Ezek.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.21.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:9","prev_osis_id":"Ezek.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Parce que je veux exterminer du milieu de toi le juste et le m\u00e9chant,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon \u00e9p\u00e9e sortira de son fourreau,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour frapper toute chair,<\/p>\n<p class=\"q\">Du midi au septentrion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:10","id":"fra-LSG:Ezek.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:8","id":"fra-LSG:Ezek.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.21.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:10","prev_osis_id":"Ezek.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et toute chair saura<\/p>\n<p class=\"q\">Que moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai tir\u00e9 mon \u00e9p\u00e9e de son fourreau.<\/p>\n<p class=\"q\">Elle n\u2019y rentrera plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:11","id":"fra-LSG:Ezek.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:9","id":"fra-LSG:Ezek.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.21.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:11","prev_osis_id":"Ezek.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, g\u00e9mis!<\/p>\n<p class=\"q\">Les reins bris\u00e9s et l\u2019amertume dans l\u2019\u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">G\u00e9mis sous leurs regards!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:12","id":"fra-LSG:Ezek.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:10","id":"fra-LSG:Ezek.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.21.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:12","prev_osis_id":"Ezek.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et s\u2019ils te disent: Pourquoi g\u00e9mis-tu?<\/p>\n<p class=\"q\">Tu r\u00e9pondras: Parce qu\u2019il arrive une nouvelle\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les c\u0153urs s\u2019alarmeront,<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les mains deviendront faibles,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les esprits seront abattus,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les genoux se fondront en eau\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, elle arrive, elle est l\u00e0!<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:13","id":"fra-LSG:Ezek.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:11","id":"fra-LSG:Ezek.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.21.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:13","prev_osis_id":"Ezek.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:14","id":"fra-LSG:Ezek.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:12","id":"fra-LSG:Ezek.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.21.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:14","prev_osis_id":"Ezek.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>Fils de l\u2019homme, proph\u00e9tise, et dis:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Dis: L\u2019\u00e9p\u00e9e! L\u2019\u00e9p\u00e9e!<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est aiguis\u00e9e, elle est polie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:15","id":"fra-LSG:Ezek.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:13","id":"fra-LSG:Ezek.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.21.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:15","prev_osis_id":"Ezek.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>C\u2019est pour massacrer qu\u2019elle est aiguis\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pour \u00e9tinceler qu\u2019elle est polie\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Nous r\u00e9jouirons-nous?<\/p>\n<p class=\"q\">Le sceptre de mon fils m\u00e9prise tout bois\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:16","id":"fra-LSG:Ezek.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:14","id":"fra-LSG:Ezek.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.21.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:16","prev_osis_id":"Ezek.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>On l\u2019a donn\u00e9e \u00e0 polir,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que la main la saisisse;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est aiguis\u00e9e, l\u2019\u00e9p\u00e9e, elle est polie,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour armer la main de celui qui massacre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:17","id":"fra-LSG:Ezek.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:15","id":"fra-LSG:Ezek.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.21.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:17","prev_osis_id":"Ezek.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Crie et g\u00e9mis, fils de l\u2019homme!<\/p>\n<p class=\"q\">Car elle est tir\u00e9e contre mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre tous les princes d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils sont livr\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e avec mon peuple.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Frappe donc sur ta cuisse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:18","id":"fra-LSG:Ezek.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:16","id":"fra-LSG:Ezek.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.21.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:18","prev_osis_id":"Ezek.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>Oui, l\u2019\u00e9preuve sera faite;<\/p>\n<p class=\"q\">Et que sera-ce, si ce sceptre qui m\u00e9prise tout est an\u00e9anti?<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:19","id":"fra-LSG:Ezek.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:17","id":"fra-LSG:Ezek.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.21.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:19","prev_osis_id":"Ezek.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, proph\u00e9tise,<\/p>\n<p class=\"q\">Et frappe des mains!<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les coups de l\u2019\u00e9p\u00e9e soient doubl\u00e9s, soient tripl\u00e9s!<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u2019\u00e9p\u00e9e du carnage, l\u2019\u00e9p\u00e9e du grand carnage,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9p\u00e9e qui doit les poursuivre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:20","id":"fra-LSG:Ezek.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:18","id":"fra-LSG:Ezek.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.21.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:20","prev_osis_id":"Ezek.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>Pour jeter l\u2019effroi dans les c\u0153urs,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour multiplier les victimes,<\/p>\n<p class=\"q\">A toutes leurs portes je les menacerai de l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"q\">Ah! elle est faite pour \u00e9tinceler,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est aiguis\u00e9e pour massacrer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:21","id":"fra-LSG:Ezek.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:19","id":"fra-LSG:Ezek.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.21.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:21","prev_osis_id":"Ezek.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>Rassemble tes forces, tourne-toi \u00e0 droite!<\/p>\n<p class=\"q\">Place-toi, tourne-toi \u00e0 gauche!<\/p>\n<p class=\"q\">Dirige de tous c\u00f4t\u00e9s ton tranchant!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:22","id":"fra-LSG:Ezek.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:20","id":"fra-LSG:Ezek.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.21.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:22","prev_osis_id":"Ezek.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.21.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et moi aussi, je frapperai des mains,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019assouvirai ma fureur.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est moi, l\u2019\u00c9ternel, qui parle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:23","id":"fra-LSG:Ezek.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:21","id":"fra-LSG:Ezek.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.21.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:23","prev_osis_id":"Ezek.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-32: cf. (J\u00e9 52:1-15. 2 Ch 36:11-20.) Pr 16:1, 33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.23\" class=\"v\">23<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:24","id":"fra-LSG:Ezek.21.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:22","id":"fra-LSG:Ezek.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.21.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:24","prev_osis_id":"Ezek.021.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.24\" class=\"v\">24<\/sup>Fils de l\u2019homme, trace deux chemins pour servir de passage \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e du roi de Babylone; tous les deux doivent sortir du m\u00eame pays; marque un signe, marque-le \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du chemin qui conduit \u00e0 une ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:25","id":"fra-LSG:Ezek.21.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:23","id":"fra-LSG:Ezek.21.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.21.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:25","prev_osis_id":"Ezek.021.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.25\" class=\"v\">25<\/sup>Tu traceras l\u2019un des chemins pour que l\u2019\u00e9p\u00e9e arrive \u00e0 Rabbath, ville des enfants d\u2019Ammon, et l\u2019autre pour qu\u2019elle arrive en Juda, \u00e0 J\u00e9rusalem, ville fortifi\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:26","id":"fra-LSG:Ezek.21.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:24","id":"fra-LSG:Ezek.21.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.21.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:26","prev_osis_id":"Ezek.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.26\" class=\"v\">26<\/sup>Car le roi de Babylone se tient au carrefour, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des deux chemins, pour tirer des pr\u00e9sages; il secoue les fl\u00e8ches, il interroge les th\u00e9raphim, il examine le foie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:27","id":"fra-LSG:Ezek.21.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:25","id":"fra-LSG:Ezek.21.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.21.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:27","prev_osis_id":"Ezek.021.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le sort, qui est dans sa droite, d\u00e9signe J\u00e9rusalem, o\u00f9 l\u2019on devra dresser des b\u00e9liers, commander le carnage, et pousser des cris de guerre; on dressera des b\u00e9liers contre les portes, on \u00e9l\u00e8vera des terrasses, on formera des retranchements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:28","id":"fra-LSG:Ezek.21.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:26","id":"fra-LSG:Ezek.21.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.21.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:28","prev_osis_id":"Ezek.021.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ils ne voient l\u00e0 que de vaines divinations, eux qui ont fait des serments. Mais lui, il se souvient de leur iniquit\u00e9, en sorte qu\u2019ils seront pris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:29","id":"fra-LSG:Ezek.21.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:27","id":"fra-LSG:Ezek.21.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Ezek.21.29","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.29","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:29","prev_osis_id":"Ezek.021.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.29\" class=\"v\">29<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Parce que vous rappelez le souvenir de votre iniquit\u00e9, en mettant \u00e0 nu vos transgressions, en manifestant vos p\u00e9ch\u00e9s dans toutes vos actions; parce que vous en rappelez le souvenir, vous serez saisis par sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:30","id":"fra-LSG:Ezek.21.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:28","id":"fra-LSG:Ezek.21.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Ezek.21.30","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.30","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:30","prev_osis_id":"Ezek.021.029,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et toi, profane, m\u00e9chant, prince d\u2019Isra\u00ebl, dont le jour arrive au temps o\u00f9 l\u2019iniquit\u00e9 est \u00e0 son terme!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:31","id":"fra-LSG:Ezek.21.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.29","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:29","id":"fra-LSG:Ezek.21.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Ezek.21.31","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.31","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:31","prev_osis_id":"Ezek.021.030,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: La tiare sera \u00f4t\u00e9e, le diad\u00e8me sera enlev\u00e9. Les choses vont changer. Ce qui est abaiss\u00e9 sera \u00e9lev\u00e9, et ce qui est \u00e9lev\u00e9 sera abaiss\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:32","id":"fra-LSG:Ezek.21.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.30","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:30","id":"fra-LSG:Ezek.21.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Ezek.21.32","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.32","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:32","prev_osis_id":"Ezek.021.031,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.32\" class=\"v\">32<\/sup>J\u2019en ferai une ruine, une ruine, une ruine. Mais cela n\u2019aua lieu qu\u2019\u00e0 la venue de celui \u00e0 qui appartient le jugement et \u00e0 qui je le remettrai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:33","id":"fra-LSG:Ezek.21.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:31","id":"fra-LSG:Ezek.21.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Ezek.21.33","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.33","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:33","prev_osis_id":"Ezek.021.032,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.034,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 33-37: cf. \u00c9z 25:1-7. J\u00e9 49:1-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.33\" class=\"v\">33<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, proph\u00e9tise, et dis: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, sur les enfants d\u2019Ammon et sur leur opprobre. Dis: L\u2019\u00e9p\u00e9e, l\u2019\u00e9p\u00e9e est tir\u00e9e, elle est polie, pour massacrer, pour d\u00e9vorer, pour \u00e9tinceler!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:34","id":"fra-LSG:Ezek.21.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.32","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:32","id":"fra-LSG:Ezek.21.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Ezek.21.34","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.34","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:34","prev_osis_id":"Ezek.021.033,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.34\" class=\"v\">34<\/sup>Au milieu de tes visions vaines et de tes oracles menteurs, elle te fera tomber parmi les cadavres des m\u00e9chants, dont le jour arrive au temps o\u00f9 l\u2019iniquit\u00e9 est \u00e0 son terme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:35","id":"fra-LSG:Ezek.21.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.33","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:33","id":"fra-LSG:Ezek.21.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Ezek.21.35","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.35","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:35","prev_osis_id":"Ezek.021.034,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.35\" class=\"v\">35<\/sup>Remets ton \u00e9p\u00e9e dans le fourreau. Je te jugerai dans le lieu o\u00f9 tu as \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9, dans le pays de ta naissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:36","id":"fra-LSG:Ezek.21.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.34","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:34","id":"fra-LSG:Ezek.21.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Ezek.21.36","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.36","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:36","prev_osis_id":"Ezek.021.035,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.021.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.36\" class=\"v\">36<\/sup>Je r\u00e9pandrai sur toi ma col\u00e8re, je soufflerai contre toi avec le feu de ma fureur, et je te livrerai entre les mains d\u2019hommes qui d\u00e9vorent, qui ne travaillent qu\u2019\u00e0 d\u00e9truire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.37","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:37","id":"fra-LSG:Ezek.21.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:35","id":"fra-LSG:Ezek.21.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Ezek.21.37","osis_end":"fra-LSG:Ezek.21.37","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 21:37","prev_osis_id":"Ezek.021.036,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.21.37\" class=\"v\">37<\/sup>Tu seras consum\u00e9 par le feu; ton sang coulera au milieu du pays; on ne se souviendra plus de toi. Car moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21","id":"fra-LSG:Ezek.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.22.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 22:1","id":"fra-LSG:Ezek.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.21.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 21:36","id":"fra-LSG:Ezek.21.36"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb608dbb3.64465135');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb608dbb3.64465135\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb608dbb3.64465135","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb608dbb3.64465135'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb608dbb3.64465135\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}