{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.38.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:1","prev_osis_id":"Ezek.037.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre Gog<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-23: cf. (\u00c9z 39. \u00c9s 24:21-23.) Ap 20:7-10. Za 2:8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.38.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:2","id":"fra-LSG:Ezek.38.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.37.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 37:28","id":"fra-LSG:Ezek.37.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.38.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:2","prev_osis_id":"Ezek.038.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, tourne ta face vers Gog, au pays de Magog,<\/p>\n<p class=\"q\">Vers le prince de Rosch, de M\u00e9schec et de Tubal,<\/p>\n<p class=\"q\">Et proph\u00e9tise contre lui!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:3","id":"fra-LSG:Ezek.38.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:1","id":"fra-LSG:Ezek.38.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.38.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:3","prev_osis_id":"Ezek.038.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi, Gog,<\/p>\n<p class=\"q\">Prince de Rosch, de M\u00e9schec et de Tubal!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:4","id":"fra-LSG:Ezek.38.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:2","id":"fra-LSG:Ezek.38.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.38.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:4","prev_osis_id":"Ezek.038.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je t\u2019entra\u00eenerai, et je mettrai une boucle \u00e0 tes m\u00e2choires;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te ferai sortir, toi et toute ton arm\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Chevaux et cavaliers,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous v\u00eatus magnifiquement,<\/p>\n<p class=\"q\">Troupe nombreuse portant le grand et le petit bouclier,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous maniant l\u2019\u00e9p\u00e9e;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:5","id":"fra-LSG:Ezek.38.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:3","id":"fra-LSG:Ezek.38.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.38.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:5","prev_osis_id":"Ezek.038.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et avec eux ceux de Perse, d\u2019\u00c9thiopie et de Puth,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous portant le bouclier et le casque;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:6","id":"fra-LSG:Ezek.38.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:4","id":"fra-LSG:Ezek.38.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.38.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:6","prev_osis_id":"Ezek.038.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.6\" class=\"v\">6<\/sup>Gomer et toutes ses troupes,<\/p>\n<p class=\"q\">La maison de Togarma,<\/p>\n<p class=\"q\">A l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 du septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes ses troupes,<\/p>\n<p class=\"q\">Peuples nombreux qui sont avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:7","id":"fra-LSG:Ezek.38.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:5","id":"fra-LSG:Ezek.38.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.38.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:7","prev_osis_id":"Ezek.038.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.7\" class=\"v\">7<\/sup>Pr\u00e9pare-toi, tiens-toi pr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi, et toute ta multitude assembl\u00e9e autour de toi!<\/p>\n<p class=\"q\">Sois leur chef!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:8","id":"fra-LSG:Ezek.38.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:6","id":"fra-LSG:Ezek.38.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.38.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:8","prev_osis_id":"Ezek.038.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.8\" class=\"v\">8<\/sup>Apr\u00e8s bien des jours, tu seras \u00e0 leur t\u00eate;<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la suite des ann\u00e9es, tu marcheras contre le pays<\/p>\n<p class=\"q\">Dont les habitants, \u00e9chapp\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Auront \u00e9t\u00e9 rassembl\u00e9s d\u2019entre plusieurs peuples<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les montagnes d\u2019Isra\u00ebl longtemps d\u00e9sertes;<\/p>\n<p class=\"q\">Retir\u00e9s du milieu des peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront tous en s\u00e9curit\u00e9 dans leurs demeures.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:9","id":"fra-LSG:Ezek.38.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:7","id":"fra-LSG:Ezek.38.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.38.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:9","prev_osis_id":"Ezek.038.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tu monteras, tu t\u2019avanceras comme une temp\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu seras comme une nu\u00e9e qui va couvrir le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi et toutes tes troupes, et les nombreux peuples avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:10","id":"fra-LSG:Ezek.38.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:8","id":"fra-LSG:Ezek.38.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.38.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:10","prev_osis_id":"Ezek.038.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">En ce jour-l\u00e0, des pens\u00e9es s\u2019\u00e9l\u00e8veront dans ton c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu formeras de mauvais desseins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:11","id":"fra-LSG:Ezek.38.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:9","id":"fra-LSG:Ezek.38.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.38.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:11","prev_osis_id":"Ezek.038.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tu diras: Je monterai contre un pays ouvert,<\/p>\n<p class=\"q\">Je fondrai sur des hommes tranquilles,<\/p>\n<p class=\"q\">En s\u00e9curit\u00e9 dans leurs demeures,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous dans des habitations sans murailles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et n\u2019ayant ni verrous ni portes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:12","id":"fra-LSG:Ezek.38.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:10","id":"fra-LSG:Ezek.38.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.38.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:12","prev_osis_id":"Ezek.038.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.12\" class=\"v\">12<\/sup>J\u2019irai faire du butin et me livrer au pillage,<\/p>\n<p class=\"q\">Porter la main sur des ruines maintenant habit\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur un peuple recueilli du milieu des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Ayant des troupeaux et des propri\u00e9t\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et occupant les lieux \u00e9lev\u00e9s du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:13","id":"fra-LSG:Ezek.38.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:11","id":"fra-LSG:Ezek.38.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.38.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:13","prev_osis_id":"Ezek.038.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.13\" class=\"v\">13<\/sup>S\u00e9ba et Dedan, les marchands de Tarsis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous leurs lionceaux, te diront:<\/p>\n<p class=\"q\">Viens-tu pour faire du butin?<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce pour piller que tu as rassembl\u00e9 ta multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour emporter de l\u2019argent et de l\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour prendre des troupeaux et des biens,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire un grand butin?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:14","id":"fra-LSG:Ezek.38.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:12","id":"fra-LSG:Ezek.38.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.38.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:14","prev_osis_id":"Ezek.038.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi proph\u00e9tise, fils de l\u2019homme, et dis \u00e0 Gog:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Oui, le jour o\u00f9 mon peuple d\u2019Isra\u00ebl vivra en s\u00e9curit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu le sauras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:15","id":"fra-LSG:Ezek.38.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:13","id":"fra-LSG:Ezek.38.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.38.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:15","prev_osis_id":"Ezek.038.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.15\" class=\"v\">15<\/sup>Alors tu partiras de ton pays, des extr\u00e9mit\u00e9s du septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi et de nombreux peuples avec toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous mont\u00e9s sur des chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Une grande multitude, une arm\u00e9e puissante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:16","id":"fra-LSG:Ezek.38.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:14","id":"fra-LSG:Ezek.38.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.38.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:16","prev_osis_id":"Ezek.038.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tu t\u2019avanceras contre mon peuple d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une nu\u00e9e qui va couvrir le pays.<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la suite des jours, je te ferai marcher contre mon pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que les nations me connaissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je serai sanctifi\u00e9 par toi sous leurs yeux, \u00f4 Gog!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:17","id":"fra-LSG:Ezek.38.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:15","id":"fra-LSG:Ezek.38.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.38.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:17","prev_osis_id":"Ezek.038.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce toi de qui j\u2019ai parl\u00e9 jadis<\/p>\n<p class=\"q\">Par mes serviteurs les proph\u00e8tes d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ont proph\u00e9tis\u00e9 alors, pendant des ann\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Que je t\u2019am\u00e8nerais contre eux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:18","id":"fra-LSG:Ezek.38.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:16","id":"fra-LSG:Ezek.38.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.38.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:18","prev_osis_id":"Ezek.038.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ce jour-l\u00e0, le jour o\u00f9 Gog marchera contre la terre d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">La fureur me montera dans les narines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:19","id":"fra-LSG:Ezek.38.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:17","id":"fra-LSG:Ezek.38.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.38.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:19","prev_osis_id":"Ezek.038.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je le d\u00e9clare, dans ma jalousie et dans le feu de ma col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">En ce jour-l\u00e0, il y aura un grand tumulte<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le pays d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:20","id":"fra-LSG:Ezek.38.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:18","id":"fra-LSG:Ezek.38.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.38.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:20","prev_osis_id":"Ezek.038.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les poissons de la mer et les oiseaux du ciel trembleront devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les b\u00eates des champs et tous les reptiles qui rampent sur la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous les hommes qui sont \u00e0 la surface de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Les montagnes seront renvers\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Les parois des rochers s\u2019\u00e9crouleront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les murailles tomberont par terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:21","id":"fra-LSG:Ezek.38.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:19","id":"fra-LSG:Ezek.38.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.38.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:21","prev_osis_id":"Ezek.038.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.21\" class=\"v\">21<\/sup>J\u2019appellerai l\u2019\u00e9p\u00e9e contre lui sur toutes mes montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9p\u00e9e de chacun se tournera contre son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:22","id":"fra-LSG:Ezek.38.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:20","id":"fra-LSG:Ezek.38.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.38.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:22","prev_osis_id":"Ezek.038.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.038.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.22\" class=\"v\">22<\/sup>J\u2019exercerai mes jugements contre lui par la peste et par le sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Par une pluie violente et par des pierres de gr\u00eale;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai pleuvoir le feu et le soufre sur lui et sur ses troupes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur les peuples nombreux qui seront avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:23","id":"fra-LSG:Ezek.38.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:21","id":"fra-LSG:Ezek.38.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.38.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.38.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 38:23","prev_osis_id":"Ezek.038.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.039.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.38.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je manifesterai ma grandeur et ma saintet\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me ferai conna\u00eetre aux yeux de la multitude des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elles sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.38","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38","id":"fra-LSG:Ezek.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.39.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 39:1","id":"fra-LSG:Ezek.39.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.38.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 38:22","id":"fra-LSG:Ezek.38.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4f3d312.41392039');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4f3d312.41392039\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4f3d312.41392039","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4f3d312.41392039'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4f3d312.41392039\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}