{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.12.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:1","prev_osis_id":"Ezek.011.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La captivit\u00e9 de S\u00e9d\u00e9cias, et la dispersion du peuple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. J\u00e9 52:3-11, 15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:2","id":"fra-LSG:Ezek.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.11.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 11:25","id":"fra-LSG:Ezek.11.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.12.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:2","prev_osis_id":"Ezek.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, tu habites au milieu d\u2019une famille de rebelles, qui ont des yeux pour voir et qui ne voient point, des oreilles pour entendre et qui n\u2019entendent point; car c\u2019est une famille de rebelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:3","id":"fra-LSG:Ezek.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:1","id":"fra-LSG:Ezek.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.12.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:3","prev_osis_id":"Ezek.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, pr\u00e9pare tes effets de voyage, et pars de jour, sous leurs yeux! Pars, en leur pr\u00e9sence, du lieu o\u00f9 tu es pour un autre lieu: peut-\u00eatre verront-ils qu\u2019ils sont une famille de rebelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:4","id":"fra-LSG:Ezek.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:2","id":"fra-LSG:Ezek.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.12.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:4","prev_osis_id":"Ezek.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Sors tes effets comme des effets de voyage, de jour sous leurs yeux; et toi, pars le soir, en leur pr\u00e9sence, comme partent des exil\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:5","id":"fra-LSG:Ezek.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:3","id":"fra-LSG:Ezek.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.12.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:5","prev_osis_id":"Ezek.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Sous leurs yeux, tu perceras la muraille, et tu sortiras tes effets par l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:6","id":"fra-LSG:Ezek.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:4","id":"fra-LSG:Ezek.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.12.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:6","prev_osis_id":"Ezek.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Sous leurs yeux, tu les mettras sur ton \u00e9paule, tu les sortiras pendant l\u2019obscurit\u00e9, tu te couvriras le visage, et tu ne regarderas pas la terre; car je veux que tu sois un signe pour la maison d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:7","id":"fra-LSG:Ezek.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:5","id":"fra-LSG:Ezek.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.12.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:7","prev_osis_id":"Ezek.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je fis ce qui m\u2019avait \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9: je sortis de jour mes effets comme des effets de voyage, le soir je per\u00e7ai la muraille avec la main, et je les sortis pendant l\u2019obscurit\u00e9 et les mis sur mon \u00e9paule, en leur pr\u00e9sence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:8","id":"fra-LSG:Ezek.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:6","id":"fra-LSG:Ezek.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.12.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:8","prev_osis_id":"Ezek.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le matin, la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:9","id":"fra-LSG:Ezek.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:7","id":"fra-LSG:Ezek.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.12.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:9","prev_osis_id":"Ezek.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Fils de l\u2019homme, la maison d\u2019Isra\u00ebl, cette famille de rebelles ne t\u2019a-t-elle pas dit: Que fais-tu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:10","id":"fra-LSG:Ezek.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:8","id":"fra-LSG:Ezek.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.12.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:10","prev_osis_id":"Ezek.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dis-leur: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Cet oracle concerne le prince qui est \u00e0 J\u00e9rusalem, et toute la maison d\u2019Isra\u00ebl qui s\u2019y trouve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:11","id":"fra-LSG:Ezek.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:9","id":"fra-LSG:Ezek.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.12.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:11","prev_osis_id":"Ezek.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Dis: Je suis pour vous un signe.<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que j\u2019ai fait, c\u2019est ce qui leur sera fait:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils iront en exil, en captivit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:12","id":"fra-LSG:Ezek.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:10","id":"fra-LSG:Ezek.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.12.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:12","prev_osis_id":"Ezek.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le prince qui est au milieu d\u2019eux<\/p>\n<p class=\"q\">Mettra son bagage sur l\u2019\u00e9paule pendant l\u2019obscurit\u00e9 et partira;<\/p>\n<p class=\"q\">On percera la muraille pour le faire sortir;<\/p>\n<p class=\"q\">Il se couvrira le visage,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que ses yeux ne regardent pas la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:13","id":"fra-LSG:Ezek.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:11","id":"fra-LSG:Ezek.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.12.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:13","prev_osis_id":"Ezek.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    J\u2019\u00e9tendrai mon rets sur lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il sera pris dans mon filet;<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019emm\u00e8nerai \u00e0 Babylone, dans le pays des Chald\u00e9ens;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais il ne le verra pas, et il y mourra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:14","id":"fra-LSG:Ezek.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:12","id":"fra-LSG:Ezek.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.12.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:14","prev_osis_id":"Ezek.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tous ceux qui l\u2019entourent et lui sont en aide,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes ses troupes, je les disperserai \u00e0 tous les vents,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je tirerai l\u2019\u00e9p\u00e9e derri\u00e8re eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:15","id":"fra-LSG:Ezek.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:13","id":"fra-LSG:Ezek.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.12.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:15","prev_osis_id":"Ezek.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je les r\u00e9pandrai parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je les disperserai en divers pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:16","id":"fra-LSG:Ezek.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:14","id":"fra-LSG:Ezek.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.12.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:16","prev_osis_id":"Ezek.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mais je laisserai d\u2019eux quelques hommes<\/p>\n<p class=\"q\">Qui \u00e9chapperont \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e, \u00e0 la famine et \u00e0 la peste,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019ils racontent toutes leurs abominations<\/p>\n<p class=\"q\">Parmi les nations o\u00f9 ils iront.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:17","id":"fra-LSG:Ezek.12.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:15","id":"fra-LSG:Ezek.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.12.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:17","prev_osis_id":"Ezek.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-20: cf. \u00c9z 4:9, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.17\" class=\"v\">17<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:18","id":"fra-LSG:Ezek.12.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:16","id":"fra-LSG:Ezek.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.12.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:18","prev_osis_id":"Ezek.012.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.18\" class=\"v\">18<\/sup>Fils de l\u2019homme, tu mangeras ton pain avec tremblement,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu boiras ton eau avec inqui\u00e9tude et angoisse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:19","id":"fra-LSG:Ezek.12.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:17","id":"fra-LSG:Ezek.12.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.12.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:19","prev_osis_id":"Ezek.012.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.19\" class=\"v\">19<\/sup>Dis au peuple du pays:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les habitants de J\u00e9rusalem dans la terre d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Ils mangeront leur pain avec angoisse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils boiront leur eau avec \u00e9pouvante;<\/p>\n<p class=\"q\">Car leur pays sera d\u00e9pouill\u00e9 de tout ce qu\u2019il contient,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la violence de tous ceux qui l\u2019habitent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:20","id":"fra-LSG:Ezek.12.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:18","id":"fra-LSG:Ezek.12.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.12.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:20","prev_osis_id":"Ezek.012.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les villes peupl\u00e9es seront d\u00e9truites,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le pays sera ravag\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:21","id":"fra-LSG:Ezek.12.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:19","id":"fra-LSG:Ezek.12.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.12.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:21","prev_osis_id":"Ezek.012.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-28: cf. \u00c9z 7:1-13. 2 Pi 3:3, 4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.21\" class=\"v\">21<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:22","id":"fra-LSG:Ezek.12.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:20","id":"fra-LSG:Ezek.12.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.12.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:22","prev_osis_id":"Ezek.012.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.22\" class=\"v\">22<\/sup>Fils de l\u2019homme, que signifient ces discours moqueurs<\/p>\n<p class=\"q\">Que vous tenez dans le pays d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Les jours se prolongent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les visions restent sans effet?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:23","id":"fra-LSG:Ezek.12.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:21","id":"fra-LSG:Ezek.12.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.12.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:23","prev_osis_id":"Ezek.012.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.23\" class=\"v\">23<\/sup>C\u2019est pourquoi dis-leur:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai cesser ces discours moqueurs;<\/p>\n<p class=\"q\">On ne les tiendra plus en Isra\u00ebl.<\/p>\n<p class=\"q\">Dis-leur, au contraire:<\/p>\n<p class=\"q\">Les jours approchent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les visions s\u2019accompliront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:24","id":"fra-LSG:Ezek.12.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:22","id":"fra-LSG:Ezek.12.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.12.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:24","prev_osis_id":"Ezek.012.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.24\" class=\"v\">24<\/sup>Car il n\u2019y aura plus de visions vaines,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni d\u2019oracles trompeurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu de la maison d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:25","id":"fra-LSG:Ezek.12.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:23","id":"fra-LSG:Ezek.12.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.12.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:25","prev_osis_id":"Ezek.012.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.25\" class=\"v\">25<\/sup>Car moi, l\u2019\u00c9ternel, je parlerai;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que je dirai s\u2019accomplira,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne sera plus diff\u00e9r\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Oui, de vos jours, famille de rebelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Je prononcerai une parole et je l\u2019accomplirai,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:26","id":"fra-LSG:Ezek.12.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:24","id":"fra-LSG:Ezek.12.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.12.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:26","prev_osis_id":"Ezek.012.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.26\" class=\"v\">26<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:27","id":"fra-LSG:Ezek.12.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:25","id":"fra-LSG:Ezek.12.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.12.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:27","prev_osis_id":"Ezek.012.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.012.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.27\" class=\"v\">27<\/sup>Fils de l\u2019homme, voici, la maison d\u2019Isra\u00ebl dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Les visions qu\u2019il a ne sont pas pr\u00e8s de s\u2019accomplir;<\/p>\n<p class=\"q\">Il proph\u00e9tise pour des temps \u00e9loign\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:28","id":"fra-LSG:Ezek.12.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:26","id":"fra-LSG:Ezek.12.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Ezek.12.28","osis_end":"fra-LSG:Ezek.12.28","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 12:28","prev_osis_id":"Ezek.012.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.12.28\" class=\"v\">28<\/sup>C\u2019est pourquoi dis-leur:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y aura plus de d\u00e9lai dans l\u2019accomplissement de mes paroles;<\/p>\n<p class=\"q\">La parole que je prononcerai s\u2019accomplira,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12","id":"fra-LSG:Ezek.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:1","id":"fra-LSG:Ezek.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:27","id":"fra-LSG:Ezek.12.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc7dcb868.93021170');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7dcb868.93021170\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc7dcb868.93021170","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc7dcb868.93021170'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7dcb868.93021170\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}