{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.47.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:1","prev_osis_id":"Ezek.046.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le torrent sortant du temple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Jo\u00eb 3:18. Za 14:8.) Ap 22:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il me ramena vers la porte de la maison. Et voici, de l\u2019eau sortait sous le seuil de la maison, \u00e0 l\u2019orient, car la face de la maison \u00e9tait \u00e0 l\u2019orient; l\u2019eau descendait sous le c\u00f4t\u00e9 droit de la maison, au midi de l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:2","id":"fra-LSG:Ezek.47.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:24","id":"fra-LSG:Ezek.46.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.47.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:2","prev_osis_id":"Ezek.047.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il me conduisit par le chemin de la porte septentrionale, et il me fit faire le tour par dehors jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ext\u00e9rieur de la porte orientale. Et voici, l\u2019eau coulait du c\u00f4t\u00e9 droit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:3","id":"fra-LSG:Ezek.47.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:1","id":"fra-LSG:Ezek.47.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.47.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:3","prev_osis_id":"Ezek.047.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.3\" class=\"v\">3<\/sup>Lorsque l\u2019homme s\u2019avan\u00e7a vers l\u2019orient, il avait dans la main un cordeau, et il mesura mille coud\u00e9es; il me fit traverser l\u2019eau, et j\u2019avais de l\u2019eau jusqu\u2019aux chevilles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:4","id":"fra-LSG:Ezek.47.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:2","id":"fra-LSG:Ezek.47.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.47.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:4","prev_osis_id":"Ezek.047.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il mesura encore mille coud\u00e9es, et me fit traverser l\u2019eau, et j\u2019avais de l\u2019eau jusqu\u2019aux genoux. Il mesura encore mille coud\u00e9es, et me fit traverser, et j\u2019avais de l\u2019eau jusqu\u2019aux reins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:5","id":"fra-LSG:Ezek.47.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:3","id":"fra-LSG:Ezek.47.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.47.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:5","prev_osis_id":"Ezek.047.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il mesura encore mille coud\u00e9es; c\u2019\u00e9tait un torrent que je ne pouvais traverser, car l\u2019eau \u00e9tait si profonde qu\u2019il fallait y nager; c\u2019\u00e9tait un torrent qu\u2019on ne pouvait traverser.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:6","id":"fra-LSG:Ezek.47.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:4","id":"fra-LSG:Ezek.47.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.47.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:6","prev_osis_id":"Ezek.047.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il me dit: As-tu vu, fils de l\u2019homme? Et il me ramena au bord du torrent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:7","id":"fra-LSG:Ezek.47.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:5","id":"fra-LSG:Ezek.47.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.47.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:7","prev_osis_id":"Ezek.047.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.7\" class=\"v\">7<\/sup>Quand il m\u2019eut ramen\u00e9, voici, il y avait sur le bord du torrent beaucoup d\u2019arbres de chaque c\u00f4t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:8","id":"fra-LSG:Ezek.47.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:6","id":"fra-LSG:Ezek.47.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.47.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:8","prev_osis_id":"Ezek.047.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il me dit: Cette eau coulera vers le district oriental, descendra dans la plaine, et entrera dans la mer; lorsqu\u2019elle se sera jet\u00e9e dans la mer, les eaux de la mer deviendront saines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:9","id":"fra-LSG:Ezek.47.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:7","id":"fra-LSG:Ezek.47.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.47.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:9","prev_osis_id":"Ezek.047.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tout \u00eatre vivant qui se meut vivra partout o\u00f9 le torrent coulera, et il y aura une grande quantit\u00e9 de poissons; car l\u00e0 o\u00f9 cette eau arrivera, les eaux deviendront saines, et tout vivra partout o\u00f9 parviendra le torrent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:10","id":"fra-LSG:Ezek.47.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:8","id":"fra-LSG:Ezek.47.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.47.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:10","prev_osis_id":"Ezek.047.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.10\" class=\"v\">10<\/sup>Des p\u00eacheurs se tiendront sur ses bords; depuis En-Gu\u00e9di jusqu\u2019\u00e0 En-\u00c9gla\u00efm, on \u00e9tendra les filets; il y aura des poissons de diverses esp\u00e8ces, comme les poissons de la grande mer, et ils seront tr\u00e8s nombreux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:11","id":"fra-LSG:Ezek.47.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:9","id":"fra-LSG:Ezek.47.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.47.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:11","prev_osis_id":"Ezek.047.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ses marais et ses fosses ne seront point assainis, ils seront abandonn\u00e9s au sel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:12","id":"fra-LSG:Ezek.47.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:10","id":"fra-LSG:Ezek.47.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.47.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:12","prev_osis_id":"Ezek.047.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.12\" class=\"v\">12<\/sup>Sur le torrent, sur ses bords de chaque c\u00f4t\u00e9, cro\u00eetront toutes sortes d\u2019arbres fruitiers. Leur feuillage ne se fl\u00e9trira point, et leurs fruits n\u2019auront point de fin, ils m\u00fbriront tous les mois, parce que les eaux sortiront du sanctuaire. Leurs fruits serviront de nourriture, et leurs feuilles de rem\u00e8de.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:13","id":"fra-LSG:Ezek.47.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:11","id":"fra-LSG:Ezek.47.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.47.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:13","prev_osis_id":"Ezek.047.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les fronti\u00e8res du pays. Nouveau partage<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-23: cf. No 34:1-12. \u00c9s 26:15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Voici les limites du pays que vous distribuerez en h\u00e9ritage aux douze tribus d\u2019Isra\u00ebl. Joseph aura deux parts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:14","id":"fra-LSG:Ezek.47.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:12","id":"fra-LSG:Ezek.47.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.47.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:14","prev_osis_id":"Ezek.047.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.14\" class=\"v\">14<\/sup>Vous en aurez la possession l\u2019un comme l\u2019autre; car j\u2019ai jur\u00e9, la main lev\u00e9e, de le donner \u00e0 vos p\u00e8res. Ce pays vous tombera donc en partage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:15","id":"fra-LSG:Ezek.47.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:13","id":"fra-LSG:Ezek.47.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.47.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:15","prev_osis_id":"Ezek.047.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.15\" class=\"v\">15<\/sup>Voici les limites du pays. Du c\u00f4t\u00e9 septentrional, depuis la grande mer, le chemin de Hethlon jusqu\u2019\u00e0 Tsedad,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:16","id":"fra-LSG:Ezek.47.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:14","id":"fra-LSG:Ezek.47.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.47.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:16","prev_osis_id":"Ezek.047.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.16\" class=\"v\">16<\/sup>Hamath, B\u00e9rotha, Sibra\u00efm, entre la fronti\u00e8re de Damas et la fronti\u00e8re de Hamath, Hatzer-Hatthicon, vers la fronti\u00e8re de Havran;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:17","id":"fra-LSG:Ezek.47.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:15","id":"fra-LSG:Ezek.47.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.47.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:17","prev_osis_id":"Ezek.047.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.17\" class=\"v\">17<\/sup>ainsi la limite sera, depuis la mer, Hatsar-\u00c9non, la fronti\u00e8re de Damas, Tsaphon au nord, et la fronti\u00e8re de Hamath: ce sera le c\u00f4t\u00e9 septentrional.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:18","id":"fra-LSG:Ezek.47.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:16","id":"fra-LSG:Ezek.47.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.47.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:18","prev_osis_id":"Ezek.047.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le c\u00f4t\u00e9 oriental sera le Jourdain, entre Havran, Damas et Galaad, et le pays d\u2019Isra\u00ebl; vous mesurerez depuis la limite septentrionale jusqu\u2019\u00e0 la mer orientale: ce sera le c\u00f4t\u00e9 oriental.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:19","id":"fra-LSG:Ezek.47.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:17","id":"fra-LSG:Ezek.47.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.47.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:19","prev_osis_id":"Ezek.047.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le c\u00f4t\u00e9 m\u00e9ridional, au midi, ira depuis Thamar jusqu\u2019aux eaux de Meriba \u00e0 Kad\u00e8s, jusqu\u2019au torrent vers la grande mer: ce sera le c\u00f4t\u00e9 m\u00e9ridional.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:20","id":"fra-LSG:Ezek.47.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:18","id":"fra-LSG:Ezek.47.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.47.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:20","prev_osis_id":"Ezek.047.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le c\u00f4t\u00e9 occidental sera la grande mer, depuis la limite jusque vis-\u00e0-vis de Hamath: ce sera le c\u00f4t\u00e9 occidental.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:21","id":"fra-LSG:Ezek.47.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:19","id":"fra-LSG:Ezek.47.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.47.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:21","prev_osis_id":"Ezek.047.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.21\" class=\"v\">21<\/sup>Vous partagerez ce pays entre vous, selon les tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:22","id":"fra-LSG:Ezek.47.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:20","id":"fra-LSG:Ezek.47.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.47.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:22","prev_osis_id":"Ezek.047.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.22\" class=\"v\">22<\/sup>Vous le diviserez en h\u00e9ritage par le sort pour vous et pour les \u00e9trangers qui s\u00e9journeront au milieu de vous, qui engendreront des enfants au milieu de vous; vous les regarderez comme indig\u00e8nes parmi les enfants d\u2019Isra\u00ebl; ils partageront au sort l\u2019h\u00e9ritage avec vous parmi les tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:23","id":"fra-LSG:Ezek.47.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:21","id":"fra-LSG:Ezek.47.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.47.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.47.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 47:23","prev_osis_id":"Ezek.047.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.048.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.47.23\" class=\"v\">23<\/sup>Vous donnerez \u00e0 l\u2019\u00e9tranger son h\u00e9ritage dans la tribu o\u00f9 il s\u00e9journera, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.47","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47","id":"fra-LSG:Ezek.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.48.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 48:1","id":"fra-LSG:Ezek.48.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:22","id":"fra-LSG:Ezek.47.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc6df8af1.81129481');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6df8af1.81129481\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc6df8af1.81129481","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc6df8af1.81129481'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6df8af1.81129481\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}