{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.2.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:1","prev_osis_id":"Ezek.001.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Mission du proph\u00e8te. La vision du rouleau<\/h3>\n<h5 class=\"r\">2 v. 1 \u00e0 3 v. 3: cf. (J\u00e9 1:4-9, 17. Mt 10:27-33.) Ap 10:8-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, tiens-toi sur tes pieds, et je te parlerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:2","id":"fra-LSG:Ezek.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.1.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 1:28","id":"fra-LSG:Ezek.1.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.2.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:2","prev_osis_id":"Ezek.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>D\u00e8s qu\u2019il m\u2019eut adress\u00e9 ces mots, l\u2019esprit entra en moi et me fit tenir sur mes pieds; et j\u2019entendis celui qui me parlait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:3","id":"fra-LSG:Ezek.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:1","id":"fra-LSG:Ezek.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.2.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:3","prev_osis_id":"Ezek.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, je t\u2019envoie vers les enfants d\u2019Isra\u00ebl, vers ces peuples rebelles, qui se sont r\u00e9volt\u00e9s contre moi; eux et leurs p\u00e8res ont p\u00e9ch\u00e9 contre moi, jusqu\u2019au jour m\u00eame o\u00f9 nous sommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:4","id":"fra-LSG:Ezek.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:2","id":"fra-LSG:Ezek.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.2.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:4","prev_osis_id":"Ezek.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ce sont des enfants \u00e0 la face impudente et au c\u0153ur endurci; je t\u2019envoie vers eux, et tu leur diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:5","id":"fra-LSG:Ezek.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:3","id":"fra-LSG:Ezek.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.2.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:5","prev_osis_id":"Ezek.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Qu\u2019ils \u00e9coutent, ou qu\u2019ils n\u2019\u00e9coutent pas, car c\u2019est une famille de rebelles, ils sauront qu\u2019un proph\u00e8te est au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:6","id":"fra-LSG:Ezek.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:4","id":"fra-LSG:Ezek.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.2.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:6","prev_osis_id":"Ezek.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, ne les crains pas et ne crains pas leurs discours, quoique tu aies aupr\u00e8s de toi des ronces et des \u00e9pines, et que tu habites avec des scorpions; ne crains pas leurs discours et ne t\u2019effraie pas de leurs visages, quoiqu\u2019ils soient une famille de rebelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:7","id":"fra-LSG:Ezek.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:5","id":"fra-LSG:Ezek.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.2.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:7","prev_osis_id":"Ezek.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tu leur diras mes paroles, qu\u2019ils \u00e9coutent ou qu\u2019ils n\u2019\u00e9coutent pas, car ce sont des rebelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:8","id":"fra-LSG:Ezek.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:6","id":"fra-LSG:Ezek.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.2.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:8","prev_osis_id":"Ezek.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, \u00e9coute ce que je vais te dire! Ne sois pas rebelle, comme cette famille de rebelles! Ouvre ta bouche, et mange ce que je te donnerai!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:9","id":"fra-LSG:Ezek.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:7","id":"fra-LSG:Ezek.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.2.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:9","prev_osis_id":"Ezek.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je regardai, et voici, une main \u00e9tait \u00e9tendue vers moi, et elle tenait un livre en rouleau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:10","id":"fra-LSG:Ezek.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:8","id":"fra-LSG:Ezek.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.2.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.2.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 2:10","prev_osis_id":"Ezek.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il le d\u00e9ploya devant moi, et il \u00e9tait \u00e9crit en dedans et en dehors; des lamentations, des plaintes et des g\u00e9missements y \u00e9taient \u00e9crits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2","id":"fra-LSG:Ezek.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:1","id":"fra-LSG:Ezek.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:9","id":"fra-LSG:Ezek.2.9"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc403f630.38677938');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc403f630.38677938\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc403f630.38677938","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc403f630.38677938'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc403f630.38677938\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}