{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.42.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:1","prev_osis_id":"Ezek.041.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. \u00c9z 41:10. L\u00e9 6:7-19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il me fit sortir vers le parvis ext\u00e9rieur du c\u00f4t\u00e9 du septentrion, et il me conduisit aux chambres qui \u00e9taient vis-\u00e0-vis de la place vide et vis-\u00e0-vis du b\u00e2timent, au septentrion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:2","id":"fra-LSG:Ezek.42.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.41.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 41:26","id":"fra-LSG:Ezek.41.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.42.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:2","prev_osis_id":"Ezek.042.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sur la face, o\u00f9 se trouvait la porte septentrionale, il y avait une longueur de cent coud\u00e9es; et la largeur \u00e9tait de cinquante coud\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:3","id":"fra-LSG:Ezek.42.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:1","id":"fra-LSG:Ezek.42.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.42.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:3","prev_osis_id":"Ezek.042.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.3\" class=\"v\">3<\/sup>C\u2019\u00e9tait vis-\u00e0-vis des vingt coud\u00e9es du parvis int\u00e9rieur, et vis-\u00e0-vis du pav\u00e9 du parvis ext\u00e9rieur, l\u00e0 o\u00f9 se trouvaient les galeries des trois \u00e9tages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:4","id":"fra-LSG:Ezek.42.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:2","id":"fra-LSG:Ezek.42.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.42.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:4","prev_osis_id":"Ezek.042.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.4\" class=\"v\">4<\/sup>Devant les chambres, il y avait une all\u00e9e large de dix coud\u00e9es, et une voie d\u2019une coud\u00e9e; leurs portes donnaient au septentrion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:5","id":"fra-LSG:Ezek.42.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:3","id":"fra-LSG:Ezek.42.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.42.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:5","prev_osis_id":"Ezek.042.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les chambres sup\u00e9rieures \u00e9taient plus \u00e9troites que les inf\u00e9rieures et que celles du milieu du b\u00e2timent, parce que les galeries leur \u00f4taient de la place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:6","id":"fra-LSG:Ezek.42.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:4","id":"fra-LSG:Ezek.42.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.42.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:6","prev_osis_id":"Ezek.042.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il y avait trois \u00e9tages, mais il n\u2019y avait point de colonnes, comme les colonnes des parvis; c\u2019est pourquoi, \u00e0 partir du sol, les chambres du haut \u00e9taient plus \u00e9troites que celles du bas et du milieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:7","id":"fra-LSG:Ezek.42.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:5","id":"fra-LSG:Ezek.42.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.42.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:7","prev_osis_id":"Ezek.042.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le mur ext\u00e9rieur parall\u00e8le aux chambres, du c\u00f4t\u00e9 du parvis ext\u00e9rieur, devant les chambres, avait cinquante coud\u00e9es de longueur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:8","id":"fra-LSG:Ezek.42.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:6","id":"fra-LSG:Ezek.42.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.42.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:8","prev_osis_id":"Ezek.042.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.8\" class=\"v\">8<\/sup>car la longueur des chambres du c\u00f4t\u00e9 du parvis ext\u00e9rieur \u00e9tait de cinquante coud\u00e9es. Mais sur la face du temple il y avait cent coud\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:9","id":"fra-LSG:Ezek.42.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:7","id":"fra-LSG:Ezek.42.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.42.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:9","prev_osis_id":"Ezek.042.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.9\" class=\"v\">9<\/sup>Au bas de ces chambres \u00e9tait l\u2019entr\u00e9e de l\u2019orient, quand on y venait du parvis ext\u00e9rieur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:10","id":"fra-LSG:Ezek.42.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:8","id":"fra-LSG:Ezek.42.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.42.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:10","prev_osis_id":"Ezek.042.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il y avait encore des chambres sur la largeur du mur du parvis du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient, vis-\u00e0-vis de la place vide et vis-\u00e0-vis du b\u00e2timent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:11","id":"fra-LSG:Ezek.42.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:9","id":"fra-LSG:Ezek.42.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.42.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:11","prev_osis_id":"Ezek.042.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.11\" class=\"v\">11<\/sup>Devant elles, il y avait une all\u00e9e, comme devant les chambres qui \u00e9taient du c\u00f4t\u00e9 du septentrion. La longueur et la largeur \u00e9taient les m\u00eames; leurs issues, leur disposition et leurs portes \u00e9taient semblables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:12","id":"fra-LSG:Ezek.42.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:10","id":"fra-LSG:Ezek.42.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.42.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:12","prev_osis_id":"Ezek.042.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il en \u00e9tait de m\u00eame pour les portes des chambres du c\u00f4t\u00e9 du midi. Il y avait une porte \u00e0 la t\u00eate de l\u2019all\u00e9e, de l\u2019all\u00e9e qui se trouvait droit devant le mur du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient, par o\u00f9 l\u2019on y entrait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:13","id":"fra-LSG:Ezek.42.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:11","id":"fra-LSG:Ezek.42.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.42.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:13","prev_osis_id":"Ezek.042.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il me dit: Les chambres du septentrion et les chambres du midi, qui sont devant la place vide, ce sont les chambres saintes, o\u00f9 les sacrificateurs qui s\u2019approchent de l\u2019\u00c9ternel mangeront les choses tr\u00e8s saintes; ils y d\u00e9poseront les choses tr\u00e8s saintes, les offrandes, les victimes pr\u00e9sent\u00e9es dans les sacrifices d\u2019expiation et de culpabilit\u00e9; car le lieu est saint.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:14","id":"fra-LSG:Ezek.42.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:12","id":"fra-LSG:Ezek.42.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.42.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:14","prev_osis_id":"Ezek.042.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.14\" class=\"v\">14<\/sup>Quand les sacrificateurs seront entr\u00e9s, ils ne sortiront pas du sanctuaire pour aller dans le parvis ext\u00e9rieur, mais ils d\u00e9poseront l\u00e0 les v\u00eatements avec lesquels ils font le service, car ces v\u00eatements sont saints; ils en mettront d\u2019autres pour s\u2019approcher du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:15","id":"fra-LSG:Ezek.42.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:13","id":"fra-LSG:Ezek.42.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.42.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:15","prev_osis_id":"Ezek.042.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-20: cf. \u00c9z 45:2. 2 Ch 4:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.15\" class=\"v\">15<\/sup>Lorsqu\u2019il eut achev\u00e9 de mesurer la maison int\u00e9rieure, il me fit sortir par la porte qui \u00e9tait du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient, et il mesura l\u2019enceinte tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:16","id":"fra-LSG:Ezek.42.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:14","id":"fra-LSG:Ezek.42.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.42.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:16","prev_osis_id":"Ezek.042.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il mesura le c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient avec la canne qui servait de mesure, et il y avait tout autour cinq cents cannes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:17","id":"fra-LSG:Ezek.42.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:15","id":"fra-LSG:Ezek.42.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.42.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:17","prev_osis_id":"Ezek.042.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il mesura le c\u00f4t\u00e9 du septentrion avec la canne qui servait de mesure, et il y avait tout autour cinq cents cannes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:18","id":"fra-LSG:Ezek.42.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:16","id":"fra-LSG:Ezek.42.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.42.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:18","prev_osis_id":"Ezek.042.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il mesura le c\u00f4t\u00e9 du midi avec la canne qui servait de mesure, et il y avait cinq cents cannes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:19","id":"fra-LSG:Ezek.42.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:17","id":"fra-LSG:Ezek.42.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.42.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:19","prev_osis_id":"Ezek.042.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.042.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il se tourna du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019occident, et mesura cinq cents cannes avec la canne qui servait de mesure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:20","id":"fra-LSG:Ezek.42.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:18","id":"fra-LSG:Ezek.42.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.42.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.42.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 42:20","prev_osis_id":"Ezek.042.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.043.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.42.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il mesura des quatre c\u00f4t\u00e9s le mur formant l\u2019enceinte de la maison; la longueur \u00e9tait de cinq cents cannes, et la largeur de cinq cents cannes; ce mur marquait la s\u00e9paration entre le saint et le profane.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.42","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42","id":"fra-LSG:Ezek.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.43.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 43:1","id":"fra-LSG:Ezek.43.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.42.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 42:19","id":"fra-LSG:Ezek.42.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2f39624.13159591');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2f39624.13159591\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2f39624.13159591","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2f39624.13159591'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2f39624.13159591\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}