{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.35.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:1","prev_osis_id":"Ezek.034.031,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre les \u00c9domites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. (\u00c9z 25:12-14; 36:1-7. J\u00e9 49:7-22. Ab 1.) La 4:21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.35.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:2","id":"fra-LSG:Ezek.35.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.34.31","name":"\u00c9z\u00e9kiel 34:31","id":"fra-LSG:Ezek.34.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.35.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:2","prev_osis_id":"Ezek.035.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, tourne ta face vers la montagne de S\u00e9ir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et proph\u00e9tise contre elle!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:3","id":"fra-LSG:Ezek.35.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:1","id":"fra-LSG:Ezek.35.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.35.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:3","prev_osis_id":"Ezek.035.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu lui diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi, montagne de S\u00e9ir!<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9tends ma main sur toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je fais de toi une solitude et un d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:4","id":"fra-LSG:Ezek.35.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:2","id":"fra-LSG:Ezek.35.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.35.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:4","prev_osis_id":"Ezek.035.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je mettrai tes villes en ruines,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu deviendras une solitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu sauras que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:5","id":"fra-LSG:Ezek.35.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:3","id":"fra-LSG:Ezek.35.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.35.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:5","prev_osis_id":"Ezek.035.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.5\" class=\"v\">5<\/sup>Parce que tu avais une haine \u00e9ternelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu as pr\u00e9cipit\u00e9 par le glaive les enfants d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour de leur d\u00e9tresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Au temps o\u00f9 l\u2019iniquit\u00e9 \u00e9tait \u00e0 son terme,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:6","id":"fra-LSG:Ezek.35.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:4","id":"fra-LSG:Ezek.35.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.35.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:6","prev_osis_id":"Ezek.035.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te mettrai \u00e0 sang, et le sang te poursuivra;<\/p>\n<p class=\"q\">Puisque tu n\u2019as pas ha\u00ef le sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Le sang te poursuivra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:7","id":"fra-LSG:Ezek.35.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:5","id":"fra-LSG:Ezek.35.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.35.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:7","prev_osis_id":"Ezek.035.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je ferai de la montagne de S\u00e9ir une solitude et un d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019en exterminerai les allants et les venants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:8","id":"fra-LSG:Ezek.35.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:6","id":"fra-LSG:Ezek.35.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.35.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:8","prev_osis_id":"Ezek.035.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je remplirai de morts ses montagnes;<\/p>\n<p class=\"q\">Sur tes collines, dans tes vall\u00e9es, dans tous tes ravins,<\/p>\n<p class=\"q\">Tomberont ceux qui seront frapp\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:9","id":"fra-LSG:Ezek.35.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:7","id":"fra-LSG:Ezek.35.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.35.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:9","prev_osis_id":"Ezek.035.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je ferai de toi des solitudes \u00e9ternelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Tes villes ne seront plus habit\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:10","id":"fra-LSG:Ezek.35.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:8","id":"fra-LSG:Ezek.35.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.35.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:10","prev_osis_id":"Ezek.035.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.10\" class=\"v\">10<\/sup>Parce que tu as dit: Les deux nations, les deux pays seront \u00e0 moi,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et nous en prendrons possession,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand m\u00eame l\u2019\u00c9ternel \u00e9tait l\u00e0,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:11","id":"fra-LSG:Ezek.35.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:9","id":"fra-LSG:Ezek.35.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.35.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:11","prev_osis_id":"Ezek.035.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je suis vivant! Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019agirai avec la col\u00e8re et la fureur<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu as montr\u00e9es, dans ta haine contre eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Et je me ferai conna\u00eetre au milieu d\u2019eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je te jugerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:12","id":"fra-LSG:Ezek.35.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:10","id":"fra-LSG:Ezek.35.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.35.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:12","prev_osis_id":"Ezek.035.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu sauras que moi, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai entendu tous les outrages<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu as prof\u00e9r\u00e9s contre les montagnes d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">En disant: Elles sont d\u00e9vast\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles nous sont livr\u00e9es comme une proie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:13","id":"fra-LSG:Ezek.35.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:11","id":"fra-LSG:Ezek.35.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.35.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:13","prev_osis_id":"Ezek.035.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.13\" class=\"v\">13<\/sup>Vous vous \u00eates \u00e9lev\u00e9s contre moi par vos discours,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous avez multipli\u00e9 vos paroles contre moi:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai entendu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:14","id":"fra-LSG:Ezek.35.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:12","id":"fra-LSG:Ezek.35.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.35.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:14","prev_osis_id":"Ezek.035.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.035.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsque tout le pays sera dans la joie,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai de toi une solitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:15","id":"fra-LSG:Ezek.35.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:13","id":"fra-LSG:Ezek.35.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.35.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.35.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 35:15","prev_osis_id":"Ezek.035.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.036.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.35.15\" class=\"v\">15<\/sup>A cause de la joie que tu as \u00e9prouv\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que l\u2019h\u00e9ritage de la maison d\u2019Isra\u00ebl \u00e9tait d\u00e9vast\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te traiterai de la m\u00eame mani\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu deviendras une solitude, montagne de S\u00e9ir,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi, et \u00c9dom tout entier.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.35","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35","id":"fra-LSG:Ezek.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.36.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 36:1","id":"fra-LSG:Ezek.36.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.35.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 35:14","id":"fra-LSG:Ezek.35.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fcb411721.76520540');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fcb411721.76520540\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fcb411721.76520540","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fcb411721.76520540'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fcb411721.76520540\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}