{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.3.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:1","prev_osis_id":"Ezek.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, mange ce que tu trouves, mange ce rouleau, et va, parle \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:2","id":"fra-LSG:Ezek.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.2.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 2:10","id":"fra-LSG:Ezek.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.3.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:2","prev_osis_id":"Ezek.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u2019ouvris la bouche, et il me fit manger ce rouleau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:3","id":"fra-LSG:Ezek.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:1","id":"fra-LSG:Ezek.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.3.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:3","prev_osis_id":"Ezek.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, nourris ton ventre et remplis tes entrailles de ce rouleau que je te donne!<\/p>\n<p class=\"q\">Je le mangeai, et il fut dans ma bouche doux comme du miel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:4","id":"fra-LSG:Ezek.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:2","id":"fra-LSG:Ezek.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.3.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:4","prev_osis_id":"Ezek.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.005,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Exhortations pour la maison d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 4-15: cf. \u00c9z 2:3-7. J\u00e9 1:17-19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, va vers la maison d\u2019Isra\u00ebl, et dis-leur mes paroles!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:5","id":"fra-LSG:Ezek.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:3","id":"fra-LSG:Ezek.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.3.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:5","prev_osis_id":"Ezek.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car ce n\u2019est point vers un peuple ayant un langage obscur, une langue inintelligible, que tu es envoy\u00e9; c\u2019est \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:6","id":"fra-LSG:Ezek.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:4","id":"fra-LSG:Ezek.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.3.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:6","prev_osis_id":"Ezek.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ce n\u2019est point vers de nombreux peuples ayant un langage obscur, une langue inintelligible, dont tu ne comprends pas les discours. Si je t\u2019envoyais vers eux, ils t\u2019\u00e9couteraient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:7","id":"fra-LSG:Ezek.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:5","id":"fra-LSG:Ezek.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.3.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:7","prev_osis_id":"Ezek.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais la maison d\u2019Isra\u00ebl ne voudra pas t\u2019\u00e9couter, parce qu\u2019elle ne veut pas m\u2019\u00e9couter; car toute la maison d\u2019Isra\u00ebl a le front dur et le c\u0153ur endurci.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:8","id":"fra-LSG:Ezek.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:6","id":"fra-LSG:Ezek.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.3.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:8","prev_osis_id":"Ezek.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Voici, j\u2019endurcirai ta face, pour que tu l\u2019opposes \u00e0 leur face; j\u2019endurcirai ton front, pour que tu l\u2019opposes \u00e0 leur front.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:9","id":"fra-LSG:Ezek.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:7","id":"fra-LSG:Ezek.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.3.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:9","prev_osis_id":"Ezek.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je rendrai ton front comme un diamant, plus dur que le roc. Ne les crains pas, quoiqu\u2019ils soient une famille de rebelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:10","id":"fra-LSG:Ezek.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:8","id":"fra-LSG:Ezek.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.3.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:10","prev_osis_id":"Ezek.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il me dit: Fils de l\u2019homme, re\u00e7ois dans ton c\u0153ur et \u00e9coute de tes oreilles toutes les paroles que je te dirai!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:11","id":"fra-LSG:Ezek.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:9","id":"fra-LSG:Ezek.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.3.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:11","prev_osis_id":"Ezek.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Va vers les captifs, vers les enfants de ton peuple; tu leur parleras, et, qu\u2019ils \u00e9coutent ou qu\u2019ils n\u2019\u00e9coutent pas, tu leur diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:12","id":"fra-LSG:Ezek.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:10","id":"fra-LSG:Ezek.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.3.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:12","prev_osis_id":"Ezek.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et l\u2019esprit m\u2019enleva, et j\u2019entendis derri\u00e8re moi le bruit d\u2019un grand tumulte: B\u00e9nie soit la gloire de l\u2019\u00c9ternel, du lieu de sa demeure!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:13","id":"fra-LSG:Ezek.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:11","id":"fra-LSG:Ezek.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.3.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:13","prev_osis_id":"Ezek.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>J\u2019entendis le bruit des ailes des animaux, frappant l\u2019une contre l\u2019autre, le bruit des roues aupr\u00e8s d\u2019eux, et le bruit d\u2019un grand tumulte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:14","id":"fra-LSG:Ezek.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:12","id":"fra-LSG:Ezek.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.3.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:14","prev_osis_id":"Ezek.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019esprit m\u2019enleva et m\u2019emporta. J\u2019allais, irrit\u00e9 et furieux, et la main de l\u2019\u00c9ternel agissait sur moi avec puissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:15","id":"fra-LSG:Ezek.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:13","id":"fra-LSG:Ezek.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.3.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:15","prev_osis_id":"Ezek.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>J\u2019arrivai \u00e0 Thel-Abib, vers les exil\u00e9s qui demeuraient pr\u00e8s du fleuve du Kebar, et dans le lieu o\u00f9 ils se trouvaient; l\u00e0 je restai sept jours, stup\u00e9fait au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:16","id":"fra-LSG:Ezek.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:14","id":"fra-LSG:Ezek.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.3.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:16","prev_osis_id":"Ezek.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-21: cf. \u00c9z 33:1-20. Ac 20:26-31.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Au bout de sept jours, la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:17","id":"fra-LSG:Ezek.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:15","id":"fra-LSG:Ezek.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.3.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:17","prev_osis_id":"Ezek.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Fils de l\u2019homme, je t\u2019\u00e9tablis comme sentinelle sur la maison d\u2019Isra\u00ebl. Tu \u00e9couteras la parole qui sortira de ma bouche, et tu les avertiras de ma part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:18","id":"fra-LSG:Ezek.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:16","id":"fra-LSG:Ezek.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.3.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:18","prev_osis_id":"Ezek.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Quand je dirai au m\u00e9chant: Tu mourras! Si tu ne l\u2019avertis pas, si tu ne parles pas pour d\u00e9tourner le m\u00e9chant de sa mauvaise voie et pour lui sauver la vie, ce m\u00e9chant mourra dans son iniquit\u00e9, et je te redemanderai son sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:19","id":"fra-LSG:Ezek.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:17","id":"fra-LSG:Ezek.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.3.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:19","prev_osis_id":"Ezek.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mais si tu avertis le m\u00e9chant, et qu\u2019il ne se d\u00e9tourne pas de sa m\u00e9chancet\u00e9 et de sa mauvaise voie, il mourra dans son iniquit\u00e9, et toi, tu sauveras ton \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:20","id":"fra-LSG:Ezek.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:18","id":"fra-LSG:Ezek.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.3.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:20","prev_osis_id":"Ezek.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Si un juste se d\u00e9tourne de sa justice et fait ce qui est mal, je mettrai un pi\u00e8ge devant lui, et il mourra; parce que tu ne l\u2019as pas averti, il mourra dans son p\u00e9ch\u00e9, on ne parlera plus de la justice qu\u2019il a pratiqu\u00e9e, et je te redemanderai son sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:21","id":"fra-LSG:Ezek.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:19","id":"fra-LSG:Ezek.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.3.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:21","prev_osis_id":"Ezek.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mais si tu avertis le juste de ne pas p\u00e9cher, et qu\u2019il ne p\u00e8che pas, il vivra, parce qu\u2019il s\u2019est laiss\u00e9 avertir, et toi, tu sauveras ton \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:22","id":"fra-LSG:Ezek.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:20","id":"fra-LSG:Ezek.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.3.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:22","prev_osis_id":"Ezek.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-27: cf. \u00c9z 24:24-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>L\u00e0 encore la main de l\u2019\u00c9ternel fut sur moi, et il me dit: L\u00e8ve-toi, va dans la vall\u00e9e, et l\u00e0 je te parlerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:23","id":"fra-LSG:Ezek.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:21","id":"fra-LSG:Ezek.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.3.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:23","prev_osis_id":"Ezek.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je me levai, et j\u2019allai dans la vall\u00e9e; et voici, la gloire de l\u2019\u00c9ternel y apparut, telle que je l\u2019avais vue pr\u00e8s du fleuve du Kebar. Alors je tombai sur ma face.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:24","id":"fra-LSG:Ezek.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:22","id":"fra-LSG:Ezek.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.3.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:24","prev_osis_id":"Ezek.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>L\u2019esprit entra en moi, et me fit tenir sur mes pieds. Et l\u2019\u00c9ternel me parla et me dit: Va t\u2019enfermer dans ta maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:25","id":"fra-LSG:Ezek.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:23","id":"fra-LSG:Ezek.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.3.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:25","prev_osis_id":"Ezek.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Fils de l\u2019homme, voici, on mettra sur toi des cordes, avec lesquelles on te liera, afin que tu n\u2019ailles pas au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:26","id":"fra-LSG:Ezek.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:24","id":"fra-LSG:Ezek.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.3.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:26","prev_osis_id":"Ezek.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>J\u2019attacherai ta langue \u00e0 ton palais, pour que tu sois muet et que tu ne puisses pas les reprendre, car c\u2019est une famille de rebelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:27","id":"fra-LSG:Ezek.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:25","id":"fra-LSG:Ezek.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Ezek.3.27","osis_end":"fra-LSG:Ezek.3.27","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 3:27","prev_osis_id":"Ezek.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>Mais quand je te parlerai, j\u2019ouvrirai ta bouche, pour que tu leur dises: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel. Que celui qui voudra \u00e9couter \u00e9coute, et que celui qui ne voudra pas n\u2019\u00e9coute pas, car c\u2019est une famille de rebelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3","id":"fra-LSG:Ezek.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.4.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 4:1","id":"fra-LSG:Ezek.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.3.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 3:26","id":"fra-LSG:Ezek.3.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb72f64d6.20615389');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb72f64d6.20615389\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb72f64d6.20615389","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb72f64d6.20615389'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb72f64d6.20615389\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}