{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.46.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:1","prev_osis_id":"Ezek.045.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. (\u00c9z 44:1-3; 45:17.) No 28:2, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: La porte du parvis int\u00e9rieur, du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient, restera ferm\u00e9e les six jours ouvriers; mais elle sera ouverte le jour du sabbat, elle sera aussi ouverte le jour de la nouvelle lune.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:2","id":"fra-LSG:Ezek.46.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.45.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 45:25","id":"fra-LSG:Ezek.45.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.46.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:2","prev_osis_id":"Ezek.046.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le prince entrera par le chemin du vestibule de la porte ext\u00e9rieure, et se tiendra pr\u00e8s des poteaux de la porte; les sacrificateurs offriront son holocauste et ses sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces; il se prosternera sur le seuil de la porte, puis il sortira, et la porte ne sera pas ferm\u00e9e avant le soir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:3","id":"fra-LSG:Ezek.46.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:1","id":"fra-LSG:Ezek.46.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.46.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:3","prev_osis_id":"Ezek.046.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le peuple du pays se prosternera devant l\u2019\u00c9ternel \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de cette porte, aux jours de sabbat et aux nouvelles lunes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:4","id":"fra-LSG:Ezek.46.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:2","id":"fra-LSG:Ezek.46.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.46.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:4","prev_osis_id":"Ezek.046.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019holocauste que le prince offrira \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, le jour du sabbat, sera de six agneaux sans d\u00e9faut et d\u2019un b\u00e9lier sans d\u00e9faut;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:5","id":"fra-LSG:Ezek.46.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:3","id":"fra-LSG:Ezek.46.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.46.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:5","prev_osis_id":"Ezek.046.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.5\" class=\"v\">5<\/sup>et son offrande, d\u2019un \u00e9pha pour le b\u00e9lier, et de ce qu\u2019il voudra pour les agneaux, avec un hin d\u2019huile par \u00e9pha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:6","id":"fra-LSG:Ezek.46.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:4","id":"fra-LSG:Ezek.46.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.46.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:6","prev_osis_id":"Ezek.046.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le jour de la nouvelle lune, il offrira un jeune taureau sans d\u00e9faut, six agneaux et un b\u00e9lier qui seront sans d\u00e9faut;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:7","id":"fra-LSG:Ezek.46.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:5","id":"fra-LSG:Ezek.46.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.46.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:7","prev_osis_id":"Ezek.046.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.7\" class=\"v\">7<\/sup>et son offrande sera d\u2019un \u00e9pha pour le taureau, d\u2019un \u00e9pha pour le b\u00e9lier, et de ce qu\u2019il voudra pour les agneaux, avec un hin d\u2019huile par \u00e9pha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:8","id":"fra-LSG:Ezek.46.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:6","id":"fra-LSG:Ezek.46.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.46.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:8","prev_osis_id":"Ezek.046.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.8\" class=\"v\">8<\/sup>Lorsque le prince entrera, il entrera par le chemin du vestibule de la porte, et il sortira par le m\u00eame chemin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:9","id":"fra-LSG:Ezek.46.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:7","id":"fra-LSG:Ezek.46.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.46.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:9","prev_osis_id":"Ezek.046.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais lorsque le peuple du pays se pr\u00e9sentera devant l\u2019\u00c9ternel, aux solennit\u00e9s, celui qui entrera par la porte septentrionale pour se prosterner sortira par la porte m\u00e9ridionale, et celui qui entrera par la porte m\u00e9ridionale sortira par la porte septentrionale; on ne devra pas s\u2019en retourner par la porte par laquelle on sera entr\u00e9, mais on sortira par celle qui lui est oppos\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:10","id":"fra-LSG:Ezek.46.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:8","id":"fra-LSG:Ezek.46.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.46.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:10","prev_osis_id":"Ezek.046.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le prince entrera parmi eux quand ils entreront, et sortira quand ils sortiront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:11","id":"fra-LSG:Ezek.46.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:9","id":"fra-LSG:Ezek.46.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.46.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:11","prev_osis_id":"Ezek.046.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.11\" class=\"v\">11<\/sup>Aux f\u00eates et aux solennit\u00e9s, l\u2019offrande sera d\u2019un \u00e9pha pour le taureau, d\u2019un \u00e9pha pour le b\u00e9lier, et de ce qu\u2019il voudra pour les agneaux, avec un hin d\u2019huile par \u00e9pha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:12","id":"fra-LSG:Ezek.46.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:10","id":"fra-LSG:Ezek.46.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.46.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:12","prev_osis_id":"Ezek.046.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.12\" class=\"v\">12<\/sup>Si le prince offre \u00e0 l\u2019\u00c9ternel un holocauste volontaire ou un sacrifice volontaire d\u2019actions de gr\u00e2ces, on lui ouvrira la porte qui est du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient, et il offrira son holocauste et son sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces comme il doit le faire le jour du sabbat; puis il sortira, et l\u2019on fermera la porte apr\u00e8s qu\u2019il sera sorti.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:13","id":"fra-LSG:Ezek.46.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:11","id":"fra-LSG:Ezek.46.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.46.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:13","prev_osis_id":"Ezek.046.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu offriras chaque jour en holocauste \u00e0 l\u2019\u00c9ternel un agneau d\u2019un an, sans d\u00e9faut; tu l\u2019offriras tous les matins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:14","id":"fra-LSG:Ezek.46.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:12","id":"fra-LSG:Ezek.46.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.46.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:14","prev_osis_id":"Ezek.046.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tu y joindras pour offrande, tous les matins, un sixi\u00e8me d\u2019\u00e9pha, et le tiers d\u2019un hin d\u2019huile pour p\u00e9trir la farine. C\u2019est l\u2019offrande \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, une loi perp\u00e9tuelle, pour toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:15","id":"fra-LSG:Ezek.46.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:13","id":"fra-LSG:Ezek.46.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.46.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:15","prev_osis_id":"Ezek.046.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.15\" class=\"v\">15<\/sup>On offrira, tous les matins, l\u2019agneau et l\u2019offrande avec l\u2019huile, comme holocauste perp\u00e9tuel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:16","id":"fra-LSG:Ezek.46.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:14","id":"fra-LSG:Ezek.46.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.46.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:16","prev_osis_id":"Ezek.046.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-18: cf. \u00c9z 45:7-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Si le prince fait \u00e0 l\u2019un de ses fils un don pris sur son h\u00e9ritage, ce don appartiendra \u00e0 ses fils, ce sera leur propri\u00e9t\u00e9 comme h\u00e9ritage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:17","id":"fra-LSG:Ezek.46.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:15","id":"fra-LSG:Ezek.46.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.46.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:17","prev_osis_id":"Ezek.046.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais s\u2019il fait \u00e0 l\u2019un de ses serviteurs un don pris sur son h\u00e9ritage, ce don lui appartiendra jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ann\u00e9e de la libert\u00e9, puis il retournera au prince; ses fils seuls poss\u00e9deront ce qu\u2019il leur donnera de son h\u00e9ritage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:18","id":"fra-LSG:Ezek.46.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:16","id":"fra-LSG:Ezek.46.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.46.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:18","prev_osis_id":"Ezek.046.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le prince ne prendra rien de l\u2019h\u00e9ritage du peuple, il ne le d\u00e9pouillera pas de ses possessions; ce qu\u2019il donnera en h\u00e9ritage \u00e0 ses fils, il le prendra sur ce qu\u2019il poss\u00e8de, afin que nul parmi mon peuple ne soit \u00e9loign\u00e9 de sa possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:19","id":"fra-LSG:Ezek.46.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:17","id":"fra-LSG:Ezek.46.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.46.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:19","prev_osis_id":"Ezek.046.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.020,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 19-24: cf. \u00c9z 40:38-46.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il me conduisit, par l\u2019entr\u00e9e qui \u00e9tait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de la porte, dans les chambres saintes destin\u00e9es aux sacrificateurs, vers le septentrion. Et voici, il y avait un lieu dans le fond, du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019occident.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:20","id":"fra-LSG:Ezek.46.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:18","id":"fra-LSG:Ezek.46.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.46.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:20","prev_osis_id":"Ezek.046.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il me dit: C\u2019est le lieu o\u00f9 les sacrificateurs feront cuire la chair des sacrifices de culpabilit\u00e9 et d\u2019expiation, et o\u00f9 ils feront cuire les offrandes, pour \u00e9viter de les porter dans le parvis ext\u00e9rieur et de sanctifier le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:21","id":"fra-LSG:Ezek.46.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:19","id":"fra-LSG:Ezek.46.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.46.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:21","prev_osis_id":"Ezek.046.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il me conduisit ensuite dans le parvis ext\u00e9rieur, et me fit passer vers les quatre angles du parvis. Et voici, il y avait une cour \u00e0 chacun des angles du parvis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:22","id":"fra-LSG:Ezek.46.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:20","id":"fra-LSG:Ezek.46.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.46.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:22","prev_osis_id":"Ezek.046.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.22\" class=\"v\">22<\/sup>Aux quatre angles du parvis il y avait des cours vo\u00fbt\u00e9es, longues de quarante coud\u00e9es et larges de trente; toutes les quatre avaient la m\u00eame mesure, dans les angles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:23","id":"fra-LSG:Ezek.46.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:21","id":"fra-LSG:Ezek.46.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.46.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:23","prev_osis_id":"Ezek.046.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.046.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.23\" class=\"v\">23<\/sup>Un mur les entourait toutes les quatre, et des foyers \u00e9taient pratiqu\u00e9s au bas du mur tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:24","id":"fra-LSG:Ezek.46.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:22","id":"fra-LSG:Ezek.46.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.46.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.46.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 46:24","prev_osis_id":"Ezek.046.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.047.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.46.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il me dit: Ce sont les cuisines, o\u00f9 les serviteurs de la maison feront cuire la chair des sacrifices offerts par le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.46","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46","id":"fra-LSG:Ezek.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.47.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 47:1","id":"fra-LSG:Ezek.47.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.46.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 46:23","id":"fra-LSG:Ezek.46.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc57d40a8.07963670');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc57d40a8.07963670\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc57d40a8.07963670","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc57d40a8.07963670'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc57d40a8.07963670\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}