{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.25.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:1","prev_osis_id":"Ezek.024.027,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre les Ammonites, les Moabites, les \u00c9domites, et les Philistins<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. \u00c9z 21:33-37. J\u00e9 49:1-6. Am 1:13-15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.25.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:2","id":"fra-LSG:Ezek.25.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.24.27","name":"\u00c9z\u00e9kiel 24:27","id":"fra-LSG:Ezek.24.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.25.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:2","prev_osis_id":"Ezek.025.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, tourne ta face vers les enfants d\u2019Ammon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et proph\u00e9tise contre eux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:3","id":"fra-LSG:Ezek.25.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:1","id":"fra-LSG:Ezek.25.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.25.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:3","prev_osis_id":"Ezek.025.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu diras aux enfants d\u2019Ammon:<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez la parole du Seigneur, de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu as dit: Ah! Ah!<\/p>\n<p class=\"q\">Sur mon sanctuaire qui \u00e9tait profan\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la terre d\u2019Isra\u00ebl qui \u00e9tait d\u00e9vast\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur la maison de Juda qui allait en captivit\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:4","id":"fra-LSG:Ezek.25.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:2","id":"fra-LSG:Ezek.25.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.25.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:4","prev_osis_id":"Ezek.025.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici, je te donne en possession aux fils de l\u2019Orient;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils \u00e9tabliront au milieu de toi leurs enclos,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils y placeront leurs demeures;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils mangeront tes fruits,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils boiront ton lait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:5","id":"fra-LSG:Ezek.25.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:3","id":"fra-LSG:Ezek.25.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.25.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:5","prev_osis_id":"Ezek.025.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je ferai de Rabba un parc pour les chameaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et du pays des enfants d\u2019Ammon un bercail pour les brebis.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:6","id":"fra-LSG:Ezek.25.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:4","id":"fra-LSG:Ezek.25.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.25.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:6","prev_osis_id":"Ezek.025.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu as battu des mains<\/p>\n<p class=\"q\">Et frapp\u00e9 du pied,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu t\u2019es r\u00e9joui d\u00e9daigneusement et du fond de l\u2019\u00e2me<\/p>\n<p class=\"q\">Au sujet de la terre d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:7","id":"fra-LSG:Ezek.25.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:5","id":"fra-LSG:Ezek.25.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.25.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:7","prev_osis_id":"Ezek.025.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici, j\u2019\u00e9tends ma main sur toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je te livre en proie aux nations;<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019extermine du milieu des peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te retranche du nombre des pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te d\u00e9truis.<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu sauras que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:8","id":"fra-LSG:Ezek.25.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:6","id":"fra-LSG:Ezek.25.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.25.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:8","prev_osis_id":"Ezek.025.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-11: cf. J\u00e9 48. So 2:8-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que Moab et S\u00e9ir ont dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, la maison de Juda est comme toutes les nations!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:9","id":"fra-LSG:Ezek.25.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:7","id":"fra-LSG:Ezek.25.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.25.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:9","prev_osis_id":"Ezek.025.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.9\" class=\"v\">9<\/sup>A cause de cela, voici, j\u2019ouvre le territoire de Moab<\/p>\n<p class=\"q\">Du c\u00f4t\u00e9 des villes, de ses villes fronti\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019ornement du pays, Beth-Jeschimoth, Baal-Meon et Kirjatha\u00efm,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:10","id":"fra-LSG:Ezek.25.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:8","id":"fra-LSG:Ezek.25.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.25.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:10","prev_osis_id":"Ezek.025.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je l\u2019ouvre aux fils de l\u2019orient<\/p>\n<p class=\"q\">Qui marchent contre les enfants d\u2019Ammon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je le leur donne en possession,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que les enfants d\u2019Ammon ne soient plus compt\u00e9s parmi les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:11","id":"fra-LSG:Ezek.25.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:9","id":"fra-LSG:Ezek.25.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.25.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:11","prev_osis_id":"Ezek.025.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019exercerai mes jugements contre Moab.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:12","id":"fra-LSG:Ezek.25.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:10","id":"fra-LSG:Ezek.25.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.25.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:12","prev_osis_id":"Ezek.025.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-14: cf. J\u00e9 49:7-22. \u00c9z 35. Ab 1. \u00c9s 34.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019\u00c9dom s\u2019est livr\u00e9 \u00e0 la vengeance<\/p>\n<p class=\"q\">Envers la maison de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il s\u2019est rendu coupable<\/p>\n<p class=\"q\">Et s\u2019est veng\u00e9 d\u2019elle,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:13","id":"fra-LSG:Ezek.25.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:11","id":"fra-LSG:Ezek.25.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.25.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:13","prev_osis_id":"Ezek.025.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9tends ma main sur \u00c9dom,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019en extermine les hommes et les b\u00eates,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019en fais un d\u00e9sert, de Th\u00e9man \u00e0 Dedan;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:14","id":"fra-LSG:Ezek.25.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:12","id":"fra-LSG:Ezek.25.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.25.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:14","prev_osis_id":"Ezek.025.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019exercerai ma vengeance sur \u00c9dom<\/p>\n<p class=\"q\">Par la main de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Il traitera \u00c9dom selon ma col\u00e8re et ma fureur;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils reconna\u00eetront ma vengeance,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:15","id":"fra-LSG:Ezek.25.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:13","id":"fra-LSG:Ezek.25.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.25.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:15","prev_osis_id":"Ezek.025.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-17: cf. J\u00e9 4:7. So 2:4-7. Za 9:5-7.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que les Philistins se sont livr\u00e9s \u00e0 la vengeance,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils se sont veng\u00e9s d\u00e9daigneusement et du fond de l\u2019\u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">Voulant tout d\u00e9truire, dans leur haine \u00e9ternelle,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:16","id":"fra-LSG:Ezek.25.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:14","id":"fra-LSG:Ezek.25.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.25.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:16","prev_osis_id":"Ezek.025.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.025.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019\u00e9tends ma main sur les Philistins,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019extermine les K\u00e9r\u00e9thiens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je d\u00e9truis ce qui reste sur la c\u00f4te de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:17","id":"fra-LSG:Ezek.25.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:15","id":"fra-LSG:Ezek.25.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.25.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.25.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 25:17","prev_osis_id":"Ezek.025.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.026.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.25.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u2019exercerai sur eux de grandes vengeances,<\/p>\n<p class=\"q\">En les ch\u00e2tiant avec fureur.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand j\u2019exercerai sur eux ma vengeance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25","id":"fra-LSG:Ezek.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.26.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 26:1","id":"fra-LSG:Ezek.26.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.25.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 25:16","id":"fra-LSG:Ezek.25.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc177e945.04908161');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc177e945.04908161\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc177e945.04908161","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc177e945.04908161'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc177e945.04908161\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}