{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.13.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:1","prev_osis_id":"Ezek.012.028,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre les faux proph\u00e8tes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. J\u00e9 14:13-16; 23:9-32; 29:20, etc. Mi 3:5, 6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:2","id":"fra-LSG:Ezek.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.12.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 12:28","id":"fra-LSG:Ezek.12.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.13.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:2","prev_osis_id":"Ezek.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, proph\u00e9tise contre les proph\u00e8tes d\u2019Isra\u00ebl qui proph\u00e9tisent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dis \u00e0 ceux qui proph\u00e9tisent selon leur propre c\u0153ur:<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:3","id":"fra-LSG:Ezek.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:1","id":"fra-LSG:Ezek.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.13.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:3","prev_osis_id":"Ezek.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Malheur aux proph\u00e8tes insens\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui suivent leur propre esprit et qui ne voient rien!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:4","id":"fra-LSG:Ezek.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:2","id":"fra-LSG:Ezek.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.13.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:4","prev_osis_id":"Ezek.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tels des renards au milieu des ruines,<\/p>\n<p class=\"q\">Tels sont tes proph\u00e8tes, \u00f4 Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:5","id":"fra-LSG:Ezek.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:3","id":"fra-LSG:Ezek.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.13.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:5","prev_osis_id":"Ezek.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Vous n\u2019\u00eates pas mont\u00e9s devant les br\u00e8ches,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous n\u2019avez pas entour\u00e9 d\u2019un mur la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour demeurer fermes dans le combat,<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:6","id":"fra-LSG:Ezek.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:4","id":"fra-LSG:Ezek.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.13.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:6","prev_osis_id":"Ezek.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Leurs visions sont vaines, et leurs oracles menteurs;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils disent: L\u2019\u00c9ternel a dit!<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00c9ternel ne les a point envoy\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils font esp\u00e9rer que leur parole s\u2019accomplira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:7","id":"fra-LSG:Ezek.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:5","id":"fra-LSG:Ezek.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.13.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:7","prev_osis_id":"Ezek.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les visions que vous avez ne sont-elles pas vaines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les oracles que vous prononcez ne sont-ils pas menteurs?<\/p>\n<p class=\"q\">Vous dites: L\u2019\u00c9ternel a dit!<\/p>\n<p class=\"q\">Et je n\u2019ai point parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:8","id":"fra-LSG:Ezek.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:6","id":"fra-LSG:Ezek.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.13.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:8","prev_osis_id":"Ezek.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que vous dites des choses vaines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que vos visions sont des mensonges,<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:9","id":"fra-LSG:Ezek.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:7","id":"fra-LSG:Ezek.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.13.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:9","prev_osis_id":"Ezek.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ma main sera contre les proph\u00e8tes<\/p>\n<p class=\"q\">Dont les visions sont vaines et les oracles menteurs;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne feront point partie de l\u2019assembl\u00e9e de mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne seront pas inscrits dans le livre de la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils n\u2019entreront pas dans le pays d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:10","id":"fra-LSG:Ezek.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:8","id":"fra-LSG:Ezek.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.13.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:10","prev_osis_id":"Ezek.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ces choses arriveront parce qu\u2019ils \u00e9garent mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">En disant: Paix! Quand il n\u2019y a point de paix.<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon peuple b\u00e2tit une muraille,<\/p>\n<p class=\"q\">Et eux, ils la couvrent de pl\u00e2tre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:11","id":"fra-LSG:Ezek.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:9","id":"fra-LSG:Ezek.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.13.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:11","prev_osis_id":"Ezek.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Dis \u00e0 ceux qui la couvrent de pl\u00e2tre qu\u2019elle s\u2019\u00e9croulera;<\/p>\n<p class=\"q\">Une pluie violente surviendra;<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous, pierres de gr\u00eale, vous tomberez,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la temp\u00eate \u00e9clatera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:12","id":"fra-LSG:Ezek.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:10","id":"fra-LSG:Ezek.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.13.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:12","prev_osis_id":"Ezek.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et voici, la muraille s\u2019\u00e9croule!<\/p>\n<p class=\"q\">Ne vous dira-t-on pas:<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 est le pl\u00e2tre dont vous l\u2019avez couverte?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:13","id":"fra-LSG:Ezek.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:11","id":"fra-LSG:Ezek.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.13.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:13","prev_osis_id":"Ezek.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai, dans ma fureur, \u00e9clater la temp\u00eate;<\/p>\n<p class=\"q\">Il surviendra, dans ma col\u00e8re, une pluie violente;<\/p>\n<p class=\"q\">Et des pierres de gr\u00eale tomberont avec fureur pour d\u00e9truire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:14","id":"fra-LSG:Ezek.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:12","id":"fra-LSG:Ezek.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.13.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:14","prev_osis_id":"Ezek.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019abattrai la muraille que vous avez couverte de pl\u00e2tre,<\/p>\n<p class=\"q\">Je lui ferai toucher la terre, et ses fondements seront mis \u00e0 nu;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle s\u2019\u00e9croulera, et vous p\u00e9rirez au milieu de ses ruines.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:15","id":"fra-LSG:Ezek.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:13","id":"fra-LSG:Ezek.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.13.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:15","prev_osis_id":"Ezek.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>J\u2019assouvirai ainsi ma fureur contre la muraille,<\/p>\n<p class=\"q\">Et contre ceux qui l\u2019ont couverte de pl\u00e2tre;<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vous dirai: Plus de muraille!<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019en est fait de ceux qui la repl\u00e2traient,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:16","id":"fra-LSG:Ezek.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:14","id":"fra-LSG:Ezek.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.13.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:16","prev_osis_id":"Ezek.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Des proph\u00e8tes d\u2019Isra\u00ebl qui proph\u00e9tisent sur J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui ont sur elle des visions de paix,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il n\u2019y a point de paix!<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:17","id":"fra-LSG:Ezek.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:15","id":"fra-LSG:Ezek.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.13.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:17","prev_osis_id":"Ezek.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-23: cf. Ap 2:20-23.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et toi, fils de l\u2019homme, porte tes regards sur les filles de ton peuple<\/p>\n<p class=\"q\">Qui proph\u00e9tisent selon leur propre c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et proph\u00e9tise contre elles!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:18","id":"fra-LSG:Ezek.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:16","id":"fra-LSG:Ezek.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.13.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:18","prev_osis_id":"Ezek.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tu diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Malheur \u00e0 celles qui fabriquent des coussinets pour toutes les aisselles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui font des voiles pour la t\u00eate des gens de toute taille,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de surprendre les \u00e2mes!<\/p>\n<p class=\"q\">Pensez-vous surprendre les \u00e2mes de mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Et conserver vos propres \u00e2mes?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:19","id":"fra-LSG:Ezek.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:17","id":"fra-LSG:Ezek.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.13.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:19","prev_osis_id":"Ezek.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>Vous me d\u00e9shonorez aupr\u00e8s de mon peuple<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Pour des poign\u00e9es d\u2019orge et des morceaux de pain,<\/p>\n<p class=\"q\">En tuant des \u00e2mes qui ne doivent pas mourir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et en faisant vivre des \u00e2mes qui ne doivent pas vivre,<\/p>\n<p class=\"q\">Trompant ainsi mon peuple, qui \u00e9coute le mensonge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:20","id":"fra-LSG:Ezek.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:18","id":"fra-LSG:Ezek.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.13.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:20","prev_osis_id":"Ezek.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 vos coussinets<\/p>\n<p class=\"q\">Par lesquels vous surprenez les \u00e2mes afin qu\u2019elles s\u2019envolent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les arracherai de vos bras;<\/p>\n<p class=\"q\">Et je d\u00e9livrerai les \u00e2mes<\/p>\n<p class=\"q\">Que vous cherchez \u00e0 surprendre afin qu\u2019elles s\u2019envolent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:21","id":"fra-LSG:Ezek.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:19","id":"fra-LSG:Ezek.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.13.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:21","prev_osis_id":"Ezek.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>J\u2019arracherai aussi vos voiles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je d\u00e9livrerai de vos mains mon peuple;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne serviront plus de pi\u00e8ge entre vos mains.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:22","id":"fra-LSG:Ezek.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:20","id":"fra-LSG:Ezek.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.13.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:22","prev_osis_id":"Ezek.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>Parce que vous affligez le c\u0153ur du juste par des mensonges,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand moi-m\u00eame je ne l\u2019ai point attrist\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et parce que vous fortifiez les mains du m\u00e9chant<\/p>\n<p class=\"q\">Pour l\u2019emp\u00eacher de quitter sa mauvaise voie et pour le faire vivre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:23","id":"fra-LSG:Ezek.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:21","id":"fra-LSG:Ezek.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.13.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.13.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 13:23","prev_osis_id":"Ezek.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.13.23\" class=\"v\">23<\/sup>Vous n\u2019aurez plus de vaines visions,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous ne prononcerez plus d\u2019oracles;<\/p>\n<p class=\"q\">Je d\u00e9livrerai de vos mains mon peuple.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13","id":"fra-LSG:Ezek.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.14.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 14:1","id":"fra-LSG:Ezek.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.13.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 13:22","id":"fra-LSG:Ezek.13.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0867ad6.12104376');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0867ad6.12104376\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0867ad6.12104376","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0867ad6.12104376'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0867ad6.12104376\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}