{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Ezek.28.1","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.1","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:1","prev_osis_id":"Ezek.027.036,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. \u00c9s 23:8, 9; 14:11-15; 2:12, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:2","id":"fra-LSG:Ezek.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.27.36","name":"\u00c9z\u00e9kiel 27:36","id":"fra-LSG:Ezek.27.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Ezek.28.2","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.2","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:2","prev_osis_id":"Ezek.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de l\u2019homme, dis au prince de Tyr:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Ton c\u0153ur s\u2019est \u00e9lev\u00e9, et tu as dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis assis sur le si\u00e8ge de Dieu, au sein des mers!<\/p>\n<p class=\"q\">Toi, tu es homme et non Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu prends ta volont\u00e9 pour la volont\u00e9 de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:3","id":"fra-LSG:Ezek.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:1","id":"fra-LSG:Ezek.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Ezek.28.3","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.3","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:3","prev_osis_id":"Ezek.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Voici, tu es plus sage que Daniel,<\/p>\n<p class=\"q\">Rien de secret n\u2019est cach\u00e9 pour toi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:4","id":"fra-LSG:Ezek.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.2","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:2","id":"fra-LSG:Ezek.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Ezek.28.4","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.4","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:4","prev_osis_id":"Ezek.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Par ta sagesse et par ton intelligence<\/p>\n<p class=\"q\">Tu t\u2019es acquis des richesses,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as amass\u00e9 de l\u2019or et de l\u2019argent<\/p>\n<p class=\"q\">Dans tes tr\u00e9sors;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:5","id":"fra-LSG:Ezek.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.3","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:3","id":"fra-LSG:Ezek.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Ezek.28.5","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.5","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:5","prev_osis_id":"Ezek.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>Par ta grande sagesse et par ton commerce<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as accru tes richesses,<\/p>\n<p class=\"q\">Et par tes richesses ton c\u0153ur s\u2019est \u00e9lev\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:6","id":"fra-LSG:Ezek.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.4","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:4","id":"fra-LSG:Ezek.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Ezek.28.6","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.6","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:6","prev_osis_id":"Ezek.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu prends ta volont\u00e9 pour la volont\u00e9 de Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:7","id":"fra-LSG:Ezek.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.5","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:5","id":"fra-LSG:Ezek.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Ezek.28.7","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.7","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:7","prev_osis_id":"Ezek.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici, je ferai venir contre toi des \u00e9trangers,<\/p>\n<p class=\"q\">Les plus violents d\u2019entre les peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tireront l\u2019\u00e9p\u00e9e contre ton \u00e9clatante sagesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils souilleront ta beaut\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:8","id":"fra-LSG:Ezek.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.6","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:6","id":"fra-LSG:Ezek.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Ezek.28.8","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.8","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:8","prev_osis_id":"Ezek.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils te pr\u00e9cipiteront dans la fosse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu mourras comme ceux qui tombent perc\u00e9s de coups,<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu des mers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:9","id":"fra-LSG:Ezek.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.7","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:7","id":"fra-LSG:Ezek.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Ezek.28.9","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.9","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:9","prev_osis_id":"Ezek.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>En face de ton meurtrier, diras-tu: Je suis Dieu?<\/p>\n<p class=\"q\">Tu seras homme et non Dieu<\/p>\n<p class=\"q\">Sous la main de celui qui te tuera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:10","id":"fra-LSG:Ezek.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.8","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:8","id":"fra-LSG:Ezek.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Ezek.28.10","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.10","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:10","prev_osis_id":"Ezek.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tu mourras de la mort des incirconcis,<\/p>\n<p class=\"q\">Par la main des \u00e9trangers.<\/p>\n<p class=\"q\">Car moi, j\u2019ai parl\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:11","id":"fra-LSG:Ezek.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.9","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:9","id":"fra-LSG:Ezek.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Ezek.28.11","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.11","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:11","prev_osis_id":"Ezek.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-19: cf. \u00c9z 27.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:12","id":"fra-LSG:Ezek.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.10","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:10","id":"fra-LSG:Ezek.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Ezek.28.12","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.12","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:12","prev_osis_id":"Ezek.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Fils de l\u2019homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Prononce une complainte sur le roi de Tyr!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu lui diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Tu mettais le sceau \u00e0 la perfection,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu \u00e9tais plein de sagesse, parfait en beaut\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:13","id":"fra-LSG:Ezek.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.11","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:11","id":"fra-LSG:Ezek.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Ezek.28.13","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.13","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:13","prev_osis_id":"Ezek.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu \u00e9tais en \u00c9den, le jardin de Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu \u00e9tais couvert de toute esp\u00e8ce de pierres pr\u00e9cieuses,<\/p>\n<p class=\"q\">De sardoine, de topaze, de diamant,<\/p>\n<p class=\"q\">De chrysolithe, d\u2019onyx, de jaspe,<\/p>\n<p class=\"q\">De saphir, d\u2019escarboucle, d\u2019\u00e9meraude, et d\u2019or;<\/p>\n<p class=\"q\">Tes tambourins et tes fl\u00fbtes \u00e9taient \u00e0 ton service,<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9par\u00e9s pour le jour o\u00f9 tu fus cr\u00e9\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:14","id":"fra-LSG:Ezek.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.12","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:12","id":"fra-LSG:Ezek.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Ezek.28.14","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.14","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:14","prev_osis_id":"Ezek.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tu \u00e9tais un ch\u00e9rubin protecteur, aux ailes d\u00e9ploy\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019avais plac\u00e9 et tu \u00e9tais sur la sainte montagne de Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu marchais au milieu des pierres \u00e9tincelantes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:15","id":"fra-LSG:Ezek.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.13","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:13","id":"fra-LSG:Ezek.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Ezek.28.15","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.15","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:15","prev_osis_id":"Ezek.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tu as \u00e9t\u00e9 int\u00e8gre dans tes voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le jour o\u00f9 tu fus cr\u00e9\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 celui o\u00f9 l\u2019iniquit\u00e9 a \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9e chez toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:16","id":"fra-LSG:Ezek.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.14","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:14","id":"fra-LSG:Ezek.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Ezek.28.16","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.16","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:16","prev_osis_id":"Ezek.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>Par la grandeur de ton commerce<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as \u00e9t\u00e9 rempli de violence, et tu as p\u00e9ch\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te pr\u00e9cipite de la montagne de Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je te fais dispara\u00eetre, ch\u00e9rubin protecteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Du milieu des pierres \u00e9tincelantes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:17","id":"fra-LSG:Ezek.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.15","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:15","id":"fra-LSG:Ezek.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Ezek.28.17","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.17","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:17","prev_osis_id":"Ezek.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ton c\u0153ur s\u2019est \u00e9lev\u00e9 \u00e0 cause de ta beaut\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as corrompu ta sagesse par ton \u00e9clat;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te jette par terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te livre en spectacle aux rois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:18","id":"fra-LSG:Ezek.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.16","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:16","id":"fra-LSG:Ezek.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Ezek.28.18","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.18","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:18","prev_osis_id":"Ezek.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>Par la multitude de tes iniquit\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Par l\u2019injustice de ton commerce,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as profan\u00e9 tes sanctuaires;<\/p>\n<p class=\"q\">Je fais sortir du milieu de toi un feu qui te d\u00e9vore,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te r\u00e9duis en cendre sur la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux yeux de tous ceux qui te regardent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:19","id":"fra-LSG:Ezek.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.17","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:17","id":"fra-LSG:Ezek.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Ezek.28.19","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.19","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:19","prev_osis_id":"Ezek.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tous ceux qui te connaissent parmi les peuples<\/p>\n<p class=\"q\">Sont dans la stupeur \u00e0 cause de toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es r\u00e9duit au n\u00e9ant, tu ne seras plus \u00e0 jamais!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:20","id":"fra-LSG:Ezek.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.18","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:18","id":"fra-LSG:Ezek.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Ezek.28.20","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.20","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:20","prev_osis_id":"Ezek.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-26: cf. (J\u00e9 25:17, 22, 27; 27:2-8.) \u00c9z 37:21-28.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.20\" class=\"v\">20<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:21","id":"fra-LSG:Ezek.28.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.19","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:19","id":"fra-LSG:Ezek.28.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Ezek.28.21","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.21","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:21","prev_osis_id":"Ezek.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.21\" class=\"v\">21<\/sup>Fils de l\u2019homme, tourne ta face vers Sidon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et proph\u00e9tise contre elle!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:22","id":"fra-LSG:Ezek.28.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.20","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:20","id":"fra-LSG:Ezek.28.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Ezek.28.22","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.22","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:22","prev_osis_id":"Ezek.028.021,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tu diras: Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi, Sidon!<\/p>\n<p class=\"q\">Je serai glorifi\u00e9 au milieu de toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand j\u2019exercerai mes jugements contre elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je manifesterai ma saintet\u00e9 au milieu d\u2019elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:23","id":"fra-LSG:Ezek.28.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.21","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:21","id":"fra-LSG:Ezek.28.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Ezek.28.23","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.23","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:23","prev_osis_id":"Ezek.028.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.23\" class=\"v\">23<\/sup>J\u2019enverrai la peste dans son sein,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai couler le sang dans ses rues;<\/p>\n<p class=\"q\">Les morts tomberont au milieu d\u2019elle<\/p>\n<p class=\"q\">Par l\u2019\u00e9p\u00e9e qui de toutes parts viendra la frapper.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:24","id":"fra-LSG:Ezek.28.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.22","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:22","id":"fra-LSG:Ezek.28.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Ezek.28.24","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.24","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:24","prev_osis_id":"Ezek.028.023,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Ezek.28.24\" class=\"v\">24<\/sup>Alors elle ne sera plus pour la maison d\u2019Isra\u00ebl<\/p>\n<p class=\"q\">Une \u00e9pine qui blesse, une ronce d\u00e9chirante,<\/p>\n<p class=\"q\">Parmi tous ceux qui l\u2019entourent et qui la m\u00e9prisent.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que je suis le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:25","id":"fra-LSG:Ezek.28.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.23","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:23","id":"fra-LSG:Ezek.28.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Ezek.28.25","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.25","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:25","prev_osis_id":"Ezek.028.024,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.028.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.28.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel: Lorsque je rassemblerai la maison d\u2019Isra\u00ebl du milieu des peuples o\u00f9 elle est dispers\u00e9e, je manifesterai en elle ma saintet\u00e9 aux yeux des nations, et ils habiteront leur pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 mon serviteur Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.26","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:26","id":"fra-LSG:Ezek.28.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.24","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:24","id":"fra-LSG:Ezek.28.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Ezek.28.26","osis_end":"fra-LSG:Ezek.28.26","label":"","reference":"\u00c9z\u00e9kiel 28:26","prev_osis_id":"Ezek.028.025,fra-LSG","next_osis_id":"Ezek.029.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Ezek.28.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ils y habiteront en s\u00e9curit\u00e9, et ils b\u00e2tiront des maisons et planteront des vignes; ils y habiteront en s\u00e9curit\u00e9, quand j\u2019exercerai mes jugements contre tous ceux qui les entourent et qui les m\u00e9prisent. Et ils sauront que je suis l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Ezek.28","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28","id":"fra-LSG:Ezek.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.29.1","name":"\u00c9z\u00e9kiel 29:1","id":"fra-LSG:Ezek.29.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezek.28.25","name":"\u00c9z\u00e9kiel 28:25","id":"fra-LSG:Ezek.28.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb5b1380.47592138');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb5b1380.47592138\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb5b1380.47592138","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb5b1380.47592138'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb5b1380.47592138\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}