{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jas.3.1","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.1","label":"","reference":"Jacques 3:1","prev_osis_id":"Jas.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La mod\u00e9ration dans l\u2019usage de la parole<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Pr 10:19; 13:3; 18:21. Ro 3:13, 14.) (Mt 15:18-20; 12:33-37.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Mes fr\u00e8res, qu\u2019il n\u2019y ait pas parmi vous un grand nombre de personnes qui se mettent \u00e0 enseigner, car vous savez que nous serons jug\u00e9s plus s\u00e9v\u00e8rement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.2","name":"Jacques 3:2","id":"fra-LSG:Jas.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.2.26","name":"Jacques 2:26","id":"fra-LSG:Jas.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jas.3.2","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.2","label":"","reference":"Jacques 3:2","prev_osis_id":"Jas.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Nous bronchons tous de plusieurs mani\u00e8res. Si quelqu\u2019un ne bronche point en paroles, c\u2019est un homme parfait, capable de tenir tout son corps en bride.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.3","name":"Jacques 3:3","id":"fra-LSG:Jas.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.1","name":"Jacques 3:1","id":"fra-LSG:Jas.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jas.3.3","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.3","label":"","reference":"Jacques 3:3","prev_osis_id":"Jas.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Si nous mettons le mors dans la bouche des chevaux pour qu\u2019ils nous ob\u00e9issent, nous dirigeons aussi leur corps tout entier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.4","name":"Jacques 3:4","id":"fra-LSG:Jas.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.2","name":"Jacques 3:2","id":"fra-LSG:Jas.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jas.3.4","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.4","label":"","reference":"Jacques 3:4","prev_osis_id":"Jas.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici, m\u00eame les navires, qui sont si grands et que poussent des vents imp\u00e9tueux, sont dirig\u00e9s par un tr\u00e8s petit gouvernail, au gr\u00e9 du pilote.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.5","name":"Jacques 3:5","id":"fra-LSG:Jas.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.3","name":"Jacques 3:3","id":"fra-LSG:Jas.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jas.3.5","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.5","label":"","reference":"Jacques 3:5","prev_osis_id":"Jas.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>De m\u00eame, la langue est un petit membre, et elle se vante de grandes choses. Voici, comme un petit feu peut embraser une grande for\u00eat!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.6","name":"Jacques 3:6","id":"fra-LSG:Jas.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.4","name":"Jacques 3:4","id":"fra-LSG:Jas.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jas.3.6","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.6","label":"","reference":"Jacques 3:6","prev_osis_id":"Jas.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>La langue aussi est un feu; c\u2019est le monde de l\u2019iniquit\u00e9. La langue est plac\u00e9e parmi nos membres, souillant tout le corps, et enflammant le cours de la vie, \u00e9tant elle-m\u00eame enflamm\u00e9e par la g\u00e9henne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.7","name":"Jacques 3:7","id":"fra-LSG:Jas.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.5","name":"Jacques 3:5","id":"fra-LSG:Jas.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jas.3.7","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.7","label":"","reference":"Jacques 3:7","prev_osis_id":"Jas.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Toutes les esp\u00e8ces de b\u00eates et d\u2019oiseaux, de reptiles et d\u2019animaux marins, sont dompt\u00e9s et ont \u00e9t\u00e9 dompt\u00e9s par la nature humaine;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.8","name":"Jacques 3:8","id":"fra-LSG:Jas.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.6","name":"Jacques 3:6","id":"fra-LSG:Jas.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jas.3.8","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.8","label":"","reference":"Jacques 3:8","prev_osis_id":"Jas.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>mais la langue, aucun homme ne peut la dompter; c\u2019est un mal qu\u2019on ne peut r\u00e9primer; elle est pleine d\u2019un venin mortel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.9","name":"Jacques 3:9","id":"fra-LSG:Jas.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.7","name":"Jacques 3:7","id":"fra-LSG:Jas.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jas.3.9","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.9","label":"","reference":"Jacques 3:9","prev_osis_id":"Jas.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Par elle nous b\u00e9nissons le Seigneur notre P\u00e8re, et par elle nous maudissons les hommes faits \u00e0 l\u2019image de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.10","name":"Jacques 3:10","id":"fra-LSG:Jas.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.8","name":"Jacques 3:8","id":"fra-LSG:Jas.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jas.3.10","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.10","label":"","reference":"Jacques 3:10","prev_osis_id":"Jas.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>De la m\u00eame bouche sortent la b\u00e9n\u00e9diction et la mal\u00e9diction. Il ne faut pas, mes fr\u00e8res, qu\u2019il en soit ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.11","name":"Jacques 3:11","id":"fra-LSG:Jas.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.9","name":"Jacques 3:9","id":"fra-LSG:Jas.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jas.3.11","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.11","label":"","reference":"Jacques 3:11","prev_osis_id":"Jas.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>La source fait-elle jaillir par la m\u00eame ouverture l\u2019eau douce et l\u2019eau am\u00e8re?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.12","name":"Jacques 3:12","id":"fra-LSG:Jas.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.10","name":"Jacques 3:10","id":"fra-LSG:Jas.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jas.3.12","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.12","label":"","reference":"Jacques 3:12","prev_osis_id":"Jas.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Un figuier, mes fr\u00e8res, peut-il produire des olives, ou une vigne des figues? De l\u2019eau sal\u00e9e ne peut pas non plus produire de l\u2019eau douce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.13","name":"Jacques 3:13","id":"fra-LSG:Jas.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.11","name":"Jacques 3:11","id":"fra-LSG:Jas.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jas.3.13","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.13","label":"","reference":"Jacques 3:13","prev_osis_id":"Jas.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La sagesse qui vient d\u2019en haut<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-18: cf. \u00c9p 4:1-3. 1 Co 3:3. (1 Pi 3:4, 8-12. Ro 14:19.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Lequel d\u2019entre vous est sage et intelligent? Qu\u2019il montre ses \u0153uvres par une bonne conduite avec la douceur de la sagesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.14","name":"Jacques 3:14","id":"fra-LSG:Jas.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.12","name":"Jacques 3:12","id":"fra-LSG:Jas.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jas.3.14","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.14","label":"","reference":"Jacques 3:14","prev_osis_id":"Jas.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais si vous avez dans votre c\u0153ur un z\u00e8le amer et un esprit de dispute, ne vous glorifiez pas et ne mentez pas contre la v\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.15","name":"Jacques 3:15","id":"fra-LSG:Jas.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.13","name":"Jacques 3:13","id":"fra-LSG:Jas.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jas.3.15","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.15","label":"","reference":"Jacques 3:15","prev_osis_id":"Jas.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Cette sagesse n\u2019est point celle qui vient d\u2019en haut; mais elle est terrestre, charnelle, diabolique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.16","name":"Jacques 3:16","id":"fra-LSG:Jas.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.14","name":"Jacques 3:14","id":"fra-LSG:Jas.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jas.3.16","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.16","label":"","reference":"Jacques 3:16","prev_osis_id":"Jas.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car l\u00e0 o\u00f9 il y a un z\u00e8le amer et un esprit de dispute, il y a du d\u00e9sordre et toutes sortes de mauvaises actions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.17","name":"Jacques 3:17","id":"fra-LSG:Jas.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.15","name":"Jacques 3:15","id":"fra-LSG:Jas.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jas.3.17","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.17","label":"","reference":"Jacques 3:17","prev_osis_id":"Jas.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>La sagesse d\u2019en haut est premi\u00e8rement pure, ensuite pacifique, mod\u00e9r\u00e9e, conciliante, pleine de mis\u00e9ricorde et de bons fruits, exempte de duplicit\u00e9, d\u2019hypocrisie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.18","name":"Jacques 3:18","id":"fra-LSG:Jas.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.16","name":"Jacques 3:16","id":"fra-LSG:Jas.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jas.3.18","osis_end":"fra-LSG:Jas.3.18","label":"","reference":"Jacques 3:18","prev_osis_id":"Jas.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jas.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jas.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le fruit de la justice est sem\u00e9 dans la paix par ceux qui recherchent la paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jas.3","name":"Jacques 3","id":"fra-LSG:Jas.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.4.1","name":"Jacques 4:1","id":"fra-LSG:Jas.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jas.3.17","name":"Jacques 3:17","id":"fra-LSG:Jas.3.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc6a3f2a8.39621491');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6a3f2a8.39621491\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc6a3f2a8.39621491","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc6a3f2a8.39621491'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc6a3f2a8.39621491\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}