{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Neh.3.1","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.1","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:1","prev_osis_id":"Neh.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e9paration des murailles de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-32: cf. (N\u00e9 4. Da 9:25.) Ps 51:20. J\u00e9 31:38.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9liaschib, le souverain sacrificateur, se leva avec ses fr\u00e8res, les sacrificateurs, et ils b\u00e2tirent la porte des brebis. Ils la consacr\u00e8rent et en pos\u00e8rent les battants; ils la consacr\u00e8rent, depuis la tour de M\u00e9a jusqu\u2019\u00e0 la tour de Hananeel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:2","id":"fra-LSG:Neh.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:20","id":"fra-LSG:Neh.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Neh.3.2","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.2","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:2","prev_osis_id":"Neh.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>A c\u00f4t\u00e9 d\u2019\u00c9liaschib b\u00e2tirent les hommes de J\u00e9richo; \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui b\u00e2tit aussi Zaccur, fils d\u2019Imri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:3","id":"fra-LSG:Neh.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:1","id":"fra-LSG:Neh.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Neh.3.3","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.3","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:3","prev_osis_id":"Neh.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les fils de Senaa b\u00e2tirent la porte des poissons. Ils la couvrirent, et en pos\u00e8rent les battants, les verrous et les barres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:4","id":"fra-LSG:Neh.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:2","id":"fra-LSG:Neh.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Neh.3.4","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.4","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:4","prev_osis_id":"Neh.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>A c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux travailla aux r\u00e9parations Mer\u00e9moth, fils d\u2019Urie, fils d\u2019Hakkots; \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux travailla Meschullam, fils de B\u00e9r\u00e9kia, fils de Mesch\u00e9zabeel; \u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux travailla Tsadok, fils de Baana;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:5","id":"fra-LSG:Neh.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:3","id":"fra-LSG:Neh.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Neh.3.5","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.5","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:5","prev_osis_id":"Neh.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>\u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux travaill\u00e8rent les Teko\u00eftes, dont les principaux ne se soumirent pas au service de leur seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:6","id":"fra-LSG:Neh.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:4","id":"fra-LSG:Neh.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Neh.3.6","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.6","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:6","prev_osis_id":"Neh.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Jojada, fils de Pas\u00e9ach, et Meschullam, fils de Besodia, r\u00e9par\u00e8rent la vieille porte. Ils la couvrirent, et en pos\u00e8rent les battants, les verrous et les barres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:7","id":"fra-LSG:Neh.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:5","id":"fra-LSG:Neh.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Neh.3.7","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.7","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:7","prev_osis_id":"Neh.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>A c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux travaill\u00e8rent Melatia, le Gabaonite, Jadon, le M\u00e9ronothite, et les hommes de Gabaon et de Mitspa, ressortissant au si\u00e8ge du gouverneur de ce c\u00f4t\u00e9 du fleuve;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:8","id":"fra-LSG:Neh.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:6","id":"fra-LSG:Neh.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Neh.3.8","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.8","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:8","prev_osis_id":"Neh.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00e0 c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux travailla Uzziel, fils de Harhaja, d\u2019entre les orf\u00e8vres, et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui travailla Hanania, d\u2019entre les parfumeurs. Ils laiss\u00e8rent J\u00e9rusalem jusqu\u2019\u00e0 la muraille large.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:9","id":"fra-LSG:Neh.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:7","id":"fra-LSG:Neh.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Neh.3.9","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.9","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:9","prev_osis_id":"Neh.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>A c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux travailla aux r\u00e9parations Rephaja, fils de Hur, chef de la moiti\u00e9 du district de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:10","id":"fra-LSG:Neh.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:8","id":"fra-LSG:Neh.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Neh.3.10","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.10","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:10","prev_osis_id":"Neh.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>A c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux travailla vis-\u00e0-vis de sa maison Jedaja, fils de Harumaph, et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui travailla Hattusch, fils de Haschabnia.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:11","id":"fra-LSG:Neh.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:9","id":"fra-LSG:Neh.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Neh.3.11","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.11","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:11","prev_osis_id":"Neh.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Une autre portion de la muraille et la tour des fours furent r\u00e9par\u00e9es par Malkija, fils de Harim, et par Haschub, fils de Pachath-Moab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:12","id":"fra-LSG:Neh.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:10","id":"fra-LSG:Neh.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Neh.3.12","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.12","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:12","prev_osis_id":"Neh.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>A c\u00f4t\u00e9 d\u2019eux travailla, avec ses filles, Schallum, fils d\u2019Hallochesch, chef de la moiti\u00e9 du district de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:13","id":"fra-LSG:Neh.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:11","id":"fra-LSG:Neh.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Neh.3.13","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.13","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:13","prev_osis_id":"Neh.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Hanun et les habitants de Zanoach r\u00e9par\u00e8rent la porte de la vall\u00e9e. Ils la b\u00e2tirent, et en pos\u00e8rent les battants, les verrous et les barres. Ils firent de plus mille coud\u00e9es de mur jusqu\u2019\u00e0 la porte du fumier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:14","id":"fra-LSG:Neh.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:12","id":"fra-LSG:Neh.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Neh.3.14","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.14","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:14","prev_osis_id":"Neh.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Malkija, fils de R\u00e9cab, chef du district de Beth-Hakk\u00e9rem, r\u00e9para la porte du fumier. Il la b\u00e2tit, et en posa les battants, les verrous et les barres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:15","id":"fra-LSG:Neh.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:13","id":"fra-LSG:Neh.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Neh.3.15","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.15","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:15","prev_osis_id":"Neh.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Schallum, fils de Col-Hoz\u00e9, chef du district de Mitspa, r\u00e9para la porte de la source. Il la b\u00e2tit, la couvrit, et en posa les battants, les verrous et les barres. Il fit de plus le mur de l\u2019\u00e9tang de Silo\u00e9, pr\u00e8s du jardin du roi, jusqu\u2019aux degr\u00e9s qui descendent de la cit\u00e9 de David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:16","id":"fra-LSG:Neh.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:14","id":"fra-LSG:Neh.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Neh.3.16","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.16","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:16","prev_osis_id":"Neh.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Apr\u00e8s lui N\u00e9h\u00e9mie, fils d\u2019Azbuk, chef de la moiti\u00e9 du district de Beth-Tsur, travailla aux r\u00e9parations jusque vis-\u00e0-vis des s\u00e9pulcres de David, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9tang qui avait \u00e9t\u00e9 construit, et jusqu\u2019\u00e0 la maison des h\u00e9ros.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:17","id":"fra-LSG:Neh.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:15","id":"fra-LSG:Neh.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Neh.3.17","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.17","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:17","prev_osis_id":"Neh.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Apr\u00e8s lui travaill\u00e8rent les L\u00e9vites, Rehum, fils de Bani, et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui travailla pour son district Haschabia, chef de la moiti\u00e9 du district de Ke\u00efla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:18","id":"fra-LSG:Neh.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:16","id":"fra-LSG:Neh.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Neh.3.18","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.18","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:18","prev_osis_id":"Neh.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Apr\u00e8s lui travaill\u00e8rent leurs fr\u00e8res, Bavva\u00ef, fils de H\u00e9nadad, chef de la moiti\u00e9 du district de Ke\u00efla;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:19","id":"fra-LSG:Neh.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:17","id":"fra-LSG:Neh.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Neh.3.19","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.19","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:19","prev_osis_id":"Neh.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>et \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de lui \u00c9zer, fils de Josu\u00e9, chef de Mitspa, r\u00e9para une autre portion de la muraille, vis-\u00e0-vis de la mont\u00e9e de l\u2019arsenal, \u00e0 l\u2019angle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:20","id":"fra-LSG:Neh.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:18","id":"fra-LSG:Neh.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Neh.3.20","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.20","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:20","prev_osis_id":"Neh.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Apr\u00e8s lui Baruc, fils de Zabba\u00ef, r\u00e9para avec ardeur une autre portion, depuis l\u2019angle jusqu\u2019\u00e0 la porte de la maison d\u2019\u00c9liaschib, le souverain sacrificateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:21","id":"fra-LSG:Neh.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:19","id":"fra-LSG:Neh.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Neh.3.21","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.21","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:21","prev_osis_id":"Neh.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Apr\u00e8s lui Mer\u00e9moth, fils d\u2019Urie, fils d\u2019Hakkots, r\u00e9para une autre portion depuis la porte de la maison d\u2019\u00c9liaschib jusqu\u2019\u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la maison d\u2019\u00c9liaschib.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:22","id":"fra-LSG:Neh.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:20","id":"fra-LSG:Neh.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Neh.3.22","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.22","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:22","prev_osis_id":"Neh.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Apr\u00e8s lui travaill\u00e8rent les sacrificateurs des environs de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:23","id":"fra-LSG:Neh.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:21","id":"fra-LSG:Neh.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Neh.3.23","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.23","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:23","prev_osis_id":"Neh.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Apr\u00e8s eux Benjamin et Haschub travaill\u00e8rent vis-\u00e0-vis de leur maison. Apr\u00e8s eux Azaria, fils de Maas\u00e9ja, fils d\u2019Anania, travailla \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:24","id":"fra-LSG:Neh.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:22","id":"fra-LSG:Neh.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Neh.3.24","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.24","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:24","prev_osis_id":"Neh.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Apr\u00e8s lui Binnu\u00ef, fils de H\u00e9nadad, r\u00e9para une autre portion, depuis la maison d\u2019Azaria jusqu\u2019\u00e0 l\u2019angle et jusqu\u2019au coin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:25","id":"fra-LSG:Neh.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:23","id":"fra-LSG:Neh.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Neh.3.25","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.25","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:25","prev_osis_id":"Neh.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Palal, fils d\u2019Uza\u00ef, travailla vis-\u00e0-vis de l\u2019angle et de la tour sup\u00e9rieure qui fait saillie en avant de la maison du roi pr\u00e8s de la cour de la prison. Apr\u00e8s lui travailla Pedaja, fils de Pareosch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:26","id":"fra-LSG:Neh.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:24","id":"fra-LSG:Neh.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Neh.3.26","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.26","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:26","prev_osis_id":"Neh.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Les N\u00e9thiniens demeurant sur la colline travaill\u00e8rent jusque vis-\u00e0-vis de la porte des eaux, \u00e0 l\u2019orient, et de la tour en saillie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:27","id":"fra-LSG:Neh.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:25","id":"fra-LSG:Neh.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Neh.3.27","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.27","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:27","prev_osis_id":"Neh.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>Apr\u00e8s eux les Teko\u00eftes r\u00e9par\u00e8rent une autre portion, vis-\u00e0-vis de la grande tour en saillie jusqu\u2019au mur de la colline.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:28","id":"fra-LSG:Neh.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:26","id":"fra-LSG:Neh.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Neh.3.28","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.28","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:28","prev_osis_id":"Neh.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>Au-dessus de la porte des chevaux, les sacrificateurs travaill\u00e8rent chacun devant sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:29","id":"fra-LSG:Neh.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:27","id":"fra-LSG:Neh.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Neh.3.29","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.29","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:29","prev_osis_id":"Neh.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Apr\u00e8s eux Tsadok, fils d\u2019Immer, travailla devant sa maison. Apr\u00e8s lui travailla Schemaeja, fils de Schecania, gardien de la porte de l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:30","id":"fra-LSG:Neh.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:28","id":"fra-LSG:Neh.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Neh.3.30","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.30","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:30","prev_osis_id":"Neh.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>Apr\u00e8s eux Hanania, fils de Sch\u00e9l\u00e9mia, et Hanun, le sixi\u00e8me fils de Tsalaph, r\u00e9par\u00e8rent une autre portion de la muraille. Apr\u00e8s eux Meschullam, fils de B\u00e9r\u00e9kia, travailla vis-\u00e0-vis de sa chambre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:31","id":"fra-LSG:Neh.3.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:29","id":"fra-LSG:Neh.3.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Neh.3.31","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.31","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:31","prev_osis_id":"Neh.003.030,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.31\" class=\"v\">31<\/sup>Apr\u00e8s lui Malkija, d\u2019entre les orf\u00e8vres, travailla jusqu\u2019aux maisons des N\u00e9thiniens et des marchands, vis-\u00e0-vis de la porte de Miphkad, et jusqu\u2019\u00e0 la chambre haute du coin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.32","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:32","id":"fra-LSG:Neh.3.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:30","id":"fra-LSG:Neh.3.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Neh.3.32","osis_end":"fra-LSG:Neh.3.32","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 3:32","prev_osis_id":"Neh.003.031,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.3.32\" class=\"v\">32<\/sup>Les orf\u00e8vres et les marchands travaill\u00e8rent entre la chambre haute du coin et la porte des brebis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Neh.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.4.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 4:1","id":"fra-LSG:Neh.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:31","id":"fra-LSG:Neh.3.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4da87c3.14012061');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4da87c3.14012061\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4da87c3.14012061","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4da87c3.14012061'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4da87c3.14012061\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}