{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Neh.7.1","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.1","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:1","prev_osis_id":"Neh.006.019,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9nombrement des Isra\u00e9lites qui revinrent au pays de Juda sous la conduite de Zorobabel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-73: cf. Esd 2. Ps 123:1-4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque la muraille fut reb\u00e2tie et que j\u2019eus pos\u00e9 les battants des portes, on \u00e9tablit dans leurs fonctions les portiers, les chantres et les L\u00e9vites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:2","id":"fra-LSG:Neh.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.6.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 6:19","id":"fra-LSG:Neh.6.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Neh.7.2","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.2","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:2","prev_osis_id":"Neh.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je donnai mes ordres \u00e0 Hanani, mon fr\u00e8re, et \u00e0 Hanania, chef de la citadelle de J\u00e9rusalem, homme sup\u00e9rieur au grand nombre par sa fid\u00e9lit\u00e9 et par sa crainte de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:3","id":"fra-LSG:Neh.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:1","id":"fra-LSG:Neh.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Neh.7.3","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.3","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:3","prev_osis_id":"Neh.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je leur dis: Les portes de J\u00e9rusalem ne s\u2019ouvriront pas avant que la chaleur du soleil soit venue, et l\u2019on fermera les battants aux verrous en votre pr\u00e9sence; les habitants de J\u00e9rusalem feront la garde, chacun \u00e0 son poste devant sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:4","id":"fra-LSG:Neh.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:2","id":"fra-LSG:Neh.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Neh.7.4","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.4","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:4","prev_osis_id":"Neh.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>La ville \u00e9tait spacieuse et grande, mais peu peupl\u00e9e, et les maisons n\u2019\u00e9taient pas b\u00e2ties.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:5","id":"fra-LSG:Neh.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:3","id":"fra-LSG:Neh.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Neh.7.5","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.5","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:5","prev_osis_id":"Neh.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mon Dieu me mit au c\u0153ur d\u2019assembler les grands, les magistrats et le peuple, pour en faire le d\u00e9nombrement. Je trouvai un registre g\u00e9n\u00e9alogique de ceux qui \u00e9taient mont\u00e9s les premiers, et j\u2019y vis \u00e9crit ce qui suit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:6","id":"fra-LSG:Neh.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:4","id":"fra-LSG:Neh.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Neh.7.6","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.6","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:6","prev_osis_id":"Neh.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Voici ceux de la province qui revinrent de l\u2019exil, ceux que Nebucadnetsar, roi de Babylone, avait emmen\u00e9s captifs, et qui retourn\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem et en Juda, chacun dans sa ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:7","id":"fra-LSG:Neh.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:5","id":"fra-LSG:Neh.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Neh.7.7","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.7","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:7","prev_osis_id":"Neh.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils partirent avec Zorobabel, Josu\u00e9, N\u00e9h\u00e9mie, Azaria, Raamia, Nachamani, Mardoch\u00e9e, Bilschan, Misp\u00e9reth, Bigva\u00ef, Nehum, Baana. Nombre des hommes du peuple d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:8","id":"fra-LSG:Neh.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:6","id":"fra-LSG:Neh.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Neh.7.8","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.8","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:8","prev_osis_id":"Neh.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>les fils de Pareosch, deux mille cent soixante-douze;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:9","id":"fra-LSG:Neh.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:7","id":"fra-LSG:Neh.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Neh.7.9","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.9","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:9","prev_osis_id":"Neh.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>les fils de Schephathia, trois cent soixante-douze;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:10","id":"fra-LSG:Neh.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:8","id":"fra-LSG:Neh.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Neh.7.10","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.10","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:10","prev_osis_id":"Neh.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>les fils d\u2019Arach, six cent cinquante-deux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:11","id":"fra-LSG:Neh.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:9","id":"fra-LSG:Neh.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Neh.7.11","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.11","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:11","prev_osis_id":"Neh.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>les fils de Pachath-Moab, des fils de Josu\u00e9 et de Joab, deux mille huit cent dix-huit;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:12","id":"fra-LSG:Neh.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:10","id":"fra-LSG:Neh.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Neh.7.12","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.12","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:12","prev_osis_id":"Neh.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>les fils d\u2019\u00c9lam, mille deux cent cinquante-quatre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:13","id":"fra-LSG:Neh.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:11","id":"fra-LSG:Neh.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Neh.7.13","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.13","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:13","prev_osis_id":"Neh.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>les fils de Zatthu, huit cent quarante-cinq;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:14","id":"fra-LSG:Neh.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:12","id":"fra-LSG:Neh.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Neh.7.14","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.14","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:14","prev_osis_id":"Neh.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>les fils de Zacca\u00ef, sept cent soixante;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:15","id":"fra-LSG:Neh.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:13","id":"fra-LSG:Neh.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Neh.7.15","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.15","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:15","prev_osis_id":"Neh.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>les fils de Binnu\u00ef, six cent quarante-huit;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:16","id":"fra-LSG:Neh.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:14","id":"fra-LSG:Neh.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Neh.7.16","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.16","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:16","prev_osis_id":"Neh.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>les fils de B\u00e9ba\u00ef, six cent vingt-huit;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:17","id":"fra-LSG:Neh.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:15","id":"fra-LSG:Neh.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Neh.7.17","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.17","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:17","prev_osis_id":"Neh.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>les fils d\u2019Azgad, deux mille trois cent vingt-deux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:18","id":"fra-LSG:Neh.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:16","id":"fra-LSG:Neh.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Neh.7.18","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.18","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:18","prev_osis_id":"Neh.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>les fils d\u2019Adonikam, six cent soixante-sept;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:19","id":"fra-LSG:Neh.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:17","id":"fra-LSG:Neh.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Neh.7.19","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.19","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:19","prev_osis_id":"Neh.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>les fils de Bigva\u00ef, deux mille soixante-sept;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:20","id":"fra-LSG:Neh.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:18","id":"fra-LSG:Neh.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Neh.7.20","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.20","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:20","prev_osis_id":"Neh.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>les fils d\u2019Adin, six cent cinquante-cinq;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:21","id":"fra-LSG:Neh.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:19","id":"fra-LSG:Neh.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Neh.7.21","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.21","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:21","prev_osis_id":"Neh.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>les fils d\u2019Ather, de la famille d\u2019\u00c9z\u00e9chias, quatre-vingt-dix-huit;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:22","id":"fra-LSG:Neh.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:20","id":"fra-LSG:Neh.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Neh.7.22","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.22","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:22","prev_osis_id":"Neh.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>les fils de Haschum, trois cent vingt-huit;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:23","id":"fra-LSG:Neh.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:21","id":"fra-LSG:Neh.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Neh.7.23","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.23","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:23","prev_osis_id":"Neh.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>les fils de Betsa\u00ef, trois cent vingt-quatre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:24","id":"fra-LSG:Neh.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:22","id":"fra-LSG:Neh.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Neh.7.24","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.24","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:24","prev_osis_id":"Neh.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>les fils de Hariph, cent douze;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:25","id":"fra-LSG:Neh.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:23","id":"fra-LSG:Neh.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Neh.7.25","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.25","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:25","prev_osis_id":"Neh.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>les fils de Gabaon, quatre-vingt-quinze;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:26","id":"fra-LSG:Neh.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:24","id":"fra-LSG:Neh.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Neh.7.26","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.26","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:26","prev_osis_id":"Neh.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>les gens de Bethl\u00e9hem et de Netopha, cent quatre-vingt-huit;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:27","id":"fra-LSG:Neh.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:25","id":"fra-LSG:Neh.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Neh.7.27","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.27","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:27","prev_osis_id":"Neh.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.27\" class=\"v\">27<\/sup>les gens d\u2019Anathoth, cent vingt-huit;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:28","id":"fra-LSG:Neh.7.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:26","id":"fra-LSG:Neh.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Neh.7.28","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.28","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:28","prev_osis_id":"Neh.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.28\" class=\"v\">28<\/sup>les gens de Beth-Azmaveth, quarante-deux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:29","id":"fra-LSG:Neh.7.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:27","id":"fra-LSG:Neh.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Neh.7.29","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.29","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:29","prev_osis_id":"Neh.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.29\" class=\"v\">29<\/sup>les gens de Kirjath-Jearim, de Kephira et de Be\u00e9roth, sept cent quarante-trois;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:30","id":"fra-LSG:Neh.7.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:28","id":"fra-LSG:Neh.7.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Neh.7.30","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.30","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:30","prev_osis_id":"Neh.007.029,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.30\" class=\"v\">30<\/sup>les gens de Rama et de Gu\u00e9ba, six cent vingt et un;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:31","id":"fra-LSG:Neh.7.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:29","id":"fra-LSG:Neh.7.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Neh.7.31","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.31","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:31","prev_osis_id":"Neh.007.030,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.31\" class=\"v\">31<\/sup>les gens de Micmas, cent vingt-deux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.32","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:32","id":"fra-LSG:Neh.7.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:30","id":"fra-LSG:Neh.7.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Neh.7.32","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.32","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:32","prev_osis_id":"Neh.007.031,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.32\" class=\"v\">32<\/sup>les gens de B\u00e9thel et d\u2019A\u00ef, cent vingt-trois;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.33","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:33","id":"fra-LSG:Neh.7.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:31","id":"fra-LSG:Neh.7.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Neh.7.33","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.33","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:33","prev_osis_id":"Neh.007.032,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.33\" class=\"v\">33<\/sup>les gens de l\u2019autre Nebo, cinquante-deux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.34","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:34","id":"fra-LSG:Neh.7.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.32","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:32","id":"fra-LSG:Neh.7.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Neh.7.34","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.34","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:34","prev_osis_id":"Neh.007.033,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.34\" class=\"v\">34<\/sup>les fils de l\u2019autre \u00c9lam, mille deux cent cinquante-quatre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.35","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:35","id":"fra-LSG:Neh.7.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.33","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:33","id":"fra-LSG:Neh.7.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Neh.7.35","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.35","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:35","prev_osis_id":"Neh.007.034,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.35\" class=\"v\">35<\/sup>les fils de Harim, trois cent vingt;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.36","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:36","id":"fra-LSG:Neh.7.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.34","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:34","id":"fra-LSG:Neh.7.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Neh.7.36","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.36","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:36","prev_osis_id":"Neh.007.035,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.36\" class=\"v\">36<\/sup>les fils de J\u00e9richo, trois cent quarante-cinq;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.37","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:37","id":"fra-LSG:Neh.7.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.35","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:35","id":"fra-LSG:Neh.7.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Neh.7.37","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.37","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:37","prev_osis_id":"Neh.007.036,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.37\" class=\"v\">37<\/sup>les fils de Lod, de Hadid et d\u2019Ono, sept cent vingt et un;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.38","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:38","id":"fra-LSG:Neh.7.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.36","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:36","id":"fra-LSG:Neh.7.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Neh.7.38","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.38","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:38","prev_osis_id":"Neh.007.037,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.38\" class=\"v\">38<\/sup>les fils de Senaa, trois mille neuf cent trente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.39","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:39","id":"fra-LSG:Neh.7.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.37","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:37","id":"fra-LSG:Neh.7.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Neh.7.39","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.39","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:39","prev_osis_id":"Neh.007.038,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.39\" class=\"v\">39<\/sup>Sacrificateurs: les fils de Jedaeja, de la maison de Josu\u00e9, neuf cent soixante-treize;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.40","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:40","id":"fra-LSG:Neh.7.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.38","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:38","id":"fra-LSG:Neh.7.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Neh.7.40","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.40","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:40","prev_osis_id":"Neh.007.039,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.40\" class=\"v\">40<\/sup>les fils d\u2019Immer, mille cinquante-deux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.41","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:41","id":"fra-LSG:Neh.7.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.39","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:39","id":"fra-LSG:Neh.7.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Neh.7.41","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.41","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:41","prev_osis_id":"Neh.007.040,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.41\" class=\"v\">41<\/sup>les fils de Paschhur, mille deux cent quarante-sept;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.42","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:42","id":"fra-LSG:Neh.7.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.40","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:40","id":"fra-LSG:Neh.7.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Neh.7.42","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.42","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:42","prev_osis_id":"Neh.007.041,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.42\" class=\"v\">42<\/sup>les fils de Harim, mille dix-sept.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.43","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:43","id":"fra-LSG:Neh.7.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.41","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:41","id":"fra-LSG:Neh.7.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Neh.7.43","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.43","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:43","prev_osis_id":"Neh.007.042,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.43\" class=\"v\">43<\/sup>L\u00e9vites: les fils de Josu\u00e9 et de Kadmiel, des fils d\u2019Hodva, soixante-quatorze.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.44","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:44","id":"fra-LSG:Neh.7.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.42","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:42","id":"fra-LSG:Neh.7.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Neh.7.44","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.44","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:44","prev_osis_id":"Neh.007.043,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.44\" class=\"v\">44<\/sup>Chantres: les fils d\u2019Asaph, cent quarante-huit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.45","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:45","id":"fra-LSG:Neh.7.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.43","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:43","id":"fra-LSG:Neh.7.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Neh.7.45","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.45","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:45","prev_osis_id":"Neh.007.044,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.45\" class=\"v\">45<\/sup>Portiers: les fils de Schallum, les fils d\u2019Ather, les fils de Thalmon, les fils d\u2019Akkub, les fils de Hathitha, les fils de Schoba\u00ef, cent trente-huit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.46","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:46","id":"fra-LSG:Neh.7.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.44","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:44","id":"fra-LSG:Neh.7.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Neh.7.46","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.46","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:46","prev_osis_id":"Neh.007.045,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.46\" class=\"v\">46<\/sup>N\u00e9thiniens: les fils de Tsicha, les fils de Hasupha, les fils de Thabbaoth,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.47","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:47","id":"fra-LSG:Neh.7.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.45","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:45","id":"fra-LSG:Neh.7.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Neh.7.47","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.47","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:47","prev_osis_id":"Neh.007.046,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.47\" class=\"v\">47<\/sup>les fils de K\u00e9ros, les fils de Sia, les fils de Padon,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.48","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:48","id":"fra-LSG:Neh.7.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.46","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:46","id":"fra-LSG:Neh.7.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Neh.7.48","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.48","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:48","prev_osis_id":"Neh.007.047,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.48\" class=\"v\">48<\/sup>les fils de Lebana, les fils de Hagaba, les fils de Salma\u00ef,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.49","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:49","id":"fra-LSG:Neh.7.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.47","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:47","id":"fra-LSG:Neh.7.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Neh.7.49","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.49","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:49","prev_osis_id":"Neh.007.048,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.49\" class=\"v\">49<\/sup>les fils de Hanan, les fils de Guiddel, les fils de Gachar,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.50","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:50","id":"fra-LSG:Neh.7.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.48","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:48","id":"fra-LSG:Neh.7.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Neh.7.50","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.50","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:50","prev_osis_id":"Neh.007.049,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.50\" class=\"v\">50<\/sup>les fils de Reaja, les fils de Retsin, les fils de Nekoda,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.51","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:51","id":"fra-LSG:Neh.7.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.49","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:49","id":"fra-LSG:Neh.7.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Neh.7.51","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.51","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:51","prev_osis_id":"Neh.007.050,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.51\" class=\"v\">51<\/sup>les fils de Gazzam, les fils d\u2019Uzza, les fils de Pas\u00e9ach,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.52","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:52","id":"fra-LSG:Neh.7.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.50","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:50","id":"fra-LSG:Neh.7.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Neh.7.52","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.52","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:52","prev_osis_id":"Neh.007.051,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.52\" class=\"v\">52<\/sup>les fils de B\u00e9sa\u00ef, les fils de Mehunim, les fils de Nephischsim,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.53","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:53","id":"fra-LSG:Neh.7.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.51","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:51","id":"fra-LSG:Neh.7.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Neh.7.53","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.53","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:53","prev_osis_id":"Neh.007.052,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.53\" class=\"v\">53<\/sup>les fils de Bakbuk, les fils de Hakupha, les fils de Harhur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.54","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:54","id":"fra-LSG:Neh.7.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.52","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:52","id":"fra-LSG:Neh.7.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Neh.7.54","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.54","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:54","prev_osis_id":"Neh.007.053,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.54\" class=\"v\">54<\/sup>les fils de Batslith, les fils de Mehida, les fils de Harscha,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.55","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:55","id":"fra-LSG:Neh.7.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.53","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:53","id":"fra-LSG:Neh.7.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Neh.7.55","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.55","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:55","prev_osis_id":"Neh.007.054,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.55\" class=\"v\">55<\/sup>les fils de Barkos, les fils de Sisera, les fils de Thamach,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.56","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:56","id":"fra-LSG:Neh.7.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.54","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:54","id":"fra-LSG:Neh.7.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Neh.7.56","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.56","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:56","prev_osis_id":"Neh.007.055,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.56\" class=\"v\">56<\/sup>les fils de Netsiach, les fils de Hathipha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.57","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:57","id":"fra-LSG:Neh.7.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.55","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:55","id":"fra-LSG:Neh.7.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Neh.7.57","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.57","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:57","prev_osis_id":"Neh.007.056,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.058,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.57\" class=\"v\">57<\/sup>Fils des serviteurs de Salomon: les fils de Sotha\u00ef, les fils de Soph\u00e9reth, les fils de Perida,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.58","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:58","id":"fra-LSG:Neh.7.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.56","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:56","id":"fra-LSG:Neh.7.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:Neh.7.58","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.58","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:58","prev_osis_id":"Neh.007.057,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.059,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.58\" class=\"v\">58<\/sup>les fils de Jaala, les fils de Darkon, les fils de Guiddel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.59","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:59","id":"fra-LSG:Neh.7.59"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.57","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:57","id":"fra-LSG:Neh.7.57"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"59","lastverse":"59","id":"fra-LSG:Neh.7.59","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.59","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:59","prev_osis_id":"Neh.007.058,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.060,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.59\" class=\"v\">59<\/sup>les fils de Schephathia, les fils de Hatthil, les fils de Pok\u00e9reth-Hatseba\u00efm, les fils d\u2019Amon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.60","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:60","id":"fra-LSG:Neh.7.60"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.58","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:58","id":"fra-LSG:Neh.7.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"60","lastverse":"60","id":"fra-LSG:Neh.7.60","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.60","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:60","prev_osis_id":"Neh.007.059,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.061,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.60\" class=\"v\">60<\/sup>Total des N\u00e9thiniens et des fils des serviteurs de Salomon: trois cent quatre-vingt-douze.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.61","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:61","id":"fra-LSG:Neh.7.61"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.59","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:59","id":"fra-LSG:Neh.7.59"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"61","lastverse":"61","id":"fra-LSG:Neh.7.61","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.61","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:61","prev_osis_id":"Neh.007.060,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.062,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.61\" class=\"v\">61<\/sup>Voici ceux qui partirent de Thel-M\u00e9lach, de Thel-Harscha, de Kerub-Addon, et d\u2019Immer, et qui ne purent pas faire conna\u00eetre leur maison paternelle et leur race, pour prouver qu\u2019ils \u00e9taient d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.62","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:62","id":"fra-LSG:Neh.7.62"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.60","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:60","id":"fra-LSG:Neh.7.60"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"62","lastverse":"62","id":"fra-LSG:Neh.7.62","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.62","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:62","prev_osis_id":"Neh.007.061,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.063,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.62\" class=\"v\">62<\/sup>Les fils de Delaja, les fils de Tobija, les fils de Nekoda, six cent quarante-deux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.63","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:63","id":"fra-LSG:Neh.7.63"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.61","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:61","id":"fra-LSG:Neh.7.61"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"63","lastverse":"63","id":"fra-LSG:Neh.7.63","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.63","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:63","prev_osis_id":"Neh.007.062,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.064,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.63\" class=\"v\">63<\/sup>Et parmi les sacrificateurs: les fils de Hobaja, les fils d\u2019Hakkots, les fils de Barzilla\u00ef, qui avait pris pour femme une des filles de Barzilla\u00ef, le Galaadite, et fut appel\u00e9 de leur nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.64","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:64","id":"fra-LSG:Neh.7.64"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.62","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:62","id":"fra-LSG:Neh.7.62"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"64","lastverse":"64","id":"fra-LSG:Neh.7.64","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.64","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:64","prev_osis_id":"Neh.007.063,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.065,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.64\" class=\"v\">64<\/sup>Ils cherch\u00e8rent leurs titres g\u00e9n\u00e9alogiques, mais ils ne les trouv\u00e8rent point. On les exclut du sacerdoce,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.65","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:65","id":"fra-LSG:Neh.7.65"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.63","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:63","id":"fra-LSG:Neh.7.63"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"65","lastverse":"65","id":"fra-LSG:Neh.7.65","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.65","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:65","prev_osis_id":"Neh.007.064,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.066,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.65\" class=\"v\">65<\/sup>et le gouverneur leur dit de ne pas manger des choses tr\u00e8s saintes jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019un sacrificateur e\u00fbt consult\u00e9 l\u2019urim et le thummim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.66","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:66","id":"fra-LSG:Neh.7.66"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.64","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:64","id":"fra-LSG:Neh.7.64"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"66","lastverse":"66","id":"fra-LSG:Neh.7.66","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.66","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:66","prev_osis_id":"Neh.007.065,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.067,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.66\" class=\"v\">66<\/sup>L\u2019assembl\u00e9e tout enti\u00e8re \u00e9tait de quarante-deux mille trois cent soixante personnes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.67","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:67","id":"fra-LSG:Neh.7.67"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.65","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:65","id":"fra-LSG:Neh.7.65"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"67","lastverse":"67","id":"fra-LSG:Neh.7.67","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.67","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:67","prev_osis_id":"Neh.007.066,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.068,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.67\" class=\"v\">67<\/sup>sans compter leurs serviteurs et leurs servantes, au nombre de sept mille trois cent trente-sept. Parmi eux se trouvaient deux cent quarante-cinq chantres et chanteuses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.68","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:68","id":"fra-LSG:Neh.7.68"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.66","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:66","id":"fra-LSG:Neh.7.66"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"68","lastverse":"68","id":"fra-LSG:Neh.7.68","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.68","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:68","prev_osis_id":"Neh.007.067,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.069,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.68\" class=\"v\">68<\/sup>Ils avaient sept cent trente-six chevaux, deux cent quarante-cinq mulets,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.69","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:69","id":"fra-LSG:Neh.7.69"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.67","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:67","id":"fra-LSG:Neh.7.67"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"69","lastverse":"69","id":"fra-LSG:Neh.7.69","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.69","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:69","prev_osis_id":"Neh.007.068,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.070,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.69\" class=\"v\">69<\/sup>quatre cent trente-cinq chameaux, et six mille sept cent vingt \u00e2nes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.70","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:70","id":"fra-LSG:Neh.7.70"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.68","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:68","id":"fra-LSG:Neh.7.68"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"70","lastverse":"70","id":"fra-LSG:Neh.7.70","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.70","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:70","prev_osis_id":"Neh.007.069,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.071,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.70\" class=\"v\">70<\/sup>Plusieurs des chefs de famille firent des dons pour l\u2019\u0153uvre. Le gouverneur donna au tr\u00e9sor mille dariques d\u2019or, cinquante coupes, cinq cent trente tuniques sacerdotales.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.71","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:71","id":"fra-LSG:Neh.7.71"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.69","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:69","id":"fra-LSG:Neh.7.69"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"71","lastverse":"71","id":"fra-LSG:Neh.7.71","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.71","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:71","prev_osis_id":"Neh.007.070,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.072,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.71\" class=\"v\">71<\/sup>Les chefs de familles donn\u00e8rent au tr\u00e9sor de l\u2019\u0153uvre vingt mille dariques d\u2019or et deux mille deux cents mines d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.72","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:72","id":"fra-LSG:Neh.7.72"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.70","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:70","id":"fra-LSG:Neh.7.70"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"72","lastverse":"72","id":"fra-LSG:Neh.7.72","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.72","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:72","prev_osis_id":"Neh.007.071,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.007.073,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.72\" class=\"v\">72<\/sup>Le reste du peuple donna vingt mille dariques d\u2019or, deux mille mines d\u2019argent, et soixante-sept tuniques sacerdotales.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.73","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:73","id":"fra-LSG:Neh.7.73"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.71","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:71","id":"fra-LSG:Neh.7.71"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"73","lastverse":"73","id":"fra-LSG:Neh.7.73","osis_end":"fra-LSG:Neh.7.73","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 7:73","prev_osis_id":"Neh.007.072,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.7.73\" class=\"v\">73<\/sup>Les sacrificateurs et les L\u00e9vites, les portiers, les chantres, les gens du peuple, les N\u00e9thiniens et tout Isra\u00ebl s\u2019\u00e9tablirent dans leurs villes.<\/p>\n<h3 class=\"s\">Lecture solennelle de la loi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. De 31:9-13. 2 Ti 2:2.<\/h5>\n<p class=\"p\">Le septi\u00e8me mois arriva, et les enfants d\u2019Isra\u00ebl \u00e9taient dans leurs villes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Neh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:1","id":"fra-LSG:Neh.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.72","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:72","id":"fra-LSG:Neh.7.72"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb46559b5.15756605');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb46559b5.15756605\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb46559b5.15756605","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb46559b5.15756605'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb46559b5.15756605\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}