{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Neh.8.1","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.1","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:1","prev_osis_id":"Neh.007.073,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>Alors tout le peuple s\u2019assembla comme un seul homme sur la place qui est devant la porte des eaux. Ils dirent \u00e0 Esdras, le scribe, d\u2019apporter le livre de la loi de Mo\u00efse, prescrite par l\u2019\u00c9ternel \u00e0 Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:2","id":"fra-LSG:Neh.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.7.73","name":"N\u00e9h\u00e9mie 7:73","id":"fra-LSG:Neh.7.73"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Neh.8.2","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.2","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:2","prev_osis_id":"Neh.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et le sacrificateur Esdras apporta la loi devant l\u2019assembl\u00e9e, compos\u00e9e d\u2019hommes et de femmes et de tous ceux qui \u00e9taient capables de l\u2019entendre. C\u2019\u00e9tait le premier jour du septi\u00e8me mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:3","id":"fra-LSG:Neh.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:1","id":"fra-LSG:Neh.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Neh.8.3","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.3","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:3","prev_osis_id":"Neh.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Esdras lut dans le livre depuis le matin jusqu\u2019au milieu du jour, sur la place qui est devant la porte des eaux, en pr\u00e9sence des hommes et des femmes et de ceux qui \u00e9taient capables de l\u2019entendre. Tout le peuple fut attentif \u00e0 la lecture du livre de la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:4","id":"fra-LSG:Neh.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:2","id":"fra-LSG:Neh.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Neh.8.4","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.4","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:4","prev_osis_id":"Neh.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Esdras, le scribe, \u00e9tait plac\u00e9 sur une estrade de bois, dress\u00e9e \u00e0 cette occasion. Aupr\u00e8s de lui, \u00e0 sa droite, se tenaient Matthithia, Sch\u00e9ma, Anaja, Urie, Hilkija et Maas\u00e9ja, et \u00e0 sa gauche, Pedaja, Mischa\u00ebl, Malkija, Haschum, Haschbaddana, Zacharie et Meschullam.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:5","id":"fra-LSG:Neh.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:3","id":"fra-LSG:Neh.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Neh.8.5","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.5","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:5","prev_osis_id":"Neh.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Esdras ouvrit le livre \u00e0 la vue de tout le peuple, car il \u00e9tait \u00e9lev\u00e9 au-dessus de tout le peuple; et lorsqu\u2019il l\u2019eut ouvert, tout le peuple se tint en place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:6","id":"fra-LSG:Neh.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:4","id":"fra-LSG:Neh.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Neh.8.6","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.6","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:6","prev_osis_id":"Neh.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Esdras b\u00e9nit l\u2019\u00c9ternel, le grand Dieu, et tout le peuple r\u00e9pondit, en levant les mains: Amen! Amen! Et ils s\u2019inclin\u00e8rent et se prostern\u00e8rent devant l\u2019\u00c9ternel, le visage contre terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:7","id":"fra-LSG:Neh.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:5","id":"fra-LSG:Neh.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Neh.8.7","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.7","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:7","prev_osis_id":"Neh.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Josu\u00e9, Bani, Sch\u00e9r\u00e9bia, Jamin, Akkub, Schabbetha\u00ef, Hodija, Maas\u00e9ja, Kelitha, Azaria, Jozabad, Hanan, Pelaja, et les L\u00e9vites, expliquaient la loi au peuple, et chacun restait \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:8","id":"fra-LSG:Neh.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:6","id":"fra-LSG:Neh.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Neh.8.8","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.8","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:8","prev_osis_id":"Neh.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils lisaient distinctement dans le livre de la loi de Dieu, et ils en donnaient le sens pour faire comprendre ce qu\u2019ils avaient lu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:9","id":"fra-LSG:Neh.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:7","id":"fra-LSG:Neh.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Neh.8.9","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.9","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:9","prev_osis_id":"Neh.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">C\u00e9l\u00e9bration de la f\u00eate des tabernacles<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-18: cf. (L\u00e9 23:33-43. De 16:13-15.) Ps 19:8-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>N\u00e9h\u00e9mie, le gouverneur, Esdras, le sacrificateur et le scribe, et les L\u00e9vites qui enseignaient le peuple, dirent \u00e0 tout le peuple: Ce jour est consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu; ne soyez pas dans la d\u00e9solation et dans les larmes! Car tout le peuple pleurait en entendant les paroles de la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:10","id":"fra-LSG:Neh.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:8","id":"fra-LSG:Neh.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Neh.8.10","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.10","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:10","prev_osis_id":"Neh.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils leur dirent: Allez, mangez des viandes grasses et buvez des liqueurs douces, et envoyez des portions \u00e0 ceux qui n\u2019ont rien de pr\u00e9par\u00e9, car ce jour est consacr\u00e9 \u00e0 notre Seigneur; ne vous affligez pas, car la joie de l\u2019\u00c9ternel sera votre force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:11","id":"fra-LSG:Neh.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:9","id":"fra-LSG:Neh.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Neh.8.11","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.11","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:11","prev_osis_id":"Neh.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les L\u00e9vites calmaient tout le peuple, en disant: Taisez-vous, car ce jour est saint; ne vous affligez pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:12","id":"fra-LSG:Neh.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:10","id":"fra-LSG:Neh.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Neh.8.12","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.12","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:12","prev_osis_id":"Neh.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et tout le peuple s\u2019en alla pour manger et boire, pour envoyer des portions, et pour se livrer \u00e0 de grandes r\u00e9jouissances. Car ils avaient compris les paroles qu\u2019on leur avait expliqu\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:13","id":"fra-LSG:Neh.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:11","id":"fra-LSG:Neh.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Neh.8.13","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.13","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:13","prev_osis_id":"Neh.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le second jour, les chefs de famille de tout le peuple, les sacrificateurs et les L\u00e9vites, s\u2019assembl\u00e8rent aupr\u00e8s d\u2019Esdras, le scribe, pour entendre l\u2019explication des paroles de la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:14","id":"fra-LSG:Neh.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:12","id":"fra-LSG:Neh.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Neh.8.14","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.14","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:14","prev_osis_id":"Neh.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et ils trouv\u00e8rent \u00e9crit dans la loi que l\u2019\u00c9ternel avait prescrite par Mo\u00efse, que les enfants d\u2019Isra\u00ebl devaient habiter sous des tentes pendant la f\u00eate du septi\u00e8me mois,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:15","id":"fra-LSG:Neh.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:13","id":"fra-LSG:Neh.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Neh.8.15","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.15","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:15","prev_osis_id":"Neh.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>et proclamer cette publication dans toutes leurs villes et \u00e0 J\u00e9rusalem: Allez chercher \u00e0 la montagne des rameaux d\u2019olivier, des rameaux d\u2019olivier sauvage, des rameaux de myrte, des rameaux de palmier, et des rameaux d\u2019arbres touffus, pour faire des tentes, comme il est \u00e9crit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:16","id":"fra-LSG:Neh.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:14","id":"fra-LSG:Neh.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Neh.8.16","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.16","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:16","prev_osis_id":"Neh.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Alors le peuple alla chercher des rameaux, et ils se firent des tentes sur le toit de leurs maisons, dans leurs cours, dans les parvis de la maison de Dieu, sur la place de la porte des eaux et sur la place de la porte d\u2019\u00c9phra\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:17","id":"fra-LSG:Neh.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:15","id":"fra-LSG:Neh.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Neh.8.17","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.17","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:17","prev_osis_id":"Neh.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Toute l\u2019assembl\u00e9e de ceux qui \u00e9taient revenus de la captivit\u00e9 fit des tentes, et ils habit\u00e8rent sous ces tentes. Depuis le temps de Josu\u00e9, fils de Nun, jusqu\u2019\u00e0 ce jour, les enfants d\u2019Isra\u00ebl n\u2019avaient rien fait de pareil. Et il y eut de tr\u00e8s grandes r\u00e9jouissances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:18","id":"fra-LSG:Neh.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:16","id":"fra-LSG:Neh.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Neh.8.18","osis_end":"fra-LSG:Neh.8.18","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 8:18","prev_osis_id":"Neh.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>On lut dans le livre de la loi de Dieu chaque jour, depuis le premier jour jusqu\u2019au dernier. On c\u00e9l\u00e9bra la f\u00eate pendant sept jours, et il y eut une assembl\u00e9e solennelle le huiti\u00e8me jour, comme cela est ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Neh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.9.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 9:1","id":"fra-LSG:Neh.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.8.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 8:17","id":"fra-LSG:Neh.8.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7193677.54926185');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7193677.54926185\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7193677.54926185","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7193677.54926185'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7193677.54926185\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}