{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Neh.11.1","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.1","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:1","prev_osis_id":"Neh.010.039,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e9partition des nouveaux habitants entre J\u00e9rusalem et le reste du territoire<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-36: cf. 1 Ch 9. \u00c9s 4:3, 4. So 3:12. Ps 87:1-3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les chefs du peuple s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 J\u00e9rusalem. Le reste du peuple tira au sort, pour qu\u2019un sur dix v\u00eent habiter J\u00e9rusalem, la ville sainte, et que les autres demeurassent dans les villes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:2","id":"fra-LSG:Neh.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.10.39","name":"N\u00e9h\u00e9mie 10:39","id":"fra-LSG:Neh.10.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Neh.11.2","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.2","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:2","prev_osis_id":"Neh.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le peuple b\u00e9nit tous ceux qui consentirent volontairement \u00e0 r\u00e9sider \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:3","id":"fra-LSG:Neh.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:1","id":"fra-LSG:Neh.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Neh.11.3","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.3","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:3","prev_osis_id":"Neh.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>Voici les chefs de la province qui s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 J\u00e9rusalem. Dans les villes de Juda, chacun s\u2019\u00e9tablit dans sa propri\u00e9t\u00e9, dans sa ville, Isra\u00ebl, les sacrificateurs et les L\u00e9vites, les N\u00e9thiniens, et les fils des serviteurs de Salomon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:4","id":"fra-LSG:Neh.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:2","id":"fra-LSG:Neh.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Neh.11.4","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.4","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:4","prev_osis_id":"Neh.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>A J\u00e9rusalem s\u2019\u00e9tablirent des fils de Juda et des fils de Benjamin. Des fils de Juda: Athaja, fils d\u2019Ozias, fils de Zacharie, fils d\u2019Amaria, fils de Schephathia, fils de Mahalaleel, des fils de P\u00e9rets,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:5","id":"fra-LSG:Neh.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:3","id":"fra-LSG:Neh.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Neh.11.5","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.5","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:5","prev_osis_id":"Neh.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>et Maas\u00e9ja, fils de Baruc, fils de Col-Hoz\u00e9, fils de Hazaja, fils d\u2019Adaja, fils de Jojarib, fils de Zacharie, fils de Schiloni.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:6","id":"fra-LSG:Neh.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:4","id":"fra-LSG:Neh.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Neh.11.6","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.6","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:6","prev_osis_id":"Neh.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>Total des fils de P\u00e9rets qui s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 J\u00e9rusalem: quatre cent soixante-huit hommes vaillants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:7","id":"fra-LSG:Neh.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:5","id":"fra-LSG:Neh.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Neh.11.7","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.7","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:7","prev_osis_id":"Neh.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici les fils de Benjamin: Sallu, fils de Meschullam, fils de Jo\u00ebd, fils de Pedaja, fils de Kolaja, fils de Maas\u00e9ja, fils d\u2019Ithiel, fils d\u2019\u00c9sa\u00efe,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:8","id":"fra-LSG:Neh.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:6","id":"fra-LSG:Neh.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Neh.11.8","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.8","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:8","prev_osis_id":"Neh.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>et, apr\u00e8s lui, Gabba\u00ef et Salla\u00ef, neuf cent vingt-huit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:9","id":"fra-LSG:Neh.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:7","id":"fra-LSG:Neh.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Neh.11.9","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.9","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:9","prev_osis_id":"Neh.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>Jo\u00ebl, fils de Zicri, \u00e9tait leur chef; et Juda, fils de Senua, \u00e9tait le second chef de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:10","id":"fra-LSG:Neh.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:8","id":"fra-LSG:Neh.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Neh.11.10","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.10","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:10","prev_osis_id":"Neh.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>Des sacrificateurs: Jedaeja, fils de Jojarib, Jakin,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:11","id":"fra-LSG:Neh.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:9","id":"fra-LSG:Neh.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Neh.11.11","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.11","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:11","prev_osis_id":"Neh.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>Seraja, fils de Hilkija, fils de Meschullam, fils de Tsadok, fils de Merajoth, fils d\u2019Achithub, prince de la maison de Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:12","id":"fra-LSG:Neh.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:10","id":"fra-LSG:Neh.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Neh.11.12","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.12","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:12","prev_osis_id":"Neh.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>et leurs fr\u00e8res occup\u00e9s au service de la maison, huit cent vingt-deux; Adaja, fils de Jerocham, fils de Pelalia, fils d\u2019Amtsi, fils de Zacharie, fils de Paschhur, fils de Malkija,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:13","id":"fra-LSG:Neh.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:11","id":"fra-LSG:Neh.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Neh.11.13","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.13","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:13","prev_osis_id":"Neh.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>et ses fr\u00e8res, chefs des maisons paternelles, deux cent quarante-deux; et Amaschsa\u00ef, fils d\u2019Azareel, fils d\u2019Achza\u00ef, fils de Meschill\u00e9moth, fils d\u2019Immer,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:14","id":"fra-LSG:Neh.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:12","id":"fra-LSG:Neh.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Neh.11.14","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.14","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:14","prev_osis_id":"Neh.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>et leurs fr\u00e8res, vaillants hommes, cent vingt-huit. Zabdiel, fils de Guedolim, \u00e9tait leur chef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:15","id":"fra-LSG:Neh.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:13","id":"fra-LSG:Neh.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Neh.11.15","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.15","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:15","prev_osis_id":"Neh.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Des L\u00e9vites: Schemaeja, fils de Haschub, fils d\u2019Azrikam, fils de Haschabia, fils de Bunni,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:16","id":"fra-LSG:Neh.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:14","id":"fra-LSG:Neh.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Neh.11.16","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.16","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:16","prev_osis_id":"Neh.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>Schabbetha\u00ef et Jozabad, charg\u00e9s des affaires ext\u00e9rieures de la maison de Dieu, et faisant partie des chefs des L\u00e9vites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:17","id":"fra-LSG:Neh.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:15","id":"fra-LSG:Neh.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Neh.11.17","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.17","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:17","prev_osis_id":"Neh.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>Matthania, fils de Mich\u00e9e, fils de Zabdi, fils d\u2019Asaph, le chef qui entonnait la louange \u00e0 la pri\u00e8re, et Bakbukia, le second parmi ses fr\u00e8res, et Abda, fils de Schammua, fils de Galal, fils de Jeduthun.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:18","id":"fra-LSG:Neh.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:16","id":"fra-LSG:Neh.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Neh.11.18","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.18","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:18","prev_osis_id":"Neh.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>Total des L\u00e9vites dans la ville sainte: deux cent quatre-vingt-quatre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:19","id":"fra-LSG:Neh.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:17","id":"fra-LSG:Neh.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Neh.11.19","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.19","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:19","prev_osis_id":"Neh.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et les portiers: Akkub, Thalmon, et leurs fr\u00e8res, gardiens des portes, cent soixante-douze.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:20","id":"fra-LSG:Neh.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:18","id":"fra-LSG:Neh.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Neh.11.20","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.20","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:20","prev_osis_id":"Neh.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le reste d\u2019Isra\u00ebl, les sacrificateurs, les L\u00e9vites, s\u2019\u00e9tablirent dans toutes les villes de Juda, chacun dans sa propri\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:21","id":"fra-LSG:Neh.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:19","id":"fra-LSG:Neh.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Neh.11.21","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.21","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:21","prev_osis_id":"Neh.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les N\u00e9thiniens s\u2019\u00e9tablirent sur la colline, et ils avaient pour chefs Tsicha et Guischpa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:22","id":"fra-LSG:Neh.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:20","id":"fra-LSG:Neh.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Neh.11.22","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.22","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:22","prev_osis_id":"Neh.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le chef des L\u00e9vites \u00e0 J\u00e9rusalem \u00e9tait Uzzi, fils de Bani, fils de Haschabia, fils de Matthania, fils de Mich\u00e9e, d\u2019entre les fils d\u2019Asaph, les chantres charg\u00e9s des offices de la maison de Dieu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:23","id":"fra-LSG:Neh.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:21","id":"fra-LSG:Neh.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Neh.11.23","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.23","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:23","prev_osis_id":"Neh.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.23\" class=\"v\">23<\/sup>car il y avait un ordre du roi concernant les chantres, et un salaire fixe leur \u00e9tait accord\u00e9 pour chaque jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:24","id":"fra-LSG:Neh.11.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:22","id":"fra-LSG:Neh.11.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Neh.11.24","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.24","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:24","prev_osis_id":"Neh.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.24\" class=\"v\">24<\/sup>Pethachja, fils de Mesch\u00e9zabeel, des fils de Z\u00e9rach, fils de Juda, \u00e9tait commissaire du roi pour toutes les affaires du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:25","id":"fra-LSG:Neh.11.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:23","id":"fra-LSG:Neh.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Neh.11.25","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.25","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:25","prev_osis_id":"Neh.011.024,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.25\" class=\"v\">25<\/sup>Dans les villages et leurs territoires, des fils de Juda s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 Kirjath-Arba et dans les lieux de son ressort, \u00e0 Dibon et dans les lieux de son ressort, \u00e0 Jekabtseel et dans les villages de son ressort,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:26","id":"fra-LSG:Neh.11.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:24","id":"fra-LSG:Neh.11.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Neh.11.26","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.26","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:26","prev_osis_id":"Neh.011.025,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.26\" class=\"v\">26<\/sup>\u00e0 J\u00e9schua, \u00e0 Molada, \u00e0 Beth-Paleth,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:27","id":"fra-LSG:Neh.11.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:25","id":"fra-LSG:Neh.11.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Neh.11.27","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.27","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:27","prev_osis_id":"Neh.011.026,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.27\" class=\"v\">27<\/sup>\u00e0 Hatsar-Schual, \u00e0 Beer-Sch\u00e9ba, et dans les lieux de son ressort,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:28","id":"fra-LSG:Neh.11.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:26","id":"fra-LSG:Neh.11.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Neh.11.28","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.28","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:28","prev_osis_id":"Neh.011.027,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.28\" class=\"v\">28<\/sup>\u00e0 Tsiklag, \u00e0 Mecona et dans les lieux de son ressort,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:29","id":"fra-LSG:Neh.11.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:27","id":"fra-LSG:Neh.11.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Neh.11.29","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.29","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:29","prev_osis_id":"Neh.011.028,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.29\" class=\"v\">29<\/sup>\u00e0 En-Rimmon, \u00e0 Tsorea, \u00e0 Jarmuth,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:30","id":"fra-LSG:Neh.11.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:28","id":"fra-LSG:Neh.11.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Neh.11.30","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.30","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:30","prev_osis_id":"Neh.011.029,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.30\" class=\"v\">30<\/sup>\u00e0 Zanoach, \u00e0 Adullam, et dans les villages de leur ressort, \u00e0 Lakis et dans son territoire, \u00e0 Az\u00e9ka et dans les lieux de son ressort. Ils s\u2019\u00e9tablirent depuis Beer-Sch\u00e9ba jusqu\u2019\u00e0 la vall\u00e9e de Hinnom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:31","id":"fra-LSG:Neh.11.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:29","id":"fra-LSG:Neh.11.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Neh.11.31","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.31","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:31","prev_osis_id":"Neh.011.030,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.31\" class=\"v\">31<\/sup>Les fils de Benjamin s\u2019\u00e9tablirent, depuis Gu\u00e9ba, \u00e0 Micmasch, \u00e0 Ajja, \u00e0 B\u00e9thel et dans les lieux de son ressort,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.32","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:32","id":"fra-LSG:Neh.11.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:30","id":"fra-LSG:Neh.11.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Neh.11.32","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.32","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:32","prev_osis_id":"Neh.011.031,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.32\" class=\"v\">32<\/sup>\u00e0 Anathoth, \u00e0 Nob, \u00e0 Hanania,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.33","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:33","id":"fra-LSG:Neh.11.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:31","id":"fra-LSG:Neh.11.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Neh.11.33","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.33","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:33","prev_osis_id":"Neh.011.032,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.33\" class=\"v\">33<\/sup>\u00e0 Hatsor, \u00e0 Rama, \u00e0 Guittha\u00efm,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.34","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:34","id":"fra-LSG:Neh.11.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.32","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:32","id":"fra-LSG:Neh.11.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Neh.11.34","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.34","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:34","prev_osis_id":"Neh.011.033,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.34\" class=\"v\">34<\/sup>\u00e0 Hadid, \u00e0 Tsebo\u00efm, \u00e0 Neballath,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.35","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:35","id":"fra-LSG:Neh.11.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.33","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:33","id":"fra-LSG:Neh.11.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Neh.11.35","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.35","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:35","prev_osis_id":"Neh.011.034,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.011.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.35\" class=\"v\">35<\/sup>\u00e0 Lod et \u00e0 Ono, la vall\u00e9e des ouvriers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.36","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:36","id":"fra-LSG:Neh.11.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.34","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:34","id":"fra-LSG:Neh.11.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Neh.11.36","osis_end":"fra-LSG:Neh.11.36","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 11:36","prev_osis_id":"Neh.011.035,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.11.36\" class=\"v\">36<\/sup>Il y eut des L\u00e9vites qui se joignirent \u00e0 Benjamin, quoique appartenant aux divisions de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Neh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:1","id":"fra-LSG:Neh.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.35","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:35","id":"fra-LSG:Neh.11.35"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbfa6c2e2.37998441');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfa6c2e2.37998441\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbfa6c2e2.37998441","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbfa6c2e2.37998441'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfa6c2e2.37998441\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}