{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Neh.5.1","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.1","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:1","prev_osis_id":"Neh.004.023,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Plaintes du peuple contre la cupidit\u00e9 des grands; intervention et d\u00e9sint\u00e9ressement de N\u00e9h\u00e9mie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (L\u00e9 25:35, etc. De 15:7-11.) Ec 4:1. 2 Th 3:7-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il s\u2019\u00e9leva de la part des gens du peuple et de leurs femmes de grandes plaintes contre leurs fr\u00e8res les Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:2","id":"fra-LSG:Neh.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.4.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 4:23","id":"fra-LSG:Neh.4.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Neh.5.2","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.2","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:2","prev_osis_id":"Neh.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les uns disaient: Nous, nos fils et nos filles, nous sommes nombreux; qu\u2019on nous donne du bl\u00e9, afin que nous mangions et que nous vivions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:3","id":"fra-LSG:Neh.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:1","id":"fra-LSG:Neh.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Neh.5.3","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.3","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:3","prev_osis_id":"Neh.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>D\u2019autres disaient: Nous engageons nos champs, nos vignes, et nos maisons, pour avoir du bl\u00e9 pendant la famine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:4","id":"fra-LSG:Neh.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:2","id":"fra-LSG:Neh.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Neh.5.4","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.4","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:4","prev_osis_id":"Neh.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>D\u2019autres disaient: Nous avons emprunt\u00e9 de l\u2019argent sur nos champs et nos vignes pour le tribut du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:5","id":"fra-LSG:Neh.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:3","id":"fra-LSG:Neh.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Neh.5.5","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.5","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:5","prev_osis_id":"Neh.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et pourtant notre chair est comme la chair de nos fr\u00e8res, nos enfants sont comme leurs enfants; et voici, nous soumettons \u00e0 la servitude nos fils et nos filles, et plusieurs de nos filles y sont d\u00e9j\u00e0 r\u00e9duites; nous sommes sans force, et nos champs et nos vignes sont \u00e0 d\u2019autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:6","id":"fra-LSG:Neh.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:4","id":"fra-LSG:Neh.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Neh.5.6","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.6","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:6","prev_osis_id":"Neh.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je fus tr\u00e8s irrit\u00e9 lorsque j\u2019entendis leurs plaintes et ces paroles-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:7","id":"fra-LSG:Neh.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:5","id":"fra-LSG:Neh.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Neh.5.7","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.7","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:7","prev_osis_id":"Neh.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je r\u00e9solus de faire des r\u00e9primandes aux grands et aux magistrats, et je leur dis: Quoi! Vous pr\u00eatez \u00e0 int\u00e9r\u00eat \u00e0 vos fr\u00e8res! Et je rassemblai autour d\u2019eux une grande foule,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:8","id":"fra-LSG:Neh.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:6","id":"fra-LSG:Neh.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Neh.5.8","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.8","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:8","prev_osis_id":"Neh.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>et je leur dis: Nous avons rachet\u00e9 selon notre pouvoir nos fr\u00e8res les Juifs vendus aux nations; et vous vendriez vous-m\u00eames vos fr\u00e8res, et c\u2019est \u00e0 nous qu\u2019ils seraient vendus! Ils se turent, ne trouvant rien \u00e0 r\u00e9pondre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:9","id":"fra-LSG:Neh.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:7","id":"fra-LSG:Neh.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Neh.5.9","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.9","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:9","prev_osis_id":"Neh.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Puis je dis: Ce que vous faites n\u2019est pas bien. Ne devriez-vous pas marcher dans la crainte de notre Dieu, pour n\u2019\u00eatre pas insult\u00e9s par les nations nos ennemies?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:10","id":"fra-LSG:Neh.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:8","id":"fra-LSG:Neh.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Neh.5.10","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.10","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:10","prev_osis_id":"Neh.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>Moi aussi, et mes fr\u00e8res et mes serviteurs, nous leur avons pr\u00eat\u00e9 de l\u2019argent et du bl\u00e9. Abandonnons ce qu\u2019ils nous doivent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:11","id":"fra-LSG:Neh.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:9","id":"fra-LSG:Neh.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Neh.5.11","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.11","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:11","prev_osis_id":"Neh.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Rendez-leur donc aujourd\u2019hui leurs champs, leurs vignes, leurs oliviers et leurs maisons, et le centi\u00e8me de l\u2019argent, du bl\u00e9, du mo\u00fbt et de l\u2019huile que vous avez exig\u00e9 d\u2019eux comme int\u00e9r\u00eat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:12","id":"fra-LSG:Neh.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:10","id":"fra-LSG:Neh.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Neh.5.12","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.12","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:12","prev_osis_id":"Neh.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Nous les rendrons, et nous ne leur demanderons rien, nous ferons ce que tu dis. Alors j\u2019appelai les sacrificateurs, devant lesquels je les fis jurer de tenir parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:13","id":"fra-LSG:Neh.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:11","id":"fra-LSG:Neh.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Neh.5.13","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.13","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:13","prev_osis_id":"Neh.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et je secouai mon manteau, en disant: Que Dieu secoue de la m\u00eame mani\u00e8re hors de sa maison et de ses biens tout homme qui n\u2019aura point tenu parole, et qu\u2019ainsi cet homme soit secou\u00e9 et laiss\u00e9 \u00e0 vide! Toute l\u2019assembl\u00e9e dit: Amen! On c\u00e9l\u00e9bra l\u2019\u00c9ternel. Et le peuple tint parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:14","id":"fra-LSG:Neh.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:12","id":"fra-LSG:Neh.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Neh.5.14","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.14","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:14","prev_osis_id":"Neh.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-19: cf. Ac 20:33-35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>D\u00e8s le jour o\u00f9 le roi m\u2019\u00e9tablit leur gouverneur dans le pays de Juda, depuis la vingti\u00e8me ann\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la trente-deuxi\u00e8me ann\u00e9e du roi Artaxerx\u00e8s, pendant douze ans, ni moi ni mes fr\u00e8res n\u2019avons v\u00e9cu des revenus du gouverneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:15","id":"fra-LSG:Neh.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:13","id":"fra-LSG:Neh.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Neh.5.15","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.15","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:15","prev_osis_id":"Neh.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Avant moi, les premiers gouverneurs accablaient le peuple, et recevaient de lui du pain et du vin, outre quarante sicles d\u2019argent; leurs serviteurs m\u00eames opprimaient le peuple. Je n\u2019ai point agi de la sorte, par crainte de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:16","id":"fra-LSG:Neh.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:14","id":"fra-LSG:Neh.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Neh.5.16","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.16","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:16","prev_osis_id":"Neh.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>Bien plus, j\u2019ai travaill\u00e9 \u00e0 la r\u00e9paration de cette muraille, et nous n\u2019avons achet\u00e9 aucun champ, et mes serviteurs tous ensemble \u00e9taient \u00e0 l\u2019ouvrage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:17","id":"fra-LSG:Neh.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:15","id":"fra-LSG:Neh.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Neh.5.17","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.17","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:17","prev_osis_id":"Neh.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u2019avais \u00e0 ma table cent cinquante hommes, Juifs et magistrats, outre ceux qui venaient \u00e0 nous des nations d\u2019alentour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:18","id":"fra-LSG:Neh.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:16","id":"fra-LSG:Neh.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Neh.5.18","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.18","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:18","prev_osis_id":"Neh.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.005.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>On m\u2019appr\u00eatait chaque jour un b\u0153uf, six moutons choisis, et des oiseaux; et tous les dix jours on pr\u00e9parait en abondance tout le vin n\u00e9cessaire. Malgr\u00e9 cela, je n\u2019ai point r\u00e9clam\u00e9 les revenus du gouverneur, parce que les travaux \u00e9taient \u00e0 la charge de ce peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:19","id":"fra-LSG:Neh.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:17","id":"fra-LSG:Neh.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Neh.5.19","osis_end":"fra-LSG:Neh.5.19","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 5:19","prev_osis_id":"Neh.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>Souviens-toi favorablement de moi, \u00f4 mon Dieu, \u00e0 cause de tout ce que j\u2019ai fait pour ce peuple!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5","id":"fra-LSG:Neh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.6.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 6:1","id":"fra-LSG:Neh.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.5.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 5:18","id":"fra-LSG:Neh.5.18"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc13ab46.57471845');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc13ab46.57471845\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc13ab46.57471845","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc13ab46.57471845'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc13ab46.57471845\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}