{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Neh.13.1","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.1","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:1","prev_osis_id":"Neh.012.047,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Z\u00e8le de N\u00e9h\u00e9mie contre les transgresseurs de la loi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. De 23:3-6. Ps 101:8. Jn 2:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Dans ce temps, on lut en pr\u00e9sence du peuple dans le livre de Mo\u00efse, et l\u2019on y trouva \u00e9crit que l\u2019Ammonite et le Moabite ne devraient jamais entrer dans l\u2019assembl\u00e9e de Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:2","id":"fra-LSG:Neh.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.47","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:47","id":"fra-LSG:Neh.12.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Neh.13.2","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.2","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:2","prev_osis_id":"Neh.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>parce qu\u2019ils n\u2019\u00e9taient pas venus au-devant des enfants d\u2019Isra\u00ebl avec du pain et de l\u2019eau, et parce qu\u2019ils avaient appel\u00e9 contre eux \u00e0 prix d\u2019argent Balaam pour qu\u2019il les maud\u00eet; mais notre Dieu changea la mal\u00e9diction en b\u00e9n\u00e9diction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:3","id":"fra-LSG:Neh.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:1","id":"fra-LSG:Neh.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Neh.13.3","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.3","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:3","prev_osis_id":"Neh.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Lorsqu\u2019on eut entendu la loi, on s\u00e9para d\u2019Isra\u00ebl tous les \u00e9trangers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:4","id":"fra-LSG:Neh.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:2","id":"fra-LSG:Neh.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Neh.13.4","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.4","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:4","prev_osis_id":"Neh.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Avant cela, le sacrificateur \u00c9liaschib, \u00e9tabli dans les chambres de la maison de notre Dieu, et parent de Tobija,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:5","id":"fra-LSG:Neh.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:3","id":"fra-LSG:Neh.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Neh.13.5","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.5","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:5","prev_osis_id":"Neh.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>avait dispos\u00e9 pour lui une grande chambre o\u00f9 l\u2019on mettait auparavant les offrandes, l\u2019encens, les ustensiles, la d\u00eeme du bl\u00e9, du mo\u00fbt et de l\u2019huile, ce qui \u00e9tait ordonn\u00e9 pour les L\u00e9vites, les chantres et les portiers, et ce qui \u00e9tait pr\u00e9lev\u00e9 pour les sacrificateurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:6","id":"fra-LSG:Neh.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:4","id":"fra-LSG:Neh.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Neh.13.6","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.6","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:6","prev_osis_id":"Neh.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je n\u2019\u00e9tais point \u00e0 J\u00e9rusalem quand tout cela eut lieu, car j\u2019\u00e9tais retourn\u00e9 aupr\u00e8s du roi la trente-deuxi\u00e8me ann\u00e9e d\u2019Artaxerx\u00e8s, roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:7","id":"fra-LSG:Neh.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:5","id":"fra-LSG:Neh.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Neh.13.7","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.7","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:7","prev_osis_id":"Neh.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>A la fin de l\u2019ann\u00e9e, j\u2019obtins du roi la permission de revenir \u00e0 J\u00e9rusalem, et je m\u2019aper\u00e7us du mal qu\u2019avait fait \u00c9liaschib, en disposant une chambre pour Tobija dans les parvis de la maison de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:8","id":"fra-LSG:Neh.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:6","id":"fra-LSG:Neh.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Neh.13.8","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.8","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:8","prev_osis_id":"Neh.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u2019en \u00e9prouvai un vif d\u00e9plaisir, et je jetai hors de la chambre tous les objets qui appartenaient \u00e0 Tobija;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:9","id":"fra-LSG:Neh.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:7","id":"fra-LSG:Neh.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Neh.13.9","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.9","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:9","prev_osis_id":"Neh.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>j\u2019ordonnai qu\u2019on purifi\u00e2t les chambres, et j\u2019y repla\u00e7ai les ustensiles de la maison de Dieu, les offrandes et l\u2019encens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:10","id":"fra-LSG:Neh.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:8","id":"fra-LSG:Neh.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Neh.13.10","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.10","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:10","prev_osis_id":"Neh.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-14: cf. 2 Ch 31:4-15. Ps 69:10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u2019appris aussi que les portions des L\u00e9vites n\u2019avaient point \u00e9t\u00e9 livr\u00e9es, et que les L\u00e9vites et les chantres charg\u00e9s du service s\u2019\u00e9taient enfuis chacun dans son territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:11","id":"fra-LSG:Neh.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:9","id":"fra-LSG:Neh.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Neh.13.11","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.11","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:11","prev_osis_id":"Neh.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je fis des r\u00e9primandes aux magistrats, et je dis: Pourquoi la maison de Dieu a-t-elle \u00e9t\u00e9 abandonn\u00e9e? Et je rassemblai les L\u00e9vites et les chantres, et je les remis \u00e0 leur poste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:12","id":"fra-LSG:Neh.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:10","id":"fra-LSG:Neh.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Neh.13.12","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.12","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:12","prev_osis_id":"Neh.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Alors tout Juda apporta dans les magasins la d\u00eeme du bl\u00e9, du mo\u00fbt et de l\u2019huile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:13","id":"fra-LSG:Neh.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:11","id":"fra-LSG:Neh.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Neh.13.13","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.13","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:13","prev_osis_id":"Neh.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je confiai la surveillance des magasins \u00e0 Sch\u00e9l\u00e9mia, le sacrificateur, \u00e0 Tsadok, le scribe, et \u00e0 Pedaja, l\u2019un des L\u00e9vites, et je leur adjoignis Hanan, fils de Zaccur, fils de Matthania, car ils avaient la r\u00e9putation d\u2019\u00eatre fid\u00e8les. Ils furent charg\u00e9s de faire les distributions \u00e0 leurs fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:14","id":"fra-LSG:Neh.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:12","id":"fra-LSG:Neh.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Neh.13.14","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.14","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:14","prev_osis_id":"Neh.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>Souviens-toi de moi, \u00f4 mon Dieu, \u00e0 cause de cela, et n\u2019oublie pas mes actes de pi\u00e9t\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la maison de mon Dieu et des choses qui doivent \u00eatre observ\u00e9es!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:15","id":"fra-LSG:Neh.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:13","id":"fra-LSG:Neh.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Neh.13.15","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.15","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:15","prev_osis_id":"Neh.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-22: cf. J\u00e9 17:19-27. Mi 3:8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>A cette \u00e9poque, je vis en Juda des hommes fouler au pressoir pendant le sabbat, rentrer des gerbes, charger sur des \u00e2nes m\u00eame du vin, des raisins et des figues, et toutes sortes de choses, et les amener \u00e0 J\u00e9rusalem le jour du sabbat; et je leur donnai des avertissements le jour o\u00f9 ils vendaient leurs denr\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:16","id":"fra-LSG:Neh.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:14","id":"fra-LSG:Neh.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Neh.13.16","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.16","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:16","prev_osis_id":"Neh.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il y avait aussi des Tyriens, \u00e9tablis \u00e0 J\u00e9rusalem, qui apportaient du poisson et toutes sortes de marchandises, et qui les vendaient aux fils de Juda le jour du sabbat et dans J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:17","id":"fra-LSG:Neh.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:15","id":"fra-LSG:Neh.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Neh.13.17","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.17","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:17","prev_osis_id":"Neh.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Je fis des r\u00e9primandes aux grands de Juda, et je leur dis: Que signifie cette mauvaise action que vous faites, en profanant le jour du sabbat?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:18","id":"fra-LSG:Neh.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:16","id":"fra-LSG:Neh.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Neh.13.18","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.18","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:18","prev_osis_id":"Neh.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>N\u2019est-ce pas ainsi qu\u2019ont agi vos p\u00e8res, et n\u2019est-ce pas \u00e0 cause de cela que notre Dieu a fait venir tous ces malheurs sur nous et sur cette ville? Et vous, vous attirez de nouveau sa col\u00e8re contre Isra\u00ebl, en profanant le sabbat!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:19","id":"fra-LSG:Neh.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:17","id":"fra-LSG:Neh.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Neh.13.19","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.19","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:19","prev_osis_id":"Neh.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>Puis j\u2019ordonnai qu\u2019on ferm\u00e2t les portes de J\u00e9rusalem avant le sabbat, d\u00e8s qu\u2019elles seraient dans l\u2019ombre, et qu\u2019on ne les ouvr\u00eet qu\u2019apr\u00e8s le sabbat. Et je pla\u00e7ai quelques-uns de mes serviteurs aux portes, pour emp\u00eacher l\u2019entr\u00e9e des fardeaux le jour du sabbat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:20","id":"fra-LSG:Neh.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:18","id":"fra-LSG:Neh.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Neh.13.20","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.20","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:20","prev_osis_id":"Neh.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>Alors les marchands et les vendeurs de toutes sortes de choses pass\u00e8rent une ou deux fois la nuit hors de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:21","id":"fra-LSG:Neh.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:19","id":"fra-LSG:Neh.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Neh.13.21","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.21","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:21","prev_osis_id":"Neh.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je les avertis, en leur disant: Pourquoi passez-vous la nuit devant la muraille? Si vous le faites encore, je mettrai la main sur vous. D\u00e8s ce moment, ils ne vinrent plus pendant le sabbat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:22","id":"fra-LSG:Neh.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:20","id":"fra-LSG:Neh.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Neh.13.22","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.22","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:22","prev_osis_id":"Neh.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>J\u2019ordonnai aussi aux L\u00e9vites de se purifier et de venir garder les portes pour sanctifier le jour du sabbat. Souviens-toi de moi, \u00f4 mon Dieu, \u00e0 cause de cela, et prot\u00e8ge-moi selon ta grande mis\u00e9ricorde!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:23","id":"fra-LSG:Neh.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:21","id":"fra-LSG:Neh.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Neh.13.23","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.23","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:23","prev_osis_id":"Neh.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-31: cf. Esd 9; 10. 2 Co 6:14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.23\" class=\"v\">23<\/sup>A cette m\u00eame \u00e9poque, je vis des Juifs qui avaient pris des femmes asdodiennes, ammonites, moabites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:24","id":"fra-LSG:Neh.13.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:22","id":"fra-LSG:Neh.13.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Neh.13.24","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.24","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:24","prev_osis_id":"Neh.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.24\" class=\"v\">24<\/sup>La moiti\u00e9 de leurs fils parlaient l\u2019asdodien, et ne savaient pas parler le juif; ils ne connaissaient que la langue de tel ou tel peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:25","id":"fra-LSG:Neh.13.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:23","id":"fra-LSG:Neh.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Neh.13.25","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.25","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:25","prev_osis_id":"Neh.013.024,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je leur fis des r\u00e9primandes, et je les maudis; j\u2019en frappai quelques-uns, je leur arrachai les cheveux, et je les fis jurer au nom de Dieu, en disant: Vous ne donnerez pas vos filles \u00e0 leurs fils, et vous ne prendrez leurs filles ni pour vos fils ni pour vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:26","id":"fra-LSG:Neh.13.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:24","id":"fra-LSG:Neh.13.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Neh.13.26","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.26","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:26","prev_osis_id":"Neh.013.025,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.26\" class=\"v\">26<\/sup>N\u2019est-ce pas en cela qu\u2019a p\u00e9ch\u00e9 Salomon, roi d\u2019Isra\u00ebl? Il n\u2019y avait point de roi semblable \u00e0 lui parmi la multitude des nations, il \u00e9tait aim\u00e9 de son Dieu, et Dieu l\u2019avait \u00e9tabli roi sur tout Isra\u00ebl; n\u00e9anmoins, les femmes \u00e9trang\u00e8res l\u2019entra\u00een\u00e8rent aussi dans le p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:27","id":"fra-LSG:Neh.13.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:25","id":"fra-LSG:Neh.13.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Neh.13.27","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.27","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:27","prev_osis_id":"Neh.013.026,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.27\" class=\"v\">27<\/sup>Faut-il donc apprendre \u00e0 votre sujet que vous commettez un aussi grand crime et que vous p\u00e9chez contre notre Dieu en prenant des femmes \u00e9trang\u00e8res?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:28","id":"fra-LSG:Neh.13.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:26","id":"fra-LSG:Neh.13.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Neh.13.28","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.28","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:28","prev_osis_id":"Neh.013.027,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.28\" class=\"v\">28<\/sup>Un des fils de Jojada, fils d\u2019\u00c9liaschib, le souverain sacrificateur, \u00e9tait gendre de Sanballat, le Horonite. Je le chassai loin de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:29","id":"fra-LSG:Neh.13.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:27","id":"fra-LSG:Neh.13.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Neh.13.29","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.29","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:29","prev_osis_id":"Neh.013.028,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.29\" class=\"v\">29<\/sup>Souviens-toi d\u2019eux, \u00f4 mon Dieu, car ils ont souill\u00e9 le sacerdoce et l\u2019alliance contract\u00e9e par les sacrificateurs et les L\u00e9vites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:30","id":"fra-LSG:Neh.13.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:28","id":"fra-LSG:Neh.13.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Neh.13.30","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.30","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:30","prev_osis_id":"Neh.013.029,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.30\" class=\"v\">30<\/sup>Je les purifiai de tout \u00e9tranger, et je remis en vigueur ce que devaient observer les sacrificateurs et les L\u00e9vites, chacun dans sa fonction,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:31","id":"fra-LSG:Neh.13.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:29","id":"fra-LSG:Neh.13.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Neh.13.31","osis_end":"fra-LSG:Neh.13.31","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 13:31","prev_osis_id":"Neh.013.030,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.13.31\" class=\"v\">31<\/sup>et ce qui concernait l\u2019offrande du bois aux \u00e9poques fix\u00e9es, de m\u00eame que les pr\u00e9mices. Souviens-toi favorablement de moi, \u00f4 mon Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Neh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.1","name":"Esther 1:1","id":"fra-LSG:Esth.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:30","id":"fra-LSG:Neh.13.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb56be3b3.23283972');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb56be3b3.23283972\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb56be3b3.23283972","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb56be3b3.23283972'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb56be3b3.23283972\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}