{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Neh.1.1","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.1","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:1","prev_osis_id":"Ezra.010.044,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pri\u00e8re de N\u00e9h\u00e9mie pour les enfants d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Ps 102:14, 15; 137:1, 5. (Da 9:3-19. Esd 9:5-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paroles de N\u00e9h\u00e9mie, fils de Hacalia. Au mois de Kisleu, la vingti\u00e8me ann\u00e9e, comme j\u2019\u00e9tais \u00e0 Suse, dans la capitale,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:2","id":"fra-LSG:Neh.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezra.10.44","name":"Esdras 10:44","id":"fra-LSG:Ezra.10.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Neh.1.2","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.2","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:2","prev_osis_id":"Neh.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Hanani, l\u2019un de mes fr\u00e8res, et quelques hommes arriv\u00e8rent de Juda. Je les questionnai au sujet des Juifs r\u00e9chapp\u00e9s qui \u00e9taient rest\u00e9s de la captivit\u00e9, et au sujet de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:3","id":"fra-LSG:Neh.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:1","id":"fra-LSG:Neh.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Neh.1.3","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.3","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:3","prev_osis_id":"Neh.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils me r\u00e9pondirent: Ceux qui sont rest\u00e9s de la captivit\u00e9 sont l\u00e0 dans la province, au comble du malheur et de l\u2019opprobre; les murailles de J\u00e9rusalem sont en ruines, et ses portes sont consum\u00e9es par le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:4","id":"fra-LSG:Neh.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:2","id":"fra-LSG:Neh.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Neh.1.4","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.4","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:4","prev_osis_id":"Neh.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Lorsque j\u2019entendis ces choses, je m\u2019assis, je pleurai, et je fus plusieurs jours dans la d\u00e9solation. Je je\u00fbnai et je priai devant le Dieu des cieux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:5","id":"fra-LSG:Neh.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:3","id":"fra-LSG:Neh.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Neh.1.5","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.5","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:5","prev_osis_id":"Neh.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>et je dis: O \u00c9ternel, Dieu des cieux, Dieu grand et redoutable, toi qui gardes ton alliance et qui fais mis\u00e9ricorde \u00e0 ceux qui t\u2019aiment et qui observent tes commandements!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:6","id":"fra-LSG:Neh.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:4","id":"fra-LSG:Neh.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Neh.1.6","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.6","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:6","prev_osis_id":"Neh.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Que ton oreille soit attentive et que tes yeux soient ouverts: \u00e9coute la pri\u00e8re que ton serviteur t\u2019adresse en ce moment, jour et nuit, pour tes serviteurs les enfants d\u2019Isra\u00ebl, en confessant les p\u00e9ch\u00e9s des enfants d\u2019Isra\u00ebl, nos p\u00e9ch\u00e9s contre toi; car moi et la maison de mon p\u00e8re, nous avons p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:7","id":"fra-LSG:Neh.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:5","id":"fra-LSG:Neh.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Neh.1.7","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.7","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:7","prev_osis_id":"Neh.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Nous t\u2019avons offens\u00e9, et nous n\u2019avons point observ\u00e9 les commandements, les lois et les ordonnances que tu prescrivis \u00e0 Mo\u00efse, ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:8","id":"fra-LSG:Neh.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:6","id":"fra-LSG:Neh.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Neh.1.8","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.8","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:8","prev_osis_id":"Neh.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Souviens-toi de cette parole que tu donnas ordre \u00e0 Mo\u00efse, ton serviteur, de prononcer. Lorsque vous p\u00e9cherez, je vous disperserai parmi les peuples;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:9","id":"fra-LSG:Neh.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:7","id":"fra-LSG:Neh.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Neh.1.9","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.9","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:9","prev_osis_id":"Neh.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>mais si vous revenez \u00e0 moi, et si vous observez mes commandements et les mettez en pratique, alors, quand vous seriez exil\u00e9s \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 du ciel, de l\u00e0 je vous rassemblerai et je vous ram\u00e8nerai dans le lieu que j\u2019ai choisi pour y faire r\u00e9sider mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:10","id":"fra-LSG:Neh.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:8","id":"fra-LSG:Neh.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Neh.1.10","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.10","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:10","prev_osis_id":"Neh.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils sont tes serviteurs et ton peuple, que tu as rachet\u00e9s par ta grande puissance et par ta main forte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:11","id":"fra-LSG:Neh.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:9","id":"fra-LSG:Neh.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Neh.1.11","osis_end":"fra-LSG:Neh.1.11","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 1:11","prev_osis_id":"Neh.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ah! Seigneur, que ton oreille soit attentive \u00e0 la pri\u00e8re de ton serviteur, et \u00e0 la pri\u00e8re de tes serviteurs qui veulent craindre ton nom! Donne aujourd\u2019hui du succ\u00e8s \u00e0 ton serviteur, et fais-lui trouver gr\u00e2ce devant cet homme! J\u2019\u00e9tais alors \u00e9chanson du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Neh.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:1","id":"fra-LSG:Neh.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:10","id":"fra-LSG:Neh.1.10"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4d7d0a4.04732997');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4d7d0a4.04732997\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4d7d0a4.04732997","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4d7d0a4.04732997'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4d7d0a4.04732997\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}