{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Neh.2.1","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.1","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:1","prev_osis_id":"Neh.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">N\u00e9h\u00e9mie \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. N\u00e9 1. Esd 7. \u00c9s 58:12. Ps 10:24; 21:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au mois de Nisan, la vingti\u00e8me ann\u00e9e du roi Artaxerx\u00e8s, comme le vin \u00e9tait devant lui, je pris le vin et je l\u2019offris au roi. Jamais je n\u2019avais paru triste en sa pr\u00e9sence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:2","id":"fra-LSG:Neh.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.1.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 1:11","id":"fra-LSG:Neh.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Neh.2.2","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.2","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:2","prev_osis_id":"Neh.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le roi me dit: Pourquoi as-tu mauvais visage? Tu n\u2019es pourtant pas malade; ce ne peut \u00eatre qu\u2019un chagrin de c\u0153ur. Je fus saisi d\u2019une grande crainte,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:3","id":"fra-LSG:Neh.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:1","id":"fra-LSG:Neh.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Neh.2.3","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.3","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:3","prev_osis_id":"Neh.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>et je r\u00e9pondis au roi: Que le roi vive \u00e9ternellement! Comment n\u2019aurais-je pas mauvais visage, lorsque la ville o\u00f9 sont les s\u00e9pulcres de mes p\u00e8res est d\u00e9truite et que ses portes sont consum\u00e9es par le feu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:4","id":"fra-LSG:Neh.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:2","id":"fra-LSG:Neh.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Neh.2.4","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.4","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:4","prev_osis_id":"Neh.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et le roi me dit: Que demandes-tu? Je priai le Dieu des cieux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:5","id":"fra-LSG:Neh.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:3","id":"fra-LSG:Neh.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Neh.2.5","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.5","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:5","prev_osis_id":"Neh.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>et je r\u00e9pondis au roi: Si le roi le trouve bon, et si ton serviteur lui est agr\u00e9able, envoie-moi en Juda, vers la ville des s\u00e9pulcres de mes p\u00e8res, pour que je la reb\u00e2tisse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:6","id":"fra-LSG:Neh.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:4","id":"fra-LSG:Neh.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Neh.2.6","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.6","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:6","prev_osis_id":"Neh.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le roi, aupr\u00e8s duquel la reine \u00e9tait assise, me dit alors: Combien ton voyage durera-t-il, et quand seras-tu de retour? Il plut au roi de me laisser partir, et je lui fixai un temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:7","id":"fra-LSG:Neh.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:5","id":"fra-LSG:Neh.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Neh.2.7","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.7","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:7","prev_osis_id":"Neh.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Puis je dis au roi: Si le roi le trouve bon, qu\u2019on me donne des lettres pour les gouverneurs de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du fleuve, afin qu\u2019ils me laissent passer et entrer en Juda,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:8","id":"fra-LSG:Neh.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:6","id":"fra-LSG:Neh.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Neh.2.8","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.8","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:8","prev_osis_id":"Neh.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>et une lettre pour Asaph, garde forestier du roi, afin qu\u2019il me fournisse du bois de charpente pour les portes de la citadelle pr\u00e8s de la maison, pour la muraille de la ville, et pour la maison que j\u2019occuperai. Le roi me donna ces lettres, car la bonne main de mon Dieu \u00e9tait sur moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:9","id":"fra-LSG:Neh.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:7","id":"fra-LSG:Neh.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Neh.2.9","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.9","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:9","prev_osis_id":"Neh.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je me rendis aupr\u00e8s des gouverneurs de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du fleuve, et je leur remis les lettres du roi, qui m\u2019avait fait accompagner par des chefs de l\u2019arm\u00e9e et par des cavaliers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:10","id":"fra-LSG:Neh.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:8","id":"fra-LSG:Neh.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Neh.2.10","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.10","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:10","prev_osis_id":"Neh.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Sanballat, le Horonite, et Tobija, le serviteur ammonite, l\u2019ayant appris, eurent un grand d\u00e9plaisir de ce qu\u2019il venait un homme pour chercher le bien des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:11","id":"fra-LSG:Neh.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:9","id":"fra-LSG:Neh.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Neh.2.11","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.11","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:11","prev_osis_id":"Neh.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-20: cf. Ps 122:6-9. Jg 5:2. \u00c9s 51:7, 8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019arrivai \u00e0 J\u00e9rusalem, et j\u2019y passai trois jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:12","id":"fra-LSG:Neh.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:10","id":"fra-LSG:Neh.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Neh.2.12","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.12","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:12","prev_osis_id":"Neh.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Apr\u00e8s quoi, je me levai pendant la nuit avec quelques hommes, sans avoir dit \u00e0 personne ce que mon Dieu m\u2019avait mis au c\u0153ur de faire pour J\u00e9rusalem. Il n\u2019y avait avec moi d\u2019autre b\u00eate de somme que ma propre monture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:13","id":"fra-LSG:Neh.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:11","id":"fra-LSG:Neh.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Neh.2.13","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.13","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:13","prev_osis_id":"Neh.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je sortis de nuit par la porte de la vall\u00e9e, et je me dirigeai contre la source du dragon et vers la porte du fumier, consid\u00e9rant les murailles en ruines de J\u00e9rusalem et r\u00e9fl\u00e9chissant \u00e0 ses portes consum\u00e9es par le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:14","id":"fra-LSG:Neh.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:12","id":"fra-LSG:Neh.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Neh.2.14","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.14","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:14","prev_osis_id":"Neh.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je passai pr\u00e8s de la porte de la source et de l\u2019\u00e9tang du roi, et il n\u2019y avait point de place par o\u00f9 p\u00fbt passer la b\u00eate qui \u00e9tait sous moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:15","id":"fra-LSG:Neh.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:13","id":"fra-LSG:Neh.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Neh.2.15","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.15","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:15","prev_osis_id":"Neh.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je montai de nuit par le torrent, et je consid\u00e9rai encore la muraille. Puis je rentrai par la porte de la vall\u00e9e, et je fus ainsi de retour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:16","id":"fra-LSG:Neh.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:14","id":"fra-LSG:Neh.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Neh.2.16","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.16","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:16","prev_osis_id":"Neh.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les magistrats ignoraient o\u00f9 j\u2019\u00e9tais all\u00e9, et ce que je faisais. Jusqu\u2019\u00e0 ce moment, je n\u2019avais rien dit aux Juifs, ni aux sacrificateurs, ni aux grands, ni aux magistrats, ni \u00e0 aucun de ceux qui s\u2019occupaient des affaires.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:17","id":"fra-LSG:Neh.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:15","id":"fra-LSG:Neh.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Neh.2.17","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.17","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:17","prev_osis_id":"Neh.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Je leur dis alors: Vous voyez le malheureux \u00e9tat o\u00f9 nous sommes! J\u00e9rusalem est d\u00e9truite, et ses portes sont consum\u00e9es par le feu! Venez, reb\u00e2tissons la muraille de J\u00e9rusalem, et nous ne serons plus dans l\u2019opprobre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:18","id":"fra-LSG:Neh.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:16","id":"fra-LSG:Neh.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Neh.2.18","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.18","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:18","prev_osis_id":"Neh.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et je leur racontai comment la bonne main de mon Dieu avait \u00e9t\u00e9 sur moi, et quelles paroles le roi m\u2019avait adress\u00e9es. Ils dirent: Levons-nous, et b\u00e2tissons! Et ils se fortifi\u00e8rent dans cette bonne r\u00e9solution.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:19","id":"fra-LSG:Neh.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:17","id":"fra-LSG:Neh.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Neh.2.19","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.19","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:19","prev_osis_id":"Neh.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Sanballat, le Horonite, Tobija, le serviteur ammonite, et Gu\u00e9schem, l\u2019Arabe, en ayant \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s, se moqu\u00e8rent de nous et nous m\u00e9pris\u00e8rent. Ils dirent: Que faites-vous l\u00e0? Vous r\u00e9voltez-vous contre le roi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:20","id":"fra-LSG:Neh.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:18","id":"fra-LSG:Neh.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Neh.2.20","osis_end":"fra-LSG:Neh.2.20","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 2:20","prev_osis_id":"Neh.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et je leur fis cette r\u00e9ponse: Le Dieu des cieux nous donnera le succ\u00e8s. Nous, ses serviteurs, nous nous l\u00e8verons et nous b\u00e2tirons; mais vous, vous n\u2019avez ni part, ni droit, ni souvenir dans J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Neh.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.3.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 3:1","id":"fra-LSG:Neh.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.2.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 2:19","id":"fra-LSG:Neh.2.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb6308224.74152711');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6308224.74152711\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb6308224.74152711","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb6308224.74152711'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6308224.74152711\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}