{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Neh.12.1","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.1","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:1","prev_osis_id":"Neh.011.036,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9nombrement des sacrificateurs et des L\u00e9vites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-26: cf. (Esd 2:1, 2, 36-42. 1 Ch 9:2, 10, etc.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici les sacrificateurs et les L\u00e9vites qui revinrent avec Zorobabel, fils de Schealthiel, et avec Josu\u00e9: Seraja, J\u00e9r\u00e9mie, Esdras,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:2","id":"fra-LSG:Neh.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.11.36","name":"N\u00e9h\u00e9mie 11:36","id":"fra-LSG:Neh.11.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Neh.12.2","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.2","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:2","prev_osis_id":"Neh.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Amaria, Malluc, Hattusch,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:3","id":"fra-LSG:Neh.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:1","id":"fra-LSG:Neh.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Neh.12.3","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.3","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:3","prev_osis_id":"Neh.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Schecania, Rehum, Mer\u00e9moth,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:4","id":"fra-LSG:Neh.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.2","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:2","id":"fra-LSG:Neh.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Neh.12.4","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.4","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:4","prev_osis_id":"Neh.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Iddo, Guinnetho\u00ef, Abija,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:5","id":"fra-LSG:Neh.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.3","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:3","id":"fra-LSG:Neh.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Neh.12.5","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.5","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:5","prev_osis_id":"Neh.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mijamin, Maadia, Bilga,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:6","id":"fra-LSG:Neh.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.4","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:4","id":"fra-LSG:Neh.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Neh.12.6","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.6","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:6","prev_osis_id":"Neh.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Schemaeja, Jojarib, Jedaeja,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:7","id":"fra-LSG:Neh.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.5","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:5","id":"fra-LSG:Neh.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Neh.12.7","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.7","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:7","prev_osis_id":"Neh.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Sallu, Amok, Hilkija, Jedaeja. Ce furent l\u00e0 les chefs des sacrificateurs et de leurs fr\u00e8res, au temps de Josu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:8","id":"fra-LSG:Neh.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.6","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:6","id":"fra-LSG:Neh.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Neh.12.8","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.8","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:8","prev_osis_id":"Neh.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u00e9vites: Josu\u00e9, Binnu\u00ef, Kadmiel, Sch\u00e9r\u00e9bia, Juda, Matthania, qui dirigeait avec ses fr\u00e8res le chant des louanges;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:9","id":"fra-LSG:Neh.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.7","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:7","id":"fra-LSG:Neh.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Neh.12.9","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.9","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:9","prev_osis_id":"Neh.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Bakbukia et Unni, qui remplissaient leurs fonctions aupr\u00e8s de leurs fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:10","id":"fra-LSG:Neh.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.8","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:8","id":"fra-LSG:Neh.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Neh.12.10","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.10","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:10","prev_osis_id":"Neh.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Josu\u00e9 engendra Jojakim, Jojakim engendra \u00c9liaschib, \u00c9liaschib engendra Jojada,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:11","id":"fra-LSG:Neh.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.9","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:9","id":"fra-LSG:Neh.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Neh.12.11","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.11","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:11","prev_osis_id":"Neh.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Jojada engendra Jonathan, et Jonathan engendra Jaddua.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:12","id":"fra-LSG:Neh.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.10","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:10","id":"fra-LSG:Neh.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Neh.12.12","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.12","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:12","prev_osis_id":"Neh.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Voici, au temps de Jojakim, quels \u00e9taient les sacrificateurs, chefs de famille: pour Seraja, Meraja; pour J\u00e9r\u00e9mie, Hanania;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:13","id":"fra-LSG:Neh.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.11","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:11","id":"fra-LSG:Neh.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Neh.12.13","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.13","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:13","prev_osis_id":"Neh.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>pour Esdras, Meschullam; pour Amaria, Jochanan;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:14","id":"fra-LSG:Neh.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:12","id":"fra-LSG:Neh.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Neh.12.14","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.14","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:14","prev_osis_id":"Neh.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>pour Meluki, Jonathan; pour Schebania, Joseph;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:15","id":"fra-LSG:Neh.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.13","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:13","id":"fra-LSG:Neh.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Neh.12.15","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.15","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:15","prev_osis_id":"Neh.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>pour Harim, Adna; pour Merajoth, Helka\u00ef;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:16","id":"fra-LSG:Neh.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.14","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:14","id":"fra-LSG:Neh.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Neh.12.16","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.16","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:16","prev_osis_id":"Neh.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>pour Iddo, Zacharie; pour Guinnethon, Meschullam;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:17","id":"fra-LSG:Neh.12.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.15","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:15","id":"fra-LSG:Neh.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Neh.12.17","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.17","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:17","prev_osis_id":"Neh.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.17\" class=\"v\">17<\/sup>pour Abija, Zicri; pour Minjamin et Moadia, Piltha\u00ef;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:18","id":"fra-LSG:Neh.12.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.16","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:16","id":"fra-LSG:Neh.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Neh.12.18","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.18","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:18","prev_osis_id":"Neh.012.017,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.18\" class=\"v\">18<\/sup>pour Bilga, Schammua; pour Schemaeja, Jonathan;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:19","id":"fra-LSG:Neh.12.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.17","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:17","id":"fra-LSG:Neh.12.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Neh.12.19","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.19","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:19","prev_osis_id":"Neh.012.018,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.19\" class=\"v\">19<\/sup>pour Jojarib, Matthna\u00ef; pour Jedaeja, Uzzi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:20","id":"fra-LSG:Neh.12.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.18","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:18","id":"fra-LSG:Neh.12.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Neh.12.20","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.20","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:20","prev_osis_id":"Neh.012.019,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.20\" class=\"v\">20<\/sup>pour Salla\u00ef, Kalla\u00ef; pour Amok, \u00c9ber;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:21","id":"fra-LSG:Neh.12.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.19","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:19","id":"fra-LSG:Neh.12.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Neh.12.21","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.21","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:21","prev_osis_id":"Neh.012.020,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.21\" class=\"v\">21<\/sup>pour Hilkija, Haschabia; pour Jedaeja, Nethaneel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:22","id":"fra-LSG:Neh.12.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.20","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:20","id":"fra-LSG:Neh.12.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Neh.12.22","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.22","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:22","prev_osis_id":"Neh.012.021,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.22\" class=\"v\">22<\/sup>Au temps d\u2019\u00c9liaschib, de Jojada, de Jochanan et de Jaddua, les L\u00e9vites, chefs de familles, et les sacrificateurs, furent inscrits, sous le r\u00e8gne de Darius, le Perse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:23","id":"fra-LSG:Neh.12.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.21","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:21","id":"fra-LSG:Neh.12.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Neh.12.23","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.23","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:23","prev_osis_id":"Neh.012.022,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les fils de L\u00e9vi, chefs de familles, furent inscrits dans le livre des Chroniques jusqu\u2019au temps de Jochanan, fils d\u2019\u00c9liaschib.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:24","id":"fra-LSG:Neh.12.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.22","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:22","id":"fra-LSG:Neh.12.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Neh.12.24","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.24","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:24","prev_osis_id":"Neh.012.023,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les chefs des L\u00e9vites, Haschabia, Sch\u00e9r\u00e9bia, et Josu\u00e9, fils de Kadmiel, et leurs fr\u00e8res avec eux, les uns vis-\u00e0-vis des autres, \u00e9taient charg\u00e9s de c\u00e9l\u00e9brer et de louer l\u2019\u00c9ternel, selon l\u2019ordre de David, homme de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:25","id":"fra-LSG:Neh.12.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.23","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:23","id":"fra-LSG:Neh.12.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Neh.12.25","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.25","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:25","prev_osis_id":"Neh.012.024,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.25\" class=\"v\">25<\/sup>Matthania, Bakbukia, Abdias, Meschullam, Thalmon et Akkub, portiers, faisaient la garde aux seuils des portes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:26","id":"fra-LSG:Neh.12.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.24","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:24","id":"fra-LSG:Neh.12.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Neh.12.26","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.26","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:26","prev_osis_id":"Neh.012.025,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ils vivaient au temps de Jojakim, fils de Josu\u00e9, fils de Jotsadak, et au temps de N\u00e9h\u00e9mie, le gouverneur, et d\u2019Esdras, le sacrificateur et le scribe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:27","id":"fra-LSG:Neh.12.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.25","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:25","id":"fra-LSG:Neh.12.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Neh.12.27","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.27","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:27","prev_osis_id":"Neh.012.026,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.028,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9dicace des murailles de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 27-43: cf. (N\u00e9 6:1-16. Esd 6:16-18.) Ca 2:12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.27\" class=\"v\">27<\/sup>Lors de la d\u00e9dicace des murailles de J\u00e9rusalem, on appela les L\u00e9vites de tous les lieux qu\u2019ils habitaient et on les fit venir \u00e0 J\u00e9rusalem, afin de c\u00e9l\u00e9brer la d\u00e9dicace et la f\u00eate par des louanges et par des chants, au son des cymbales, des luths et des harpes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:28","id":"fra-LSG:Neh.12.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.26","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:26","id":"fra-LSG:Neh.12.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Neh.12.28","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.28","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:28","prev_osis_id":"Neh.012.027,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.28\" class=\"v\">28<\/sup>Les fils des chantres se rassembl\u00e8rent des environs de J\u00e9rusalem, des villages des Nethophatiens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:29","id":"fra-LSG:Neh.12.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.27","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:27","id":"fra-LSG:Neh.12.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Neh.12.29","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.29","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:29","prev_osis_id":"Neh.012.028,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.29\" class=\"v\">29<\/sup>de Beth-Guilgal, et du territoire de Gu\u00e9ba et d\u2019Azmaveth; car les chantres s\u2019\u00e9taient b\u00e2ti des villages aux alentours de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:30","id":"fra-LSG:Neh.12.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.28","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:28","id":"fra-LSG:Neh.12.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Neh.12.30","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.30","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:30","prev_osis_id":"Neh.012.029,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.30\" class=\"v\">30<\/sup>Les sacrificateurs et les L\u00e9vites se purifi\u00e8rent, et ils purifi\u00e8rent le peuple, les portes et la muraille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:31","id":"fra-LSG:Neh.12.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.29","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:29","id":"fra-LSG:Neh.12.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Neh.12.31","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.31","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:31","prev_osis_id":"Neh.012.030,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.31\" class=\"v\">31<\/sup>Je fis monter sur la muraille les chefs de Juda, et je formai deux grands ch\u0153urs. Le premier se mit en marche du c\u00f4t\u00e9 droit sur la muraille, vers la porte du fumier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.32","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:32","id":"fra-LSG:Neh.12.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.30","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:30","id":"fra-LSG:Neh.12.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Neh.12.32","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.32","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:32","prev_osis_id":"Neh.012.031,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.32\" class=\"v\">32<\/sup>Derri\u00e8re ce ch\u0153ur marchaient Hos\u00e9e et la moiti\u00e9 des chefs de Juda,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.33","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:33","id":"fra-LSG:Neh.12.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:31","id":"fra-LSG:Neh.12.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Neh.12.33","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.33","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:33","prev_osis_id":"Neh.012.032,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.33\" class=\"v\">33<\/sup>Azaria, Esdras, Meschullam,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.34","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:34","id":"fra-LSG:Neh.12.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.32","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:32","id":"fra-LSG:Neh.12.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Neh.12.34","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.34","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:34","prev_osis_id":"Neh.012.033,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.34\" class=\"v\">34<\/sup>Juda, Benjamin, Schemaeja et J\u00e9r\u00e9mie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.35","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:35","id":"fra-LSG:Neh.12.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.33","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:33","id":"fra-LSG:Neh.12.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Neh.12.35","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.35","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:35","prev_osis_id":"Neh.012.034,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.35\" class=\"v\">35<\/sup>des fils de sacrificateurs avec des trompettes, Zacharie, fils de Jonathan, fils de Schemaeja, fils de Matthania, fils de Mich\u00e9e, fils de Zaccur, fils d\u2019Asaph,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.36","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:36","id":"fra-LSG:Neh.12.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.34","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:34","id":"fra-LSG:Neh.12.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Neh.12.36","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.36","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:36","prev_osis_id":"Neh.012.035,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.36\" class=\"v\">36<\/sup>et ses fr\u00e8res, Schemaeja, Azareel, Milala\u00ef, Guilala\u00ef, Maa\u00ef, Nethaneel, Juda et Hanani, avec les instruments de musique de David, homme de Dieu. Esdras, le scribe, \u00e9tait \u00e0 leur t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.37","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:37","id":"fra-LSG:Neh.12.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.35","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:35","id":"fra-LSG:Neh.12.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Neh.12.37","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.37","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:37","prev_osis_id":"Neh.012.036,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.37\" class=\"v\">37<\/sup>A la porte de la source, ils mont\u00e8rent vis-\u00e0-vis d\u2019eux les degr\u00e9s de la cit\u00e9 de David par la mont\u00e9e de la muraille, au-dessus de la maison de David, jusqu\u2019\u00e0 la porte des eaux, vers l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.38","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:38","id":"fra-LSG:Neh.12.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.36","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:36","id":"fra-LSG:Neh.12.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Neh.12.38","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.38","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:38","prev_osis_id":"Neh.012.037,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.38\" class=\"v\">38<\/sup>Le second ch\u0153ur se mit en marche \u00e0 l\u2019opposite. J\u2019\u00e9tais derri\u00e8re lui avec l\u2019autre moiti\u00e9 du peuple, sur la muraille. Passant au-dessus de la tour des fours, on alla jusqu\u2019\u00e0 la muraille large;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.39","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:39","id":"fra-LSG:Neh.12.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.37","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:37","id":"fra-LSG:Neh.12.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Neh.12.39","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.39","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:39","prev_osis_id":"Neh.012.038,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.39\" class=\"v\">39<\/sup>puis au-dessus de la porte d\u2019\u00c9phra\u00efm, de la vieille porte, de la porte des poissons, de la tour de Hananeel et de la tour de M\u00e9a, jusqu\u2019\u00e0 la porte des brebis. Et l\u2019on s\u2019arr\u00eata \u00e0 la porte de la prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.40","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:40","id":"fra-LSG:Neh.12.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.38","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:38","id":"fra-LSG:Neh.12.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Neh.12.40","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.40","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:40","prev_osis_id":"Neh.012.039,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.40\" class=\"v\">40<\/sup>Les deux ch\u0153urs s\u2019arr\u00eat\u00e8rent dans la maison de Dieu; et nous f\u00eemes de m\u00eame, moi et les magistrats qui \u00e9taient avec moi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.41","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:41","id":"fra-LSG:Neh.12.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.39","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:39","id":"fra-LSG:Neh.12.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Neh.12.41","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.41","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:41","prev_osis_id":"Neh.012.040,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.41\" class=\"v\">41<\/sup>et les sacrificateurs \u00c9liakim, Maas\u00e9ja, Minjamin, Mich\u00e9e, \u00c9ljo\u00e9na\u00ef, Zacharie, Hanania, avec des trompettes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.42","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:42","id":"fra-LSG:Neh.12.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.40","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:40","id":"fra-LSG:Neh.12.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Neh.12.42","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.42","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:42","prev_osis_id":"Neh.012.041,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.42\" class=\"v\">42<\/sup>et Maas\u00e9ja, Schemaeja, \u00c9l\u00e9azar, Uzzi, Jochanan, Malkija, \u00c9lam et \u00c9zer. Les chantres se firent entendre, dirig\u00e9s par Jizrachja.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.43","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:43","id":"fra-LSG:Neh.12.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.41","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:41","id":"fra-LSG:Neh.12.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Neh.12.43","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.43","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:43","prev_osis_id":"Neh.012.042,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.43\" class=\"v\">43<\/sup>On offrit ce jour-l\u00e0 de nombreux sacrifices, et on se livra aux r\u00e9jouissances, car Dieu avait donn\u00e9 au peuple un grand sujet de joie. Les femmes et les enfants se r\u00e9jouirent aussi, et les cris de joie de J\u00e9rusalem furent entendus au loin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.44","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:44","id":"fra-LSG:Neh.12.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.42","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:42","id":"fra-LSG:Neh.12.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Neh.12.44","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.44","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:44","prev_osis_id":"Neh.012.043,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.045,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e9tablissement des revenus des sacrificateurs et des L\u00e9vites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 44-47: cf. N\u00e9 10:35-39.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.44\" class=\"v\">44<\/sup>En ce jour, on \u00e9tablit des hommes ayant la surveillance des chambres qui servaient de magasins pour les offrandes, les pr\u00e9mices et les d\u00eemes, et on les chargea d\u2019y recueillir du territoire des villes les portions assign\u00e9es par la loi aux sacrificateurs et aux L\u00e9vites. Car Juda se r\u00e9jouissait de ce que les sacrificateurs et les L\u00e9vites \u00e9taient \u00e0 leur poste,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.45","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:45","id":"fra-LSG:Neh.12.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.43","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:43","id":"fra-LSG:Neh.12.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Neh.12.45","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.45","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:45","prev_osis_id":"Neh.012.044,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.45\" class=\"v\">45<\/sup>observant tout ce qui concernait le service de Dieu et des purifications. Les chantres et les portiers remplissaient aussi leurs fonctions, selon l\u2019ordre de David et de Salomon, son fils;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.46","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:46","id":"fra-LSG:Neh.12.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.44","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:44","id":"fra-LSG:Neh.12.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Neh.12.46","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.46","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:46","prev_osis_id":"Neh.012.045,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.012.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.46\" class=\"v\">46<\/sup>car autrefois, du temps de David et d\u2019Asaph, il y avait des chefs de chantres et des chants de louanges et d\u2019actions de gr\u00e2ces en l\u2019honneur de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.47","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:47","id":"fra-LSG:Neh.12.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.45","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:45","id":"fra-LSG:Neh.12.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Neh.12.47","osis_end":"fra-LSG:Neh.12.47","label":"","reference":"N\u00e9h\u00e9mie 12:47","prev_osis_id":"Neh.012.046,fra-LSG","next_osis_id":"Neh.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Neh.12.47\" class=\"v\">47<\/sup>Tout Isra\u00ebl, au temps de Zorobabel et de N\u00e9h\u00e9mie, donna les portions des chantres et des portiers, jour par jour; on donna aux L\u00e9vites les choses consacr\u00e9es, et les L\u00e9vites donn\u00e8rent aux fils d\u2019Aaron les choses consacr\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Neh.12","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Neh.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.1","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:1","id":"fra-LSG:Neh.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.12.46","name":"N\u00e9h\u00e9mie 12:46","id":"fra-LSG:Neh.12.46"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4722e00.61315554');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4722e00.61315554\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4722e00.61315554","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4722e00.61315554'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4722e00.61315554\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}