{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Luke.9.1","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.1","label":"","reference":"Luc 9:1","prev_osis_id":"Luke.008.056,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Mission des douze ap\u00f4tres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (Mt 10. Mc 6:7-13.) Lu 6:12-16; 10:1-16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>J\u00e9sus, ayant assembl\u00e9 les douze, leur donna force et pouvoir sur tous les d\u00e9mons, avec la puissance de gu\u00e9rir les maladies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.2","name":"Luc 9:2","id":"fra-LSG:Luke.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.8.56","name":"Luc 8:56","id":"fra-LSG:Luke.8.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Luke.9.2","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.2","label":"","reference":"Luc 9:2","prev_osis_id":"Luke.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il les envoya pr\u00eacher le royaume de Dieu, et gu\u00e9rir les malades.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.3","name":"Luc 9:3","id":"fra-LSG:Luke.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.1","name":"Luc 9:1","id":"fra-LSG:Luke.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Luke.9.3","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.3","label":"","reference":"Luc 9:3","prev_osis_id":"Luke.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">Ne prenez rien pour le voyage,<\/span> leur dit-il, <span class=\"wj\">ni b\u00e2ton, ni sac, ni pain, ni argent, et n\u2019ayez pas deux tuniques.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.4","name":"Luc 9:4","id":"fra-LSG:Luke.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.2","name":"Luc 9:2","id":"fra-LSG:Luke.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Luke.9.4","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.4","label":"","reference":"Luc 9:4","prev_osis_id":"Luke.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Dans quelque maison que vous entriez, restez-y; et c\u2019est de l\u00e0 que vous partirez.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.5","name":"Luc 9:5","id":"fra-LSG:Luke.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.3","name":"Luc 9:3","id":"fra-LSG:Luke.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Luke.9.5","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.5","label":"","reference":"Luc 9:5","prev_osis_id":"Luke.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Et, si les gens ne vous re\u00e7oivent pas, sortez de cette ville, et secouez la poussi\u00e8re de vos pieds, en t\u00e9moignage contre eux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.6","name":"Luc 9:6","id":"fra-LSG:Luke.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.4","name":"Luc 9:4","id":"fra-LSG:Luke.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Luke.9.6","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.6","label":"","reference":"Luc 9:6","prev_osis_id":"Luke.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils partirent, et ils all\u00e8rent de village en village, annon\u00e7ant la bonne nouvelle et op\u00e9rant partout des gu\u00e9risons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.7","name":"Luc 9:7","id":"fra-LSG:Luke.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.5","name":"Luc 9:5","id":"fra-LSG:Luke.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Luke.9.7","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.7","label":"","reference":"Luc 9:7","prev_osis_id":"Luke.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">H\u00e9rode ne sait que penser de J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-9: cf. (Mt 14:1, 2. Mc 6:14-16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    H\u00e9rode le t\u00e9trarque entendit parler de tout ce qui se passait, et il ne savait que penser. Car les uns disaient que Jean \u00e9tait ressuscit\u00e9 des morts;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.8","name":"Luc 9:8","id":"fra-LSG:Luke.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.6","name":"Luc 9:6","id":"fra-LSG:Luke.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Luke.9.8","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.8","label":"","reference":"Luc 9:8","prev_osis_id":"Luke.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>d\u2019autres, qu\u2019\u00c9lie \u00e9tait apparu; et d\u2019autres, qu\u2019un des anciens proph\u00e8tes \u00e9tait ressuscit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.9","name":"Luc 9:9","id":"fra-LSG:Luke.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.7","name":"Luc 9:7","id":"fra-LSG:Luke.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Luke.9.9","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.9","label":"","reference":"Luc 9:9","prev_osis_id":"Luke.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais H\u00e9rode disait: J\u2019ai fait d\u00e9capiter Jean; qui donc est celui-ci, dont j\u2019entends dire de telles choses? Et il cherchait \u00e0 le voir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.10","name":"Luc 9:10","id":"fra-LSG:Luke.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.8","name":"Luc 9:8","id":"fra-LSG:Luke.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Luke.9.10","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.10","label":"","reference":"Luc 9:10","prev_osis_id":"Luke.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Multiplication des pains<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-17: cf. (Mt 14:13-21. Mc 6:30-44. Jn 6:1-14.) Mt 15:32-38.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Les ap\u00f4tres, \u00e9tant de retour, racont\u00e8rent \u00e0 J\u00e9sus tout ce qu\u2019ils avaient fait. Il les prit avec lui, et se retira \u00e0 l\u2019\u00e9cart, du c\u00f4t\u00e9 d\u2019une ville appel\u00e9e Bethsa\u00efda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.11","name":"Luc 9:11","id":"fra-LSG:Luke.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.9","name":"Luc 9:9","id":"fra-LSG:Luke.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Luke.9.11","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.11","label":"","reference":"Luc 9:11","prev_osis_id":"Luke.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les foules, l\u2019ayant su, le suivirent. J\u00e9sus les accueillit, et il leur parlait du royaume de Dieu; il gu\u00e9rit aussi ceux qui avaient besoin d\u2019\u00eatre gu\u00e9ris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.12","name":"Luc 9:12","id":"fra-LSG:Luke.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.10","name":"Luc 9:10","id":"fra-LSG:Luke.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Luke.9.12","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.12","label":"","reference":"Luc 9:12","prev_osis_id":"Luke.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Comme le jour commen\u00e7ait \u00e0 baisser, les douze s\u2019approch\u00e8rent, et lui dirent: Renvoie la foule, afin qu\u2019elle aille dans les villages et dans les campagnes des environs, pour se loger et pour trouver des vivres; car nous sommes ici dans un lieu d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.13","name":"Luc 9:13","id":"fra-LSG:Luke.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.11","name":"Luc 9:11","id":"fra-LSG:Luke.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Luke.9.13","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.13","label":"","reference":"Luc 9:13","prev_osis_id":"Luke.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Donnez-leur vous-m\u00eames \u00e0 manger.<\/span> Mais ils r\u00e9pondirent: Nous n\u2019avons que cinq pains et deux poissons, \u00e0 moins que nous n\u2019allions nous-m\u00eames acheter des vivres pour tout ce peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.14","name":"Luc 9:14","id":"fra-LSG:Luke.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.12","name":"Luc 9:12","id":"fra-LSG:Luke.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Luke.9.14","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.14","label":"","reference":"Luc 9:14","prev_osis_id":"Luke.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Or, il y avait environ cinq mille hommes. J\u00e9sus dit \u00e0 ses disciples: <span class=\"wj\">Faites-les asseoir par rang\u00e9es de cinquante.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.15","name":"Luc 9:15","id":"fra-LSG:Luke.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.13","name":"Luc 9:13","id":"fra-LSG:Luke.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Luke.9.15","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.15","label":"","reference":"Luc 9:15","prev_osis_id":"Luke.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils firent ainsi, ils les firent tous asseoir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.16","name":"Luc 9:16","id":"fra-LSG:Luke.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.14","name":"Luc 9:14","id":"fra-LSG:Luke.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Luke.9.16","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.16","label":"","reference":"Luc 9:16","prev_osis_id":"Luke.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>J\u00e9sus prit les cinq pains et les deux poissons, et, levant les yeux vers le ciel, il les b\u00e9nit. Puis, il les rompit, et les donna aux disciples, afin qu\u2019ils les distribuassent \u00e0 la foule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.17","name":"Luc 9:17","id":"fra-LSG:Luke.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.15","name":"Luc 9:15","id":"fra-LSG:Luke.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Luke.9.17","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.17","label":"","reference":"Luc 9:17","prev_osis_id":"Luke.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tous mang\u00e8rent et furent rassasi\u00e9s, et l\u2019on emporta douze paniers pleins des morceaux qui restaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.18","name":"Luc 9:18","id":"fra-LSG:Luke.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.16","name":"Luc 9:16","id":"fra-LSG:Luke.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Luke.9.18","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.18","label":"","reference":"Luc 9:18","prev_osis_id":"Luke.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Opinions diverses sur le Christ. Confession de Pierre. J\u00e9sus annonce ses souffrances et sa mort<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-22: cf. (Mt 16:13-21. Mc 8:27-31.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Un jour que J\u00e9sus priait \u00e0 l\u2019\u00e9cart, ayant avec lui ses disciples, il leur posa cette question: <span class=\"wj\">Qui dit-on que je suis?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.19","name":"Luc 9:19","id":"fra-LSG:Luke.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.17","name":"Luc 9:17","id":"fra-LSG:Luke.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Luke.9.19","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.19","label":"","reference":"Luc 9:19","prev_osis_id":"Luke.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Jean Baptiste; les autres, \u00c9lie; les autres, qu\u2019un des anciens proph\u00e8tes est ressuscit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.20","name":"Luc 9:20","id":"fra-LSG:Luke.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.18","name":"Luc 9:18","id":"fra-LSG:Luke.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Luke.9.20","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.20","label":"","reference":"Luc 9:20","prev_osis_id":"Luke.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Et vous,<\/span> leur demanda-t-il, <span class=\"wj\">qui dites-vous que je suis?<\/span> Pierre r\u00e9pondit: Le Christ de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.21","name":"Luc 9:21","id":"fra-LSG:Luke.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.19","name":"Luc 9:19","id":"fra-LSG:Luke.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Luke.9.21","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.21","label":"","reference":"Luc 9:21","prev_osis_id":"Luke.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>J\u00e9sus leur recommanda s\u00e9v\u00e8rement de ne le dire \u00e0 personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.22","name":"Luc 9:22","id":"fra-LSG:Luke.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.20","name":"Luc 9:20","id":"fra-LSG:Luke.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Luke.9.22","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.22","label":"","reference":"Luc 9:22","prev_osis_id":"Luke.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Il ajouta<\/span> qu\u2019il fallait <span class=\"wj\">que<\/span> <span class=\"wj\">le Fils de l\u2019homme souffr\u00eet beaucoup, qu\u2019il f\u00fbt rejet\u00e9 par les anciens, par les principaux sacrificateurs et par les scribes, qu\u2019il f\u00fbt mis \u00e0 mort, et qu\u2019il ressuscit\u00e2t le troisi\u00e8me jour.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.23","name":"Luc 9:23","id":"fra-LSG:Luke.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.21","name":"Luc 9:21","id":"fra-LSG:Luke.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Luke.9.23","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.23","label":"","reference":"Luc 9:23","prev_osis_id":"Luke.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.024,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Comment suivre J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 23-27: cf. (Mt 16:24-28. Mc 8:34 \u00e0 9:1.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Puis il dit \u00e0 tous: <span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un veut venir apr\u00e8s moi, qu\u2019il renonce \u00e0 lui-m\u00eame, qu\u2019il se charge chaque jour de sa croix, et qu\u2019il me suive.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.24","name":"Luc 9:24","id":"fra-LSG:Luke.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.22","name":"Luc 9:22","id":"fra-LSG:Luke.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Luke.9.24","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.24","label":"","reference":"Luc 9:24","prev_osis_id":"Luke.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">Car celui qui voudra sauver sa vie la perdra, mais celui qui la perdra \u00e0 cause de moi la sauvera.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.25","name":"Luc 9:25","id":"fra-LSG:Luke.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.23","name":"Luc 9:23","id":"fra-LSG:Luke.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Luke.9.25","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.25","label":"","reference":"Luc 9:25","prev_osis_id":"Luke.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">Et que servirait-il \u00e0 un homme de gagner tout le monde, s\u2019il se d\u00e9truisait ou se perdait lui-m\u00eame?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.26","name":"Luc 9:26","id":"fra-LSG:Luke.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.24","name":"Luc 9:24","id":"fra-LSG:Luke.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Luke.9.26","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.26","label":"","reference":"Luc 9:26","prev_osis_id":"Luke.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">Car quiconque aura honte de moi et de mes paroles, le Fils de l\u2019homme aura honte de lui, quand il viendra dans sa gloire, et dans celle du P\u00e8re et des saints anges.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.27","name":"Luc 9:27","id":"fra-LSG:Luke.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.25","name":"Luc 9:25","id":"fra-LSG:Luke.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Luke.9.27","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.27","label":"","reference":"Luc 9:27","prev_osis_id":"Luke.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, quelques-uns de ceux qui sont ici ne mourront point qu\u2019ils n\u2019aient vu le royaume de Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.28","name":"Luc 9:28","id":"fra-LSG:Luke.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.26","name":"Luc 9:26","id":"fra-LSG:Luke.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Luke.9.28","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.28","label":"","reference":"Luc 9:28","prev_osis_id":"Luke.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.029,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La transfiguration<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 28-36: cf. (Mt 17:1-9. Mc 9:2-10. 2 Pi 1:16-18.) Ap 1:13-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>\n    Environ huit jours apr\u00e8s qu\u2019il eut dit ces paroles, J\u00e9sus prit avec lui Pierre, Jean et Jacques, et il monta sur la montagne pour prier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.29","name":"Luc 9:29","id":"fra-LSG:Luke.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.27","name":"Luc 9:27","id":"fra-LSG:Luke.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Luke.9.29","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.29","label":"","reference":"Luc 9:29","prev_osis_id":"Luke.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Pendant qu\u2019il priait, l\u2019aspect de son visage changea, et son v\u00eatement devint d\u2019une \u00e9clatante blancheur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.30","name":"Luc 9:30","id":"fra-LSG:Luke.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.28","name":"Luc 9:28","id":"fra-LSG:Luke.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Luke.9.30","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.30","label":"","reference":"Luc 9:30","prev_osis_id":"Luke.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et voici, deux hommes s\u2019entretenaient avec lui: c\u2019\u00e9taient Mo\u00efse et \u00c9lie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.31","name":"Luc 9:31","id":"fra-LSG:Luke.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.29","name":"Luc 9:29","id":"fra-LSG:Luke.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Luke.9.31","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.31","label":"","reference":"Luc 9:31","prev_osis_id":"Luke.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>qui, apparaissant dans la gloire, parlaient de son d\u00e9part qu\u2019il allait accomplir \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.32","name":"Luc 9:32","id":"fra-LSG:Luke.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.30","name":"Luc 9:30","id":"fra-LSG:Luke.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Luke.9.32","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.32","label":"","reference":"Luc 9:32","prev_osis_id":"Luke.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>Pierre et ses compagnons \u00e9taient appesantis par le sommeil; mais, s\u2019\u00e9tant tenus \u00e9veill\u00e9s, ils virent la gloire de J\u00e9sus et les deux hommes qui \u00e9taient avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.33","name":"Luc 9:33","id":"fra-LSG:Luke.9.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.31","name":"Luc 9:31","id":"fra-LSG:Luke.9.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Luke.9.33","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.33","label":"","reference":"Luc 9:33","prev_osis_id":"Luke.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.33\" class=\"v\">33<\/sup>Au moment o\u00f9 ces hommes se s\u00e9paraient de J\u00e9sus, Pierre lui dit: Ma\u00eetre, il est bon que nous soyons ici; dressons trois tentes, une pour toi, une pour Mo\u00efse, et une pour \u00c9lie. Il ne savait ce qu\u2019il disait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.34","name":"Luc 9:34","id":"fra-LSG:Luke.9.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.32","name":"Luc 9:32","id":"fra-LSG:Luke.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Luke.9.34","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.34","label":"","reference":"Luc 9:34","prev_osis_id":"Luke.009.033,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.34\" class=\"v\">34<\/sup>Comme il parlait ainsi, une nu\u00e9e vint les couvrir; et les disciples furent saisis de frayeur en les voyant entrer dans la nu\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.35","name":"Luc 9:35","id":"fra-LSG:Luke.9.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.33","name":"Luc 9:33","id":"fra-LSG:Luke.9.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Luke.9.35","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.35","label":"","reference":"Luc 9:35","prev_osis_id":"Luke.009.034,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.35\" class=\"v\">35<\/sup>Et de la nu\u00e9e sortit une voix, qui dit: Celui-ci est mon Fils \u00e9lu: \u00e9coutez-le!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.36","name":"Luc 9:36","id":"fra-LSG:Luke.9.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.34","name":"Luc 9:34","id":"fra-LSG:Luke.9.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Luke.9.36","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.36","label":"","reference":"Luc 9:36","prev_osis_id":"Luke.009.035,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.36\" class=\"v\">36<\/sup>Quand la voix se fit entendre, J\u00e9sus se trouva seul. Les disciples gard\u00e8rent le silence, et ils ne racont\u00e8rent \u00e0 personne, en ce temps-l\u00e0, rien de ce qu\u2019ils avaient vu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.37","name":"Luc 9:37","id":"fra-LSG:Luke.9.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.35","name":"Luc 9:35","id":"fra-LSG:Luke.9.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Luke.9.37","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.37","label":"","reference":"Luc 9:37","prev_osis_id":"Luke.009.036,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.038,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison d\u2019un d\u00e9moniaque<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 37-43: cf. (Mt 17:14-21. Mc 9:14-29.) Mc 1:23-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.37\" class=\"v\">37<\/sup>\n    Le lendemain, lorsqu\u2019ils furent descendus de la montagne, une grande foule vint au-devant de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.38","name":"Luc 9:38","id":"fra-LSG:Luke.9.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.36","name":"Luc 9:36","id":"fra-LSG:Luke.9.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Luke.9.38","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.38","label":"","reference":"Luc 9:38","prev_osis_id":"Luke.009.037,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.38\" class=\"v\">38<\/sup>Et voici, du milieu de la foule un homme s\u2019\u00e9cria: Ma\u00eetre, je t\u2019en prie, porte les regards sur mon fils, car c\u2019est mon fils unique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.39","name":"Luc 9:39","id":"fra-LSG:Luke.9.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.37","name":"Luc 9:37","id":"fra-LSG:Luke.9.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Luke.9.39","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.39","label":"","reference":"Luc 9:39","prev_osis_id":"Luke.009.038,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.39\" class=\"v\">39<\/sup>Un esprit le saisit, et aussit\u00f4t il pousse des cris; et l\u2019esprit l\u2019agite avec violence, le fait \u00e9cumer, et a de la peine \u00e0 se retirer de lui, apr\u00e8s l\u2019avoir tout bris\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.40","name":"Luc 9:40","id":"fra-LSG:Luke.9.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.38","name":"Luc 9:38","id":"fra-LSG:Luke.9.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Luke.9.40","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.40","label":"","reference":"Luc 9:40","prev_osis_id":"Luke.009.039,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.40\" class=\"v\">40<\/sup>J\u2019ai pri\u00e9 tes disciples de le chasser, et ils n\u2019ont pas pu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.41","name":"Luc 9:41","id":"fra-LSG:Luke.9.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.39","name":"Luc 9:39","id":"fra-LSG:Luke.9.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Luke.9.41","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.41","label":"","reference":"Luc 9:41","prev_osis_id":"Luke.009.040,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.41\" class=\"v\">41<\/sup><span class=\"wj\">Race incr\u00e9dule et perverse,<\/span> r\u00e9pondit J\u00e9sus, <span class=\"wj\">jusqu\u2019\u00e0 quand serai-je avec vous, et vous supporterai-je? Am\u00e8ne ici ton fils.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.42","name":"Luc 9:42","id":"fra-LSG:Luke.9.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.40","name":"Luc 9:40","id":"fra-LSG:Luke.9.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Luke.9.42","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.42","label":"","reference":"Luc 9:42","prev_osis_id":"Luke.009.041,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.42\" class=\"v\">42<\/sup>Comme il approchait, le d\u00e9mon le jeta par terre, et l\u2019agita avec violence. Mais J\u00e9sus mena\u00e7a l\u2019esprit impur, gu\u00e9rit l\u2019enfant, et le rendit \u00e0 son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.43","name":"Luc 9:43","id":"fra-LSG:Luke.9.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.41","name":"Luc 9:41","id":"fra-LSG:Luke.9.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Luke.9.43","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.43","label":"","reference":"Luc 9:43","prev_osis_id":"Luke.009.042,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.43\" class=\"v\">43<\/sup>Et tous furent frapp\u00e9s de la grandeur de Dieu.<\/p>\n<h3 class=\"s\">J\u00e9sus annonce sa mort et sa r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 44-45: cf. (Mt 17:22, 23. Mc 9:30-32.)<\/h5>\n<p class=\"p\">Tandis que chacun \u00e9tait dans l\u2019admiration de tout ce que faisait J\u00e9sus, il dit \u00e0 ses disciples:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.44","name":"Luc 9:44","id":"fra-LSG:Luke.9.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.42","name":"Luc 9:42","id":"fra-LSG:Luke.9.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Luke.9.44","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.44","label":"","reference":"Luc 9:44","prev_osis_id":"Luke.009.043,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.44\" class=\"v\">44<\/sup><span class=\"wj\">Pour vous, \u00e9coutez bien ceci:<\/span><span class=\"wj\">Le Fils de l\u2019homme doit \u00eatre livr\u00e9 entre les mains des hommes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.45","name":"Luc 9:45","id":"fra-LSG:Luke.9.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.43","name":"Luc 9:43","id":"fra-LSG:Luke.9.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Luke.9.45","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.45","label":"","reference":"Luc 9:45","prev_osis_id":"Luke.009.044,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.45\" class=\"v\">45<\/sup>Mais les disciples ne comprenaient pas cette parole; elle \u00e9tait voil\u00e9e pour eux, afin qu\u2019ils n\u2019en eussent pas le sens; et ils craignaient de l\u2019interroger \u00e0 ce sujet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.46","name":"Luc 9:46","id":"fra-LSG:Luke.9.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.44","name":"Luc 9:44","id":"fra-LSG:Luke.9.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Luke.9.46","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.46","label":"","reference":"Luc 9:46","prev_osis_id":"Luke.009.045,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.047,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Qui est le plus grand?<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 46-50: cf. (Mt 18:1-7. Mc 9:33-42.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.46\" class=\"v\">46<\/sup>\n    Or, une pens\u00e9e leur vint \u00e0 l\u2019esprit, savoir lequel d\u2019entre eux \u00e9tait le plus grand.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.47","name":"Luc 9:47","id":"fra-LSG:Luke.9.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.45","name":"Luc 9:45","id":"fra-LSG:Luke.9.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Luke.9.47","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.47","label":"","reference":"Luc 9:47","prev_osis_id":"Luke.009.046,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.47\" class=\"v\">47<\/sup>J\u00e9sus, voyant la pens\u00e9e de leur c\u0153ur, prit un petit enfant, le pla\u00e7a pr\u00e8s de lui,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.48","name":"Luc 9:48","id":"fra-LSG:Luke.9.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.46","name":"Luc 9:46","id":"fra-LSG:Luke.9.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Luke.9.48","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.48","label":"","reference":"Luc 9:48","prev_osis_id":"Luke.009.047,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.48\" class=\"v\">48<\/sup>et leur dit: <span class=\"wj\">Quiconque re\u00e7oit en mon nom ce petit enfant me re\u00e7oit moi-m\u00eame;<\/span><span class=\"wj\">et quiconque me re\u00e7oit re\u00e7oit celui qui m\u2019a envoy\u00e9.<\/span><span class=\"wj\">Car celui qui est le plus petit parmi vous tous, c\u2019est celui-l\u00e0 qui est grand.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.49","name":"Luc 9:49","id":"fra-LSG:Luke.9.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.47","name":"Luc 9:47","id":"fra-LSG:Luke.9.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Luke.9.49","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.49","label":"","reference":"Luc 9:49","prev_osis_id":"Luke.009.048,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.49\" class=\"v\">49<\/sup>Jean prit la parole, et dit: Ma\u00eetre, nous avons vu un homme qui chasse des d\u00e9mons en ton nom; et nous l\u2019en avons emp\u00each\u00e9, parce qu\u2019il ne nous suit pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.50","name":"Luc 9:50","id":"fra-LSG:Luke.9.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.48","name":"Luc 9:48","id":"fra-LSG:Luke.9.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Luke.9.50","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.50","label":"","reference":"Luc 9:50","prev_osis_id":"Luke.009.049,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.50\" class=\"v\">50<\/sup><span class=\"wj\">Ne l\u2019en emp\u00eachez pas,<\/span> lui r\u00e9pondit J\u00e9sus; <span class=\"wj\">car<\/span> <span class=\"wj\">qui n\u2019est pas contre vous est pour vous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.51","name":"Luc 9:51","id":"fra-LSG:Luke.9.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.49","name":"Luc 9:49","id":"fra-LSG:Luke.9.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Luke.9.51","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.51","label":"","reference":"Luc 9:51","prev_osis_id":"Luke.009.050,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.052,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus se rend \u00e0 J\u00e9rusalem. Un bourg des Samaritains<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 51-56: cf. 2 R 1:2-15. No 20:14-21. Ja 3:13-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.51\" class=\"v\">51<\/sup>Lorsque le temps o\u00f9 il devait \u00eatre enlev\u00e9 du monde approcha, J\u00e9sus prit la r\u00e9solution de se rendre \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.52","name":"Luc 9:52","id":"fra-LSG:Luke.9.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.50","name":"Luc 9:50","id":"fra-LSG:Luke.9.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Luke.9.52","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.52","label":"","reference":"Luc 9:52","prev_osis_id":"Luke.009.051,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.52\" class=\"v\">52<\/sup>Il envoya devant lui des messagers, qui se mirent en route et entr\u00e8rent dans un bourg des Samaritains, pour lui pr\u00e9parer un logement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.53","name":"Luc 9:53","id":"fra-LSG:Luke.9.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.51","name":"Luc 9:51","id":"fra-LSG:Luke.9.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Luke.9.53","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.53","label":"","reference":"Luc 9:53","prev_osis_id":"Luke.009.052,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.53\" class=\"v\">53<\/sup>Mais on ne le re\u00e7ut pas, parce qu\u2019il se dirigeait sur J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.54","name":"Luc 9:54","id":"fra-LSG:Luke.9.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.52","name":"Luc 9:52","id":"fra-LSG:Luke.9.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Luke.9.54","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.54","label":"","reference":"Luc 9:54","prev_osis_id":"Luke.009.053,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.54\" class=\"v\">54<\/sup>Les disciples Jacques et Jean, voyant cela, dirent: Seigneur, veux-tu que nous commandions que le feu descende du ciel et les consume?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.55","name":"Luc 9:55","id":"fra-LSG:Luke.9.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.53","name":"Luc 9:53","id":"fra-LSG:Luke.9.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Luke.9.55","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.55","label":"","reference":"Luc 9:55","prev_osis_id":"Luke.009.054,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.55\" class=\"v\">55<\/sup>J\u00e9sus se tourna vers eux, et les r\u00e9primanda, disant: <span class=\"wj\">Vous ne savez de quel esprit vous \u00eates anim\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.56","name":"Luc 9:56","id":"fra-LSG:Luke.9.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.54","name":"Luc 9:54","id":"fra-LSG:Luke.9.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Luke.9.56","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.56","label":"","reference":"Luc 9:56","prev_osis_id":"Luke.009.055,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.56\" class=\"v\">56<\/sup><span class=\"wj\">Car le Fils de l\u2019homme est venu, non pour perdre les \u00e2mes des hommes, mais pour les sauver. Et ils all\u00e8rent dans un autre bourg.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.57","name":"Luc 9:57","id":"fra-LSG:Luke.9.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.55","name":"Luc 9:55","id":"fra-LSG:Luke.9.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Luke.9.57","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.57","label":"","reference":"Luc 9:57","prev_osis_id":"Luke.009.056,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.058,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Comment suivre J\u00e9sus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 57-62: cf. Mt 8:19-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.57\" class=\"v\">57<\/sup>\n    Pendant qu\u2019ils \u00e9taient en chemin, un homme lui dit: Seigneur, je te suivrai partout o\u00f9 tu iras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.58","name":"Luc 9:58","id":"fra-LSG:Luke.9.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.56","name":"Luc 9:56","id":"fra-LSG:Luke.9.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:Luke.9.58","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.58","label":"","reference":"Luc 9:58","prev_osis_id":"Luke.009.057,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.059,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.58\" class=\"v\">58<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Les renards ont des tani\u00e8res, et les oiseaux du ciel ont des nids: mais le Fils de l\u2019homme n\u2019a pas un lieu o\u00f9 il puisse reposer sa t\u00eate.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.59","name":"Luc 9:59","id":"fra-LSG:Luke.9.59"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.57","name":"Luc 9:57","id":"fra-LSG:Luke.9.57"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"59","lastverse":"59","id":"fra-LSG:Luke.9.59","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.59","label":"","reference":"Luc 9:59","prev_osis_id":"Luke.009.058,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.060,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.59\" class=\"v\">59<\/sup>Il dit \u00e0 un autre: <span class=\"wj\">Suis-moi.<\/span> Et il r\u00e9pondit: Seigneur, permets-moi d\u2019aller d\u2019abord ensevelir mon p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.60","name":"Luc 9:60","id":"fra-LSG:Luke.9.60"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.58","name":"Luc 9:58","id":"fra-LSG:Luke.9.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"60","lastverse":"60","id":"fra-LSG:Luke.9.60","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.60","label":"","reference":"Luc 9:60","prev_osis_id":"Luke.009.059,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.061,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.60\" class=\"v\">60<\/sup>Mais J\u00e9sus lui dit: <span class=\"wj\">Laisse les morts ensevelir leurs morts; et toi, va annoncer le royaume de Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.61","name":"Luc 9:61","id":"fra-LSG:Luke.9.61"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.59","name":"Luc 9:59","id":"fra-LSG:Luke.9.59"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"61","lastverse":"61","id":"fra-LSG:Luke.9.61","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.61","label":"","reference":"Luc 9:61","prev_osis_id":"Luke.009.060,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.009.062,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.61\" class=\"v\">61<\/sup>Un autre dit: Je te suivrai, Seigneur, mais permets-moi d\u2019aller d\u2019abord prendre cong\u00e9 de ceux de ma maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.62","name":"Luc 9:62","id":"fra-LSG:Luke.9.62"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.60","name":"Luc 9:60","id":"fra-LSG:Luke.9.60"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"62","lastverse":"62","id":"fra-LSG:Luke.9.62","osis_end":"fra-LSG:Luke.9.62","label":"","reference":"Luc 9:62","prev_osis_id":"Luke.009.061,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.9.62\" class=\"v\">62<\/sup>J\u00e9sus lui r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Quiconque met la main \u00e0 la charrue, et regarde en arri\u00e8re, n\u2019est pas propre au royaume de Dieu.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.9","name":"Luc 9","id":"fra-LSG:Luke.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.10.1","name":"Luc 10:1","id":"fra-LSG:Luke.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.9.61","name":"Luc 9:61","id":"fra-LSG:Luke.9.61"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8413006.22757410');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8413006.22757410\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8413006.22757410","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8413006.22757410'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8413006.22757410\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}