{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Luke.3.1","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.1","label":"","reference":"Luc 3:1","prev_osis_id":"Luke.002.052,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pr\u00e9dication de Jean-Baptiste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. (Mt 3:1-12. Mc 1:1-8.) Jn 1:6-8, 19-28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>La quinzi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Tib\u00e8re C\u00e9sar, lorsque Ponce Pilate \u00e9tait gouverneur de la Jud\u00e9e, H\u00e9rode t\u00e9trarque de la Galil\u00e9e, son fr\u00e8re Philippe t\u00e9trarque de l\u2019Itur\u00e9e et du territoire de la Trachonite, Lysanias t\u00e9trarque de l\u2019Abil\u00e8ne,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.2","name":"Luc 3:2","id":"fra-LSG:Luke.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.52","name":"Luc 2:52","id":"fra-LSG:Luke.2.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Luke.3.2","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.2","label":"","reference":"Luc 3:2","prev_osis_id":"Luke.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>et du temps des souverains sacrificateurs Anne et Ca\u00efphe, la parole de Dieu fut adress\u00e9e \u00e0 Jean, fils de Zacharie, dans le d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.3","name":"Luc 3:3","id":"fra-LSG:Luke.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.1","name":"Luc 3:1","id":"fra-LSG:Luke.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Luke.3.3","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.3","label":"","reference":"Luc 3:3","prev_osis_id":"Luke.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et il alla dans tout le pays des environs du Jourdain, pr\u00eachant le bapt\u00eame de repentance, pour la r\u00e9mission des p\u00e9ch\u00e9s,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.4","name":"Luc 3:4","id":"fra-LSG:Luke.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.2","name":"Luc 3:2","id":"fra-LSG:Luke.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Luke.3.4","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.4","label":"","reference":"Luc 3:4","prev_osis_id":"Luke.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>selon ce qui est \u00e9crit dans le livre des paroles d\u2019\u00c9sa\u00efe, le proph\u00e8te:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est la voix de celui qui crie dans le d\u00e9sert:<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9parez le chemin du Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">Aplanissez ses sentiers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.5","name":"Luc 3:5","id":"fra-LSG:Luke.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.3","name":"Luc 3:3","id":"fra-LSG:Luke.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Luke.3.5","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.5","label":"","reference":"Luc 3:5","prev_osis_id":"Luke.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Luke.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Toute vall\u00e9e sera combl\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Toute montagne et toute colline seront abaiss\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qui est tortueux sera redress\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les chemins raboteux seront aplanis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.6","name":"Luc 3:6","id":"fra-LSG:Luke.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.4","name":"Luc 3:4","id":"fra-LSG:Luke.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Luke.3.6","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.6","label":"","reference":"Luc 3:6","prev_osis_id":"Luke.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Luke.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Et toute chair verra le salut de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.7","name":"Luc 3:7","id":"fra-LSG:Luke.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.5","name":"Luc 3:5","id":"fra-LSG:Luke.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Luke.3.7","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.7","label":"","reference":"Luc 3:7","prev_osis_id":"Luke.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il disait donc \u00e0 ceux qui venaient en foule pour \u00eatre baptis\u00e9s par lui: Races de vip\u00e8res, qui vous a appris \u00e0 fuir la col\u00e8re \u00e0 venir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.8","name":"Luc 3:8","id":"fra-LSG:Luke.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.6","name":"Luc 3:6","id":"fra-LSG:Luke.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Luke.3.8","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.8","label":"","reference":"Luc 3:8","prev_osis_id":"Luke.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Produisez donc des fruits dignes de la repentance, et ne vous mettez pas \u00e0 dire en vous-m\u00eames: Nous avons Abraham pour p\u00e8re! Car je vous d\u00e9clare que de ces pierres Dieu peut susciter des enfants \u00e0 Abraham.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.9","name":"Luc 3:9","id":"fra-LSG:Luke.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.7","name":"Luc 3:7","id":"fra-LSG:Luke.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Luke.3.9","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.9","label":"","reference":"Luc 3:9","prev_osis_id":"Luke.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>D\u00e9j\u00e0 m\u00eame la cogn\u00e9e est mise \u00e0 la racine des arbres: tout arbre donc qui ne produit pas de bons fruits sera coup\u00e9 et jet\u00e9 au feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.10","name":"Luc 3:10","id":"fra-LSG:Luke.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.8","name":"Luc 3:8","id":"fra-LSG:Luke.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Luke.3.10","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.10","label":"","reference":"Luc 3:10","prev_osis_id":"Luke.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>La foule l\u2019interrogeait, disant: Que devons-nous donc faire?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.11","name":"Luc 3:11","id":"fra-LSG:Luke.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.9","name":"Luc 3:9","id":"fra-LSG:Luke.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Luke.3.11","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.11","label":"","reference":"Luc 3:11","prev_osis_id":"Luke.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il leur r\u00e9pondit: Que celui qui a deux tuniques partage avec celui qui n\u2019en a point, et que celui qui a de quoi manger agisse de m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.12","name":"Luc 3:12","id":"fra-LSG:Luke.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.10","name":"Luc 3:10","id":"fra-LSG:Luke.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Luke.3.12","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.12","label":"","reference":"Luc 3:12","prev_osis_id":"Luke.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il vint aussi des publicains pour \u00eatre baptis\u00e9s, et ils lui dirent: Ma\u00eetre, que devons-nous faire?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.13","name":"Luc 3:13","id":"fra-LSG:Luke.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.11","name":"Luc 3:11","id":"fra-LSG:Luke.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Luke.3.13","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.13","label":"","reference":"Luc 3:13","prev_osis_id":"Luke.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il leur r\u00e9pondit: N\u2019exigez rien au-del\u00e0 de ce qui vous a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.14","name":"Luc 3:14","id":"fra-LSG:Luke.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.12","name":"Luc 3:12","id":"fra-LSG:Luke.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Luke.3.14","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.14","label":"","reference":"Luc 3:14","prev_osis_id":"Luke.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Des soldats aussi lui demand\u00e8rent: Et nous, que devons-nous faire? Il leur r\u00e9pondit: Ne commettez ni extorsion ni fraude envers personne, et contentez-vous de votre solde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.15","name":"Luc 3:15","id":"fra-LSG:Luke.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.13","name":"Luc 3:13","id":"fra-LSG:Luke.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Luke.3.15","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.15","label":"","reference":"Luc 3:15","prev_osis_id":"Luke.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Comme le peuple \u00e9tait dans l\u2019attente, et que tous se demandaient en eux-m\u00eames si Jean n\u2019\u00e9tait pas le Christ,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.16","name":"Luc 3:16","id":"fra-LSG:Luke.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.14","name":"Luc 3:14","id":"fra-LSG:Luke.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Luke.3.16","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.16","label":"","reference":"Luc 3:16","prev_osis_id":"Luke.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>il leur dit \u00e0 tous: Moi, je vous baptise d\u2019eau; mais il vient, celui qui est plus puissant que moi, et je ne suis pas digne de d\u00e9lier la courroie de ses souliers. Lui, il vous baptisera du Saint-Esprit et de feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.17","name":"Luc 3:17","id":"fra-LSG:Luke.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.15","name":"Luc 3:15","id":"fra-LSG:Luke.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Luke.3.17","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.17","label":"","reference":"Luc 3:17","prev_osis_id":"Luke.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il a son van \u00e0 la main; il nettoiera son aire, et il amassera le bl\u00e9 dans son grenier, mais il br\u00fblera la paille dans un feu qui ne s\u2019\u00e9teint point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.18","name":"Luc 3:18","id":"fra-LSG:Luke.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.16","name":"Luc 3:16","id":"fra-LSG:Luke.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Luke.3.18","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.18","label":"","reference":"Luc 3:18","prev_osis_id":"Luke.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-20: cf. Mt 14:3-5. Mc 6:17-20.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>C\u2019est ainsi que Jean annon\u00e7ait la bonne nouvelle au peuple, en lui adressant encore beaucoup d\u2019autres exhortations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.19","name":"Luc 3:19","id":"fra-LSG:Luke.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.17","name":"Luc 3:17","id":"fra-LSG:Luke.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Luke.3.19","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.19","label":"","reference":"Luc 3:19","prev_osis_id":"Luke.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mais H\u00e9rode le t\u00e9trarque, \u00e9tant repris par Jean au sujet d\u2019H\u00e9rodias, femme de son fr\u00e8re, et pour toutes les mauvaises actions qu\u2019il avait commises,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.20","name":"Luc 3:20","id":"fra-LSG:Luke.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.18","name":"Luc 3:18","id":"fra-LSG:Luke.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Luke.3.20","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.20","label":"","reference":"Luc 3:20","prev_osis_id":"Luke.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>ajouta encore \u00e0 toutes les autres celle d\u2019enfermer Jean dans la prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.21","name":"Luc 3:21","id":"fra-LSG:Luke.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.19","name":"Luc 3:19","id":"fra-LSG:Luke.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Luke.3.21","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.21","label":"","reference":"Luc 3:21","prev_osis_id":"Luke.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Bapt\u00eame de J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-22: cf. (Mt 3:13-17. Mc 1:9-11.) Jn 1:32-34.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Tout le peuple se faisant baptiser, J\u00e9sus fut aussi baptis\u00e9; et, pendant qu\u2019il priait, le ciel s\u2019ouvrit,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.22","name":"Luc 3:22","id":"fra-LSG:Luke.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.20","name":"Luc 3:20","id":"fra-LSG:Luke.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Luke.3.22","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.22","label":"","reference":"Luc 3:22","prev_osis_id":"Luke.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>et le Saint-Esprit descendit sur lui sous une forme corporelle, comme une colombe. Et une voix fit entendre du ciel ces paroles: Tu es mon Fils bien-aim\u00e9; en toi j\u2019ai mis toute mon affection.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.23","name":"Luc 3:23","id":"fra-LSG:Luke.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.21","name":"Luc 3:21","id":"fra-LSG:Luke.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Luke.3.23","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.23","label":"","reference":"Luc 3:23","prev_osis_id":"Luke.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.024,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">G\u00e9n\u00e9alogie de J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 23-38: cf. Mt 1:1-16. (Ge 5; 11:10-26.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>J\u00e9sus avait environ trente ans lorsqu\u2019il commen\u00e7a son minist\u00e8re, \u00e9tant, comme on le croyait, fils de Joseph, fils d\u2019H\u00e9li,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.24","name":"Luc 3:24","id":"fra-LSG:Luke.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.22","name":"Luc 3:22","id":"fra-LSG:Luke.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Luke.3.24","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.24","label":"","reference":"Luc 3:24","prev_osis_id":"Luke.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>fils de Matthat, fils de L\u00e9vi, fils de Melchi, fils de Janna\u00ef, fils de Joseph,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.25","name":"Luc 3:25","id":"fra-LSG:Luke.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.23","name":"Luc 3:23","id":"fra-LSG:Luke.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Luke.3.25","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.25","label":"","reference":"Luc 3:25","prev_osis_id":"Luke.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>fils de Mattathias, fils d\u2019Amos, fils de Nahum, fils d\u2019Esli, fils de Nagga\u00ef,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.26","name":"Luc 3:26","id":"fra-LSG:Luke.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.24","name":"Luc 3:24","id":"fra-LSG:Luke.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Luke.3.26","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.26","label":"","reference":"Luc 3:26","prev_osis_id":"Luke.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>fils de Maath, fils de Mattathias, fils de S\u00e9me\u00ef, fils de Josech, fils de Joda,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.27","name":"Luc 3:27","id":"fra-LSG:Luke.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.25","name":"Luc 3:25","id":"fra-LSG:Luke.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Luke.3.27","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.27","label":"","reference":"Luc 3:27","prev_osis_id":"Luke.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>fils de Joanan, fils de Rh\u00e9sa, fils de Zorobabel, fils de Salathiel, fils de N\u00e9ri,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.28","name":"Luc 3:28","id":"fra-LSG:Luke.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.26","name":"Luc 3:26","id":"fra-LSG:Luke.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Luke.3.28","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.28","label":"","reference":"Luc 3:28","prev_osis_id":"Luke.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>fils de Melchi, fils d\u2019Addi, fils de Kosam, fils d\u2019Elmadam, fils D\u2019Er,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.29","name":"Luc 3:29","id":"fra-LSG:Luke.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.27","name":"Luc 3:27","id":"fra-LSG:Luke.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Luke.3.29","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.29","label":"","reference":"Luc 3:29","prev_osis_id":"Luke.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>fils de J\u00e9sus, fils d\u2019\u00c9li\u00e9zer, fils de Jorim, fils de Matthat, fils de L\u00e9vi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.30","name":"Luc 3:30","id":"fra-LSG:Luke.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.28","name":"Luc 3:28","id":"fra-LSG:Luke.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Luke.3.30","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.30","label":"","reference":"Luc 3:30","prev_osis_id":"Luke.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>fils de Sim\u00e9on, fils de Juda, fils de Joseph, fils de Jonam, fils d\u2019\u00c9liakim,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.31","name":"Luc 3:31","id":"fra-LSG:Luke.3.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.29","name":"Luc 3:29","id":"fra-LSG:Luke.3.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Luke.3.31","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.31","label":"","reference":"Luc 3:31","prev_osis_id":"Luke.003.030,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.31\" class=\"v\">31<\/sup>fils de M\u00e9l\u00e9a, fils de Menna, fils de Mattatha, fils de Nathan, fils de David,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.32","name":"Luc 3:32","id":"fra-LSG:Luke.3.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.30","name":"Luc 3:30","id":"fra-LSG:Luke.3.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Luke.3.32","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.32","label":"","reference":"Luc 3:32","prev_osis_id":"Luke.003.031,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.32\" class=\"v\">32<\/sup>fils d\u2019Isa\u00ef, fils de Jobed, fils de Booz, fils de Salmon, fils de Naasson,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.33","name":"Luc 3:33","id":"fra-LSG:Luke.3.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.31","name":"Luc 3:31","id":"fra-LSG:Luke.3.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Luke.3.33","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.33","label":"","reference":"Luc 3:33","prev_osis_id":"Luke.003.032,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.33\" class=\"v\">33<\/sup>fils d\u2019Aminadab, fils d\u2019Admin, fils d\u2019Arni, fils d\u2019Esrom, fils de Phar\u00e8s, fils de Juda,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.34","name":"Luc 3:34","id":"fra-LSG:Luke.3.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.32","name":"Luc 3:32","id":"fra-LSG:Luke.3.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Luke.3.34","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.34","label":"","reference":"Luc 3:34","prev_osis_id":"Luke.003.033,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.34\" class=\"v\">34<\/sup>fils de Jacob, fils d\u2019Isaac, fils d\u2019Abraham, fils de Thara, fils de Nachor,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.35","name":"Luc 3:35","id":"fra-LSG:Luke.3.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.33","name":"Luc 3:33","id":"fra-LSG:Luke.3.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Luke.3.35","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.35","label":"","reference":"Luc 3:35","prev_osis_id":"Luke.003.034,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.35\" class=\"v\">35<\/sup>fils de Seruch, fils de Ragau, fils de Phalek, fils d\u2019\u00c9ber, fils de Sala,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.36","name":"Luc 3:36","id":"fra-LSG:Luke.3.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.34","name":"Luc 3:34","id":"fra-LSG:Luke.3.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Luke.3.36","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.36","label":"","reference":"Luc 3:36","prev_osis_id":"Luke.003.035,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.36\" class=\"v\">36<\/sup>fils de Ka\u00efnam, fils d\u2019Arphaxad, fils de Sem, fils de No\u00e9, fils de Lamech,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.37","name":"Luc 3:37","id":"fra-LSG:Luke.3.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.35","name":"Luc 3:35","id":"fra-LSG:Luke.3.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Luke.3.37","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.37","label":"","reference":"Luc 3:37","prev_osis_id":"Luke.003.036,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.37\" class=\"v\">37<\/sup>fils de Mathusala, fils d\u2019\u00c9noch, fils de Jared, fils de Mal\u00e9l\u00e9el, fils de Ka\u00efnan,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.38","name":"Luc 3:38","id":"fra-LSG:Luke.3.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.36","name":"Luc 3:36","id":"fra-LSG:Luke.3.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Luke.3.38","osis_end":"fra-LSG:Luke.3.38","label":"","reference":"Luc 3:38","prev_osis_id":"Luke.003.037,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.3.38\" class=\"v\">38<\/sup>fils d\u2019\u00c9nos, fils de Seth, fils d\u2019Adam, fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.3","name":"Luc 3","id":"fra-LSG:Luke.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.4.1","name":"Luc 4:1","id":"fra-LSG:Luke.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.37","name":"Luc 3:37","id":"fra-LSG:Luke.3.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc4dbff04.76654804');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4dbff04.76654804\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc4dbff04.76654804","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc4dbff04.76654804'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4dbff04.76654804\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}