{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Luke.21.1","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.1","label":"","reference":"Luc 21:1","prev_osis_id":"Luke.020.047,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La pauvre veuve<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. Mc 12:41-44.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    J\u00e9sus, ayant lev\u00e9 les yeux, vit les riches qui mettaient leurs offrandes dans le tronc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.2","name":"Luc 21:2","id":"fra-LSG:Luke.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.20.47","name":"Luc 20:47","id":"fra-LSG:Luke.20.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Luke.21.2","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.2","label":"","reference":"Luc 21:2","prev_osis_id":"Luke.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il vit aussi une pauvre veuve, qui y mettait deux petites pi\u00e8ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.3","name":"Luc 21:3","id":"fra-LSG:Luke.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.1","name":"Luc 21:1","id":"fra-LSG:Luke.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Luke.21.3","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.3","label":"","reference":"Luc 21:3","prev_osis_id":"Luke.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et il dit: <span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9,<\/span><span class=\"wj\">cette pauvre veuve a mis plus que tous les autres;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.4","name":"Luc 21:4","id":"fra-LSG:Luke.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.2","name":"Luc 21:2","id":"fra-LSG:Luke.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Luke.21.4","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.4","label":"","reference":"Luc 21:4","prev_osis_id":"Luke.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">car c\u2019est de leur superflu que tous ceux-l\u00e0 ont mis des offrandes dans le tronc, mais elle a mis de son n\u00e9cessaire, tout ce qu\u2019elle avait pour vivre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.5","name":"Luc 21:5","id":"fra-LSG:Luke.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.3","name":"Luc 21:3","id":"fra-LSG:Luke.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Luke.21.5","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.5","label":"","reference":"Luc 21:5","prev_osis_id":"Luke.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.006,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La destruction de J\u00e9rusalem et l\u2019av\u00e8nement du Fils de l\u2019homme<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 5-19: cf. (Mt 24:1-14. Mc 13:1-13.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Comme quelques-uns parlaient des belles pierres et des offrandes qui faisaient l\u2019ornement du temple, J\u00e9sus dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.6","name":"Luc 21:6","id":"fra-LSG:Luke.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.4","name":"Luc 21:4","id":"fra-LSG:Luke.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Luke.21.6","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.6","label":"","reference":"Luc 21:6","prev_osis_id":"Luke.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">Les jours viendront o\u00f9, de ce que vous voyez, il ne restera pas pierre sur pierre qui ne soit renvers\u00e9e.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.7","name":"Luc 21:7","id":"fra-LSG:Luke.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.5","name":"Luc 21:5","id":"fra-LSG:Luke.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Luke.21.7","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.7","label":"","reference":"Luc 21:7","prev_osis_id":"Luke.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils lui demand\u00e8rent: Ma\u00eetre, quand donc cela arrivera-t-il, et \u00e0 quel signe conna\u00eetra-t-on que ces choses vont arriver?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.8","name":"Luc 21:8","id":"fra-LSG:Luke.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.6","name":"Luc 21:6","id":"fra-LSG:Luke.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Luke.21.8","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.8","label":"","reference":"Luc 21:8","prev_osis_id":"Luke.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u00e9sus r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Prenez garde que vous ne soyez s\u00e9duits.<\/span> <span class=\"wj\">Car plusieurs viendront en mon nom, disant: C\u2019est moi, et le temps approche. Ne les suivez pas.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.9","name":"Luc 21:9","id":"fra-LSG:Luke.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.7","name":"Luc 21:7","id":"fra-LSG:Luke.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Luke.21.9","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.9","label":"","reference":"Luc 21:9","prev_osis_id":"Luke.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.9\" class=\"v\">9<\/sup><span class=\"wj\">Quand vous entendrez parler de guerres et de soul\u00e8vements, ne soyez pas effray\u00e9s, car il faut que ces choses arrivent premi\u00e8rement. Mais ce ne sera pas encore la fin.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.10","name":"Luc 21:10","id":"fra-LSG:Luke.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.8","name":"Luc 21:8","id":"fra-LSG:Luke.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Luke.21.10","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.10","label":"","reference":"Luc 21:10","prev_osis_id":"Luke.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Alors il leur dit: <span class=\"wj\">Une nation s\u2019\u00e9l\u00e8vera contre une nation, et un royaume contre un royaume;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.11","name":"Luc 21:11","id":"fra-LSG:Luke.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.9","name":"Luc 21:9","id":"fra-LSG:Luke.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Luke.21.11","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.11","label":"","reference":"Luc 21:11","prev_osis_id":"Luke.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.11\" class=\"v\">11<\/sup><span class=\"wj\">il y aura de grands tremblements de terre, et, en divers lieux, des pestes et des famines; il y aura des ph\u00e9nom\u00e8nes terribles, et de grands signes dans le ciel.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.12","name":"Luc 21:12","id":"fra-LSG:Luke.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.10","name":"Luc 21:10","id":"fra-LSG:Luke.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Luke.21.12","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.12","label":"","reference":"Luc 21:12","prev_osis_id":"Luke.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Mais, avant tout cela, on mettra la main sur vous, et l\u2019on vous pers\u00e9cutera; on vous livrera aux synagogues, on vous jettera en<\/span><span class=\"wj\">prison, on vous m\u00e8nera devant des<\/span><span class=\"wj\">rois et devant des gouverneurs, \u00e0 cause de mon nom.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.13","name":"Luc 21:13","id":"fra-LSG:Luke.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.11","name":"Luc 21:11","id":"fra-LSG:Luke.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Luke.21.13","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.13","label":"","reference":"Luc 21:13","prev_osis_id":"Luke.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.13\" class=\"v\">13<\/sup><span class=\"wj\">Cela vous arrivera pour que vous serviez de t\u00e9moignage.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.14","name":"Luc 21:14","id":"fra-LSG:Luke.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.12","name":"Luc 21:12","id":"fra-LSG:Luke.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Luke.21.14","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.14","label":"","reference":"Luc 21:14","prev_osis_id":"Luke.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Mettez-vous donc dans l\u2019esprit de ne pas pr\u00e9m\u00e9diter votre d\u00e9fense;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.15","name":"Luc 21:15","id":"fra-LSG:Luke.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.13","name":"Luc 21:13","id":"fra-LSG:Luke.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Luke.21.15","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.15","label":"","reference":"Luc 21:15","prev_osis_id":"Luke.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">car je vous donnerai une bouche et une sagesse \u00e0 laquelle tous vos adversaires ne pourront r\u00e9sister ou contredire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.16","name":"Luc 21:16","id":"fra-LSG:Luke.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.14","name":"Luc 21:14","id":"fra-LSG:Luke.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Luke.21.16","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.16","label":"","reference":"Luc 21:16","prev_osis_id":"Luke.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Vous serez livr\u00e9s m\u00eame par vos parents, par vos fr\u00e8res, par vos proches et par vos amis, et ils feront<\/span><span class=\"wj\">mourir plusieurs d\u2019entre vous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.17","name":"Luc 21:17","id":"fra-LSG:Luke.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.15","name":"Luc 21:15","id":"fra-LSG:Luke.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Luke.21.17","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.17","label":"","reference":"Luc 21:17","prev_osis_id":"Luke.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Vous serez ha\u00efs de tous, \u00e0 cause de mon nom.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.18","name":"Luc 21:18","id":"fra-LSG:Luke.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.16","name":"Luc 21:16","id":"fra-LSG:Luke.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Luke.21.18","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.18","label":"","reference":"Luc 21:18","prev_osis_id":"Luke.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">Mais il ne se perdra pas un cheveu de votre t\u00eate;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.19","name":"Luc 21:19","id":"fra-LSG:Luke.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.17","name":"Luc 21:17","id":"fra-LSG:Luke.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Luke.21.19","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.19","label":"","reference":"Luc 21:19","prev_osis_id":"Luke.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">par votre pers\u00e9v\u00e9rance vous sauverez vos \u00e2mes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.20","name":"Luc 21:20","id":"fra-LSG:Luke.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.18","name":"Luc 21:18","id":"fra-LSG:Luke.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Luke.21.20","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.20","label":"","reference":"Luc 21:20","prev_osis_id":"Luke.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.021,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Exhortation \u00e0 la vigilance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 20-38: cf. (Mt 24:15-51. Mc 13:14-37.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">Lorsque vous verrez J\u00e9rusalem investie par des arm\u00e9es, sachez alors que sa d\u00e9solation est proche.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.21","name":"Luc 21:21","id":"fra-LSG:Luke.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.19","name":"Luc 21:19","id":"fra-LSG:Luke.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Luke.21.21","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.21","label":"","reference":"Luc 21:21","prev_osis_id":"Luke.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.21\" class=\"v\">21<\/sup><span class=\"wj\">Alors, que ceux qui seront en Jud\u00e9e fuient dans les montagnes, que ceux qui seront au milieu de J\u00e9rusalem en sortent, et que ceux qui seront dans les champs n\u2019entrent pas dans la ville.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.22","name":"Luc 21:22","id":"fra-LSG:Luke.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.20","name":"Luc 21:20","id":"fra-LSG:Luke.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Luke.21.22","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.22","label":"","reference":"Luc 21:22","prev_osis_id":"Luke.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Car ce seront des jours de vengeance,<\/span><span class=\"wj\">pour l\u2019accomplissement de tout ce qui est \u00e9crit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.23","name":"Luc 21:23","id":"fra-LSG:Luke.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.21","name":"Luc 21:21","id":"fra-LSG:Luke.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Luke.21.23","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.23","label":"","reference":"Luc 21:23","prev_osis_id":"Luke.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Malheur aux femmes qui seront enceintes et \u00e0 celles qui allaiteront en ces jours-l\u00e0! Car il y aura une grande d\u00e9tresse dans le pays, et de la col\u00e8re contre ce peuple.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.24","name":"Luc 21:24","id":"fra-LSG:Luke.21.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.22","name":"Luc 21:22","id":"fra-LSG:Luke.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Luke.21.24","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.24","label":"","reference":"Luc 21:24","prev_osis_id":"Luke.021.023,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.24\" class=\"v\">24<\/sup><span class=\"wj\">Ils tomberont sous le tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e, ils seront emmen\u00e9s captifs parmi toutes les nations, et J\u00e9rusalem sera foul\u00e9e aux pieds par les nations,<\/span><span class=\"wj\">jusqu\u2019\u00e0 ce que les temps des nations soient accomplis.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.25","name":"Luc 21:25","id":"fra-LSG:Luke.21.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.23","name":"Luc 21:23","id":"fra-LSG:Luke.21.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Luke.21.25","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.25","label":"","reference":"Luc 21:25","prev_osis_id":"Luke.021.024,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">Il y aura des signes dans le soleil, dans la lune et dans les \u00e9toiles. Et sur la terre, il y aura de l\u2019angoisse chez les nations qui ne sauront que faire, au bruit de la mer et des flots,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.26","name":"Luc 21:26","id":"fra-LSG:Luke.21.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.24","name":"Luc 21:24","id":"fra-LSG:Luke.21.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Luke.21.26","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.26","label":"","reference":"Luc 21:26","prev_osis_id":"Luke.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.26\" class=\"v\">26<\/sup><span class=\"wj\">les hommes rendant l\u2019\u00e2me de terreur dans l\u2019attente de ce qui surviendra pour la terre; car les puissances des cieux seront \u00e9branl\u00e9es.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.27","name":"Luc 21:27","id":"fra-LSG:Luke.21.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.25","name":"Luc 21:25","id":"fra-LSG:Luke.21.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Luke.21.27","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.27","label":"","reference":"Luc 21:27","prev_osis_id":"Luke.021.026,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">Alors on verra le Fils de l\u2019homme venant sur une nu\u00e9e avec puissance et une grande gloire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.28","name":"Luc 21:28","id":"fra-LSG:Luke.21.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.26","name":"Luc 21:26","id":"fra-LSG:Luke.21.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Luke.21.28","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.28","label":"","reference":"Luc 21:28","prev_osis_id":"Luke.021.027,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">Quand ces choses commenceront \u00e0 arriver, redressez-vous et levez vos t\u00eates,<\/span><span class=\"wj\">parce que votre d\u00e9livrance approche.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.29","name":"Luc 21:29","id":"fra-LSG:Luke.21.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.27","name":"Luc 21:27","id":"fra-LSG:Luke.21.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Luke.21.29","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.29","label":"","reference":"Luc 21:29","prev_osis_id":"Luke.021.028,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et il leur dit une comparaison: <span class=\"wj\">Voyez le figuier, et tous les arbres.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.30","name":"Luc 21:30","id":"fra-LSG:Luke.21.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.28","name":"Luc 21:28","id":"fra-LSG:Luke.21.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Luke.21.30","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.30","label":"","reference":"Luc 21:30","prev_osis_id":"Luke.021.029,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.30\" class=\"v\">30<\/sup><span class=\"wj\">D\u00e8s qu\u2019ils ont pouss\u00e9, vous connaissez de vous-m\u00eames, en regardant, que d\u00e9j\u00e0 l\u2019\u00e9t\u00e9 est proche.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.31","name":"Luc 21:31","id":"fra-LSG:Luke.21.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.29","name":"Luc 21:29","id":"fra-LSG:Luke.21.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Luke.21.31","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.31","label":"","reference":"Luc 21:31","prev_osis_id":"Luke.021.030,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.31\" class=\"v\">31<\/sup><span class=\"wj\">De m\u00eame, quand vous verrez ces choses arriver, sachez que le royaume de Dieu est proche.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.32","name":"Luc 21:32","id":"fra-LSG:Luke.21.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.30","name":"Luc 21:30","id":"fra-LSG:Luke.21.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Luke.21.32","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.32","label":"","reference":"Luc 21:32","prev_osis_id":"Luke.021.031,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">Je vous le dis en v\u00e9rit\u00e9, cette g\u00e9n\u00e9ration ne passera point, que tout cela n\u2019arrive.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.33","name":"Luc 21:33","id":"fra-LSG:Luke.21.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.31","name":"Luc 21:31","id":"fra-LSG:Luke.21.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Luke.21.33","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.33","label":"","reference":"Luc 21:33","prev_osis_id":"Luke.021.032,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.33\" class=\"v\">33<\/sup><span class=\"wj\">Le ciel et la terre passeront, mais mes paroles ne passeront point.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.34","name":"Luc 21:34","id":"fra-LSG:Luke.21.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.32","name":"Luc 21:32","id":"fra-LSG:Luke.21.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Luke.21.34","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.34","label":"","reference":"Luc 21:34","prev_osis_id":"Luke.021.033,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.34\" class=\"v\">34<\/sup><span class=\"wj\">Prenez garde \u00e0 vous-m\u00eames, de crainte que vos c\u0153urs ne s\u2019appesantissent par les exc\u00e8s du manger et du boire, et par les soucis de la vie, et que ce jour ne vienne sur vous \u00e0 l\u2019improviste;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.35","name":"Luc 21:35","id":"fra-LSG:Luke.21.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.33","name":"Luc 21:33","id":"fra-LSG:Luke.21.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Luke.21.35","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.35","label":"","reference":"Luc 21:35","prev_osis_id":"Luke.021.034,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.35\" class=\"v\">35<\/sup><span class=\"wj\">car il viendra comme un filet sur tous ceux qui habitent sur la face de toute la terre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.36","name":"Luc 21:36","id":"fra-LSG:Luke.21.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.34","name":"Luc 21:34","id":"fra-LSG:Luke.21.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Luke.21.36","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.36","label":"","reference":"Luc 21:36","prev_osis_id":"Luke.021.035,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.36\" class=\"v\">36<\/sup><span class=\"wj\">Veillez donc et priez en tout temps, afin que vous ayez la force d\u2019\u00e9chapper \u00e0 toutes ces choses qui arriveront, et de para\u00eetre debout devant le Fils de l\u2019homme.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.37","name":"Luc 21:37","id":"fra-LSG:Luke.21.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.35","name":"Luc 21:35","id":"fra-LSG:Luke.21.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Luke.21.37","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.37","label":"","reference":"Luc 21:37","prev_osis_id":"Luke.021.036,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.021.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.37\" class=\"v\">37<\/sup>Pendant le jour, J\u00e9sus enseignait dans le temple, et il allait passer la nuit \u00e0 la montagne appel\u00e9e montagne des oliviers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.38","name":"Luc 21:38","id":"fra-LSG:Luke.21.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.36","name":"Luc 21:36","id":"fra-LSG:Luke.21.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Luke.21.38","osis_end":"fra-LSG:Luke.21.38","label":"","reference":"Luc 21:38","prev_osis_id":"Luke.021.037,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.21.38\" class=\"v\">38<\/sup>Et tout le peuple, d\u00e8s le matin, se rendait vers lui dans le temple pour l\u2019\u00e9couter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.21","name":"Luc 21","id":"fra-LSG:Luke.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.22.1","name":"Luc 22:1","id":"fra-LSG:Luke.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.21.37","name":"Luc 21:37","id":"fra-LSG:Luke.21.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbbd22033.36389664');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbd22033.36389664\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbbd22033.36389664","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbbd22033.36389664'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbd22033.36389664\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}