{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Luke.2.1","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.1","label":"","reference":"Luc 2:1","prev_osis_id":"Luke.001.080,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Naissance de J\u00e9sus-Christ<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. Mt 1:18-25. (Mi 5:1, 2. \u00c9s 7:14; 9:5.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0 parut un \u00e9dit de C\u00e9sar Auguste, ordonnant un recensement de toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.2","name":"Luc 2:2","id":"fra-LSG:Luke.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.1.80","name":"Luc 1:80","id":"fra-LSG:Luke.1.80"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Luke.2.2","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.2","label":"","reference":"Luc 2:2","prev_osis_id":"Luke.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ce premier recensement eut lieu pendant que Quirinius \u00e9tait gouverneur de Syrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.3","name":"Luc 2:3","id":"fra-LSG:Luke.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.1","name":"Luc 2:1","id":"fra-LSG:Luke.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Luke.2.3","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.3","label":"","reference":"Luc 2:3","prev_osis_id":"Luke.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tous allaient se faire inscrire, chacun dans sa ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.4","name":"Luc 2:4","id":"fra-LSG:Luke.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.2","name":"Luc 2:2","id":"fra-LSG:Luke.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Luke.2.4","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.4","label":"","reference":"Luc 2:4","prev_osis_id":"Luke.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Joseph aussi monta de la Galil\u00e9e, de la ville de Nazareth, pour se rendre en Jud\u00e9e, dans la ville de David, appel\u00e9e Bethl\u00e9hem, parce qu\u2019il \u00e9tait de la maison et de la famille de David,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.5","name":"Luc 2:5","id":"fra-LSG:Luke.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.3","name":"Luc 2:3","id":"fra-LSG:Luke.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Luke.2.5","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.5","label":"","reference":"Luc 2:5","prev_osis_id":"Luke.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>afin de se faire inscrire avec Marie, sa fianc\u00e9e, qui \u00e9tait enceinte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.6","name":"Luc 2:6","id":"fra-LSG:Luke.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.4","name":"Luc 2:4","id":"fra-LSG:Luke.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Luke.2.6","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.6","label":"","reference":"Luc 2:6","prev_osis_id":"Luke.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Pendant qu\u2019ils \u00e9taient l\u00e0, le temps o\u00f9 Marie devait accoucher arriva,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.7","name":"Luc 2:7","id":"fra-LSG:Luke.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.5","name":"Luc 2:5","id":"fra-LSG:Luke.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Luke.2.7","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.7","label":"","reference":"Luc 2:7","prev_osis_id":"Luke.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>et elle enfanta son fils premier-n\u00e9. Elle l\u2019emmaillota, et le coucha dans une cr\u00e8che, parce qu\u2019il n\u2019y avait pas de place pour eux dans l\u2019h\u00f4tellerie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.8","name":"Luc 2:8","id":"fra-LSG:Luke.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.6","name":"Luc 2:6","id":"fra-LSG:Luke.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Luke.2.8","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.8","label":"","reference":"Luc 2:8","prev_osis_id":"Luke.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les bergers de Bethl\u00e9hem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-20: cf. Da 9:21-26. \u00c9s 41:27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il y avait, dans cette m\u00eame contr\u00e9e, des bergers qui passaient dans les champs les veilles de la nuit pour garder leurs troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.9","name":"Luc 2:9","id":"fra-LSG:Luke.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.7","name":"Luc 2:7","id":"fra-LSG:Luke.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Luke.2.9","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.9","label":"","reference":"Luc 2:9","prev_osis_id":"Luke.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et voici, un ange du Seigneur leur apparut, et la gloire du Seigneur resplendit autour d\u2019eux. Ils furent saisis d\u2019une grande frayeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.10","name":"Luc 2:10","id":"fra-LSG:Luke.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.8","name":"Luc 2:8","id":"fra-LSG:Luke.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Luke.2.10","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.10","label":"","reference":"Luc 2:10","prev_osis_id":"Luke.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais l\u2019ange leur dit: Ne craignez point; car je vous annonce une bonne nouvelle, qui sera pour tout le peuple le sujet d\u2019une grande joie:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.11","name":"Luc 2:11","id":"fra-LSG:Luke.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.9","name":"Luc 2:9","id":"fra-LSG:Luke.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Luke.2.11","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.11","label":"","reference":"Luc 2:11","prev_osis_id":"Luke.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>c\u2019est qu\u2019aujourd\u2019hui, dans la ville de David, il vous est n\u00e9 un Sauveur, qui est le Christ, le Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.12","name":"Luc 2:12","id":"fra-LSG:Luke.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.10","name":"Luc 2:10","id":"fra-LSG:Luke.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Luke.2.12","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.12","label":"","reference":"Luc 2:12","prev_osis_id":"Luke.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et voici \u00e0 quel signe vous le reconna\u00eetrez: vous trouverez un enfant emmaillot\u00e9 et couch\u00e9 dans une cr\u00e8che.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.13","name":"Luc 2:13","id":"fra-LSG:Luke.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.11","name":"Luc 2:11","id":"fra-LSG:Luke.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Luke.2.13","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.13","label":"","reference":"Luc 2:13","prev_osis_id":"Luke.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et soudain il se joignit \u00e0 l\u2019ange une multitude de l\u2019arm\u00e9e c\u00e9leste, louant Dieu et disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.14","name":"Luc 2:14","id":"fra-LSG:Luke.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.12","name":"Luc 2:12","id":"fra-LSG:Luke.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Luke.2.14","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.14","label":"","reference":"Luc 2:14","prev_osis_id":"Luke.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Luke.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Gloire \u00e0 Dieu dans les lieux tr\u00e8s hauts,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et paix sur la terre parmi les hommes qu\u2019il agr\u00e9e!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.15","name":"Luc 2:15","id":"fra-LSG:Luke.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.13","name":"Luc 2:13","id":"fra-LSG:Luke.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Luke.2.15","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.15","label":"","reference":"Luc 2:15","prev_osis_id":"Luke.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Lorsque les anges les eurent quitt\u00e9s pour retourner au ciel, les bergers se dirent les uns aux autres: Allons jusqu\u2019\u00e0 Bethl\u00e9hem, et voyons ce qui est arriv\u00e9, ce que le Seigneur nous a fait conna\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.16","name":"Luc 2:16","id":"fra-LSG:Luke.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.14","name":"Luc 2:14","id":"fra-LSG:Luke.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Luke.2.16","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.16","label":"","reference":"Luc 2:16","prev_osis_id":"Luke.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils y all\u00e8rent en h\u00e2te, et ils trouv\u00e8rent Marie et Joseph, et le petit enfant couch\u00e9 dans la cr\u00e8che.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.17","name":"Luc 2:17","id":"fra-LSG:Luke.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.15","name":"Luc 2:15","id":"fra-LSG:Luke.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Luke.2.17","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.17","label":"","reference":"Luc 2:17","prev_osis_id":"Luke.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Apr\u00e8s l\u2019avoir vu, ils racont\u00e8rent ce qui leur avait \u00e9t\u00e9 dit au sujet de ce petit enfant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.18","name":"Luc 2:18","id":"fra-LSG:Luke.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.16","name":"Luc 2:16","id":"fra-LSG:Luke.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Luke.2.18","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.18","label":"","reference":"Luc 2:18","prev_osis_id":"Luke.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tous ceux qui les entendirent furent dans l\u2019\u00e9tonnement de ce que leur disaient les bergers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.19","name":"Luc 2:19","id":"fra-LSG:Luke.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.17","name":"Luc 2:17","id":"fra-LSG:Luke.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Luke.2.19","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.19","label":"","reference":"Luc 2:19","prev_osis_id":"Luke.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Marie gardait toutes ces choses, et les repassait dans son c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.20","name":"Luc 2:20","id":"fra-LSG:Luke.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.18","name":"Luc 2:18","id":"fra-LSG:Luke.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Luke.2.20","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.20","label":"","reference":"Luc 2:20","prev_osis_id":"Luke.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et les bergers s\u2019en retourn\u00e8rent, glorifiant et louant Dieu pour tout ce qu\u2019ils avaient entendu et vu, et qui \u00e9tait conforme \u00e0 ce qui leur avait \u00e9t\u00e9 annonc\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.21","name":"Luc 2:21","id":"fra-LSG:Luke.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.19","name":"Luc 2:19","id":"fra-LSG:Luke.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Luke.2.21","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.21","label":"","reference":"Luc 2:21","prev_osis_id":"Luke.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus pr\u00e9sent\u00e9 au Seigneur dans le temple de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-24: cf. Ga 4:4, 5. (L\u00e9 12. Ex 13:2, 11-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Le huiti\u00e8me jour, auquel l\u2019enfant devait \u00eatre circoncis, \u00e9tant arriv\u00e9, on lui donna le nom de J\u00e9sus, nom qu\u2019avait indiqu\u00e9 l\u2019ange avant qu\u2019il f\u00fbt con\u00e7u dans le sein de sa m\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.22","name":"Luc 2:22","id":"fra-LSG:Luke.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.20","name":"Luc 2:20","id":"fra-LSG:Luke.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Luke.2.22","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.22","label":"","reference":"Luc 2:22","prev_osis_id":"Luke.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et, quand les jours de leur purification furent accomplis, selon la loi de Mo\u00efse, Joseph et Marie le port\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem, pour le pr\u00e9senter au Seigneur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.23","name":"Luc 2:23","id":"fra-LSG:Luke.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.21","name":"Luc 2:21","id":"fra-LSG:Luke.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Luke.2.23","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.23","label":"","reference":"Luc 2:23","prev_osis_id":"Luke.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>suivant ce qui est \u00e9crit dans la loi du Seigneur: Tout m\u00e2le premier-n\u00e9 sera consacr\u00e9 au Seigneur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.24","name":"Luc 2:24","id":"fra-LSG:Luke.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.22","name":"Luc 2:22","id":"fra-LSG:Luke.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Luke.2.24","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.24","label":"","reference":"Luc 2:24","prev_osis_id":"Luke.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>et pour offrir en sacrifice deux tourterelles ou deux jeunes pigeons, comme cela est prescrit dans la loi du Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.25","name":"Luc 2:25","id":"fra-LSG:Luke.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.23","name":"Luc 2:23","id":"fra-LSG:Luke.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Luke.2.25","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.25","label":"","reference":"Luc 2:25","prev_osis_id":"Luke.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.026,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Cantique de Sim\u00e9on. Anne la proph\u00e9tesse<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 25-38: cf. Lu 1:67-69. 1 Pi 1:11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et voici, il y avait \u00e0 J\u00e9rusalem un homme appel\u00e9 Sim\u00e9on. Cet homme \u00e9tait juste et pieux, il attendait la consolation d\u2019Isra\u00ebl, et l\u2019Esprit-Saint \u00e9tait sur lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.26","name":"Luc 2:26","id":"fra-LSG:Luke.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.24","name":"Luc 2:24","id":"fra-LSG:Luke.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Luke.2.26","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.26","label":"","reference":"Luc 2:26","prev_osis_id":"Luke.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il avait \u00e9t\u00e9 divinement averti par le Saint-Esprit qu\u2019il ne mourrait point avant d\u2019avoir vu le Christ du Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.27","name":"Luc 2:27","id":"fra-LSG:Luke.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.25","name":"Luc 2:25","id":"fra-LSG:Luke.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Luke.2.27","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.27","label":"","reference":"Luc 2:27","prev_osis_id":"Luke.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il vint au temple, pouss\u00e9 par l\u2019Esprit. Et, comme les parents apportaient le petit enfant J\u00e9sus pour accomplir \u00e0 son \u00e9gard ce qu\u2019ordonnait la loi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.28","name":"Luc 2:28","id":"fra-LSG:Luke.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.26","name":"Luc 2:26","id":"fra-LSG:Luke.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Luke.2.28","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.28","label":"","reference":"Luc 2:28","prev_osis_id":"Luke.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.28\" class=\"v\">28<\/sup>il le re\u00e7ut dans ses bras, b\u00e9nit Dieu, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.29","name":"Luc 2:29","id":"fra-LSG:Luke.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.27","name":"Luc 2:27","id":"fra-LSG:Luke.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Luke.2.29","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.29","label":"","reference":"Luc 2:29","prev_osis_id":"Luke.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Luke.2.29\" class=\"v\">29<\/sup>Maintenant, Seigneur, tu laisses ton serviteur<\/p>\n<p class=\"q\">S\u2019en aller en paix, selon ta parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.30","name":"Luc 2:30","id":"fra-LSG:Luke.2.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.28","name":"Luc 2:28","id":"fra-LSG:Luke.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Luke.2.30","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.30","label":"","reference":"Luc 2:30","prev_osis_id":"Luke.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Luke.2.30\" class=\"v\">30<\/sup>Car mes yeux ont vu ton salut,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.31","name":"Luc 2:31","id":"fra-LSG:Luke.2.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.29","name":"Luc 2:29","id":"fra-LSG:Luke.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Luke.2.31","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.31","label":"","reference":"Luc 2:31","prev_osis_id":"Luke.002.030,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Luke.2.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    Salut que tu as pr\u00e9par\u00e9 devant tous les peuples,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.32","name":"Luc 2:32","id":"fra-LSG:Luke.2.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.30","name":"Luc 2:30","id":"fra-LSG:Luke.2.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Luke.2.32","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.32","label":"","reference":"Luc 2:32","prev_osis_id":"Luke.002.031,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Luke.2.32\" class=\"v\">32<\/sup>\n    Lumi\u00e8re pour \u00e9clairer les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et gloire d\u2019Isra\u00ebl, ton peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.33","name":"Luc 2:33","id":"fra-LSG:Luke.2.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.31","name":"Luc 2:31","id":"fra-LSG:Luke.2.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Luke.2.33","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.33","label":"","reference":"Luc 2:33","prev_osis_id":"Luke.002.032,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.034,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.33\" class=\"v\">33<\/sup>Son p\u00e8re et sa m\u00e8re \u00e9taient dans l\u2019admiration des choses qu\u2019on disait de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.34","name":"Luc 2:34","id":"fra-LSG:Luke.2.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.32","name":"Luc 2:32","id":"fra-LSG:Luke.2.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Luke.2.34","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.34","label":"","reference":"Luc 2:34","prev_osis_id":"Luke.002.033,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.035,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.34\" class=\"v\">34<\/sup>Sim\u00e9on les b\u00e9nit, et dit \u00e0 Marie, sa m\u00e8re: Voici, cet enfant est destin\u00e9 \u00e0 amener la chute et le rel\u00e8vement de plusieurs en Isra\u00ebl, et \u00e0 devenir un signe qui provoquera la contradiction,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.35","name":"Luc 2:35","id":"fra-LSG:Luke.2.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.33","name":"Luc 2:33","id":"fra-LSG:Luke.2.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Luke.2.35","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.35","label":"","reference":"Luc 2:35","prev_osis_id":"Luke.002.034,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.036,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.35\" class=\"v\">35<\/sup>et \u00e0 toi-m\u00eame une \u00e9p\u00e9e te transpercera l\u2019\u00e2me, afin que les pens\u00e9es de beaucoup de c\u0153urs soient d\u00e9voil\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.36","name":"Luc 2:36","id":"fra-LSG:Luke.2.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.34","name":"Luc 2:34","id":"fra-LSG:Luke.2.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Luke.2.36","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.36","label":"","reference":"Luc 2:36","prev_osis_id":"Luke.002.035,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.037,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.36\" class=\"v\">36<\/sup>Il y avait aussi une proph\u00e9tesse, Anne, fille de Phanuel, de la tribu d\u2019Aser. Elle \u00e9tait fort avanc\u00e9e en \u00e2ge, et elle avait v\u00e9cu sept ans avec son mari depuis sa virginit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.37","name":"Luc 2:37","id":"fra-LSG:Luke.2.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.35","name":"Luc 2:35","id":"fra-LSG:Luke.2.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Luke.2.37","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.37","label":"","reference":"Luc 2:37","prev_osis_id":"Luke.002.036,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.038,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.37\" class=\"v\">37<\/sup>Rest\u00e9e veuve, et \u00e2g\u00e9e de quatre vingt-quatre ans, elle ne quittait pas le temple, et elle servait Dieu nuit et jour dans le je\u00fbne et dans la pri\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.38","name":"Luc 2:38","id":"fra-LSG:Luke.2.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.36","name":"Luc 2:36","id":"fra-LSG:Luke.2.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Luke.2.38","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.38","label":"","reference":"Luc 2:38","prev_osis_id":"Luke.002.037,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.039,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Luke.2.38\" class=\"v\">38<\/sup>\u00c9tant survenue, elle aussi, \u00e0 cette m\u00eame heure, elle louait Dieu, et elle parlait de J\u00e9sus \u00e0 tous ceux qui attendaient la d\u00e9livrance de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.39","name":"Luc 2:39","id":"fra-LSG:Luke.2.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.37","name":"Luc 2:37","id":"fra-LSG:Luke.2.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Luke.2.39","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.39","label":"","reference":"Luc 2:39","prev_osis_id":"Luke.002.038,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.040,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Retour \u00e0 Nazareth<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 39-40: cf. Mt 2:22, 23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.39\" class=\"v\">39<\/sup>Lorsqu\u2019ils eurent accompli tout ce qu\u2019ordonnait la loi du Seigneur, Joseph et Marie retourn\u00e8rent en Galil\u00e9e, \u00e0 Nazareth, leur ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.40","name":"Luc 2:40","id":"fra-LSG:Luke.2.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.38","name":"Luc 2:38","id":"fra-LSG:Luke.2.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Luke.2.40","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.40","label":"","reference":"Luc 2:40","prev_osis_id":"Luke.002.039,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.40\" class=\"v\">40<\/sup>Or, l\u2019enfant croissait et se fortifiait. Il \u00e9tait rempli de sagesse, et la gr\u00e2ce de Dieu \u00e9tait sur lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.41","name":"Luc 2:41","id":"fra-LSG:Luke.2.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.39","name":"Luc 2:39","id":"fra-LSG:Luke.2.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Luke.2.41","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.41","label":"","reference":"Luc 2:41","prev_osis_id":"Luke.002.040,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.042,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9sus dans le temple \u00e0 l\u2019\u00e2ge de douze ans<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 41-52: cf. De 16:1-8, 16. \u00c9s 11:1, 2. Pr 20:11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.41\" class=\"v\">41<\/sup>Les parents de J\u00e9sus allaient chaque ann\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem, \u00e0 la f\u00eate de P\u00e2que.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.42","name":"Luc 2:42","id":"fra-LSG:Luke.2.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.40","name":"Luc 2:40","id":"fra-LSG:Luke.2.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Luke.2.42","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.42","label":"","reference":"Luc 2:42","prev_osis_id":"Luke.002.041,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.42\" class=\"v\">42<\/sup>Lorsqu\u2019il fut \u00e2g\u00e9 de douze ans, ils y mont\u00e8rent, selon la coutume de la f\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.43","name":"Luc 2:43","id":"fra-LSG:Luke.2.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.41","name":"Luc 2:41","id":"fra-LSG:Luke.2.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Luke.2.43","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.43","label":"","reference":"Luc 2:43","prev_osis_id":"Luke.002.042,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.43\" class=\"v\">43<\/sup>Puis, quand les jours furent \u00e9coul\u00e9s, et qu\u2019ils s\u2019en retourn\u00e8rent, l\u2019enfant J\u00e9sus resta \u00e0 J\u00e9rusalem. Son p\u00e8re et sa m\u00e8re ne s\u2019en aper\u00e7urent pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.44","name":"Luc 2:44","id":"fra-LSG:Luke.2.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.42","name":"Luc 2:42","id":"fra-LSG:Luke.2.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Luke.2.44","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.44","label":"","reference":"Luc 2:44","prev_osis_id":"Luke.002.043,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.44\" class=\"v\">44<\/sup>Croyant qu\u2019il \u00e9tait avec leurs compagnons de voyage, ils firent une journ\u00e9e de chemin, et le cherch\u00e8rent parmi leurs parents et leurs connaissances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.45","name":"Luc 2:45","id":"fra-LSG:Luke.2.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.43","name":"Luc 2:43","id":"fra-LSG:Luke.2.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Luke.2.45","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.45","label":"","reference":"Luc 2:45","prev_osis_id":"Luke.002.044,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.45\" class=\"v\">45<\/sup>Mais, ne l\u2019ayant pas trouv\u00e9, ils retourn\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem pour le chercher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.46","name":"Luc 2:46","id":"fra-LSG:Luke.2.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.44","name":"Luc 2:44","id":"fra-LSG:Luke.2.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Luke.2.46","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.46","label":"","reference":"Luc 2:46","prev_osis_id":"Luke.002.045,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.46\" class=\"v\">46<\/sup>Au bout de trois jours, ils le trouv\u00e8rent dans le temple, assis au milieu des docteurs, les \u00e9coutant et les interrogeant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.47","name":"Luc 2:47","id":"fra-LSG:Luke.2.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.45","name":"Luc 2:45","id":"fra-LSG:Luke.2.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Luke.2.47","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.47","label":"","reference":"Luc 2:47","prev_osis_id":"Luke.002.046,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.47\" class=\"v\">47<\/sup>Tous ceux qui l\u2019entendaient \u00e9taient frapp\u00e9s de son intelligence et de ses r\u00e9ponses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.48","name":"Luc 2:48","id":"fra-LSG:Luke.2.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.46","name":"Luc 2:46","id":"fra-LSG:Luke.2.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Luke.2.48","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.48","label":"","reference":"Luc 2:48","prev_osis_id":"Luke.002.047,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.48\" class=\"v\">48<\/sup>Quand ses parents le virent, ils furent saisis d\u2019\u00e9tonnement, et sa m\u00e8re lui dit: Mon enfant, pourquoi as-tu agi de la sorte avec nous? Voici, ton p\u00e8re et moi, nous te cherchions avec angoisse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.49","name":"Luc 2:49","id":"fra-LSG:Luke.2.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.47","name":"Luc 2:47","id":"fra-LSG:Luke.2.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Luke.2.49","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.49","label":"","reference":"Luc 2:49","prev_osis_id":"Luke.002.048,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.49\" class=\"v\">49<\/sup>Il leur dit: <span class=\"wj\">Pourquoi me cherchiez-vous? Ne saviez-vous pas qu\u2019il faut que je m\u2019occupe des affaires de mon P\u00e8re?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.50","name":"Luc 2:50","id":"fra-LSG:Luke.2.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.48","name":"Luc 2:48","id":"fra-LSG:Luke.2.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Luke.2.50","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.50","label":"","reference":"Luc 2:50","prev_osis_id":"Luke.002.049,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.50\" class=\"v\">50<\/sup>Mais ils ne comprirent pas ce qu\u2019il leur disait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.51","name":"Luc 2:51","id":"fra-LSG:Luke.2.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.49","name":"Luc 2:49","id":"fra-LSG:Luke.2.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Luke.2.51","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.51","label":"","reference":"Luc 2:51","prev_osis_id":"Luke.002.050,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.002.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.51\" class=\"v\">51<\/sup>Puis il descendit avec eux pour aller \u00e0 Nazareth, et il leur \u00e9tait soumis. Sa m\u00e8re gardait toutes ces choses dans son c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.52","name":"Luc 2:52","id":"fra-LSG:Luke.2.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.50","name":"Luc 2:50","id":"fra-LSG:Luke.2.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Luke.2.52","osis_end":"fra-LSG:Luke.2.52","label":"","reference":"Luc 2:52","prev_osis_id":"Luke.002.051,fra-LSG","next_osis_id":"Luke.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Luke.2.52\" class=\"v\">52<\/sup>Et J\u00e9sus croissait en sagesse, en stature, et en gr\u00e2ce, devant Dieu et devant les hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Luke.2","name":"Luc 2","id":"fra-LSG:Luke.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.3.1","name":"Luc 3:1","id":"fra-LSG:Luke.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Luke.2.51","name":"Luc 2:51","id":"fra-LSG:Luke.2.51"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbdd393d4.28827631');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbdd393d4.28827631\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbdd393d4.28827631","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbdd393d4.28827631'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbdd393d4.28827631\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}