{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Cor.16.1","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.1","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:1","prev_osis_id":"1Cor.015.058,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Collecte pour les chr\u00e9tiens de J\u00e9rusalem. Projets de voyage. Informations, exhortations, salutations<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (2 Co 8 et 9. Ro 15:25-27.) Ac 19:21, 22; 20:1-3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>Pour ce qui concerne la collecte en faveur des saints, agissez, vous aussi, comme je l\u2019ai ordonn\u00e9 aux \u00c9glises de la Galatie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.2","name":"1 Corinthiens 16:2","id":"fra-LSG:1Cor.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.58","name":"1 Corinthiens 15:58","id":"fra-LSG:1Cor.15.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Cor.16.2","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.2","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:2","prev_osis_id":"1Cor.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>Que chacun de vous, le premier jour de la semaine, mette \u00e0 part chez lui ce qu\u2019il pourra, selon sa prosp\u00e9rit\u00e9, afin qu\u2019on n\u2019attende pas mon arriv\u00e9e pour recueillir les dons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.3","name":"1 Corinthiens 16:3","id":"fra-LSG:1Cor.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.1","name":"1 Corinthiens 16:1","id":"fra-LSG:1Cor.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Cor.16.3","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.3","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:3","prev_osis_id":"1Cor.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et quand je serai venu, j\u2019enverrai avec des lettres, pour porter vos lib\u00e9ralit\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem, les personnes que vous aurez approuv\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.4","name":"1 Corinthiens 16:4","id":"fra-LSG:1Cor.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.2","name":"1 Corinthiens 16:2","id":"fra-LSG:1Cor.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Cor.16.4","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.4","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:4","prev_osis_id":"1Cor.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>Si la chose m\u00e9rite que j\u2019y aille moi-m\u00eame, elles feront le voyage avec moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.5","name":"1 Corinthiens 16:5","id":"fra-LSG:1Cor.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.3","name":"1 Corinthiens 16:3","id":"fra-LSG:1Cor.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Cor.16.5","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.5","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:5","prev_osis_id":"1Cor.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u2019irai chez vous quand j\u2019aurai travers\u00e9 la Mac\u00e9doine, car je traverserai la Mac\u00e9doine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.6","name":"1 Corinthiens 16:6","id":"fra-LSG:1Cor.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.4","name":"1 Corinthiens 16:4","id":"fra-LSG:1Cor.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Cor.16.6","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.6","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:6","prev_osis_id":"1Cor.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>Peut-\u00eatre s\u00e9journerai-je aupr\u00e8s de vous, ou m\u00eame y passerai-je l\u2019hiver, afin que vous m\u2019accompagniez l\u00e0 o\u00f9 je me rendrai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.7","name":"1 Corinthiens 16:7","id":"fra-LSG:1Cor.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.5","name":"1 Corinthiens 16:5","id":"fra-LSG:1Cor.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Cor.16.7","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.7","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:7","prev_osis_id":"1Cor.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je ne veux pas cette fois vous voir en passant, mais j\u2019esp\u00e8re demeurer quelque temps aupr\u00e8s de vous, si le Seigneur le permet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.8","name":"1 Corinthiens 16:8","id":"fra-LSG:1Cor.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.6","name":"1 Corinthiens 16:6","id":"fra-LSG:1Cor.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Cor.16.8","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.8","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:8","prev_osis_id":"1Cor.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je resterai n\u00e9anmoins \u00e0 \u00c9ph\u00e8se jusqu\u2019\u00e0 la Pentec\u00f4te;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.9","name":"1 Corinthiens 16:9","id":"fra-LSG:1Cor.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.7","name":"1 Corinthiens 16:7","id":"fra-LSG:1Cor.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Cor.16.9","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.9","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:9","prev_osis_id":"1Cor.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>car une porte grande et d\u2019un acc\u00e8s efficace m\u2019est ouverte, et les adversaires sont nombreux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.10","name":"1 Corinthiens 16:10","id":"fra-LSG:1Cor.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.8","name":"1 Corinthiens 16:8","id":"fra-LSG:1Cor.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Cor.16.10","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.10","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:10","prev_osis_id":"1Cor.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>Si Timoth\u00e9e arrive, faites en sorte qu\u2019il soit sans crainte parmi vous, car il travaille comme moi \u00e0 l\u2019\u0153uvre du Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.11","name":"1 Corinthiens 16:11","id":"fra-LSG:1Cor.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.9","name":"1 Corinthiens 16:9","id":"fra-LSG:1Cor.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Cor.16.11","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.11","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:11","prev_osis_id":"1Cor.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.11\" class=\"v\">11<\/sup>Que personne donc ne le m\u00e9prise. Accompagnez-le en paix, afin qu\u2019il vienne vers moi, car je l\u2019attends avec les fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.12","name":"1 Corinthiens 16:12","id":"fra-LSG:1Cor.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.10","name":"1 Corinthiens 16:10","id":"fra-LSG:1Cor.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Cor.16.12","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.12","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:12","prev_osis_id":"1Cor.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>Pour ce qui est du fr\u00e8re Apollos, je l\u2019ai beaucoup exhort\u00e9 \u00e0 se rendre chez vous avec les fr\u00e8res, mais ce n\u2019\u00e9tait d\u00e9cid\u00e9ment pas sa volont\u00e9 de le faire maintenant; il partira quand il en aura l\u2019occasion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.13","name":"1 Corinthiens 16:13","id":"fra-LSG:1Cor.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.11","name":"1 Corinthiens 16:11","id":"fra-LSG:1Cor.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Cor.16.13","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.13","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:13","prev_osis_id":"1Cor.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-18: cf. 1 Th 5:5-13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>Veillez, demeurez fermes dans la foi, soyez des hommes, fortifiez-vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.14","name":"1 Corinthiens 16:14","id":"fra-LSG:1Cor.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.12","name":"1 Corinthiens 16:12","id":"fra-LSG:1Cor.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Cor.16.14","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.14","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:14","prev_osis_id":"1Cor.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>Que tout ce que vous faites se fasse avec charit\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.15","name":"1 Corinthiens 16:15","id":"fra-LSG:1Cor.16.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.13","name":"1 Corinthiens 16:13","id":"fra-LSG:1Cor.16.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Cor.16.15","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.15","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:15","prev_osis_id":"1Cor.016.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.15\" class=\"v\">15<\/sup>Encore une recommandation que je vous adresse, fr\u00e8res. Vous savez que la famille de St\u00e9phanas est les pr\u00e9mices de l\u2019Acha\u00efe, et qu\u2019elle s\u2019est d\u00e9vou\u00e9e au service des saints.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.16","name":"1 Corinthiens 16:16","id":"fra-LSG:1Cor.16.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.14","name":"1 Corinthiens 16:14","id":"fra-LSG:1Cor.16.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Cor.16.16","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.16","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:16","prev_osis_id":"1Cor.016.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ayez vous aussi de la d\u00e9f\u00e9rence pour de tels hommes, et pour tous ceux qui travaillent \u00e0 la m\u00eame \u0153uvre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.17","name":"1 Corinthiens 16:17","id":"fra-LSG:1Cor.16.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.15","name":"1 Corinthiens 16:15","id":"fra-LSG:1Cor.16.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Cor.16.17","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.17","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:17","prev_osis_id":"1Cor.016.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.17\" class=\"v\">17<\/sup>Je me r\u00e9jouis de la pr\u00e9sence de St\u00e9phanas, de Fortunatus et d\u2019Acha\u00efcus; ils ont suppl\u00e9\u00e9 \u00e0 votre absence,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.18","name":"1 Corinthiens 16:18","id":"fra-LSG:1Cor.16.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.16","name":"1 Corinthiens 16:16","id":"fra-LSG:1Cor.16.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Cor.16.18","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.18","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:18","prev_osis_id":"1Cor.016.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.18\" class=\"v\">18<\/sup>car ils ont tranquillis\u00e9 mon esprit et le v\u00f4tre. Sachez donc appr\u00e9cier de tels hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.19","name":"1 Corinthiens 16:19","id":"fra-LSG:1Cor.16.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.17","name":"1 Corinthiens 16:17","id":"fra-LSG:1Cor.16.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Cor.16.19","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.19","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:19","prev_osis_id":"1Cor.016.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.020,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 19-24: cf. Ph 4:21-23. \u00c9p 6:23, 24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les \u00c9glises d\u2019Asie vous saluent. Aquilas et Priscille, avec l\u2019\u00c9glise qui est dans leur maison, vous saluent beaucoup dans le Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.20","name":"1 Corinthiens 16:20","id":"fra-LSG:1Cor.16.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.18","name":"1 Corinthiens 16:18","id":"fra-LSG:1Cor.16.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Cor.16.20","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.20","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:20","prev_osis_id":"1Cor.016.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tous les fr\u00e8res vous saluent. Saluez-vous les uns les autres par un saint baiser.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.21","name":"1 Corinthiens 16:21","id":"fra-LSG:1Cor.16.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.19","name":"1 Corinthiens 16:19","id":"fra-LSG:1Cor.16.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Cor.16.21","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.21","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:21","prev_osis_id":"1Cor.016.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je vous salue, moi Paul, de ma propre main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.22","name":"1 Corinthiens 16:22","id":"fra-LSG:1Cor.16.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.20","name":"1 Corinthiens 16:20","id":"fra-LSG:1Cor.16.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Cor.16.22","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.22","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:22","prev_osis_id":"1Cor.016.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.22\" class=\"v\">22<\/sup>Si quelqu\u2019un n\u2019aime pas le Seigneur, qu\u2019il soit anath\u00e8me! Maranatha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.23","name":"1 Corinthiens 16:23","id":"fra-LSG:1Cor.16.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.21","name":"1 Corinthiens 16:21","id":"fra-LSG:1Cor.16.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Cor.16.23","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.23","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:23","prev_osis_id":"1Cor.016.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.23\" class=\"v\">23<\/sup>Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus soit avec vous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.24","name":"1 Corinthiens 16:24","id":"fra-LSG:1Cor.16.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.22","name":"1 Corinthiens 16:22","id":"fra-LSG:1Cor.16.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Cor.16.24","osis_end":"fra-LSG:1Cor.16.24","label":"","reference":"1 Corinthiens 16:24","prev_osis_id":"1Cor.016.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.16.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mon amour est avec vous tous en J\u00e9sus-Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.16","name":"1 Corinthiens 16","id":"fra-LSG:1Cor.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.1","name":"2 Corinthiens 1:1","id":"fra-LSG:2Cor.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.23","name":"1 Corinthiens 16:23","id":"fra-LSG:1Cor.16.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbbecf1e0.64987283');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbecf1e0.64987283\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbbecf1e0.64987283","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbbecf1e0.64987283'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbecf1e0.64987283\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}