{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Cor.1.1","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.1","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:1","prev_osis_id":"Rom.016.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Adresse et salutation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. Ro 1:1-7. Jud v. 1, 2. Ac 18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paul, appel\u00e9 \u00e0 \u00eatre ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ par la volont\u00e9 de Dieu, et le fr\u00e8re Sosth\u00e8ne,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.2","name":"1 Corinthiens 1:2","id":"fra-LSG:1Cor.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rom.16.27","name":"Romains 16:27","id":"fra-LSG:Rom.16.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Cor.1.2","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.2","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:2","prev_osis_id":"1Cor.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00e0 l\u2019\u00c9glise de Dieu qui est \u00e0 Corinthe, \u00e0 ceux qui ont \u00e9t\u00e9 sanctifi\u00e9s en J\u00e9sus-Christ, appel\u00e9s \u00e0 \u00eatre saints, et \u00e0 tous ceux qui invoquent en quelque lieu que ce soit le nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, leur Seigneur et le n\u00f4tre:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.3","name":"1 Corinthiens 1:3","id":"fra-LSG:1Cor.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.1","name":"1 Corinthiens 1:1","id":"fra-LSG:1Cor.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Cor.1.3","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.3","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:3","prev_osis_id":"1Cor.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus-Christ!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.4","name":"1 Corinthiens 1:4","id":"fra-LSG:1Cor.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.2","name":"1 Corinthiens 1:2","id":"fra-LSG:1Cor.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Cor.1.4","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.4","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:4","prev_osis_id":"1Cor.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.005,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Actions de gr\u00e2ces pour les dons accord\u00e9s aux Corinthiens. Appel \u00e0 l\u2019union<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 4-16: cf. (Ph 1:3-6. Col 1:3-6.) 1 Co 3:3-8, 21, 22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je rends \u00e0 mon Dieu de continuelles actions de gr\u00e2ces \u00e0 votre sujet, pour la gr\u00e2ce de Dieu qui vous a \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e en J\u00e9sus-Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.5","name":"1 Corinthiens 1:5","id":"fra-LSG:1Cor.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.3","name":"1 Corinthiens 1:3","id":"fra-LSG:1Cor.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Cor.1.5","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.5","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:5","prev_osis_id":"1Cor.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car en lui vous avez \u00e9t\u00e9 combl\u00e9s de toutes les richesses qui concernent la parole et la connaissance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.6","name":"1 Corinthiens 1:6","id":"fra-LSG:1Cor.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.4","name":"1 Corinthiens 1:4","id":"fra-LSG:1Cor.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Cor.1.6","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.6","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:6","prev_osis_id":"1Cor.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>le t\u00e9moignage de Christ ayant \u00e9t\u00e9 solidement \u00e9tabli parmi vous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.7","name":"1 Corinthiens 1:7","id":"fra-LSG:1Cor.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.5","name":"1 Corinthiens 1:5","id":"fra-LSG:1Cor.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Cor.1.7","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.7","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:7","prev_osis_id":"1Cor.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>de sorte qu\u2019il ne vous manque aucun don, dans l\u2019attente o\u00f9 vous \u00eates de la manifestation de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.8","name":"1 Corinthiens 1:8","id":"fra-LSG:1Cor.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.6","name":"1 Corinthiens 1:6","id":"fra-LSG:1Cor.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Cor.1.8","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.8","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:8","prev_osis_id":"1Cor.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il vous affermira aussi jusqu\u2019\u00e0 la fin, pour que vous soyez irr\u00e9prochables au jour de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.9","name":"1 Corinthiens 1:9","id":"fra-LSG:1Cor.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.7","name":"1 Corinthiens 1:7","id":"fra-LSG:1Cor.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Cor.1.9","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.9","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:9","prev_osis_id":"1Cor.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Dieu est fid\u00e8le, lui qui vous a appel\u00e9s \u00e0 la communion de son Fils, J\u00e9sus-Christ notre Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.10","name":"1 Corinthiens 1:10","id":"fra-LSG:1Cor.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.8","name":"1 Corinthiens 1:8","id":"fra-LSG:1Cor.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Cor.1.10","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.10","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:10","prev_osis_id":"1Cor.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je vous exhorte, fr\u00e8res, par le nom de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, \u00e0 tenir tous un m\u00eame langage, et \u00e0 ne point avoir de divisions parmi vous, mais \u00e0 \u00eatre parfaitement unis dans un m\u00eame esprit et dans un m\u00eame sentiment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.11","name":"1 Corinthiens 1:11","id":"fra-LSG:1Cor.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.9","name":"1 Corinthiens 1:9","id":"fra-LSG:1Cor.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Cor.1.11","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.11","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:11","prev_osis_id":"1Cor.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car, mes fr\u00e8res, j\u2019ai appris \u00e0 votre sujet, par les gens de Chlo\u00e9, qu\u2019il y a des disputes au milieu de vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.12","name":"1 Corinthiens 1:12","id":"fra-LSG:1Cor.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.10","name":"1 Corinthiens 1:10","id":"fra-LSG:1Cor.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Cor.1.12","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.12","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:12","prev_osis_id":"1Cor.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je veux dire que chacun de vous parle ainsi: Moi, je suis de Paul! Et moi, d\u2019Apollos! Et moi, de C\u00e9phas! Et moi, de Christ!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.13","name":"1 Corinthiens 1:13","id":"fra-LSG:1Cor.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.11","name":"1 Corinthiens 1:11","id":"fra-LSG:1Cor.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Cor.1.13","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.13","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:13","prev_osis_id":"1Cor.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Christ est-il divis\u00e9? Paul a-t-il \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 pour vous, ou est-ce au nom de Paul que vous avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.14","name":"1 Corinthiens 1:14","id":"fra-LSG:1Cor.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.12","name":"1 Corinthiens 1:12","id":"fra-LSG:1Cor.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Cor.1.14","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.14","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:14","prev_osis_id":"1Cor.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je rends gr\u00e2ces \u00e0 Dieu de ce que je n\u2019ai baptis\u00e9 aucun de vous, except\u00e9 Crispus et Ga\u00efus,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.15","name":"1 Corinthiens 1:15","id":"fra-LSG:1Cor.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.13","name":"1 Corinthiens 1:13","id":"fra-LSG:1Cor.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Cor.1.15","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.15","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:15","prev_osis_id":"1Cor.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>afin que personne ne dise que vous avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.16","name":"1 Corinthiens 1:16","id":"fra-LSG:1Cor.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.14","name":"1 Corinthiens 1:14","id":"fra-LSG:1Cor.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Cor.1.16","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.16","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:16","prev_osis_id":"1Cor.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>J\u2019ai encore baptis\u00e9 la famille de St\u00e9phanas; du reste, je ne sache pas que j\u2019aie baptis\u00e9 quelque autre personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.17","name":"1 Corinthiens 1:17","id":"fra-LSG:1Cor.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.15","name":"1 Corinthiens 1:15","id":"fra-LSG:1Cor.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Cor.1.17","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.17","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:17","prev_osis_id":"1Cor.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La sagesse du monde et la sagesse de Dieu. \u2014 Caract\u00e8re et but de la pr\u00e9dication de Paul<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-31: cf. (1 Co 3:18-20. Ro 1:16.) Mt 11:25-27. Lu 1:35. J\u00e9 9:23, 24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ce n\u2019est pas pour baptiser que Christ m\u2019a envoy\u00e9, c\u2019est pour annoncer l\u2019\u00c9vangile, et cela sans la sagesse du langage, afin que la croix de Christ ne soit pas rendue vaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.18","name":"1 Corinthiens 1:18","id":"fra-LSG:1Cor.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.16","name":"1 Corinthiens 1:16","id":"fra-LSG:1Cor.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Cor.1.18","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.18","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:18","prev_osis_id":"1Cor.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car la pr\u00e9dication de la croix est une folie pour ceux qui p\u00e9rissent; mais pour nous qui sommes sauv\u00e9s, elle est une puissance de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.19","name":"1 Corinthiens 1:19","id":"fra-LSG:1Cor.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.17","name":"1 Corinthiens 1:17","id":"fra-LSG:1Cor.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Cor.1.19","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.19","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:19","prev_osis_id":"1Cor.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Aussi est-il \u00e9crit:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je d\u00e9truirai la sagesse des sages,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019an\u00e9antirai l\u2019intelligence des intelligents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.20","name":"1 Corinthiens 1:20","id":"fra-LSG:1Cor.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.18","name":"1 Corinthiens 1:18","id":"fra-LSG:1Cor.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Cor.1.20","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.20","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:20","prev_osis_id":"1Cor.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>O\u00f9 est le sage? O\u00f9 est le scribe? O\u00f9 est le disputeur de ce si\u00e8cle? Dieu n\u2019a-t-il pas convaincu de folie la sagesse du monde?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.21","name":"1 Corinthiens 1:21","id":"fra-LSG:1Cor.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.19","name":"1 Corinthiens 1:19","id":"fra-LSG:1Cor.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Cor.1.21","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.21","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:21","prev_osis_id":"1Cor.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Car puisque le monde, avec sa sagesse, n\u2019a point connu Dieu dans la sagesse de Dieu, il a plu \u00e0 Dieu de sauver les croyants par la folie de la pr\u00e9dication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.22","name":"1 Corinthiens 1:22","id":"fra-LSG:1Cor.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.20","name":"1 Corinthiens 1:20","id":"fra-LSG:1Cor.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Cor.1.22","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.22","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:22","prev_osis_id":"1Cor.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les Juifs demandent des miracles et les Grecs cherchent la sagesse:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.23","name":"1 Corinthiens 1:23","id":"fra-LSG:1Cor.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.21","name":"1 Corinthiens 1:21","id":"fra-LSG:1Cor.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Cor.1.23","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.23","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:23","prev_osis_id":"1Cor.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>nous, nous pr\u00eachons Christ crucifi\u00e9; scandale pour les Juifs et folie pour les pa\u00efens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.24","name":"1 Corinthiens 1:24","id":"fra-LSG:1Cor.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.22","name":"1 Corinthiens 1:22","id":"fra-LSG:1Cor.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Cor.1.24","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.24","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:24","prev_osis_id":"1Cor.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>mais puissance de Dieu et sagesse de Dieu pour ceux qui sont appel\u00e9s, tant Juifs que Grecs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.25","name":"1 Corinthiens 1:25","id":"fra-LSG:1Cor.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.23","name":"1 Corinthiens 1:23","id":"fra-LSG:1Cor.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Cor.1.25","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.25","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:25","prev_osis_id":"1Cor.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>Car la folie de Dieu est plus sage que les hommes, et la faiblesse de Dieu est plus forte que les hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.26","name":"1 Corinthiens 1:26","id":"fra-LSG:1Cor.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.24","name":"1 Corinthiens 1:24","id":"fra-LSG:1Cor.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Cor.1.26","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.26","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:26","prev_osis_id":"1Cor.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>Consid\u00e9rez, fr\u00e8res, que parmi vous qui avez \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s il n\u2019y a ni beaucoup de sages selon la chair, ni beaucoup de puissants, ni beaucoup de nobles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.27","name":"1 Corinthiens 1:27","id":"fra-LSG:1Cor.1.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.25","name":"1 Corinthiens 1:25","id":"fra-LSG:1Cor.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Cor.1.27","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.27","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:27","prev_osis_id":"1Cor.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.27\" class=\"v\">27<\/sup>Mais Dieu a choisi les choses folles du monde pour confondre les sages; Dieu a choisi les choses faibles du monde pour confondre les fortes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.28","name":"1 Corinthiens 1:28","id":"fra-LSG:1Cor.1.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.26","name":"1 Corinthiens 1:26","id":"fra-LSG:1Cor.1.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Cor.1.28","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.28","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:28","prev_osis_id":"1Cor.001.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.28\" class=\"v\">28<\/sup>et Dieu a choisi les choses viles du monde et celles qu\u2019on m\u00e9prise, celles qui ne sont point, pour r\u00e9duire \u00e0 n\u00e9ant celles qui sont,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.29","name":"1 Corinthiens 1:29","id":"fra-LSG:1Cor.1.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.27","name":"1 Corinthiens 1:27","id":"fra-LSG:1Cor.1.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Cor.1.29","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.29","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:29","prev_osis_id":"1Cor.001.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.29\" class=\"v\">29<\/sup>afin que nulle chair ne se glorifie devant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.30","name":"1 Corinthiens 1:30","id":"fra-LSG:1Cor.1.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.28","name":"1 Corinthiens 1:28","id":"fra-LSG:1Cor.1.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Cor.1.30","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.30","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:30","prev_osis_id":"1Cor.001.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.001.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.30\" class=\"v\">30<\/sup>Or, c\u2019est par lui que vous \u00eates en J\u00e9sus-Christ, lequel, de par Dieu, a \u00e9t\u00e9 fait pour nous sagesse, justice et sanctification et r\u00e9demption,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.31","name":"1 Corinthiens 1:31","id":"fra-LSG:1Cor.1.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.29","name":"1 Corinthiens 1:29","id":"fra-LSG:1Cor.1.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Cor.1.31","osis_end":"fra-LSG:1Cor.1.31","label":"","reference":"1 Corinthiens 1:31","prev_osis_id":"1Cor.001.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.1.31\" class=\"v\">31<\/sup>afin, comme il est \u00e9crit,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Que celui qui se glorifie se glorifie dans le Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.1","name":"1 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:1Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.1","name":"1 Corinthiens 2:1","id":"fra-LSG:1Cor.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.30","name":"1 Corinthiens 1:30","id":"fra-LSG:1Cor.1.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe79b9e0.68494459');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe79b9e0.68494459\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe79b9e0.68494459","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe79b9e0.68494459'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe79b9e0.68494459\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}