{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Cor.2.1","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.1","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:1","prev_osis_id":"1Cor.001.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. 1 Co 1:17-25. 2 Co 4:5-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Pour moi, fr\u00e8res, lorsque je suis all\u00e9 chez vous, ce n\u2019est pas avec une sup\u00e9riorit\u00e9 de langage ou de sagesse que je suis all\u00e9 vous annoncer le t\u00e9moignage de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.2","name":"1 Corinthiens 2:2","id":"fra-LSG:1Cor.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.1.31","name":"1 Corinthiens 1:31","id":"fra-LSG:1Cor.1.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Cor.2.2","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.2","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:2","prev_osis_id":"1Cor.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car je n\u2019ai pas eu la pens\u00e9e de savoir parmi vous autre chose que J\u00e9sus-Christ, et J\u00e9sus-Christ crucifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.3","name":"1 Corinthiens 2:3","id":"fra-LSG:1Cor.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.1","name":"1 Corinthiens 2:1","id":"fra-LSG:1Cor.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Cor.2.3","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.3","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:3","prev_osis_id":"1Cor.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Moi-m\u00eame j\u2019\u00e9tais aupr\u00e8s de vous dans un \u00e9tat de faiblesse, de crainte, et de grand tremblement;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.4","name":"1 Corinthiens 2:4","id":"fra-LSG:1Cor.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.2","name":"1 Corinthiens 2:2","id":"fra-LSG:1Cor.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Cor.2.4","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.4","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:4","prev_osis_id":"1Cor.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>et ma parole et ma pr\u00e9dication ne reposaient pas sur les discours persuasifs de la sagesse, mais sur une d\u00e9monstration d\u2019Esprit et de puissance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.5","name":"1 Corinthiens 2:5","id":"fra-LSG:1Cor.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.3","name":"1 Corinthiens 2:3","id":"fra-LSG:1Cor.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Cor.2.5","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.5","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:5","prev_osis_id":"1Cor.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>afin que votre foi f\u00fbt fond\u00e9e, non sur la sagesse des hommes, mais sur la puissance de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.6","name":"1 Corinthiens 2:6","id":"fra-LSG:1Cor.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.4","name":"1 Corinthiens 2:4","id":"fra-LSG:1Cor.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Cor.2.6","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.6","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:6","prev_osis_id":"1Cor.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-16: cf. \u00c9p 3:2-11. Jn 16:13-15. 1 Jn 2:20, 27. 1 Th 5:21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Cependant, c\u2019est une sagesse que nous pr\u00eachons parmi les parfaits, sagesse qui n\u2019est pas de ce si\u00e8cle, ni des chefs de ce si\u00e8cle, qui vont \u00eatre an\u00e9antis;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.7","name":"1 Corinthiens 2:7","id":"fra-LSG:1Cor.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.5","name":"1 Corinthiens 2:5","id":"fra-LSG:1Cor.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Cor.2.7","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.7","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:7","prev_osis_id":"1Cor.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>nous pr\u00eachons la sagesse de Dieu, myst\u00e9rieuse et cach\u00e9e, que Dieu, avant les si\u00e8cles, avait destin\u00e9e pour notre gloire,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.8","name":"1 Corinthiens 2:8","id":"fra-LSG:1Cor.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.6","name":"1 Corinthiens 2:6","id":"fra-LSG:1Cor.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Cor.2.8","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.8","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:8","prev_osis_id":"1Cor.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>sagesse qu\u2019aucun des chefs de ce si\u00e8cle n\u2019a connue, car, s\u2019ils l\u2019eussent connue, ils n\u2019auraient pas crucifi\u00e9 le Seigneur de gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.9","name":"1 Corinthiens 2:9","id":"fra-LSG:1Cor.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.7","name":"1 Corinthiens 2:7","id":"fra-LSG:1Cor.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Cor.2.9","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.9","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:9","prev_osis_id":"1Cor.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais, comme il est \u00e9crit, ce sont des choses que l\u2019\u0153il n\u2019a point vues, que l\u2019oreille n\u2019a point entendues, et qui ne sont point mont\u00e9es au c\u0153ur de l\u2019homme, des choses que Dieu a pr\u00e9par\u00e9es pour ceux qui l\u2019aiment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.10","name":"1 Corinthiens 2:10","id":"fra-LSG:1Cor.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.8","name":"1 Corinthiens 2:8","id":"fra-LSG:1Cor.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Cor.2.10","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.10","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:10","prev_osis_id":"1Cor.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dieu nous les a r\u00e9v\u00e9l\u00e9es par l\u2019Esprit. Car l\u2019Esprit sonde tout, m\u00eame les profondeurs de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.11","name":"1 Corinthiens 2:11","id":"fra-LSG:1Cor.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.9","name":"1 Corinthiens 2:9","id":"fra-LSG:1Cor.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Cor.2.11","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.11","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:11","prev_osis_id":"1Cor.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Lequel des hommes, en effet, conna\u00eet les choses de l\u2019homme, si ce n\u2019est l\u2019esprit de l\u2019homme qui est en lui? De m\u00eame, personne ne conna\u00eet les choses de Dieu, si ce n\u2019est l\u2019Esprit de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.12","name":"1 Corinthiens 2:12","id":"fra-LSG:1Cor.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.10","name":"1 Corinthiens 2:10","id":"fra-LSG:1Cor.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Cor.2.12","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.12","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:12","prev_osis_id":"1Cor.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Or nous, nous n\u2019avons pas re\u00e7u l\u2019esprit du monde, mais l\u2019Esprit qui vient de Dieu, afin que nous connaissions les choses que Dieu nous a donn\u00e9es par sa gr\u00e2ce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.13","name":"1 Corinthiens 2:13","id":"fra-LSG:1Cor.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.11","name":"1 Corinthiens 2:11","id":"fra-LSG:1Cor.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Cor.2.13","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.13","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:13","prev_osis_id":"1Cor.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et nous en parlons, non avec des discours qu\u2019enseigne la sagesse humaine, mais avec ceux qu\u2019enseigne l\u2019Esprit, employant un langage spirituel pour les choses spirituelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.14","name":"1 Corinthiens 2:14","id":"fra-LSG:1Cor.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.12","name":"1 Corinthiens 2:12","id":"fra-LSG:1Cor.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Cor.2.14","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.14","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:14","prev_osis_id":"1Cor.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais l\u2019homme animal ne re\u00e7oit pas les choses de l\u2019Esprit de Dieu, car elles sont une folie pour lui, et il ne peut les conna\u00eetre, parce que c\u2019est spirituellement qu\u2019on en juge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.15","name":"1 Corinthiens 2:15","id":"fra-LSG:1Cor.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.13","name":"1 Corinthiens 2:13","id":"fra-LSG:1Cor.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Cor.2.15","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.15","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:15","prev_osis_id":"1Cor.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019homme spirituel, au contraire, juge de tout, et il n\u2019est lui-m\u00eame jug\u00e9 par personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.16","name":"1 Corinthiens 2:16","id":"fra-LSG:1Cor.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.14","name":"1 Corinthiens 2:14","id":"fra-LSG:1Cor.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Cor.2.16","osis_end":"fra-LSG:1Cor.2.16","label":"","reference":"1 Corinthiens 2:16","prev_osis_id":"1Cor.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a connu la pens\u00e9e du Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour l\u2019instruire?<\/p>\n<p class=\"q\">Or nous, nous avons la pens\u00e9e de Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.2","name":"1 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:1Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.3.1","name":"1 Corinthiens 3:1","id":"fra-LSG:1Cor.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.2.15","name":"1 Corinthiens 2:15","id":"fra-LSG:1Cor.2.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2d43887.62628766');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2d43887.62628766\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2d43887.62628766","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2d43887.62628766'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2d43887.62628766\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}