{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Cor.15.1","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.1","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:1","prev_osis_id":"1Cor.014.040,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La r\u00e9surrection<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (Mt 28. Mc 16. Lu 24. Jn 20; 21.) Ac 1:3; 9:1-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je vous rappelle, fr\u00e8res, l\u2019\u00c9vangile que je vous ai annonc\u00e9, que vous avez re\u00e7u, dans lequel vous avez pers\u00e9v\u00e9r\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.2","name":"1 Corinthiens 15:2","id":"fra-LSG:1Cor.15.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.14.40","name":"1 Corinthiens 14:40","id":"fra-LSG:1Cor.14.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Cor.15.2","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.2","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:2","prev_osis_id":"1Cor.015.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.2\" class=\"v\">2<\/sup>et par lequel vous \u00eates sauv\u00e9s, si vous le retenez tel que je vous l\u2019ai annonc\u00e9; autrement, vous auriez cru en vain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.3","name":"1 Corinthiens 15:3","id":"fra-LSG:1Cor.15.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.1","name":"1 Corinthiens 15:1","id":"fra-LSG:1Cor.15.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Cor.15.3","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.3","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:3","prev_osis_id":"1Cor.015.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je vous ai enseign\u00e9 avant tout, comme je l\u2019avais aussi re\u00e7u, que Christ est mort pour nos p\u00e9ch\u00e9s, selon les \u00c9critures;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.4","name":"1 Corinthiens 15:4","id":"fra-LSG:1Cor.15.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.2","name":"1 Corinthiens 15:2","id":"fra-LSG:1Cor.15.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Cor.15.4","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.4","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:4","prev_osis_id":"1Cor.015.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.4\" class=\"v\">4<\/sup>qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 enseveli, et qu\u2019il est ressuscit\u00e9 le troisi\u00e8me jour, selon les \u00c9critures;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.5","name":"1 Corinthiens 15:5","id":"fra-LSG:1Cor.15.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.3","name":"1 Corinthiens 15:3","id":"fra-LSG:1Cor.15.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Cor.15.5","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.5","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:5","prev_osis_id":"1Cor.015.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.5\" class=\"v\">5<\/sup>et qu\u2019il est apparu \u00e0 C\u00e9phas, puis aux douze.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.6","name":"1 Corinthiens 15:6","id":"fra-LSG:1Cor.15.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.4","name":"1 Corinthiens 15:4","id":"fra-LSG:1Cor.15.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Cor.15.6","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.6","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:6","prev_osis_id":"1Cor.015.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ensuite, il est apparu \u00e0 plus de cinq cents fr\u00e8res \u00e0 la fois, dont la plupart sont encore vivants, et dont quelques-uns sont morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.7","name":"1 Corinthiens 15:7","id":"fra-LSG:1Cor.15.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.5","name":"1 Corinthiens 15:5","id":"fra-LSG:1Cor.15.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Cor.15.7","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.7","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:7","prev_osis_id":"1Cor.015.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ensuite, il est apparu \u00e0 Jacques, puis \u00e0 tous les ap\u00f4tres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.8","name":"1 Corinthiens 15:8","id":"fra-LSG:1Cor.15.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.6","name":"1 Corinthiens 15:6","id":"fra-LSG:1Cor.15.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Cor.15.8","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.8","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:8","prev_osis_id":"1Cor.015.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.8\" class=\"v\">8<\/sup>Apr\u00e8s eux tous, il m\u2019est aussi apparu \u00e0 moi, comme \u00e0 l\u2019avorton;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.9","name":"1 Corinthiens 15:9","id":"fra-LSG:1Cor.15.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.7","name":"1 Corinthiens 15:7","id":"fra-LSG:1Cor.15.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Cor.15.9","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.9","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:9","prev_osis_id":"1Cor.015.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.9\" class=\"v\">9<\/sup>car je suis le moindre des ap\u00f4tres, je ne suis pas digne d\u2019\u00eatre appel\u00e9 ap\u00f4tre, parce que j\u2019ai pers\u00e9cut\u00e9 l\u2019\u00c9glise de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.10","name":"1 Corinthiens 15:10","id":"fra-LSG:1Cor.15.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.8","name":"1 Corinthiens 15:8","id":"fra-LSG:1Cor.15.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Cor.15.10","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.10","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:10","prev_osis_id":"1Cor.015.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.10\" class=\"v\">10<\/sup>Par la gr\u00e2ce de Dieu je suis ce que je suis, et sa gr\u00e2ce envers moi n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 vaine; loin de l\u00e0, j\u2019ai travaill\u00e9 plus qu\u2019eux tous, non pas moi toutefois, mais la gr\u00e2ce de Dieu qui est avec moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.11","name":"1 Corinthiens 15:11","id":"fra-LSG:1Cor.15.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.9","name":"1 Corinthiens 15:9","id":"fra-LSG:1Cor.15.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Cor.15.11","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.11","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:11","prev_osis_id":"1Cor.015.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ainsi donc, que ce soit moi, que ce soient eux, voil\u00e0 ce que nous pr\u00eachons, et c\u2019est ce que vous avez cru.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.12","name":"1 Corinthiens 15:12","id":"fra-LSG:1Cor.15.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.10","name":"1 Corinthiens 15:10","id":"fra-LSG:1Cor.15.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Cor.15.12","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.12","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:12","prev_osis_id":"1Cor.015.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-34: cf. 2 Ti 2:8, 16-18. Lu 20:27-38. Ro 5:12, 17. (1 Pi 1:3-5. 1 Th 4:13-18.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.12\" class=\"v\">12<\/sup>Or, si l\u2019on pr\u00eache que Christ est ressuscit\u00e9 des morts, comment quelques-uns parmi vous disent-ils qu\u2019il n\u2019y a point de r\u00e9surrection des morts?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.13","name":"1 Corinthiens 15:13","id":"fra-LSG:1Cor.15.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.11","name":"1 Corinthiens 15:11","id":"fra-LSG:1Cor.15.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Cor.15.13","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.13","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:13","prev_osis_id":"1Cor.015.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.13\" class=\"v\">13<\/sup>S\u2019il n\u2019y a point de r\u00e9surrection des morts, Christ non plus n\u2019est pas ressuscit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.14","name":"1 Corinthiens 15:14","id":"fra-LSG:1Cor.15.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.12","name":"1 Corinthiens 15:12","id":"fra-LSG:1Cor.15.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Cor.15.14","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.14","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:14","prev_osis_id":"1Cor.015.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et si Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, notre pr\u00e9dication est donc vaine, et votre foi aussi est vaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.15","name":"1 Corinthiens 15:15","id":"fra-LSG:1Cor.15.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.13","name":"1 Corinthiens 15:13","id":"fra-LSG:1Cor.15.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Cor.15.15","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.15","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:15","prev_osis_id":"1Cor.015.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il se trouve m\u00eame que nous sommes de faux t\u00e9moins \u00e0 l\u2019\u00e9gard de Dieu, puisque nous avons t\u00e9moign\u00e9 contre Dieu qu\u2019il a ressuscit\u00e9 Christ, tandis qu\u2019il ne l\u2019aurait pas ressuscit\u00e9, si les morts ne ressuscitent point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.16","name":"1 Corinthiens 15:16","id":"fra-LSG:1Cor.15.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.14","name":"1 Corinthiens 15:14","id":"fra-LSG:1Cor.15.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Cor.15.16","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.16","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:16","prev_osis_id":"1Cor.015.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car si les morts ne ressuscitent point, Christ non plus n\u2019est pas ressuscit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.17","name":"1 Corinthiens 15:17","id":"fra-LSG:1Cor.15.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.15","name":"1 Corinthiens 15:15","id":"fra-LSG:1Cor.15.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Cor.15.17","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.17","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:17","prev_osis_id":"1Cor.015.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et si Christ n\u2019est pas ressuscit\u00e9, votre foi est vaine, vous \u00eates encore dans vos p\u00e9ch\u00e9s,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.18","name":"1 Corinthiens 15:18","id":"fra-LSG:1Cor.15.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.16","name":"1 Corinthiens 15:16","id":"fra-LSG:1Cor.15.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Cor.15.18","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.18","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:18","prev_osis_id":"1Cor.015.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.18\" class=\"v\">18<\/sup>et par cons\u00e9quent aussi ceux qui sont morts en Christ sont perdus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.19","name":"1 Corinthiens 15:19","id":"fra-LSG:1Cor.15.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.17","name":"1 Corinthiens 15:17","id":"fra-LSG:1Cor.15.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Cor.15.19","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.19","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:19","prev_osis_id":"1Cor.015.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.19\" class=\"v\">19<\/sup>Si c\u2019est dans cette vie seulement que nous esp\u00e9rons en Christ, nous sommes les plus malheureux de tous les hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.20","name":"1 Corinthiens 15:20","id":"fra-LSG:1Cor.15.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.18","name":"1 Corinthiens 15:18","id":"fra-LSG:1Cor.15.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Cor.15.20","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.20","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:20","prev_osis_id":"1Cor.015.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mais maintenant, Christ est ressuscit\u00e9 des morts, il est les pr\u00e9mices de ceux qui sont morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.21","name":"1 Corinthiens 15:21","id":"fra-LSG:1Cor.15.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.19","name":"1 Corinthiens 15:19","id":"fra-LSG:1Cor.15.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Cor.15.21","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.21","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:21","prev_osis_id":"1Cor.015.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.21\" class=\"v\">21<\/sup>Car, puisque la mort est venue par un homme, c\u2019est aussi par un homme qu\u2019est venue la r\u00e9surrection des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.22","name":"1 Corinthiens 15:22","id":"fra-LSG:1Cor.15.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.20","name":"1 Corinthiens 15:20","id":"fra-LSG:1Cor.15.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Cor.15.22","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.22","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:22","prev_osis_id":"1Cor.015.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et comme tous meurent en Adam, de m\u00eame aussi tous revivront en Christ,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.23","name":"1 Corinthiens 15:23","id":"fra-LSG:1Cor.15.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.21","name":"1 Corinthiens 15:21","id":"fra-LSG:1Cor.15.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Cor.15.23","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.23","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:23","prev_osis_id":"1Cor.015.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.23\" class=\"v\">23<\/sup>mais chacun en son rang. Christ comme pr\u00e9mices, puis ceux qui appartiennent \u00e0 Christ, lors de son av\u00e8nement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.24","name":"1 Corinthiens 15:24","id":"fra-LSG:1Cor.15.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.22","name":"1 Corinthiens 15:22","id":"fra-LSG:1Cor.15.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Cor.15.24","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.24","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:24","prev_osis_id":"1Cor.015.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ensuite viendra la fin, quand il remettra le royaume \u00e0 celui qui est Dieu et P\u00e8re, apr\u00e8s avoir d\u00e9truit toute domination, toute autorit\u00e9 et toute puissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.25","name":"1 Corinthiens 15:25","id":"fra-LSG:1Cor.15.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.23","name":"1 Corinthiens 15:23","id":"fra-LSG:1Cor.15.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Cor.15.25","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.25","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:25","prev_osis_id":"1Cor.015.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.25\" class=\"v\">25<\/sup>Car il faut qu\u2019il r\u00e8gne jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait mis tous les ennemis sous ses pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.26","name":"1 Corinthiens 15:26","id":"fra-LSG:1Cor.15.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.24","name":"1 Corinthiens 15:24","id":"fra-LSG:1Cor.15.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Cor.15.26","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.26","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:26","prev_osis_id":"1Cor.015.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.26\" class=\"v\">26<\/sup>Le dernier ennemi qui sera d\u00e9truit, c\u2019est la mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.27","name":"1 Corinthiens 15:27","id":"fra-LSG:1Cor.15.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.25","name":"1 Corinthiens 15:25","id":"fra-LSG:1Cor.15.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Cor.15.27","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.27","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:27","prev_osis_id":"1Cor.015.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.27\" class=\"v\">27<\/sup>Dieu, en effet, a tout mis sous ses pieds. Mais lorsqu\u2019il dit que tout lui a \u00e9t\u00e9 soumis, il est \u00e9vident que celui qui lui a soumis toutes choses est except\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.28","name":"1 Corinthiens 15:28","id":"fra-LSG:1Cor.15.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.26","name":"1 Corinthiens 15:26","id":"fra-LSG:1Cor.15.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Cor.15.28","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.28","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:28","prev_osis_id":"1Cor.015.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et lorsque toutes choses lui auront \u00e9t\u00e9 soumises, alors le Fils lui-m\u00eame sera soumis \u00e0 celui qui lui a soumis toutes choses, afin que Dieu soit tout en tous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.29","name":"1 Corinthiens 15:29","id":"fra-LSG:1Cor.15.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.27","name":"1 Corinthiens 15:27","id":"fra-LSG:1Cor.15.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Cor.15.29","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.29","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:29","prev_osis_id":"1Cor.015.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.29\" class=\"v\">29<\/sup>Autrement, que feraient ceux qui se font baptiser pour les morts? Si les morts ne ressuscitent absolument pas, pourquoi se font-ils baptiser pour eux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.30","name":"1 Corinthiens 15:30","id":"fra-LSG:1Cor.15.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.28","name":"1 Corinthiens 15:28","id":"fra-LSG:1Cor.15.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Cor.15.30","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.30","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:30","prev_osis_id":"1Cor.015.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et nous, pourquoi sommes-nous \u00e0 toute heure en p\u00e9ril?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.31","name":"1 Corinthiens 15:31","id":"fra-LSG:1Cor.15.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.29","name":"1 Corinthiens 15:29","id":"fra-LSG:1Cor.15.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Cor.15.31","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.31","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:31","prev_osis_id":"1Cor.015.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.31\" class=\"v\">31<\/sup>Chaque jour je suis expos\u00e9 \u00e0 la mort, je l\u2019atteste, fr\u00e8res, par la gloire dont vous \u00eates pour moi le sujet, en J\u00e9sus-Christ notre Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.32","name":"1 Corinthiens 15:32","id":"fra-LSG:1Cor.15.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.30","name":"1 Corinthiens 15:30","id":"fra-LSG:1Cor.15.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Cor.15.32","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.32","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:32","prev_osis_id":"1Cor.015.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.32\" class=\"v\">32<\/sup>Si c\u2019est dans des vues humaines que j\u2019ai combattu contre les b\u00eates \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, quel avantage m\u2019en revient-il? Si les morts ne ressuscitent pas,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Mangeons et buvons, car demain nous mourrons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.33","name":"1 Corinthiens 15:33","id":"fra-LSG:1Cor.15.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.31","name":"1 Corinthiens 15:31","id":"fra-LSG:1Cor.15.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:1Cor.15.33","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.33","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:33","prev_osis_id":"1Cor.015.032,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.034,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Cor.15.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ne vous y trompez pas: les mauvaises compagnies corrompent les bonnes m\u0153urs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.34","name":"1 Corinthiens 15:34","id":"fra-LSG:1Cor.15.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.32","name":"1 Corinthiens 15:32","id":"fra-LSG:1Cor.15.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:1Cor.15.34","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.34","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:34","prev_osis_id":"1Cor.015.033,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.035,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Cor.15.34\" class=\"v\">34<\/sup>Revenez \u00e0 vous-m\u00eames, comme il est convenable, et ne p\u00e9chez point; car quelques-uns ne connaissent pas Dieu, je le dis \u00e0 votre honte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.35","name":"1 Corinthiens 15:35","id":"fra-LSG:1Cor.15.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.33","name":"1 Corinthiens 15:33","id":"fra-LSG:1Cor.15.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:1Cor.15.35","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.35","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:35","prev_osis_id":"1Cor.015.034,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.036,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 35-58: cf. (Ph 3:20, 21. 1 Jn 3:2, 3. Da 12:3.) 1 Th 4:13-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.35\" class=\"v\">35<\/sup>Mais quelqu\u2019un dira: Comment les morts ressuscitent-ils, et avec quel corps reviennent-ils?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.36","name":"1 Corinthiens 15:36","id":"fra-LSG:1Cor.15.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.34","name":"1 Corinthiens 15:34","id":"fra-LSG:1Cor.15.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:1Cor.15.36","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.36","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:36","prev_osis_id":"1Cor.015.035,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.36\" class=\"v\">36<\/sup>Insens\u00e9! ce que tu s\u00e8mes ne reprend point vie, s\u2019il ne meurt.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.37","name":"1 Corinthiens 15:37","id":"fra-LSG:1Cor.15.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.35","name":"1 Corinthiens 15:35","id":"fra-LSG:1Cor.15.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:1Cor.15.37","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.37","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:37","prev_osis_id":"1Cor.015.036,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.37\" class=\"v\">37<\/sup>Et ce que tu s\u00e8mes, ce n\u2019est pas le corps qui na\u00eetra; c\u2019est un simple grain, de bl\u00e9 peut-\u00eatre, ou de quelque autre semence;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.38","name":"1 Corinthiens 15:38","id":"fra-LSG:1Cor.15.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.36","name":"1 Corinthiens 15:36","id":"fra-LSG:1Cor.15.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:1Cor.15.38","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.38","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:38","prev_osis_id":"1Cor.015.037,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.38\" class=\"v\">38<\/sup>puis Dieu lui donne un corps comme il lui pla\u00eet, et \u00e0 chaque semence il donne un corps qui lui est propre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.39","name":"1 Corinthiens 15:39","id":"fra-LSG:1Cor.15.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.37","name":"1 Corinthiens 15:37","id":"fra-LSG:1Cor.15.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:1Cor.15.39","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.39","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:39","prev_osis_id":"1Cor.015.038,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.39\" class=\"v\">39<\/sup>Toute chair n\u2019est pas la m\u00eame chair; mais autre est la chair des hommes, autre celle des quadrup\u00e8des, autre celle des oiseaux, autre celle des poissons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.40","name":"1 Corinthiens 15:40","id":"fra-LSG:1Cor.15.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.38","name":"1 Corinthiens 15:38","id":"fra-LSG:1Cor.15.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:1Cor.15.40","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.40","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:40","prev_osis_id":"1Cor.015.039,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.40\" class=\"v\">40<\/sup>Il y a aussi des corps c\u00e9lestes et des corps terrestres; mais autre est l\u2019\u00e9clat des corps c\u00e9lestes, autre celui des corps terrestres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.41","name":"1 Corinthiens 15:41","id":"fra-LSG:1Cor.15.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.39","name":"1 Corinthiens 15:39","id":"fra-LSG:1Cor.15.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:1Cor.15.41","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.41","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:41","prev_osis_id":"1Cor.015.040,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.41\" class=\"v\">41<\/sup>Autre est l\u2019\u00e9clat du soleil, autre l\u2019\u00e9clat de la lune, et autre l\u2019\u00e9clat des \u00e9toiles; m\u00eame une \u00e9toile diff\u00e8re en \u00e9clat d\u2019une autre \u00e9toile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.42","name":"1 Corinthiens 15:42","id":"fra-LSG:1Cor.15.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.40","name":"1 Corinthiens 15:40","id":"fra-LSG:1Cor.15.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:1Cor.15.42","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.42","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:42","prev_osis_id":"1Cor.015.041,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.42\" class=\"v\">42<\/sup>Ainsi en est-il de la r\u00e9surrection des morts. Le corps est sem\u00e9 corruptible; il ressuscite incorruptible;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.43","name":"1 Corinthiens 15:43","id":"fra-LSG:1Cor.15.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.41","name":"1 Corinthiens 15:41","id":"fra-LSG:1Cor.15.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:1Cor.15.43","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.43","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:43","prev_osis_id":"1Cor.015.042,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.43\" class=\"v\">43<\/sup>il est sem\u00e9 m\u00e9prisable, il ressuscite glorieux; il est sem\u00e9 infirme, il ressuscite plein de force;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.44","name":"1 Corinthiens 15:44","id":"fra-LSG:1Cor.15.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.42","name":"1 Corinthiens 15:42","id":"fra-LSG:1Cor.15.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:1Cor.15.44","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.44","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:44","prev_osis_id":"1Cor.015.043,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.44\" class=\"v\">44<\/sup>il est sem\u00e9 corps animal, il ressuscite corps spirituel. S\u2019il y a un corps animal, il y a aussi un corps spirituel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.45","name":"1 Corinthiens 15:45","id":"fra-LSG:1Cor.15.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.43","name":"1 Corinthiens 15:43","id":"fra-LSG:1Cor.15.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:1Cor.15.45","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.45","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:45","prev_osis_id":"1Cor.015.044,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.45\" class=\"v\">45<\/sup>C\u2019est pourquoi il est \u00e9crit: Le premier homme, Adam, devint une \u00e2me vivante. Le dernier Adam est devenu un esprit vivifiant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.46","name":"1 Corinthiens 15:46","id":"fra-LSG:1Cor.15.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.44","name":"1 Corinthiens 15:44","id":"fra-LSG:1Cor.15.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:1Cor.15.46","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.46","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:46","prev_osis_id":"1Cor.015.045,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.46\" class=\"v\">46<\/sup>Mais ce qui est spirituel n\u2019est pas le premier, c\u2019est ce qui est animal; ce qui est spirituel vient ensuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.47","name":"1 Corinthiens 15:47","id":"fra-LSG:1Cor.15.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.45","name":"1 Corinthiens 15:45","id":"fra-LSG:1Cor.15.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:1Cor.15.47","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.47","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:47","prev_osis_id":"1Cor.015.046,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.47\" class=\"v\">47<\/sup>Le premier homme, tir\u00e9 de la terre, est terrestre; le second homme est du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.48","name":"1 Corinthiens 15:48","id":"fra-LSG:1Cor.15.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.46","name":"1 Corinthiens 15:46","id":"fra-LSG:1Cor.15.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:1Cor.15.48","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.48","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:48","prev_osis_id":"1Cor.015.047,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.48\" class=\"v\">48<\/sup>Tel est le terrestre, tels sont aussi les terrestres; et tel est le c\u00e9leste, tels sont aussi les c\u00e9lestes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.49","name":"1 Corinthiens 15:49","id":"fra-LSG:1Cor.15.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.47","name":"1 Corinthiens 15:47","id":"fra-LSG:1Cor.15.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:1Cor.15.49","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.49","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:49","prev_osis_id":"1Cor.015.048,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.49\" class=\"v\">49<\/sup>Et de m\u00eame que nous avons port\u00e9 l\u2019image du terrestre, nous porterons aussi l\u2019image du c\u00e9leste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.50","name":"1 Corinthiens 15:50","id":"fra-LSG:1Cor.15.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.48","name":"1 Corinthiens 15:48","id":"fra-LSG:1Cor.15.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:1Cor.15.50","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.50","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:50","prev_osis_id":"1Cor.015.049,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.50\" class=\"v\">50<\/sup>Ce que je dis, fr\u00e8res, c\u2019est que la chair et le sang ne peuvent h\u00e9riter le royaume de Dieu, et que la corruption n\u2019h\u00e9rite pas l\u2019incorruptibilit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.51","name":"1 Corinthiens 15:51","id":"fra-LSG:1Cor.15.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.49","name":"1 Corinthiens 15:49","id":"fra-LSG:1Cor.15.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:1Cor.15.51","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.51","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:51","prev_osis_id":"1Cor.015.050,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.51\" class=\"v\">51<\/sup>Voici, je vous dis un myst\u00e8re: nous ne mourrons pas tous, mais tous nous serons chang\u00e9s,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.52","name":"1 Corinthiens 15:52","id":"fra-LSG:1Cor.15.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.50","name":"1 Corinthiens 15:50","id":"fra-LSG:1Cor.15.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:1Cor.15.52","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.52","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:52","prev_osis_id":"1Cor.015.051,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.52\" class=\"v\">52<\/sup>en un instant, en un clin d\u2019\u0153il, \u00e0 la derni\u00e8re trompette. La trompette sonnera, et les morts ressusciteront incorruptibles, et nous, nous serons chang\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.53","name":"1 Corinthiens 15:53","id":"fra-LSG:1Cor.15.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.51","name":"1 Corinthiens 15:51","id":"fra-LSG:1Cor.15.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:1Cor.15.53","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.53","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:53","prev_osis_id":"1Cor.015.052,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.53\" class=\"v\">53<\/sup>Car il faut que ce corps corruptible rev\u00eate l\u2019incorruptibilit\u00e9, et que ce corps mortel rev\u00eate l\u2019immortalit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.54","name":"1 Corinthiens 15:54","id":"fra-LSG:1Cor.15.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.52","name":"1 Corinthiens 15:52","id":"fra-LSG:1Cor.15.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:1Cor.15.54","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.54","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:54","prev_osis_id":"1Cor.015.053,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.15.54\" class=\"v\">54<\/sup>Lorsque ce corps corruptible aura rev\u00eatu l\u2019incorruptibilit\u00e9, et que ce corps mortel aura rev\u00eatu l\u2019immortalit\u00e9, alors s\u2019accomplira la parole qui est \u00e9crite:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    La mort a \u00e9t\u00e9 engloutie dans la victoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.55","name":"1 Corinthiens 15:55","id":"fra-LSG:1Cor.15.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.53","name":"1 Corinthiens 15:53","id":"fra-LSG:1Cor.15.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:1Cor.15.55","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.55","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:55","prev_osis_id":"1Cor.015.054,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.056,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"1Cor.15.55\" class=\"v\">55<\/sup>O mort, o\u00f9 est ta victoire?<\/p>\n<p class=\"q\">O mort, o\u00f9 est ton aiguillon?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.56","name":"1 Corinthiens 15:56","id":"fra-LSG:1Cor.15.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.54","name":"1 Corinthiens 15:54","id":"fra-LSG:1Cor.15.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:1Cor.15.56","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.56","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:56","prev_osis_id":"1Cor.015.055,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.057,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Cor.15.56\" class=\"v\">56<\/sup>L\u2019aiguillon de la mort, c\u2019est le p\u00e9ch\u00e9; et la puissance du p\u00e9ch\u00e9, c\u2019est la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.57","name":"1 Corinthiens 15:57","id":"fra-LSG:1Cor.15.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.55","name":"1 Corinthiens 15:55","id":"fra-LSG:1Cor.15.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:1Cor.15.57","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.57","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:57","prev_osis_id":"1Cor.015.056,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.015.058,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Cor.15.57\" class=\"v\">57<\/sup>Mais gr\u00e2ces soient rendues \u00e0 Dieu, qui nous donne la victoire par notre Seigneur J\u00e9sus-Christ!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.58","name":"1 Corinthiens 15:58","id":"fra-LSG:1Cor.15.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.56","name":"1 Corinthiens 15:56","id":"fra-LSG:1Cor.15.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:1Cor.15.58","osis_end":"fra-LSG:1Cor.15.58","label":"","reference":"1 Corinthiens 15:58","prev_osis_id":"1Cor.015.057,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.016.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Cor.15.58\" class=\"v\">58<\/sup>Ainsi, mes fr\u00e8res bien-aim\u00e9s, soyez fermes, in\u00e9branlables, travaillant de mieux en mieux \u00e0 l\u2019\u0153uvre du Seigneur, sachant que votre travail ne sera pas vain dans le Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.15","name":"1 Corinthiens 15","id":"fra-LSG:1Cor.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.1","name":"1 Corinthiens 16:1","id":"fra-LSG:1Cor.16.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.15.57","name":"1 Corinthiens 15:57","id":"fra-LSG:1Cor.15.57"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd40e578.30752512');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd40e578.30752512\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd40e578.30752512","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd40e578.30752512'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd40e578.30752512\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}