{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Cor.9.1","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.1","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:1","prev_osis_id":"1Cor.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Lu 10:7. Ga 6:6. 1 Ti 5:17, 18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ne suis-je pas libre? Ne suis-je pas ap\u00f4tre? N\u2019ai-je pas vu J\u00e9sus notre Seigneur? N\u2019\u00eates-vous pas mon \u0153uvre dans le Seigneur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.2","name":"1 Corinthiens 9:2","id":"fra-LSG:1Cor.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.8.13","name":"1 Corinthiens 8:13","id":"fra-LSG:1Cor.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Cor.9.2","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.2","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:2","prev_osis_id":"1Cor.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Si pour d\u2019autres je ne suis pas ap\u00f4tre, je le suis au moins pour vous; car vous \u00eates le sceau de mon apostolat dans le Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.3","name":"1 Corinthiens 9:3","id":"fra-LSG:1Cor.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.1","name":"1 Corinthiens 9:1","id":"fra-LSG:1Cor.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Cor.9.3","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.3","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:3","prev_osis_id":"1Cor.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>C\u2019est l\u00e0 ma d\u00e9fense contre ceux qui m\u2019accusent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.4","name":"1 Corinthiens 9:4","id":"fra-LSG:1Cor.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.2","name":"1 Corinthiens 9:2","id":"fra-LSG:1Cor.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Cor.9.4","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.4","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:4","prev_osis_id":"1Cor.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>N\u2019avons-nous pas le droit de manger et de boire?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.5","name":"1 Corinthiens 9:5","id":"fra-LSG:1Cor.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.3","name":"1 Corinthiens 9:3","id":"fra-LSG:1Cor.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Cor.9.5","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.5","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:5","prev_osis_id":"1Cor.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>N\u2019avons-nous pas le droit de mener avec nous une s\u0153ur qui soit notre femme, comme font les autres ap\u00f4tres, et les fr\u00e8res du Seigneur, et C\u00e9phas?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.6","name":"1 Corinthiens 9:6","id":"fra-LSG:1Cor.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.4","name":"1 Corinthiens 9:4","id":"fra-LSG:1Cor.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Cor.9.6","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.6","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:6","prev_osis_id":"1Cor.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ou bien, est-ce que moi seul et Barnabas nous n\u2019avons pas le droit de ne point travailler?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.7","name":"1 Corinthiens 9:7","id":"fra-LSG:1Cor.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.5","name":"1 Corinthiens 9:5","id":"fra-LSG:1Cor.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Cor.9.7","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.7","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:7","prev_osis_id":"1Cor.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Qui jamais fait le service militaire \u00e0 ses propres frais? Qui est-ce qui plante une vigne, et n\u2019en mange pas le fruit? Qui est-ce qui fait pa\u00eetre un troupeau, et ne se nourrit pas du lait du troupeau?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.8","name":"1 Corinthiens 9:8","id":"fra-LSG:1Cor.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.6","name":"1 Corinthiens 9:6","id":"fra-LSG:1Cor.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Cor.9.8","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.8","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:8","prev_osis_id":"1Cor.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ces choses que je dis, n\u2019existent-elles que dans les usages des hommes? La loi ne les dit-elle pas aussi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.9","name":"1 Corinthiens 9:9","id":"fra-LSG:1Cor.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.7","name":"1 Corinthiens 9:7","id":"fra-LSG:1Cor.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Cor.9.9","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.9","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:9","prev_osis_id":"1Cor.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car il est \u00e9crit dans la loi de Mo\u00efse: Tu n\u2019emmuselleras point le b\u0153uf quand il foule le grain. Dieu se met-il en peine des b\u0153ufs,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.10","name":"1 Corinthiens 9:10","id":"fra-LSG:1Cor.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.8","name":"1 Corinthiens 9:8","id":"fra-LSG:1Cor.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Cor.9.10","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.10","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:10","prev_osis_id":"1Cor.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>ou parle-t-il uniquement \u00e0 cause de nous? Oui, c\u2019est \u00e0 cause de nous qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit que celui qui laboure doit labourer avec esp\u00e9rance, et celui qui foule le grain fouler avec l\u2019esp\u00e9rance d\u2019y avoir part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.11","name":"1 Corinthiens 9:11","id":"fra-LSG:1Cor.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.9","name":"1 Corinthiens 9:9","id":"fra-LSG:1Cor.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Cor.9.11","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.11","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:11","prev_osis_id":"1Cor.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Si nous avons sem\u00e9 parmi vous les biens spirituels, est-ce une grosse affaire si nous moissonnons vos biens temporels.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.12","name":"1 Corinthiens 9:12","id":"fra-LSG:1Cor.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.10","name":"1 Corinthiens 9:10","id":"fra-LSG:1Cor.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Cor.9.12","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.12","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:12","prev_osis_id":"1Cor.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Si d\u2019autres jouissent de ce droit sur vous, n\u2019est-ce pas plut\u00f4t \u00e0 nous d\u2019en jouir? Mais nous n\u2019avons point us\u00e9 de ce droit; au contraire, nous souffrons tout, afin de ne pas cr\u00e9er d\u2019obstacle \u00e0 l\u2019\u00c9vangile de Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.13","name":"1 Corinthiens 9:13","id":"fra-LSG:1Cor.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.11","name":"1 Corinthiens 9:11","id":"fra-LSG:1Cor.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Cor.9.13","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.13","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:13","prev_osis_id":"1Cor.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ne savez-vous pas que ceux qui remplissent les fonctions sacr\u00e9es sont nourris par le temple, que ceux qui servent \u00e0 l\u2019autel ont part \u00e0 l\u2019autel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.14","name":"1 Corinthiens 9:14","id":"fra-LSG:1Cor.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.12","name":"1 Corinthiens 9:12","id":"fra-LSG:1Cor.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Cor.9.14","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.14","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:14","prev_osis_id":"1Cor.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>De m\u00eame aussi, le Seigneur a ordonn\u00e9 \u00e0 ceux qui annoncent l\u2019\u00c9vangile de vivre de l\u2019\u00c9vangile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.15","name":"1 Corinthiens 9:15","id":"fra-LSG:1Cor.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.13","name":"1 Corinthiens 9:13","id":"fra-LSG:1Cor.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Cor.9.15","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.15","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:15","prev_osis_id":"1Cor.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-23: cf. (2 Co 11:7-12; 12:13-15. Ac 20:34, 35.) 1 Co 10:24, 33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Pour moi, je n\u2019ai us\u00e9 d\u2019aucun de ces droits, et ce n\u2019est pas afin de les r\u00e9clamer en ma faveur que j\u2019\u00e9cris ainsi; car j\u2019aimerais mieux mourir que de me laisser enlever ce sujet de gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.16","name":"1 Corinthiens 9:16","id":"fra-LSG:1Cor.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.14","name":"1 Corinthiens 9:14","id":"fra-LSG:1Cor.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Cor.9.16","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.16","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:16","prev_osis_id":"1Cor.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Si j\u2019annonce l\u2019\u00c9vangile, ce n\u2019est pas pour moi un sujet de gloire, car la n\u00e9cessit\u00e9 m\u2019en est impos\u00e9e, et malheur \u00e0 moi si je n\u2019annonce pas l\u2019\u00c9vangile!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.17","name":"1 Corinthiens 9:17","id":"fra-LSG:1Cor.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.15","name":"1 Corinthiens 9:15","id":"fra-LSG:1Cor.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Cor.9.17","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.17","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:17","prev_osis_id":"1Cor.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Si je le fais de bon c\u0153ur, j\u2019en ai la r\u00e9compense; mais si je le fais malgr\u00e9 moi, c\u2019est une charge qui m\u2019est confi\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.18","name":"1 Corinthiens 9:18","id":"fra-LSG:1Cor.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.16","name":"1 Corinthiens 9:16","id":"fra-LSG:1Cor.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Cor.9.18","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.18","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:18","prev_osis_id":"1Cor.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Quelle est donc ma r\u00e9compense? C\u2019est d\u2019offrir gratuitement l\u2019\u00c9vangile que j\u2019annonce, sans user de mon droit de pr\u00e9dicateur de l\u2019\u00c9vangile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.19","name":"1 Corinthiens 9:19","id":"fra-LSG:1Cor.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.17","name":"1 Corinthiens 9:17","id":"fra-LSG:1Cor.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Cor.9.19","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.19","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:19","prev_osis_id":"1Cor.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car, bien que je sois libre \u00e0 l\u2019\u00e9gard de tous, je me suis rendu le serviteur de tous, afin de gagner le plus grand nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.20","name":"1 Corinthiens 9:20","id":"fra-LSG:1Cor.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.18","name":"1 Corinthiens 9:18","id":"fra-LSG:1Cor.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Cor.9.20","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.20","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:20","prev_osis_id":"1Cor.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Avec les Juifs, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 comme Juif, afin de gagner les Juifs; avec ceux qui sont sous la loi, comme sous la loi (quoique je ne sois pas moi-m\u00eame sous la loi), afin de gagner ceux qui sont sous la loi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.21","name":"1 Corinthiens 9:21","id":"fra-LSG:1Cor.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.19","name":"1 Corinthiens 9:19","id":"fra-LSG:1Cor.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Cor.9.21","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.21","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:21","prev_osis_id":"1Cor.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>avec ceux qui sont sans loi, comme sans loi (quoique je ne sois point sans la loi de Dieu, \u00e9tant sous la loi de Christ), afin de gagner ceux qui sont sans loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.22","name":"1 Corinthiens 9:22","id":"fra-LSG:1Cor.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.20","name":"1 Corinthiens 9:20","id":"fra-LSG:1Cor.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Cor.9.22","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.22","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:22","prev_osis_id":"1Cor.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>J\u2019ai \u00e9t\u00e9 faible avec les faibles, afin de gagner les faibles. Je me suis fait tout \u00e0 tous, afin d\u2019en sauver de toute mani\u00e8re quelques-uns.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.23","name":"1 Corinthiens 9:23","id":"fra-LSG:1Cor.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.21","name":"1 Corinthiens 9:21","id":"fra-LSG:1Cor.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Cor.9.23","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.23","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:23","prev_osis_id":"1Cor.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je fais tout \u00e0 cause de l\u2019\u00c9vangile, afin d\u2019y avoir part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.24","name":"1 Corinthiens 9:24","id":"fra-LSG:1Cor.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.22","name":"1 Corinthiens 9:22","id":"fra-LSG:1Cor.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Cor.9.24","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.24","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:24","prev_osis_id":"1Cor.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.025,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 24-27: cf. 2 Ti 2:3-6; 4:5-8. Ph 3:10-14. Ro 8:13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ne savez-vous pas que ceux qui courent dans le stade courent tous, mais qu\u2019un seul remporte le prix? Courez de mani\u00e8re \u00e0 le remporter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.25","name":"1 Corinthiens 9:25","id":"fra-LSG:1Cor.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.23","name":"1 Corinthiens 9:23","id":"fra-LSG:1Cor.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Cor.9.25","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.25","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:25","prev_osis_id":"1Cor.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Tous ceux qui combattent s\u2019imposent toute esp\u00e8ce d\u2019abstinences, et ils le font pour obtenir une couronne corruptible; mais nous, faisons-le pour une couronne incorruptible.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.26","name":"1 Corinthiens 9:26","id":"fra-LSG:1Cor.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.24","name":"1 Corinthiens 9:24","id":"fra-LSG:1Cor.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Cor.9.26","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.26","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:26","prev_osis_id":"1Cor.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Moi donc, je cours, non pas comme \u00e0 l\u2019aventure; je frappe, non pas comme battant l\u2019air.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.27","name":"1 Corinthiens 9:27","id":"fra-LSG:1Cor.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.25","name":"1 Corinthiens 9:25","id":"fra-LSG:1Cor.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Cor.9.27","osis_end":"fra-LSG:1Cor.9.27","label":"","reference":"1 Corinthiens 9:27","prev_osis_id":"1Cor.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Mais je traite durement mon corps et je le tiens assujetti, de peur d\u2019\u00eatre moi-m\u00eame rejet\u00e9, apr\u00e8s avoir pr\u00each\u00e9 aux autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.9","name":"1 Corinthiens 9","id":"fra-LSG:1Cor.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.10.1","name":"1 Corinthiens 10:1","id":"fra-LSG:1Cor.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.9.26","name":"1 Corinthiens 9:26","id":"fra-LSG:1Cor.9.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc69665a3.50620366');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc69665a3.50620366\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc69665a3.50620366","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc69665a3.50620366'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc69665a3.50620366\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}