{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Cor.13.1","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.1","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:1","prev_osis_id":"1Cor.012.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La charit\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (Mt 22:36-40. Ro 13:8-10. Col 3:14.) (1 Jn 3:16-19; 4:7-12, 16-21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Quand je parlerais les langues des hommes et des anges, si je n\u2019ai pas la charit\u00e9, je suis un airain qui r\u00e9sonne, ou une cymbale qui retentit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.2","name":"1 Corinthiens 13:2","id":"fra-LSG:1Cor.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.12.31","name":"1 Corinthiens 12:31","id":"fra-LSG:1Cor.12.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Cor.13.2","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.2","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:2","prev_osis_id":"1Cor.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et quand j\u2019aurais le don de proph\u00e9tie, la science de tous les myst\u00e8res et toute la connaissance, quand j\u2019aurais m\u00eame toute la foi jusqu\u2019\u00e0 transporter des montagnes, si je n\u2019ai pas la charit\u00e9, je ne suis rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.3","name":"1 Corinthiens 13:3","id":"fra-LSG:1Cor.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.1","name":"1 Corinthiens 13:1","id":"fra-LSG:1Cor.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Cor.13.3","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.3","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:3","prev_osis_id":"1Cor.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et quand je distribuerais tous mes biens pour la nourriture des pauvres, quand je livrerais m\u00eame mon corps pour \u00eatre br\u00fbl\u00e9, si je n\u2019ai pas la charit\u00e9, cela ne me sert de rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.4","name":"1 Corinthiens 13:4","id":"fra-LSG:1Cor.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.2","name":"1 Corinthiens 13:2","id":"fra-LSG:1Cor.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Cor.13.4","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.4","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:4","prev_osis_id":"1Cor.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>La charit\u00e9 est patiente, elle est pleine de bont\u00e9; la charit\u00e9 n\u2019est point envieuse; la charit\u00e9 ne se vante point, elle ne s\u2019enfle point d\u2019orgueil,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.5","name":"1 Corinthiens 13:5","id":"fra-LSG:1Cor.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.3","name":"1 Corinthiens 13:3","id":"fra-LSG:1Cor.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Cor.13.5","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.5","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:5","prev_osis_id":"1Cor.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>elle ne fait rien de malhonn\u00eate, elle ne cherche point son int\u00e9r\u00eat, elle ne s\u2019irrite point, elle ne soup\u00e7onne point le mal,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.6","name":"1 Corinthiens 13:6","id":"fra-LSG:1Cor.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.4","name":"1 Corinthiens 13:4","id":"fra-LSG:1Cor.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Cor.13.6","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.6","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:6","prev_osis_id":"1Cor.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>elle ne se r\u00e9jouit point de l\u2019injustice, mais elle se r\u00e9jouit de la v\u00e9rit\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.7","name":"1 Corinthiens 13:7","id":"fra-LSG:1Cor.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.5","name":"1 Corinthiens 13:5","id":"fra-LSG:1Cor.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Cor.13.7","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.7","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:7","prev_osis_id":"1Cor.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>elle excuse tout, elle croit tout, elle esp\u00e8re tout, elle supporte tout.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.8","name":"1 Corinthiens 13:8","id":"fra-LSG:1Cor.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.6","name":"1 Corinthiens 13:6","id":"fra-LSG:1Cor.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Cor.13.8","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.8","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:8","prev_osis_id":"1Cor.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>La charit\u00e9 ne p\u00e9rit jamais. Les proph\u00e9ties prendront fin, les langues cesseront, la connaissance dispara\u00eetra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.9","name":"1 Corinthiens 13:9","id":"fra-LSG:1Cor.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.7","name":"1 Corinthiens 13:7","id":"fra-LSG:1Cor.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Cor.13.9","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.9","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:9","prev_osis_id":"1Cor.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car nous connaissons en partie, et nous proph\u00e9tisons en partie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.10","name":"1 Corinthiens 13:10","id":"fra-LSG:1Cor.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.8","name":"1 Corinthiens 13:8","id":"fra-LSG:1Cor.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Cor.13.10","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.10","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:10","prev_osis_id":"1Cor.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>mais quand ce qui est parfait sera venu, ce qui est partiel dispara\u00eetra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.11","name":"1 Corinthiens 13:11","id":"fra-LSG:1Cor.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.9","name":"1 Corinthiens 13:9","id":"fra-LSG:1Cor.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Cor.13.11","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.11","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:11","prev_osis_id":"1Cor.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Lorsque j\u2019\u00e9tais enfant, je parlais comme un enfant, je pensais comme un enfant, je raisonnais comme un enfant; lorsque je suis devenu homme, j\u2019ai fait dispara\u00eetre ce qui \u00e9tait de l\u2019enfant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.12","name":"1 Corinthiens 13:12","id":"fra-LSG:1Cor.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.10","name":"1 Corinthiens 13:10","id":"fra-LSG:1Cor.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Cor.13.12","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.12","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:12","prev_osis_id":"1Cor.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Aujourd\u2019hui nous voyons au moyen d\u2019un miroir, d\u2019une mani\u00e8re obscure, mais alors nous verrons face \u00e0 face; aujourd\u2019hui je connais en partie, mais alors je conna\u00eetrai comme j\u2019ai \u00e9t\u00e9 connu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.13","name":"1 Corinthiens 13:13","id":"fra-LSG:1Cor.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.11","name":"1 Corinthiens 13:11","id":"fra-LSG:1Cor.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Cor.13.13","osis_end":"fra-LSG:1Cor.13.13","label":"","reference":"1 Corinthiens 13:13","prev_osis_id":"1Cor.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Cor.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Cor.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Maintenant donc ces trois choses demeurent: la foi, l\u2019esp\u00e9rance, la charit\u00e9; mais la plus grande de ces choses, c\u2019est la charit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Cor.13","name":"1 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:1Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.14.1","name":"1 Corinthiens 14:1","id":"fra-LSG:1Cor.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.13.12","name":"1 Corinthiens 13:12","id":"fra-LSG:1Cor.13.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf401fc9.50947287');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf401fc9.50947287\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf401fc9.50947287","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf401fc9.50947287'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf401fc9.50947287\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}