{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.26.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:1","prev_osis_id":"Deut.025.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les pr\u00e9mices<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (Ex 23:19. Pr 3:9, 10.) (De 5:15; 7:18, 19; 8:2, 10.) (Ps 103:1, 2. 1 Ti 4:4, 5.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque tu seras entr\u00e9 dans le pays que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne pour h\u00e9ritage, lorsque tu le poss\u00e9deras et y seras \u00e9tabli,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.2","name":"Deut\u00e9ronome 26:2","id":"fra-LSG:Deut.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.25.19","name":"Deut\u00e9ronome 25:19","id":"fra-LSG:Deut.25.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.26.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:2","prev_osis_id":"Deut.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>tu prendras des pr\u00e9mices de tous les fruits que tu retireras du sol dans le pays que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne, tu les mettras dans une corbeille, et tu iras au lieu que choisira l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, pour y faire r\u00e9sider son nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.3","name":"Deut\u00e9ronome 26:3","id":"fra-LSG:Deut.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.1","name":"Deut\u00e9ronome 26:1","id":"fra-LSG:Deut.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.26.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:3","prev_osis_id":"Deut.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu te pr\u00e9senteras au sacrificateur alors en fonction, et tu lui diras: Je d\u00e9clare aujourd\u2019hui \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, que je suis entr\u00e9 dans le pays que l\u2019\u00c9ternel a jur\u00e9 \u00e0 nos p\u00e8res de nous donner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.4","name":"Deut\u00e9ronome 26:4","id":"fra-LSG:Deut.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.2","name":"Deut\u00e9ronome 26:2","id":"fra-LSG:Deut.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.26.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:4","prev_osis_id":"Deut.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le sacrificateur recevra la corbeille de ta main, et la d\u00e9posera devant l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.5","name":"Deut\u00e9ronome 26:5","id":"fra-LSG:Deut.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.3","name":"Deut\u00e9ronome 26:3","id":"fra-LSG:Deut.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.26.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:5","prev_osis_id":"Deut.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu prendras encore la parole, et tu diras devant l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu: Mon p\u00e8re \u00e9tait un Aram\u00e9en nomade; il descendit en \u00c9gypte avec peu de gens, et il y fixa son s\u00e9jour; l\u00e0, il devint une nation grande, puissante et nombreuse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.6","name":"Deut\u00e9ronome 26:6","id":"fra-LSG:Deut.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.4","name":"Deut\u00e9ronome 26:4","id":"fra-LSG:Deut.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.26.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:6","prev_osis_id":"Deut.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les \u00c9gyptiens nous maltrait\u00e8rent et nous opprim\u00e8rent, et ils nous soumirent \u00e0 une dure servitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.7","name":"Deut\u00e9ronome 26:7","id":"fra-LSG:Deut.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.5","name":"Deut\u00e9ronome 26:5","id":"fra-LSG:Deut.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.26.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:7","prev_osis_id":"Deut.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>Nous cri\u00e2mes \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de nos p\u00e8res. L\u2019\u00c9ternel entendit notre voix, et il vit notre oppression, nos peines et nos mis\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.8","name":"Deut\u00e9ronome 26:8","id":"fra-LSG:Deut.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.6","name":"Deut\u00e9ronome 26:6","id":"fra-LSG:Deut.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.26.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:8","prev_osis_id":"Deut.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel nous fit sortir d\u2019\u00c9gypte, \u00e0 main forte et \u00e0 bras \u00e9tendu, avec des prodiges de terreur, avec des signes et des miracles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.9","name":"Deut\u00e9ronome 26:9","id":"fra-LSG:Deut.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.7","name":"Deut\u00e9ronome 26:7","id":"fra-LSG:Deut.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.26.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:9","prev_osis_id":"Deut.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il nous a conduits dans ce lieu, et il nous a donn\u00e9 ce pays, pays o\u00f9 coulent le lait et le miel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.10","name":"Deut\u00e9ronome 26:10","id":"fra-LSG:Deut.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.8","name":"Deut\u00e9ronome 26:8","id":"fra-LSG:Deut.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.26.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:10","prev_osis_id":"Deut.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>Maintenant voici, j\u2019apporte les pr\u00e9mices des fruits du sol que tu m\u2019as donn\u00e9, \u00f4 \u00c9ternel! Tu les d\u00e9poseras devant l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, et tu te prosterneras devant l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.11","name":"Deut\u00e9ronome 26:11","id":"fra-LSG:Deut.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.9","name":"Deut\u00e9ronome 26:9","id":"fra-LSG:Deut.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.26.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:11","prev_osis_id":"Deut.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>Puis tu te r\u00e9jouiras, avec le L\u00e9vite et avec l\u2019\u00e9tranger qui sera au milieu de toi, pour tous les biens que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, t\u2019a donn\u00e9s, \u00e0 toi et \u00e0 ta maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.12","name":"Deut\u00e9ronome 26:12","id":"fra-LSG:Deut.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.10","name":"Deut\u00e9ronome 26:10","id":"fra-LSG:Deut.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.26.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:12","prev_osis_id":"Deut.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les d\u00eemes de la troisi\u00e8me ann\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-15: cf. De 14:22-29; 11:12-14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>Lorsque tu auras achev\u00e9 de lever toute la d\u00eeme de tes produits, la troisi\u00e8me ann\u00e9e, l\u2019ann\u00e9e de la d\u00eeme, tu la donneras au L\u00e9vite, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, \u00e0 l\u2019orphelin et \u00e0 la veuve; et ils mangeront et se rassasieront, dans tes portes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.13","name":"Deut\u00e9ronome 26:13","id":"fra-LSG:Deut.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.11","name":"Deut\u00e9ronome 26:11","id":"fra-LSG:Deut.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.26.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:13","prev_osis_id":"Deut.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu diras devant l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu: J\u2019ai \u00f4t\u00e9 de ma maison ce qui est consacr\u00e9, et je l\u2019ai donn\u00e9 au L\u00e9vite, \u00e0 l\u2019\u00e9tranger, \u00e0 l\u2019orphelin et \u00e0 la veuve, selon tous les ordres que tu m\u2019as prescrits; je n\u2019ai transgress\u00e9 ni oubli\u00e9 aucun de tes commandements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.14","name":"Deut\u00e9ronome 26:14","id":"fra-LSG:Deut.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.12","name":"Deut\u00e9ronome 26:12","id":"fra-LSG:Deut.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.26.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:14","prev_osis_id":"Deut.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je n\u2019ai rien mang\u00e9 de ces choses pendant mon deuil, je n\u2019en ai rien fait dispara\u00eetre pour un usage impur, et je n\u2019en ai rien donn\u00e9 \u00e0 l\u2019occasion d\u2019un mort; j\u2019ai ob\u00e9i \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, mon Dieu, j\u2019ai agi selon tous les ordres que tu m\u2019as prescrits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.15","name":"Deut\u00e9ronome 26:15","id":"fra-LSG:Deut.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.13","name":"Deut\u00e9ronome 26:13","id":"fra-LSG:Deut.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.26.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:15","prev_osis_id":"Deut.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Regarde de ta demeure sainte, des cieux, et b\u00e9nis ton peuple d\u2019Isra\u00ebl et le pays que tu nous as donn\u00e9, comme tu l\u2019avais jur\u00e9 \u00e0 nos p\u00e8res, ce pays o\u00f9 coulent le lait et le miel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.16","name":"Deut\u00e9ronome 26:16","id":"fra-LSG:Deut.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.14","name":"Deut\u00e9ronome 26:14","id":"fra-LSG:Deut.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.26.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:16","prev_osis_id":"Deut.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-19: cf. Ex 19:4-8. 1 Pi 2:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>Aujourd\u2019hui, l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te commande de mettre en pratique ces lois et ces ordonnances; tu les observeras et tu les mettras en pratique de tout ton c\u0153ur et de toute ton \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.17","name":"Deut\u00e9ronome 26:17","id":"fra-LSG:Deut.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.15","name":"Deut\u00e9ronome 26:15","id":"fra-LSG:Deut.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.26.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:17","prev_osis_id":"Deut.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>Aujourd\u2019hui, tu as fait promettre \u00e0 l\u2019\u00c9ternel qu\u2019il sera ton Dieu, afin que tu marches dans ses voies, que tu observes ses lois, ses commandements et ses ordonnances, et que tu ob\u00e9isses \u00e0 sa voix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.18","name":"Deut\u00e9ronome 26:18","id":"fra-LSG:Deut.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.16","name":"Deut\u00e9ronome 26:16","id":"fra-LSG:Deut.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.26.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:18","prev_osis_id":"Deut.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et aujourd\u2019hui, l\u2019\u00c9ternel t\u2019a fait promettre que tu seras un peuple qui lui appartiendra, comme il te l\u2019a dit, et que tu observeras tous ses commandements,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.19","name":"Deut\u00e9ronome 26:19","id":"fra-LSG:Deut.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.17","name":"Deut\u00e9ronome 26:17","id":"fra-LSG:Deut.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.26.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.26.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 26:19","prev_osis_id":"Deut.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>afin qu\u2019il te donne sur toutes les nations qu\u2019il a cr\u00e9\u00e9es la sup\u00e9riorit\u00e9 en gloire, en renom et en magnificence, et afin que tu sois un peuple saint pour l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, comme il te l\u2019a dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.26","name":"Deut\u00e9ronome 26","id":"fra-LSG:Deut.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.1","name":"Deut\u00e9ronome 27:1","id":"fra-LSG:Deut.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.18","name":"Deut\u00e9ronome 26:18","id":"fra-LSG:Deut.26.18"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1e20315.73785496');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e20315.73785496\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1e20315.73785496","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1e20315.73785496'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e20315.73785496\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}