{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.9.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:1","prev_osis_id":"Deut.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Souvenir des r\u00e9bellions d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-29: cf. (Ps 44:2-4. Ge 15:16, 18. L\u00e9 18:24, 25.) (Ps 78:1-55. \u00c9z 20:5-22.) Ex 32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9coute, Isra\u00ebl! Tu vas aujourd\u2019hui passer le Jourdain, pour te rendre ma\u00eetre de nations plus grandes et plus puissantes que toi, de villes grandes et fortifi\u00e9es jusqu\u2019au ciel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.2","name":"Deut\u00e9ronome 9:2","id":"fra-LSG:Deut.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.8.20","name":"Deut\u00e9ronome 8:20","id":"fra-LSG:Deut.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.9.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:2","prev_osis_id":"Deut.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>d\u2019un peuple grand et de haute taille, les enfants d\u2019Anak, que tu connais, et dont tu as entendu dire: Qui pourra tenir contre les enfants d\u2019Anak?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.3","name":"Deut\u00e9ronome 9:3","id":"fra-LSG:Deut.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.1","name":"Deut\u00e9ronome 9:1","id":"fra-LSG:Deut.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.9.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:3","prev_osis_id":"Deut.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Sache aujourd\u2019hui que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, marchera lui-m\u00eame devant toi comme un feu d\u00e9vorant, c\u2019est lui qui les d\u00e9truira, qui les humiliera devant toi; et tu les chasseras, tu les feras p\u00e9rir promptement, comme l\u2019\u00c9ternel te l\u2019a dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.4","name":"Deut\u00e9ronome 9:4","id":"fra-LSG:Deut.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.2","name":"Deut\u00e9ronome 9:2","id":"fra-LSG:Deut.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.9.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:4","prev_osis_id":"Deut.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Lorsque l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, les chassera devant toi, ne dis pas en ton c\u0153ur: C\u2019est \u00e0 cause de ma justice que l\u2019\u00c9ternel me fait entrer en possession de ce pays. Car c\u2019est \u00e0 cause de la m\u00e9chancet\u00e9 de ces nations que l\u2019\u00c9ternel les chasse devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.5","name":"Deut\u00e9ronome 9:5","id":"fra-LSG:Deut.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.3","name":"Deut\u00e9ronome 9:3","id":"fra-LSG:Deut.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.9.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:5","prev_osis_id":"Deut.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Non, ce n\u2019est point \u00e0 cause de ta justice et de la droiture de ton c\u0153ur que tu entres en possession de leur pays; mais c\u2019est \u00e0 cause de la m\u00e9chancet\u00e9 de ces nations que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, les chasse devant toi, et c\u2019est pour confirmer la parole que l\u2019\u00c9ternel a jur\u00e9e \u00e0 tes p\u00e8res, \u00e0 Abraham, \u00e0 Isaac et \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.6","name":"Deut\u00e9ronome 9:6","id":"fra-LSG:Deut.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.4","name":"Deut\u00e9ronome 9:4","id":"fra-LSG:Deut.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.9.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:6","prev_osis_id":"Deut.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Sache donc que ce n\u2019est point \u00e0 cause de ta justice que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne ce bon pays pour que tu le poss\u00e8des; car tu es un peuple au cou roide.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.7","name":"Deut\u00e9ronome 9:7","id":"fra-LSG:Deut.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.5","name":"Deut\u00e9ronome 9:5","id":"fra-LSG:Deut.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.9.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:7","prev_osis_id":"Deut.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Souviens-toi, n\u2019oublie pas de quelle mani\u00e8re tu as excit\u00e9 la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, dans le d\u00e9sert. Depuis le jour o\u00f9 tu es sorti du pays d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 votre arriv\u00e9e dans ce lieu, vous avez \u00e9t\u00e9 rebelles contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.8","name":"Deut\u00e9ronome 9:8","id":"fra-LSG:Deut.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.6","name":"Deut\u00e9ronome 9:6","id":"fra-LSG:Deut.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.9.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:8","prev_osis_id":"Deut.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>A Horeb, vous excit\u00e2tes la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel; et l\u2019\u00c9ternel s\u2019irrita contre vous, et eut la pens\u00e9e de vous d\u00e9truire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.9","name":"Deut\u00e9ronome 9:9","id":"fra-LSG:Deut.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.7","name":"Deut\u00e9ronome 9:7","id":"fra-LSG:Deut.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.9.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:9","prev_osis_id":"Deut.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Lorsque je fus mont\u00e9 sur la montagne, pour prendre les tables de pierre, les tables de l\u2019alliance que l\u2019\u00c9ternel a trait\u00e9e avec vous, je demeurai sur la montagne quarante jours et quarante nuits, sans manger de pain et sans boire d\u2019eau;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.10","name":"Deut\u00e9ronome 9:10","id":"fra-LSG:Deut.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.8","name":"Deut\u00e9ronome 9:8","id":"fra-LSG:Deut.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.9.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:10","prev_osis_id":"Deut.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>et l\u2019\u00c9ternel me donna les deux tables de pierre \u00e9crites du doigt de Dieu, et contenant toutes les paroles que l\u2019\u00c9ternel vous avait dites sur la montagne, du milieu du feu, le jour de l\u2019assembl\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.11","name":"Deut\u00e9ronome 9:11","id":"fra-LSG:Deut.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.9","name":"Deut\u00e9ronome 9:9","id":"fra-LSG:Deut.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.9.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:11","prev_osis_id":"Deut.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ce fut au bout des quarante jours et des quarante nuits que l\u2019\u00c9ternel me donna les deux tables de pierre, les tables de l\u2019alliance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.12","name":"Deut\u00e9ronome 9:12","id":"fra-LSG:Deut.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.10","name":"Deut\u00e9ronome 9:10","id":"fra-LSG:Deut.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.9.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:12","prev_osis_id":"Deut.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit alors: L\u00e8ve-toi, descends en h\u00e2te d\u2019ici; car ton peuple, que tu as fait sortir d\u2019\u00c9gypte, s\u2019est corrompu. Ils se sont promptement \u00e9cart\u00e9s de la voie que je leur avais prescrite; ils se sont fait une image de fonte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.13","name":"Deut\u00e9ronome 9:13","id":"fra-LSG:Deut.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.11","name":"Deut\u00e9ronome 9:11","id":"fra-LSG:Deut.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.9.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:13","prev_osis_id":"Deut.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit: Je vois que ce peuple est un peuple au cou roide.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.14","name":"Deut\u00e9ronome 9:14","id":"fra-LSG:Deut.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.12","name":"Deut\u00e9ronome 9:12","id":"fra-LSG:Deut.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.9.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:14","prev_osis_id":"Deut.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Laisse-moi les d\u00e9truire et effacer leur nom de dessous les cieux; et je ferai de toi une nation plus puissante et plus nombreuse que ce peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.15","name":"Deut\u00e9ronome 9:15","id":"fra-LSG:Deut.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.13","name":"Deut\u00e9ronome 9:13","id":"fra-LSG:Deut.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.9.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:15","prev_osis_id":"Deut.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je retournai et je descendis de la montagne toute en feu, les deux tables de l\u2019alliance dans mes deux mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.16","name":"Deut\u00e9ronome 9:16","id":"fra-LSG:Deut.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.14","name":"Deut\u00e9ronome 9:14","id":"fra-LSG:Deut.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.9.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:16","prev_osis_id":"Deut.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je regardai, et voici, vous aviez p\u00e9ch\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, vous vous \u00e9tiez fait un veau de fonte, vous vous \u00e9tiez promptement \u00e9cart\u00e9s de la voie que vous avait prescrite l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.17","name":"Deut\u00e9ronome 9:17","id":"fra-LSG:Deut.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.15","name":"Deut\u00e9ronome 9:15","id":"fra-LSG:Deut.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.9.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:17","prev_osis_id":"Deut.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Je saisis les deux tables, je les jetai de mes mains, et je les brisai sous vos yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.18","name":"Deut\u00e9ronome 9:18","id":"fra-LSG:Deut.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.16","name":"Deut\u00e9ronome 9:16","id":"fra-LSG:Deut.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.9.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:18","prev_osis_id":"Deut.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je me prosternai devant l\u2019\u00c9ternel, comme auparavant, quarante jours et quarante nuits, sans manger de pain et sans boire d\u2019eau, \u00e0 cause de tous les p\u00e9ch\u00e9s que vous aviez commis en faisant ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, pour l\u2019irriter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.19","name":"Deut\u00e9ronome 9:19","id":"fra-LSG:Deut.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.17","name":"Deut\u00e9ronome 9:17","id":"fra-LSG:Deut.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.9.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:19","prev_osis_id":"Deut.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car j\u2019\u00e9tais effray\u00e9 \u00e0 la vue de la col\u00e8re et de la fureur dont l\u2019\u00c9ternel \u00e9tait anim\u00e9 contre vous jusqu\u2019\u00e0 vouloir vous d\u00e9truire. Mais l\u2019\u00c9ternel m\u2019exau\u00e7a encore cette fois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.20","name":"Deut\u00e9ronome 9:20","id":"fra-LSG:Deut.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.18","name":"Deut\u00e9ronome 9:18","id":"fra-LSG:Deut.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.9.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:20","prev_osis_id":"Deut.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019\u00c9ternel \u00e9tait aussi tr\u00e8s irrit\u00e9 contre Aaron, qu\u2019il voulait faire p\u00e9rir, et pour qui j\u2019interc\u00e9dai encore dans ce temps-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.21","name":"Deut\u00e9ronome 9:21","id":"fra-LSG:Deut.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.19","name":"Deut\u00e9ronome 9:19","id":"fra-LSG:Deut.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.9.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:21","prev_osis_id":"Deut.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je pris le veau que vous aviez fait, ce produit de votre p\u00e9ch\u00e9, je le br\u00fblai au feu, je le broyai jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il f\u00fbt r\u00e9duit en poudre, et je jetai cette poudre dans le torrent qui descend de la montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.22","name":"Deut\u00e9ronome 9:22","id":"fra-LSG:Deut.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.20","name":"Deut\u00e9ronome 9:20","id":"fra-LSG:Deut.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.9.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:22","prev_osis_id":"Deut.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>A Tabe\u00e9ra, \u00e0 Massa, et \u00e0 Kibroth-Hattaava, vous excit\u00e2tes la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.23","name":"Deut\u00e9ronome 9:23","id":"fra-LSG:Deut.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.21","name":"Deut\u00e9ronome 9:21","id":"fra-LSG:Deut.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.9.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:23","prev_osis_id":"Deut.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et lorsque l\u2019\u00c9ternel vous envoya \u00e0 Kad\u00e8s-Barn\u00e9a, en disant: Montez, et prenez possession du pays que je vous donne! Vous f\u00fbtes rebelles \u00e0 l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, vous n\u2019e\u00fbtes point foi en lui, et vous n\u2019ob\u00e9\u00eetes point \u00e0 sa voix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.24","name":"Deut\u00e9ronome 9:24","id":"fra-LSG:Deut.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.22","name":"Deut\u00e9ronome 9:22","id":"fra-LSG:Deut.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.9.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:24","prev_osis_id":"Deut.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Vous avez \u00e9t\u00e9 rebelles contre l\u2019\u00c9ternel depuis que je vous connais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.25","name":"Deut\u00e9ronome 9:25","id":"fra-LSG:Deut.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.23","name":"Deut\u00e9ronome 9:23","id":"fra-LSG:Deut.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.9.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:25","prev_osis_id":"Deut.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je me prosternai devant l\u2019\u00c9ternel, je me prosternai quarante jours et quarante nuits, parce que l\u2019\u00c9ternel avait dit qu\u2019il voulait vous d\u00e9truire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.26","name":"Deut\u00e9ronome 9:26","id":"fra-LSG:Deut.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.24","name":"Deut\u00e9ronome 9:24","id":"fra-LSG:Deut.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.9.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:26","prev_osis_id":"Deut.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je priai l\u2019\u00c9ternel, et je dis: Seigneur \u00c9ternel, ne d\u00e9truis pas ton peuple, ton h\u00e9ritage, que tu as rachet\u00e9 dans ta grandeur, que tu as fait sortir d\u2019\u00c9gypte par ta main puissante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.27","name":"Deut\u00e9ronome 9:27","id":"fra-LSG:Deut.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.25","name":"Deut\u00e9ronome 9:25","id":"fra-LSG:Deut.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Deut.9.27","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.27","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:27","prev_osis_id":"Deut.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Souviens-toi de tes serviteurs, Abraham, Isaac et Jacob. Ne regarde point \u00e0 l\u2019opini\u00e2tret\u00e9 de ce peuple, \u00e0 sa m\u00e9chancet\u00e9 et \u00e0 son p\u00e9ch\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.28","name":"Deut\u00e9ronome 9:28","id":"fra-LSG:Deut.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.26","name":"Deut\u00e9ronome 9:26","id":"fra-LSG:Deut.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Deut.9.28","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.28","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:28","prev_osis_id":"Deut.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>de peur que le pays d\u2019o\u00f9 tu nous as fait sortir ne dise: C\u2019est parce que l\u2019\u00c9ternel n\u2019avait pas le pouvoir de les mener dans le pays qu\u2019il leur avait promis, et c\u2019est parce qu\u2019il les ha\u00efssait, qu\u2019il les a fait sortir pour les faire mourir dans le d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.29","name":"Deut\u00e9ronome 9:29","id":"fra-LSG:Deut.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.27","name":"Deut\u00e9ronome 9:27","id":"fra-LSG:Deut.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Deut.9.29","osis_end":"fra-LSG:Deut.9.29","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 9:29","prev_osis_id":"Deut.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ils sont pourtant ton peuple et ton h\u00e9ritage, que tu as fait sortir d\u2019\u00c9gypte par ta grande puissance et par ton bras \u00e9tendu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.9","name":"Deut\u00e9ronome 9","id":"fra-LSG:Deut.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.10.1","name":"Deut\u00e9ronome 10:1","id":"fra-LSG:Deut.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.9.28","name":"Deut\u00e9ronome 9:28","id":"fra-LSG:Deut.9.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1ed09e8.32877086');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1ed09e8.32877086\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1ed09e8.32877086","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1ed09e8.32877086'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1ed09e8.32877086\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}