{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.33.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:1","prev_osis_id":"Deut.032.052,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">B\u00e9n\u00e9diction proph\u00e9tique de Mo\u00efse<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-29: cf. Ge 49:1-28. (Ex 28:17-21, 29, 30.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.33.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici la b\u00e9n\u00e9diction par laquelle Mo\u00efse, homme de Dieu, b\u00e9nit les enfants d\u2019Isra\u00ebl, avant sa mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.2","name":"Deut\u00e9ronome 33:2","id":"fra-LSG:Deut.33.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.52","name":"Deut\u00e9ronome 32:52","id":"fra-LSG:Deut.32.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.33.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:2","prev_osis_id":"Deut.033.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.33.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel est venu du Sina\u00ef,<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019est lev\u00e9 sur eux de S\u00e9ir,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a resplendi de la montagne de Paran,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il est sorti du milieu des saintes myriades:<\/p>\n<p class=\"q\">Il leur a de sa droite envoy\u00e9 le feu de la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.3","name":"Deut\u00e9ronome 33:3","id":"fra-LSG:Deut.33.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.1","name":"Deut\u00e9ronome 33:1","id":"fra-LSG:Deut.33.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.33.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:3","prev_osis_id":"Deut.033.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.3\" class=\"v\">3<\/sup>Oui, il aime les peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ses saints sont dans ta main.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se sont tenus \u00e0 tes pieds,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont re\u00e7u tes paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.4","name":"Deut\u00e9ronome 33:4","id":"fra-LSG:Deut.33.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.2","name":"Deut\u00e9ronome 33:2","id":"fra-LSG:Deut.33.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.33.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:4","prev_osis_id":"Deut.033.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mo\u00efse nous a donn\u00e9 la loi,<\/p>\n<p class=\"q\">H\u00e9ritage de l\u2019assembl\u00e9e de Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.5","name":"Deut\u00e9ronome 33:5","id":"fra-LSG:Deut.33.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.3","name":"Deut\u00e9ronome 33:3","id":"fra-LSG:Deut.33.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.33.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:5","prev_osis_id":"Deut.033.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il \u00e9tait roi en Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand s\u2019assemblaient les chefs du peuple<\/p>\n<p class=\"q\">Et les tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.6","name":"Deut\u00e9ronome 33:6","id":"fra-LSG:Deut.33.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.4","name":"Deut\u00e9ronome 33:4","id":"fra-LSG:Deut.33.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.33.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:6","prev_osis_id":"Deut.033.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.6\" class=\"v\">6<\/sup>Que Ruben vive et qu\u2019il ne meure point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ses hommes soient nombreux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.7","name":"Deut\u00e9ronome 33:7","id":"fra-LSG:Deut.33.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.5","name":"Deut\u00e9ronome 33:5","id":"fra-LSG:Deut.33.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.33.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:7","prev_osis_id":"Deut.033.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.33.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici sur Juda ce qu\u2019il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coute, \u00f4 \u00c9ternel! La voix de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ram\u00e8ne-le vers son peuple.<\/p>\n<p class=\"q\">Que ses mains soient puissantes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tu lui sois en aide contre ses ennemis!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.8","name":"Deut\u00e9ronome 33:8","id":"fra-LSG:Deut.33.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.6","name":"Deut\u00e9ronome 33:6","id":"fra-LSG:Deut.33.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.33.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:8","prev_osis_id":"Deut.033.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.33.8\" class=\"v\">8<\/sup>Sur L\u00e9vi il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Les thummim et les urim ont \u00e9t\u00e9 confi\u00e9s \u00e0 l\u2019homme saint,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu as tent\u00e9 \u00e0 Massa,<\/p>\n<p class=\"q\">Et avec qui tu as contest\u00e9 aux eaux de Meriba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.9","name":"Deut\u00e9ronome 33:9","id":"fra-LSG:Deut.33.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.7","name":"Deut\u00e9ronome 33:7","id":"fra-LSG:Deut.33.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.33.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:9","prev_osis_id":"Deut.033.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u00e9vi dit de son p\u00e8re et de sa m\u00e8re:<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne les ai point vus!<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne distingue point ses fr\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne conna\u00eet point ses enfants.<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils observent ta parole,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils gardent ton alliance;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.10","name":"Deut\u00e9ronome 33:10","id":"fra-LSG:Deut.33.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.8","name":"Deut\u00e9ronome 33:8","id":"fra-LSG:Deut.33.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.33.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:10","prev_osis_id":"Deut.033.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils enseignent tes ordonnances \u00e0 Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ta loi \u00e0 Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils mettent l\u2019encens sous tes narines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019holocauste sur ton autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.11","name":"Deut\u00e9ronome 33:11","id":"fra-LSG:Deut.33.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.9","name":"Deut\u00e9ronome 33:9","id":"fra-LSG:Deut.33.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.33.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:11","prev_osis_id":"Deut.033.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.11\" class=\"v\">11<\/sup>B\u00e9nis sa force, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Agr\u00e9e l\u2019\u0153uvre de ses mains!<\/p>\n<p class=\"q\">Brise les reins de ses adversaires,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ses ennemis ne se rel\u00e8vent plus!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.12","name":"Deut\u00e9ronome 33:12","id":"fra-LSG:Deut.33.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.10","name":"Deut\u00e9ronome 33:10","id":"fra-LSG:Deut.33.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.33.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:12","prev_osis_id":"Deut.033.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.013,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Deut.33.12\" class=\"v\">12<\/sup>Sur Benjamin il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est le bien-aim\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Il habitera en s\u00e9curit\u00e9 aupr\u00e8s de lui;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel le couvrira toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Et r\u00e9sidera entre ses \u00e9paules.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.13","name":"Deut\u00e9ronome 33:13","id":"fra-LSG:Deut.33.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.11","name":"Deut\u00e9ronome 33:11","id":"fra-LSG:Deut.33.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.33.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:13","prev_osis_id":"Deut.033.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.014,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Deut.33.13\" class=\"v\">13<\/sup>Sur Joseph il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Son pays recevra de l\u2019\u00c9ternel, en signe de b\u00e9n\u00e9diction,<\/p>\n<p class=\"q\">Le meilleur don du ciel, la ros\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Les meilleures eaux qui sont en bas,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.14","name":"Deut\u00e9ronome 33:14","id":"fra-LSG:Deut.33.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.12","name":"Deut\u00e9ronome 33:12","id":"fra-LSG:Deut.33.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.33.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:14","prev_osis_id":"Deut.033.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les meilleurs fruits du soleil,<\/p>\n<p class=\"q\">Les meilleurs fruits de chaque mois,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.15","name":"Deut\u00e9ronome 33:15","id":"fra-LSG:Deut.33.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.13","name":"Deut\u00e9ronome 33:13","id":"fra-LSG:Deut.33.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.33.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:15","prev_osis_id":"Deut.033.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les meilleurs produits des antiques montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Les meilleurs produits des collines \u00c9ternelles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.16","name":"Deut\u00e9ronome 33:16","id":"fra-LSG:Deut.33.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.14","name":"Deut\u00e9ronome 33:14","id":"fra-LSG:Deut.33.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.33.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:16","prev_osis_id":"Deut.033.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les meilleurs produits de la terre et de ce qu\u2019elle renferme.<\/p>\n<p class=\"q\">Que la gr\u00e2ce de celui qui apparut dans le buisson<\/p>\n<p class=\"q\">Vienne sur la t\u00eate de Joseph,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur le sommet de la t\u00eate du prince de ses fr\u00e8res!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.17","name":"Deut\u00e9ronome 33:17","id":"fra-LSG:Deut.33.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.15","name":"Deut\u00e9ronome 33:15","id":"fra-LSG:Deut.33.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.33.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:17","prev_osis_id":"Deut.033.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.17\" class=\"v\">17<\/sup>De son taureau premier-n\u00e9 il a la majest\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses cornes sont les cornes du buffle;<\/p>\n<p class=\"q\">Avec elles il frappera tous les peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre:<\/p>\n<p class=\"q\">Elles sont les myriades d\u2019\u00c9phra\u00efm,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles sont les milliers de Manass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.18","name":"Deut\u00e9ronome 33:18","id":"fra-LSG:Deut.33.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.16","name":"Deut\u00e9ronome 33:16","id":"fra-LSG:Deut.33.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.33.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:18","prev_osis_id":"Deut.033.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.019,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Deut.33.18\" class=\"v\">18<\/sup>Sur Zabulon il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9jouis-toi, Zabulon, dans tes courses,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toi, Issacar, dans tes tentes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.19","name":"Deut\u00e9ronome 33:19","id":"fra-LSG:Deut.33.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.17","name":"Deut\u00e9ronome 33:17","id":"fra-LSG:Deut.33.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.33.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:19","prev_osis_id":"Deut.033.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils appelleront les peuples sur la montagne;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0, ils offriront des sacrifices de justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils suceront l\u2019abondance de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les tr\u00e9sors cach\u00e9s dans le sable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.20","name":"Deut\u00e9ronome 33:20","id":"fra-LSG:Deut.33.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.18","name":"Deut\u00e9ronome 33:18","id":"fra-LSG:Deut.33.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.33.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:20","prev_osis_id":"Deut.033.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.021,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Deut.33.20\" class=\"v\">20<\/sup>Sur Gad il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">B\u00e9ni soit celui qui met Gad au large!<\/p>\n<p class=\"q\">Gad repose comme une lionne, Il d\u00e9chire le bras et la t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.21","name":"Deut\u00e9ronome 33:21","id":"fra-LSG:Deut.33.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.19","name":"Deut\u00e9ronome 33:19","id":"fra-LSG:Deut.33.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.33.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:21","prev_osis_id":"Deut.033.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il a choisi les pr\u00e9mices du pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u00e0 est cach\u00e9 l\u2019h\u00e9ritage du l\u00e9gislateur;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a march\u00e9 en t\u00eate du peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a ex\u00e9cut\u00e9 la justice de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses ordonnances envers Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.22","name":"Deut\u00e9ronome 33:22","id":"fra-LSG:Deut.33.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.20","name":"Deut\u00e9ronome 33:20","id":"fra-LSG:Deut.33.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.33.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:22","prev_osis_id":"Deut.033.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.023,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Deut.33.22\" class=\"v\">22<\/sup>Sur Dan il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Dan est un jeune lion,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui s\u2019\u00e9lance de Basan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.23","name":"Deut\u00e9ronome 33:23","id":"fra-LSG:Deut.33.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.21","name":"Deut\u00e9ronome 33:21","id":"fra-LSG:Deut.33.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.33.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:23","prev_osis_id":"Deut.033.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.024,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Deut.33.23\" class=\"v\">23<\/sup>Sur Nephthali il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Nephthali, rassasi\u00e9 de faveurs<\/p>\n<p class=\"q\">Et combl\u00e9 des b\u00e9n\u00e9dictions de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Prends possession de l\u2019occident et du midi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.24","name":"Deut\u00e9ronome 33:24","id":"fra-LSG:Deut.33.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.22","name":"Deut\u00e9ronome 33:22","id":"fra-LSG:Deut.33.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.33.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:24","prev_osis_id":"Deut.033.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.025,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Deut.33.24\" class=\"v\">24<\/sup>Sur Aser il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">B\u00e9ni soit Aser entre les enfants d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il soit agr\u00e9able \u00e0 ses fr\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il plonge son pied dans l\u2019huile!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.25","name":"Deut\u00e9ronome 33:25","id":"fra-LSG:Deut.33.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.23","name":"Deut\u00e9ronome 33:23","id":"fra-LSG:Deut.33.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.33.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:25","prev_osis_id":"Deut.033.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.25\" class=\"v\">25<\/sup>Que tes verrous soient de fer et d\u2019airain,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ta vigueur dure autant que tes jours!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.26","name":"Deut\u00e9ronome 33:26","id":"fra-LSG:Deut.33.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.24","name":"Deut\u00e9ronome 33:24","id":"fra-LSG:Deut.33.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.33.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:26","prev_osis_id":"Deut.033.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.26\" class=\"v\">26<\/sup>Nul n\u2019est semblable au Dieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est port\u00e9 sur les cieux pour venir \u00e0 ton aide,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est avec majest\u00e9 port\u00e9 sur les nu\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.27","name":"Deut\u00e9ronome 33:27","id":"fra-LSG:Deut.33.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.25","name":"Deut\u00e9ronome 33:25","id":"fra-LSG:Deut.33.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Deut.33.27","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.27","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:27","prev_osis_id":"Deut.033.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le Dieu d\u2019\u00e9ternit\u00e9 est un refuge,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sous ses bras \u00c9ternels est une retraite.<\/p>\n<p class=\"q\">Devant toi il a chass\u00e9 l\u2019ennemi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il a dit: Extermine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.28","name":"Deut\u00e9ronome 33:28","id":"fra-LSG:Deut.33.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.26","name":"Deut\u00e9ronome 33:26","id":"fra-LSG:Deut.33.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Deut.33.28","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.28","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:28","prev_osis_id":"Deut.033.027,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.28\" class=\"v\">28<\/sup>\n    Isra\u00ebl est en s\u00e9curit\u00e9 dans sa demeure,<\/p>\n<p class=\"q\">La source de Jacob est \u00e0 part<\/p>\n<p class=\"q\">Dans un pays de bl\u00e9 et de mo\u00fbt,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son ciel distille la ros\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.29","name":"Deut\u00e9ronome 33:29","id":"fra-LSG:Deut.33.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.27","name":"Deut\u00e9ronome 33:27","id":"fra-LSG:Deut.33.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Deut.33.29","osis_end":"fra-LSG:Deut.33.29","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 33:29","prev_osis_id":"Deut.033.028,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.034.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.33.29\" class=\"v\">29<\/sup>Que tu es heureux, Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Qui est comme toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Un peuple sauv\u00e9 par l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Le bouclier de ton secours<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9p\u00e9e de ta gloire?<\/p>\n<p class=\"q\">Tes ennemis feront d\u00e9faut devant toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu fouleras leurs lieux \u00e9lev\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.33","name":"Deut\u00e9ronome 33","id":"fra-LSG:Deut.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.34.1","name":"Deut\u00e9ronome 34:1","id":"fra-LSG:Deut.34.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.28","name":"Deut\u00e9ronome 33:28","id":"fra-LSG:Deut.33.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc77b543.75311609');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc77b543.75311609\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc77b543.75311609","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc77b543.75311609'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc77b543.75311609\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}