{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.3.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:1","prev_osis_id":"Deut.002.037,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Conqu\u00eate du pays d\u2019Og, roi de Basan<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. No 21:33-35. Jos 12:1-6. Ps 136:20-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Nous nous tourn\u00e2mes, et nous mont\u00e2mes par le chemin de Basan. Og, roi de Basan, sortit \u00e0 notre rencontre, avec tout son peuple, pour nous combattre \u00e0 \u00c9dr\u00e9\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.2","name":"Deut\u00e9ronome 3:2","id":"fra-LSG:Deut.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.37","name":"Deut\u00e9ronome 2:37","id":"fra-LSG:Deut.2.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.3.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:2","prev_osis_id":"Deut.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit: Ne le crains point; car je le livre entre tes mains, lui et tout son peuple, et son pays; tu le traiteras comme tu as trait\u00e9 Sihon, roi des Amor\u00e9ens, qui habitait \u00e0 Hesbon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.3","name":"Deut\u00e9ronome 3:3","id":"fra-LSG:Deut.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.1","name":"Deut\u00e9ronome 3:1","id":"fra-LSG:Deut.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.3.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:3","prev_osis_id":"Deut.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, livra encore entre nos mains Og, roi de Basan, avec tout son peuple; nous le batt\u00eemes, sans laisser \u00e9chapper aucun de ses gens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.4","name":"Deut\u00e9ronome 3:4","id":"fra-LSG:Deut.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.2","name":"Deut\u00e9ronome 3:2","id":"fra-LSG:Deut.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.3.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:4","prev_osis_id":"Deut.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Nous pr\u00eemes alors toutes ses villes, et il n\u2019y en eut pas une qui ne tomb\u00e2t en notre pouvoir: soixante villes, toute la contr\u00e9e d\u2019Argob, le royaume d\u2019Og en Basan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.5","name":"Deut\u00e9ronome 3:5","id":"fra-LSG:Deut.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.3","name":"Deut\u00e9ronome 3:3","id":"fra-LSG:Deut.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.3.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:5","prev_osis_id":"Deut.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Toutes ces villes \u00e9taient fortifi\u00e9es, avec de hautes murailles, des portes et des barres; il y avait aussi des villes sans murailles en tr\u00e8s grand nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.6","name":"Deut\u00e9ronome 3:6","id":"fra-LSG:Deut.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.4","name":"Deut\u00e9ronome 3:4","id":"fra-LSG:Deut.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.3.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:6","prev_osis_id":"Deut.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Nous les d\u00e9vou\u00e2mes par interdit, comme nous l\u2019avions fait \u00e0 Sihon, roi de Hesbon; nous d\u00e9vou\u00e2mes toutes les villes par interdit, hommes, femmes et petits enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.7","name":"Deut\u00e9ronome 3:7","id":"fra-LSG:Deut.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.5","name":"Deut\u00e9ronome 3:5","id":"fra-LSG:Deut.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.3.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:7","prev_osis_id":"Deut.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais nous pill\u00e2mes pour nous tout le b\u00e9tail et le butin des villes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.8","name":"Deut\u00e9ronome 3:8","id":"fra-LSG:Deut.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.6","name":"Deut\u00e9ronome 3:6","id":"fra-LSG:Deut.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.3.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:8","prev_osis_id":"Deut.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est ainsi que, dans ce temps-l\u00e0, nous conqu\u00eemes sur les deux rois des Amor\u00e9ens le pays de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, depuis le torrent de l\u2019Arnon jusqu\u2019\u00e0 la montagne de l\u2019Hermon<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.9","name":"Deut\u00e9ronome 3:9","id":"fra-LSG:Deut.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.7","name":"Deut\u00e9ronome 3:7","id":"fra-LSG:Deut.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.3.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:9","prev_osis_id":"Deut.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>(les Sidoniens donnent \u00e0 l\u2019Hermon le nom de Sirion, et les Amor\u00e9ens celui de Senir,)<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.10","name":"Deut\u00e9ronome 3:10","id":"fra-LSG:Deut.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.8","name":"Deut\u00e9ronome 3:8","id":"fra-LSG:Deut.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.3.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:10","prev_osis_id":"Deut.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>toutes les villes de la plaine, tout Galaad et tout Basan jusqu\u2019\u00e0 Salca et \u00c9dr\u00e9\u00ef, villes du royaume d\u2019Og en Basan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.11","name":"Deut\u00e9ronome 3:11","id":"fra-LSG:Deut.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.9","name":"Deut\u00e9ronome 3:9","id":"fra-LSG:Deut.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.3.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:11","prev_osis_id":"Deut.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>(Og, roi de Basan, \u00e9tait rest\u00e9 seul de la race des Repha\u00efm. Voici, son lit, un lit de fer, n\u2019est-il pas \u00e0 Rabbath, ville des enfants d\u2019Ammon? Sa longueur est de neuf coud\u00e9es, et sa largeur de quatre coud\u00e9es, en coud\u00e9es d\u2019homme.)<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.12","name":"Deut\u00e9ronome 3:12","id":"fra-LSG:Deut.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.10","name":"Deut\u00e9ronome 3:10","id":"fra-LSG:Deut.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.3.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:12","prev_osis_id":"Deut.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le territoire conquis distribu\u00e9 aux Rub\u00e9nites, aux Gadites, et \u00e0 la moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-22: cf. (No 32:33-42. Jos 13:8-32.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Nous pr\u00eemes alors possession de ce pays. Je donnai aux Rub\u00e9nites et aux Gadites le territoire \u00e0 partir d\u2019Aro\u00ebr sur le torrent de l\u2019Arnon et la moiti\u00e9 de la montagne de Galaad avec ses villes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.13","name":"Deut\u00e9ronome 3:13","id":"fra-LSG:Deut.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.11","name":"Deut\u00e9ronome 3:11","id":"fra-LSG:Deut.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.3.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:13","prev_osis_id":"Deut.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je donnai \u00e0 la moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9 le reste de Galaad et tout le royaume d\u2019Og en Basan: toute la contr\u00e9e d\u2019Argob, avec tout Basan, c\u2019est ce qu\u2019on appelait le pays des Repha\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.14","name":"Deut\u00e9ronome 3:14","id":"fra-LSG:Deut.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.12","name":"Deut\u00e9ronome 3:12","id":"fra-LSG:Deut.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.3.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:14","prev_osis_id":"Deut.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ja\u00efr, fils de Manass\u00e9, prit toute la contr\u00e9e d\u2019Argob jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re des Gueschuriens et des Maacathiens, et il donna son nom aux bourgs de Basan, appel\u00e9s encore aujourd\u2019hui bourgs de Ja\u00efr.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.15","name":"Deut\u00e9ronome 3:15","id":"fra-LSG:Deut.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.13","name":"Deut\u00e9ronome 3:13","id":"fra-LSG:Deut.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.3.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:15","prev_osis_id":"Deut.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je donnai Galaad \u00e0 Makir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.16","name":"Deut\u00e9ronome 3:16","id":"fra-LSG:Deut.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.14","name":"Deut\u00e9ronome 3:14","id":"fra-LSG:Deut.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.3.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:16","prev_osis_id":"Deut.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Aux Rub\u00e9nites et aux Gadites je donnai une partie de Galaad jusqu\u2019au torrent de l\u2019Arnon, dont le milieu sert de limite, et jusqu\u2019au torrent de Jabbok, fronti\u00e8re des enfants d\u2019Ammon;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.17","name":"Deut\u00e9ronome 3:17","id":"fra-LSG:Deut.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.15","name":"Deut\u00e9ronome 3:15","id":"fra-LSG:Deut.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.3.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:17","prev_osis_id":"Deut.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>je leur donnai encore la plaine, limit\u00e9e par le Jourdain, depuis Kinn\u00e9reth jusqu\u2019\u00e0 la mer de la plaine, la mer Sal\u00e9e, au pied du Pisga vers l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.18","name":"Deut\u00e9ronome 3:18","id":"fra-LSG:Deut.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.16","name":"Deut\u00e9ronome 3:16","id":"fra-LSG:Deut.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.3.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:18","prev_osis_id":"Deut.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ce temps-l\u00e0, je vous donnai cet ordre. L\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, vous livre ce pays, pour que vous le poss\u00e9diez. Vous tous, soldats, vous marcherez en armes devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.19","name":"Deut\u00e9ronome 3:19","id":"fra-LSG:Deut.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.17","name":"Deut\u00e9ronome 3:17","id":"fra-LSG:Deut.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.3.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:19","prev_osis_id":"Deut.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Vos femmes seulement, vos petits enfants et vos troupeaux, je sais que vous avez de nombreux troupeaux, resteront dans les villes que je vous ai donn\u00e9es,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.20","name":"Deut\u00e9ronome 3:20","id":"fra-LSG:Deut.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.18","name":"Deut\u00e9ronome 3:18","id":"fra-LSG:Deut.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.3.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:20","prev_osis_id":"Deut.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019\u00c9ternel ait accord\u00e9 du repos \u00e0 vos fr\u00e8res comme \u00e0 vous, et qu\u2019ils poss\u00e8dent, eux aussi, le pays que l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, leur donne de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain. Et vous retournerez chacun dans l\u2019h\u00e9ritage que je vous ai donn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.21","name":"Deut\u00e9ronome 3:21","id":"fra-LSG:Deut.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.19","name":"Deut\u00e9ronome 3:19","id":"fra-LSG:Deut.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.3.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:21","prev_osis_id":"Deut.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>En ce temps-l\u00e0, je donnai des ordres \u00e0 Josu\u00e9, et je dis: Tes yeux ont vu tout ce que l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, a fait \u00e0 ces deux rois: ainsi fera l\u2019\u00c9ternel \u00e0 tous les royaumes contre lesquels tu vas marcher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.22","name":"Deut\u00e9ronome 3:22","id":"fra-LSG:Deut.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.20","name":"Deut\u00e9ronome 3:20","id":"fra-LSG:Deut.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.3.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:22","prev_osis_id":"Deut.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ne les craignez point; car l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, combattra lui-m\u00eame pour vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.23","name":"Deut\u00e9ronome 3:23","id":"fra-LSG:Deut.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.21","name":"Deut\u00e9ronome 3:21","id":"fra-LSG:Deut.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.3.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:23","prev_osis_id":"Deut.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-29: cf. De 32:48-52; 34:1-9. Ps 99:8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>En ce temps-l\u00e0, j\u2019implorai la mis\u00e9ricorde de l\u2019\u00c9ternel, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.24","name":"Deut\u00e9ronome 3:24","id":"fra-LSG:Deut.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.22","name":"Deut\u00e9ronome 3:22","id":"fra-LSG:Deut.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.3.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:24","prev_osis_id":"Deut.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Seigneur \u00c9ternel, tu as commenc\u00e9 \u00e0 montrer \u00e0 ton serviteur ta grandeur et ta main puissante; car quel dieu y a-t-il, au ciel et sur la terre, qui puisse imiter tes \u0153uvres et tes hauts faits?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.25","name":"Deut\u00e9ronome 3:25","id":"fra-LSG:Deut.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.23","name":"Deut\u00e9ronome 3:23","id":"fra-LSG:Deut.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.3.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:25","prev_osis_id":"Deut.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Laisse-moi passer, je te prie, laisse-moi voir ce bon pays de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, ces belles montagnes et le Liban.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.26","name":"Deut\u00e9ronome 3:26","id":"fra-LSG:Deut.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.24","name":"Deut\u00e9ronome 3:24","id":"fra-LSG:Deut.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.3.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:26","prev_osis_id":"Deut.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Mais l\u2019\u00c9ternel s\u2019irrita contre moi, \u00e0 cause de vous, et il ne m\u2019\u00e9couta point. L\u2019\u00c9ternel me dit: C\u2019est assez, ne me parle plus de cette affaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.27","name":"Deut\u00e9ronome 3:27","id":"fra-LSG:Deut.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.25","name":"Deut\u00e9ronome 3:25","id":"fra-LSG:Deut.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Deut.3.27","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.27","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:27","prev_osis_id":"Deut.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>Monte au sommet du Pisga, porte tes regards \u00e0 l\u2019occident, au nord, au midi et \u00e0 l\u2019orient, et contemple de tes yeux; car tu ne passeras pas ce Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.28","name":"Deut\u00e9ronome 3:28","id":"fra-LSG:Deut.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.26","name":"Deut\u00e9ronome 3:26","id":"fra-LSG:Deut.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Deut.3.28","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.28","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:28","prev_osis_id":"Deut.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>Donne des ordres \u00e0 Josu\u00e9, fortifie-le et affermis-le; car c\u2019est lui qui marchera devant ce peuple et qui le mettra en possession du pays que tu verras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.29","name":"Deut\u00e9ronome 3:29","id":"fra-LSG:Deut.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.27","name":"Deut\u00e9ronome 3:27","id":"fra-LSG:Deut.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Deut.3.29","osis_end":"fra-LSG:Deut.3.29","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 3:29","prev_osis_id":"Deut.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Nous demeur\u00e2mes dans la vall\u00e9e, vis-\u00e0-vis de Beth-Peor.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.3","name":"Deut\u00e9ronome 3","id":"fra-LSG:Deut.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.4.1","name":"Deut\u00e9ronome 4:1","id":"fra-LSG:Deut.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.28","name":"Deut\u00e9ronome 3:28","id":"fra-LSG:Deut.3.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc10d2452.77017485');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc10d2452.77017485\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc10d2452.77017485","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc10d2452.77017485'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc10d2452.77017485\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}