{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.2.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:1","prev_osis_id":"Deut.001.046,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Rentr\u00e9e dans le d\u00e9sert<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (No 20:14-22; 33:37-44.) Ro 12:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Nous nous tourn\u00e2mes, et nous part\u00eemes pour le d\u00e9sert, par le chemin de la mer Rouge, comme l\u2019\u00c9ternel me l\u2019avait ordonn\u00e9; nous suiv\u00eemes longtemps les contours de la montagne de S\u00e9ir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.2","name":"Deut\u00e9ronome 2:2","id":"fra-LSG:Deut.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.1.46","name":"Deut\u00e9ronome 1:46","id":"fra-LSG:Deut.1.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.2.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:2","prev_osis_id":"Deut.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.3","name":"Deut\u00e9ronome 2:3","id":"fra-LSG:Deut.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.1","name":"Deut\u00e9ronome 2:1","id":"fra-LSG:Deut.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.2.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:3","prev_osis_id":"Deut.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Vous avez assez suivi les contours de cette montagne. Tournez-vous vers le nord.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.4","name":"Deut\u00e9ronome 2:4","id":"fra-LSG:Deut.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.2","name":"Deut\u00e9ronome 2:2","id":"fra-LSG:Deut.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.2.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:4","prev_osis_id":"Deut.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Donne cet ordre au peuple: Vous allez passer \u00e0 la fronti\u00e8re de vos fr\u00e8res, les enfants d\u2019\u00c9sa\u00fc, qui habitent en S\u00e9ir. Ils vous craindront; mais soyez bien sur vos gardes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.5","name":"Deut\u00e9ronome 2:5","id":"fra-LSG:Deut.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.3","name":"Deut\u00e9ronome 2:3","id":"fra-LSG:Deut.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.2.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:5","prev_osis_id":"Deut.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ne les attaquez pas; car je ne vous donnerai dans leur pays pas m\u00eame de quoi poser la plante du pied: j\u2019ai donn\u00e9 la montagne de S\u00e9ir en propri\u00e9t\u00e9 \u00e0 \u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.6","name":"Deut\u00e9ronome 2:6","id":"fra-LSG:Deut.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.4","name":"Deut\u00e9ronome 2:4","id":"fra-LSG:Deut.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.2.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:6","prev_osis_id":"Deut.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Vous ach\u00e8terez d\u2019eux \u00e0 prix d\u2019argent la nourriture que vous mangerez, et vous ach\u00e8terez d\u2019eux \u00e0 prix d\u2019argent m\u00eame l\u2019eau que vous boirez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.7","name":"Deut\u00e9ronome 2:7","id":"fra-LSG:Deut.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.5","name":"Deut\u00e9ronome 2:5","id":"fra-LSG:Deut.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.2.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:7","prev_osis_id":"Deut.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, t\u2019a b\u00e9ni dans tout le travail de tes mains, il a connu ta marche dans ce grand d\u00e9sert. Voil\u00e0 quarante ann\u00e9es que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, est avec toi: tu n\u2019as manqu\u00e9 de rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.8","name":"Deut\u00e9ronome 2:8","id":"fra-LSG:Deut.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.6","name":"Deut\u00e9ronome 2:6","id":"fra-LSG:Deut.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.2.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:8","prev_osis_id":"Deut.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Nous pass\u00e2mes \u00e0 distance de nos fr\u00e8res, les enfants d\u2019\u00c9sa\u00fc, qui habitent en S\u00e9ir, et \u00e0 distance du chemin de la plaine, d\u2019\u00c9lath et d\u2019\u00c9tsjon-Gu\u00e9ber, puis nous nous tourn\u00e2mes, et nous pr\u00eemes la direction du d\u00e9sert de Moab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.9","name":"Deut\u00e9ronome 2:9","id":"fra-LSG:Deut.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.7","name":"Deut\u00e9ronome 2:7","id":"fra-LSG:Deut.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.2.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:9","prev_osis_id":"Deut.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Retour \u00e0 la fronti\u00e8re<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-25: cf. (No 21:10-20. Jg 11:14-18.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit: N\u2019attaque pas Moab, et ne t\u2019engage pas dans un combat avec lui; car je ne te donnerai rien \u00e0 poss\u00e9der dans son pays: c\u2019est aux enfants de Lot que j\u2019ai donn\u00e9 Ar en propri\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.10","name":"Deut\u00e9ronome 2:10","id":"fra-LSG:Deut.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.8","name":"Deut\u00e9ronome 2:8","id":"fra-LSG:Deut.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.2.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:10","prev_osis_id":"Deut.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>(Les \u00c9mim y habitaient auparavant; c\u2019\u00e9tait un peuple grand, nombreux et de haute taille, comme les Anakim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.11","name":"Deut\u00e9ronome 2:11","id":"fra-LSG:Deut.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.9","name":"Deut\u00e9ronome 2:9","id":"fra-LSG:Deut.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.2.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:11","prev_osis_id":"Deut.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ils passaient aussi pour \u00eatre des Repha\u00efm, de m\u00eame que les Anakim; mais les Moabites les appelaient \u00c9mim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.12","name":"Deut\u00e9ronome 2:12","id":"fra-LSG:Deut.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.10","name":"Deut\u00e9ronome 2:10","id":"fra-LSG:Deut.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.2.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:12","prev_osis_id":"Deut.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>S\u00e9ir \u00e9tait habit\u00e9 autrefois par les Horiens; les enfants d\u2019\u00c9sa\u00fc les chass\u00e8rent, les d\u00e9truisirent devant eux, et s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 leur place, comme l\u2019a fait Isra\u00ebl dans le pays qu\u2019il poss\u00e8de et que l\u2019\u00c9ternel lui a donn\u00e9.)<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.13","name":"Deut\u00e9ronome 2:13","id":"fra-LSG:Deut.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.11","name":"Deut\u00e9ronome 2:11","id":"fra-LSG:Deut.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.2.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:13","prev_osis_id":"Deut.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Maintenant levez-vous, et passez le torrent de Z\u00e9red. Nous pass\u00e2mes le torrent de Z\u00e9red.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.14","name":"Deut\u00e9ronome 2:14","id":"fra-LSG:Deut.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.12","name":"Deut\u00e9ronome 2:12","id":"fra-LSG:Deut.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.2.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:14","prev_osis_id":"Deut.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le temps que dur\u00e8rent nos marches de Kad\u00e8s-Barn\u00e9a au passage du torrent de Z\u00e9red fut de trente-huit ans, jusqu\u2019\u00e0 ce que toute la g\u00e9n\u00e9ration des hommes de guerre e\u00fbt disparu du milieu du camp, comme l\u2019\u00c9ternel le leur avait jur\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.15","name":"Deut\u00e9ronome 2:15","id":"fra-LSG:Deut.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.13","name":"Deut\u00e9ronome 2:13","id":"fra-LSG:Deut.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.2.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:15","prev_osis_id":"Deut.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>La main de l\u2019\u00c9ternel fut aussi sur eux pour les d\u00e9truire du milieu du camp, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils eussent disparu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.16","name":"Deut\u00e9ronome 2:16","id":"fra-LSG:Deut.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.14","name":"Deut\u00e9ronome 2:14","id":"fra-LSG:Deut.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.2.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:16","prev_osis_id":"Deut.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Lorsque tous les hommes de guerre eurent disparu par la mort du milieu du peuple,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.17","name":"Deut\u00e9ronome 2:17","id":"fra-LSG:Deut.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.15","name":"Deut\u00e9ronome 2:15","id":"fra-LSG:Deut.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.2.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:17","prev_osis_id":"Deut.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>l\u2019\u00c9ternel me parla, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.18","name":"Deut\u00e9ronome 2:18","id":"fra-LSG:Deut.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.16","name":"Deut\u00e9ronome 2:16","id":"fra-LSG:Deut.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.2.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:18","prev_osis_id":"Deut.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tu passeras aujourd\u2019hui la fronti\u00e8re de Moab, \u00e0 Ar,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.19","name":"Deut\u00e9ronome 2:19","id":"fra-LSG:Deut.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.17","name":"Deut\u00e9ronome 2:17","id":"fra-LSG:Deut.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.2.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:19","prev_osis_id":"Deut.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>et tu approcheras des enfants d\u2019Ammon. Ne les attaque pas, et ne t\u2019engage pas dans un combat avec eux; car je ne te donnerai rien \u00e0 poss\u00e9der dans le pays des enfants d\u2019Ammon: c\u2019est aux enfants de Lot que je l\u2019ai donn\u00e9 en propri\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.20","name":"Deut\u00e9ronome 2:20","id":"fra-LSG:Deut.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.18","name":"Deut\u00e9ronome 2:18","id":"fra-LSG:Deut.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.2.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:20","prev_osis_id":"Deut.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>(Ce pays passait aussi pour un pays de Repha\u00efm; des Repha\u00efm y habitaient auparavant, et les Ammonites les appelaient Zamzummim:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.21","name":"Deut\u00e9ronome 2:21","id":"fra-LSG:Deut.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.19","name":"Deut\u00e9ronome 2:19","id":"fra-LSG:Deut.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.2.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:21","prev_osis_id":"Deut.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>c\u2019\u00e9tait un peuple grand, nombreux et de haute taille, comme les Anakim. L\u2019\u00c9ternel les d\u00e9truisit devant les Ammonites, qui les chass\u00e8rent et s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 leur place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.22","name":"Deut\u00e9ronome 2:22","id":"fra-LSG:Deut.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.20","name":"Deut\u00e9ronome 2:20","id":"fra-LSG:Deut.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.2.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:22","prev_osis_id":"Deut.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>C\u2019est ainsi que fit l\u2019\u00c9ternel pour les enfants d\u2019\u00c9sa\u00fc qui habitent en S\u00e9ir, quand il d\u00e9truisit les Horiens devant eux; ils les chass\u00e8rent et s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 leur place, jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.23","name":"Deut\u00e9ronome 2:23","id":"fra-LSG:Deut.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.21","name":"Deut\u00e9ronome 2:21","id":"fra-LSG:Deut.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.2.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:23","prev_osis_id":"Deut.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les Avviens, qui habitaient dans des villages jusqu\u2019\u00e0 Gaza, furent d\u00e9truits par les Caphtorim, sortis de Caphtor, qui s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 leur place.)<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.24","name":"Deut\u00e9ronome 2:24","id":"fra-LSG:Deut.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.22","name":"Deut\u00e9ronome 2:22","id":"fra-LSG:Deut.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.2.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:24","prev_osis_id":"Deut.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Levez-vous, partez, et passez le torrent de l\u2019Arnon. Vois, je livre entre tes mains Sihon, roi de Hesbon, l\u2019Amor\u00e9en et son pays. Commence la conqu\u00eate, fais-lui la guerre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.25","name":"Deut\u00e9ronome 2:25","id":"fra-LSG:Deut.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.23","name":"Deut\u00e9ronome 2:23","id":"fra-LSG:Deut.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.2.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:25","prev_osis_id":"Deut.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je vais r\u00e9pandre d\u00e8s aujourd\u2019hui la frayeur et la crainte de toi sur tous les peuples qui sont sous le ciel; et, au bruit de ta renomm\u00e9e, ils trembleront et seront saisis d\u2019angoisse \u00e0 cause de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.26","name":"Deut\u00e9ronome 2:26","id":"fra-LSG:Deut.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.24","name":"Deut\u00e9ronome 2:24","id":"fra-LSG:Deut.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.2.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:26","prev_osis_id":"Deut.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.027,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Conqu\u00eate du pays de Sihon, roi de Hesbon<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 26-37: cf. (No 21:21-32. Jg 11:19-22.) Ps 60:14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>\n    J\u2019envoyai, du d\u00e9sert de Ked\u00e9moth, des messagers \u00e0 Sihon, roi de Hesbon, avec des paroles de paix. Je lui fis dire:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.27","name":"Deut\u00e9ronome 2:27","id":"fra-LSG:Deut.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.25","name":"Deut\u00e9ronome 2:25","id":"fra-LSG:Deut.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Deut.2.27","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.27","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:27","prev_osis_id":"Deut.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>Laisse-moi passer par ton pays; je suivrai la grande route, sans m\u2019\u00e9carter ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.28","name":"Deut\u00e9ronome 2:28","id":"fra-LSG:Deut.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.26","name":"Deut\u00e9ronome 2:26","id":"fra-LSG:Deut.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Deut.2.28","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.28","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:28","prev_osis_id":"Deut.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.28\" class=\"v\">28<\/sup>Tu me vendras \u00e0 prix d\u2019argent la nourriture que je mangerai, et tu me donneras \u00e0 prix d\u2019argent l\u2019eau que je boirai; je ne ferai que passer avec mes pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.29","name":"Deut\u00e9ronome 2:29","id":"fra-LSG:Deut.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.27","name":"Deut\u00e9ronome 2:27","id":"fra-LSG:Deut.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Deut.2.29","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.29","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:29","prev_osis_id":"Deut.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.29\" class=\"v\">29<\/sup>C\u2019est ce que m\u2019ont accord\u00e9 les enfants d\u2019\u00c9sa\u00fc qui habitent en S\u00e9ir, et les Moabites qui demeurent \u00e0 Ar. Accorde-le aussi, jusqu\u2019\u00e0 ce que je passe le Jourdain pour entrer au pays que l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, nous donne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.30","name":"Deut\u00e9ronome 2:30","id":"fra-LSG:Deut.2.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.28","name":"Deut\u00e9ronome 2:28","id":"fra-LSG:Deut.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Deut.2.30","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.30","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:30","prev_osis_id":"Deut.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.30\" class=\"v\">30<\/sup>Mais Sihon, roi de Hesbon, ne voulut point nous laisser passer chez lui; car l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, rendit son esprit inflexible et endurcit son c\u0153ur, afin de le livrer entre tes mains, comme tu le vois aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.31","name":"Deut\u00e9ronome 2:31","id":"fra-LSG:Deut.2.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.29","name":"Deut\u00e9ronome 2:29","id":"fra-LSG:Deut.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Deut.2.31","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.31","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:31","prev_osis_id":"Deut.002.030,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.31\" class=\"v\">31<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit: Vois, je te livre d\u00e8s maintenant Sihon et son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.32","name":"Deut\u00e9ronome 2:32","id":"fra-LSG:Deut.2.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.30","name":"Deut\u00e9ronome 2:30","id":"fra-LSG:Deut.2.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Deut.2.32","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.32","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:32","prev_osis_id":"Deut.002.031,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.32\" class=\"v\">32<\/sup>Sihon sortit \u00e0 notre rencontre, avec tout son peuple, pour nous combattre \u00e0 Jahats.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.33","name":"Deut\u00e9ronome 2:33","id":"fra-LSG:Deut.2.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.31","name":"Deut\u00e9ronome 2:31","id":"fra-LSG:Deut.2.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Deut.2.33","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.33","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:33","prev_osis_id":"Deut.002.032,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.33\" class=\"v\">33<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, nous le livra, et nous le batt\u00eemes, lui et ses fils, et tout son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.34","name":"Deut\u00e9ronome 2:34","id":"fra-LSG:Deut.2.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.32","name":"Deut\u00e9ronome 2:32","id":"fra-LSG:Deut.2.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Deut.2.34","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.34","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:34","prev_osis_id":"Deut.002.033,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.34\" class=\"v\">34<\/sup>Nous pr\u00eemes alors toutes ses villes, et nous les d\u00e9vou\u00e2mes par interdit, hommes, femmes et petits enfants, sans en laisser \u00e9chapper un seul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.35","name":"Deut\u00e9ronome 2:35","id":"fra-LSG:Deut.2.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.33","name":"Deut\u00e9ronome 2:33","id":"fra-LSG:Deut.2.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Deut.2.35","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.35","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:35","prev_osis_id":"Deut.002.034,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.35\" class=\"v\">35<\/sup>Seulement, nous pill\u00e2mes pour nous le b\u00e9tail et le butin des villes que nous avions prises.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.36","name":"Deut\u00e9ronome 2:36","id":"fra-LSG:Deut.2.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.34","name":"Deut\u00e9ronome 2:34","id":"fra-LSG:Deut.2.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Deut.2.36","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.36","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:36","prev_osis_id":"Deut.002.035,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.002.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.36\" class=\"v\">36<\/sup>Depuis Aro\u00ebr sur les bords du torrent de l\u2019Arnon, et la ville qui est dans la vall\u00e9e, jusqu\u2019\u00e0 Galaad, il n\u2019y eut pas de ville trop forte pour nous: l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, nous livra tout.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.37","name":"Deut\u00e9ronome 2:37","id":"fra-LSG:Deut.2.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.35","name":"Deut\u00e9ronome 2:35","id":"fra-LSG:Deut.2.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Deut.2.37","osis_end":"fra-LSG:Deut.2.37","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 2:37","prev_osis_id":"Deut.002.036,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.2.37\" class=\"v\">37<\/sup>Mais tu n\u2019approchas point du pays des enfants d\u2019Ammon, de tous les bords du torrent de Jabbok, des villes de la montagne, de tous les lieux que l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, t\u2019avait d\u00e9fendu d\u2019attaquer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.2","name":"Deut\u00e9ronome 2","id":"fra-LSG:Deut.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.3.1","name":"Deut\u00e9ronome 3:1","id":"fra-LSG:Deut.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.2.36","name":"Deut\u00e9ronome 2:36","id":"fra-LSG:Deut.2.36"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1bd21c5.65438706');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1bd21c5.65438706\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1bd21c5.65438706","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1bd21c5.65438706'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1bd21c5.65438706\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}