{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.27.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:1","prev_osis_id":"Deut.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.002,fra-LSG","text":"<h2 class=\"ms1\">B\u00c9N\u00c9DICTIONS ET MAL\u00c9DICTIONS<\/h2>\n<h3 class=\"mr\">Ch. 27 \u00e0 30.<\/h3>\n<h3 class=\"s\">Ordre de dresser un monument de pierres apr\u00e8s le passage du Jourdain, et d\u2019y graver les paroles de la loi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Jos 8:30-32. (J\u00e9 31:33.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>Mo\u00efse et les anciens d\u2019Isra\u00ebl donn\u00e8rent cet ordre au peuple: Observez tous les commandements que je vous prescris aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.2","name":"Deut\u00e9ronome 27:2","id":"fra-LSG:Deut.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.26.19","name":"Deut\u00e9ronome 26:19","id":"fra-LSG:Deut.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.27.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:2","prev_osis_id":"Deut.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Lorsque vous aurez pass\u00e9 le Jourdain, pour entrer dans le pays que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne, tu dresseras de grandes pierres, et tu les enduiras de chaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.3","name":"Deut\u00e9ronome 27:3","id":"fra-LSG:Deut.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.1","name":"Deut\u00e9ronome 27:1","id":"fra-LSG:Deut.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.27.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:3","prev_osis_id":"Deut.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu \u00e9criras sur ces pierres toutes les paroles de cette loi, lorsque tu auras pass\u00e9 le Jourdain, pour entrer dans le pays que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne, pays o\u00f9 coulent le lait et le miel, comme te l\u2019a dit l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de tes p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.4","name":"Deut\u00e9ronome 27:4","id":"fra-LSG:Deut.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.2","name":"Deut\u00e9ronome 27:2","id":"fra-LSG:Deut.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.27.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:4","prev_osis_id":"Deut.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>Lorsque vous aurez pass\u00e9 le Jourdain, vous dresserez sur le mont \u00c9bal ces pierres que je vous ordonne aujourd\u2019hui de dresser, et tu les enduiras de chaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.5","name":"Deut\u00e9ronome 27:5","id":"fra-LSG:Deut.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.3","name":"Deut\u00e9ronome 27:3","id":"fra-LSG:Deut.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.27.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:5","prev_osis_id":"Deut.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u00e0, tu b\u00e2tiras un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, un autel de pierres, sur lesquelles tu ne porteras point le fer;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.6","name":"Deut\u00e9ronome 27:6","id":"fra-LSG:Deut.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.4","name":"Deut\u00e9ronome 27:4","id":"fra-LSG:Deut.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.27.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:6","prev_osis_id":"Deut.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>tu b\u00e2tiras en pierres brutes l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu. Tu offriras sur cet autel des holocaustes \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.7","name":"Deut\u00e9ronome 27:7","id":"fra-LSG:Deut.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.5","name":"Deut\u00e9ronome 27:5","id":"fra-LSG:Deut.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.27.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:7","prev_osis_id":"Deut.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>tu offriras des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces, et tu mangeras l\u00e0 et te r\u00e9jouiras devant l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.8","name":"Deut\u00e9ronome 27:8","id":"fra-LSG:Deut.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.6","name":"Deut\u00e9ronome 27:6","id":"fra-LSG:Deut.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.27.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:8","prev_osis_id":"Deut.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu \u00e9criras sur ces pierres toutes les paroles de cette loi, en les gravant bien nettement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.9","name":"Deut\u00e9ronome 27:9","id":"fra-LSG:Deut.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.7","name":"Deut\u00e9ronome 27:7","id":"fra-LSG:Deut.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.27.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:9","prev_osis_id":"Deut.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mo\u00efse et les sacrificateurs, les L\u00e9vites, parl\u00e8rent \u00e0 tout Isra\u00ebl, et dirent: Isra\u00ebl, sois attentif et \u00e9coute! Aujourd\u2019hui, tu es devenu le peuple de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.10","name":"Deut\u00e9ronome 27:10","id":"fra-LSG:Deut.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.8","name":"Deut\u00e9ronome 27:8","id":"fra-LSG:Deut.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.27.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:10","prev_osis_id":"Deut.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tu ob\u00e9iras \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, et tu mettras en pratique ses commandements et ses lois que je te prescris aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.11","name":"Deut\u00e9ronome 27:11","id":"fra-LSG:Deut.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.9","name":"Deut\u00e9ronome 27:9","id":"fra-LSG:Deut.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.27.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:11","prev_osis_id":"Deut.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">B\u00e9n\u00e9dictions \u00e0 prononcer sur le mont Garizim, et mal\u00e9dictions \u00e0 prononcer sur le mont \u00c9bal<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-26: cf. (De 11:26-30. Jos 8:33-35.) Ga 3:10, 13. (Ja 1:27.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le m\u00eame jour, Mo\u00efse donna cet ordre au peuple:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.12","name":"Deut\u00e9ronome 27:12","id":"fra-LSG:Deut.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.10","name":"Deut\u00e9ronome 27:10","id":"fra-LSG:Deut.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.27.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:12","prev_osis_id":"Deut.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>Lorsque vous aurez pass\u00e9 le Jourdain, Sim\u00e9on, L\u00e9vi, Juda, Issacar, Joseph et Benjamin, se tiendront sur le mont Garizim, pour b\u00e9nir le peuple;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.13","name":"Deut\u00e9ronome 27:13","id":"fra-LSG:Deut.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.11","name":"Deut\u00e9ronome 27:11","id":"fra-LSG:Deut.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.27.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:13","prev_osis_id":"Deut.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>et Ruben, Gad, Aser, Zabulon, Dan et Nephthali, se tiendront sur le mont \u00c9bal, pour prononcer la mal\u00e9diction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.14","name":"Deut\u00e9ronome 27:14","id":"fra-LSG:Deut.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.12","name":"Deut\u00e9ronome 27:12","id":"fra-LSG:Deut.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.27.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:14","prev_osis_id":"Deut.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et les L\u00e9vites prendront la parole, et diront d\u2019une voix haute \u00e0 tout Isra\u00ebl:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.15","name":"Deut\u00e9ronome 27:15","id":"fra-LSG:Deut.27.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.13","name":"Deut\u00e9ronome 27:13","id":"fra-LSG:Deut.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.27.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:15","prev_osis_id":"Deut.027.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.15\" class=\"v\">15<\/sup>Maudit soit l\u2019homme qui fait une image taill\u00e9e ou une image en fonte, abomination de l\u2019\u00c9ternel, \u0153uvre des mains d\u2019un artisan, et qui la place dans un lieu secret! Et tout le peuple r\u00e9pondra, et dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.16","name":"Deut\u00e9ronome 27:16","id":"fra-LSG:Deut.27.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.14","name":"Deut\u00e9ronome 27:14","id":"fra-LSG:Deut.27.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.27.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:16","prev_osis_id":"Deut.027.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.16\" class=\"v\">16<\/sup>Maudit soit celui qui m\u00e9prise son p\u00e8re et sa m\u00e8re! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.17","name":"Deut\u00e9ronome 27:17","id":"fra-LSG:Deut.27.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.15","name":"Deut\u00e9ronome 27:15","id":"fra-LSG:Deut.27.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.27.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:17","prev_osis_id":"Deut.027.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.17\" class=\"v\">17<\/sup>Maudit soit celui qui d\u00e9place les bornes de son prochain! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.18","name":"Deut\u00e9ronome 27:18","id":"fra-LSG:Deut.27.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.16","name":"Deut\u00e9ronome 27:16","id":"fra-LSG:Deut.27.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.27.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:18","prev_osis_id":"Deut.027.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.18\" class=\"v\">18<\/sup>Maudit soit celui qui fait \u00e9garer un aveugle dans le chemin! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.19","name":"Deut\u00e9ronome 27:19","id":"fra-LSG:Deut.27.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.17","name":"Deut\u00e9ronome 27:17","id":"fra-LSG:Deut.27.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.27.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:19","prev_osis_id":"Deut.027.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.19\" class=\"v\">19<\/sup>Maudit soit celui qui porte atteinte au droit de l\u2019\u00e9tranger, de l\u2019orphelin et de la veuve! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.20","name":"Deut\u00e9ronome 27:20","id":"fra-LSG:Deut.27.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.18","name":"Deut\u00e9ronome 27:18","id":"fra-LSG:Deut.27.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.27.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:20","prev_osis_id":"Deut.027.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.20\" class=\"v\">20<\/sup>Maudit soit celui qui couche avec la femme de son p\u00e8re, car il soul\u00e8ve la couverture de son p\u00e8re! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.21","name":"Deut\u00e9ronome 27:21","id":"fra-LSG:Deut.27.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.19","name":"Deut\u00e9ronome 27:19","id":"fra-LSG:Deut.27.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.27.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:21","prev_osis_id":"Deut.027.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.21\" class=\"v\">21<\/sup>Maudit soit celui qui couche avec une b\u00eate quelconque! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.22","name":"Deut\u00e9ronome 27:22","id":"fra-LSG:Deut.27.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.20","name":"Deut\u00e9ronome 27:20","id":"fra-LSG:Deut.27.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.27.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:22","prev_osis_id":"Deut.027.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.22\" class=\"v\">22<\/sup>Maudit soit celui qui couche avec sa s\u0153ur, fille de son p\u00e8re ou fille de sa m\u00e8re! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.23","name":"Deut\u00e9ronome 27:23","id":"fra-LSG:Deut.27.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.21","name":"Deut\u00e9ronome 27:21","id":"fra-LSG:Deut.27.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.27.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:23","prev_osis_id":"Deut.027.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.23\" class=\"v\">23<\/sup>Maudit soit celui qui couche avec sa belle-m\u00e8re! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.24","name":"Deut\u00e9ronome 27:24","id":"fra-LSG:Deut.27.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.22","name":"Deut\u00e9ronome 27:22","id":"fra-LSG:Deut.27.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.27.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:24","prev_osis_id":"Deut.027.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.24\" class=\"v\">24<\/sup>Maudit soit celui qui frappe son prochain en secret! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.25","name":"Deut\u00e9ronome 27:25","id":"fra-LSG:Deut.27.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.23","name":"Deut\u00e9ronome 27:23","id":"fra-LSG:Deut.27.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.27.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:25","prev_osis_id":"Deut.027.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.027.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.25\" class=\"v\">25<\/sup>Maudit soit celui qui re\u00e7oit un pr\u00e9sent pour r\u00e9pandre le sang de l\u2019innocent! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.26","name":"Deut\u00e9ronome 27:26","id":"fra-LSG:Deut.27.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.24","name":"Deut\u00e9ronome 27:24","id":"fra-LSG:Deut.27.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.27.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.27.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 27:26","prev_osis_id":"Deut.027.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.27.26\" class=\"v\">26<\/sup>Maudit soit celui qui n\u2019accomplit point les paroles de cette loi, et qui ne les met point en pratique! Et tout le peuple dira: Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.27","name":"Deut\u00e9ronome 27","id":"fra-LSG:Deut.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.1","name":"Deut\u00e9ronome 28:1","id":"fra-LSG:Deut.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.25","name":"Deut\u00e9ronome 27:25","id":"fra-LSG:Deut.27.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2092d12.78311085');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2092d12.78311085\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2092d12.78311085","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2092d12.78311085'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2092d12.78311085\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}