{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.31.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:1","prev_osis_id":"Deut.030.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.002,fra-LSG","text":"<h2 class=\"ms1\">DERNI\u00c8RES PAROLES DE MO\u00cfSE<\/h2>\n<h3 class=\"mr\">Ch. 31 \u00e0 34. Jn 14 \u00e0 17.<\/h3>\n<h3 class=\"s\">Josu\u00e9 successeur de Mo\u00efse<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (De 3:21-28. Jos 1:1-9.) (1 Co 16:13. H\u00e9 13:20, 21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.1\" class=\"v\">1<\/sup>Mo\u00efse adressa encore ces paroles \u00e0 tout Isra\u00ebl:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.2","name":"Deut\u00e9ronome 31:2","id":"fra-LSG:Deut.31.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.20","name":"Deut\u00e9ronome 30:20","id":"fra-LSG:Deut.30.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.31.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:2","prev_osis_id":"Deut.031.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.2\" class=\"v\">2<\/sup>Aujourd\u2019hui, leur dit-il, je suis \u00e2g\u00e9 de cent vingt ans, je ne pourrai plus sortir et entrer, et l\u2019\u00c9ternel m\u2019a dit: Tu ne passeras pas ce Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.3","name":"Deut\u00e9ronome 31:3","id":"fra-LSG:Deut.31.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.1","name":"Deut\u00e9ronome 31:1","id":"fra-LSG:Deut.31.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.31.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:3","prev_osis_id":"Deut.031.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, marchera lui-m\u00eame devant toi, il d\u00e9truira ces nations devant toi, et tu t\u2019en rendras ma\u00eetre. Josu\u00e9 marchera aussi devant toi, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019a dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.4","name":"Deut\u00e9ronome 31:4","id":"fra-LSG:Deut.31.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.2","name":"Deut\u00e9ronome 31:2","id":"fra-LSG:Deut.31.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.31.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:4","prev_osis_id":"Deut.031.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019\u00c9ternel traitera ces nations comme il a trait\u00e9 Sihon et Og, rois des Amor\u00e9ens, qu\u2019il a d\u00e9truits avec leur pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.5","name":"Deut\u00e9ronome 31:5","id":"fra-LSG:Deut.31.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.3","name":"Deut\u00e9ronome 31:3","id":"fra-LSG:Deut.31.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.31.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:5","prev_osis_id":"Deut.031.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel vous les livrera, et vous agirez \u00e0 leur \u00e9gard selon tous les ordres que je vous ai donn\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.6","name":"Deut\u00e9ronome 31:6","id":"fra-LSG:Deut.31.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.4","name":"Deut\u00e9ronome 31:4","id":"fra-LSG:Deut.31.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.31.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:6","prev_osis_id":"Deut.031.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.6\" class=\"v\">6<\/sup>Fortifiez-vous et ayez du courage! Ne craignez point et ne soyez point effray\u00e9s devant eux; car l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, marchera lui-m\u00eame avec toi, il ne te d\u00e9laissera point, il ne t\u2019abandonnera point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.7","name":"Deut\u00e9ronome 31:7","id":"fra-LSG:Deut.31.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.5","name":"Deut\u00e9ronome 31:5","id":"fra-LSG:Deut.31.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.31.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:7","prev_osis_id":"Deut.031.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mo\u00efse appela Josu\u00e9, et lui dit en pr\u00e9sence de tout Isra\u00ebl: Fortifie-toi et prends courage, car tu entreras avec ce peuple dans le pays que l\u2019\u00c9ternel a jur\u00e9 \u00e0 leurs p\u00e8res de leur donner, et c\u2019est toi qui les en mettras en possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.8","name":"Deut\u00e9ronome 31:8","id":"fra-LSG:Deut.31.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.6","name":"Deut\u00e9ronome 31:6","id":"fra-LSG:Deut.31.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.31.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:8","prev_osis_id":"Deut.031.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel marchera lui-m\u00eame devant toi, il sera lui-m\u00eame avec toi, il ne te d\u00e9laissera point, il ne t\u2019abandonnera point; ne crains point, et ne t\u2019effraie point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.9","name":"Deut\u00e9ronome 31:9","id":"fra-LSG:Deut.31.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.7","name":"Deut\u00e9ronome 31:7","id":"fra-LSG:Deut.31.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.31.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:9","prev_osis_id":"Deut.031.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ordre de lire la loi tous les sept ans<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-13: cf. (2 Ch 34:29-32. N\u00e9 8:1-8.) Ac 2:39.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mo\u00efse \u00e9crivit cette loi, et il la remit aux sacrificateurs, fils de L\u00e9vi, qui portaient l\u2019arche de l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel, et \u00e0 tous les anciens d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.10","name":"Deut\u00e9ronome 31:10","id":"fra-LSG:Deut.31.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.8","name":"Deut\u00e9ronome 31:8","id":"fra-LSG:Deut.31.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.31.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:10","prev_osis_id":"Deut.031.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mo\u00efse leur donna cet ordre: Tous les sept ans, \u00e0 l\u2019\u00e9poque de l\u2019ann\u00e9e du rel\u00e2che, \u00e0 la f\u00eate des tabernacles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.11","name":"Deut\u00e9ronome 31:11","id":"fra-LSG:Deut.31.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.9","name":"Deut\u00e9ronome 31:9","id":"fra-LSG:Deut.31.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.31.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:11","prev_osis_id":"Deut.031.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.11\" class=\"v\">11<\/sup>quand tout Isra\u00ebl viendra se pr\u00e9senter devant l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, dans le lieu qu\u2019il choisira, tu liras cette loi devant tout Isra\u00ebl, en leur pr\u00e9sence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.12","name":"Deut\u00e9ronome 31:12","id":"fra-LSG:Deut.31.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.10","name":"Deut\u00e9ronome 31:10","id":"fra-LSG:Deut.31.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.31.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:12","prev_osis_id":"Deut.031.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu rassembleras le peuple, les hommes, les femmes, les enfants, et l\u2019\u00e9tranger qui sera dans tes portes, afin qu\u2019ils t\u2019entendent, et afin qu\u2019ils apprennent \u00e0 craindre l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, \u00e0 observer et \u00e0 mettre en pratique toutes les paroles de cette loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.13","name":"Deut\u00e9ronome 31:13","id":"fra-LSG:Deut.31.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.11","name":"Deut\u00e9ronome 31:11","id":"fra-LSG:Deut.31.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.31.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:13","prev_osis_id":"Deut.031.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et leurs enfants qui ne la conna\u00eetront pas l\u2019entendront, et ils apprendront \u00e0 craindre l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, tout le temps que vous vivrez dans le pays dont vous prendrez possession, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 le Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.14","name":"Deut\u00e9ronome 31:14","id":"fra-LSG:Deut.31.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.12","name":"Deut\u00e9ronome 31:12","id":"fra-LSG:Deut.31.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.31.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:14","prev_osis_id":"Deut.031.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Violation future de l\u2019alliance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-30: cf. (No 27:18-23. De 34:9.) Da 9:5-14. De 32. (Ac 20:25-31. 2 Pi 1:12-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Voici, le moment approche o\u00f9 tu vas mourir. Appelle Josu\u00e9, et pr\u00e9sentez-vous dans la tente d\u2019assignation. Je lui donnerai mes ordres. Mo\u00efse et Josu\u00e9 all\u00e8rent se pr\u00e9senter dans la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.15","name":"Deut\u00e9ronome 31:15","id":"fra-LSG:Deut.31.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.13","name":"Deut\u00e9ronome 31:13","id":"fra-LSG:Deut.31.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.31.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:15","prev_osis_id":"Deut.031.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel apparut dans la tente dans une colonne de nu\u00e9e; et la colonne de nu\u00e9e s\u2019arr\u00eata \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.16","name":"Deut\u00e9ronome 31:16","id":"fra-LSG:Deut.31.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.14","name":"Deut\u00e9ronome 31:14","id":"fra-LSG:Deut.31.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.31.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:16","prev_osis_id":"Deut.031.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Voici, tu vas \u00eatre couch\u00e9 avec tes p\u00e8res. Et ce peuple se l\u00e8vera, et se prostituera apr\u00e8s les dieux \u00e9trangers du pays au milieu duquel il entre. Il m\u2019abandonnera, et il violera mon alliance, que j\u2019ai trait\u00e9e avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.17","name":"Deut\u00e9ronome 31:17","id":"fra-LSG:Deut.31.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.15","name":"Deut\u00e9ronome 31:15","id":"fra-LSG:Deut.31.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.31.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:17","prev_osis_id":"Deut.031.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.17\" class=\"v\">17<\/sup>En ce jour-l\u00e0, ma col\u00e8re s\u2019enflammera contre lui. Je les abandonnerai, et je leur cacherai ma face. Il sera d\u00e9vor\u00e9, il sera la proie d\u2019une multitude de maux et d\u2019afflictions, et alors il dira: N\u2019est-ce point parce que mon Dieu n\u2019est pas au milieu de moi que ces maux m\u2019ont atteint?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.18","name":"Deut\u00e9ronome 31:18","id":"fra-LSG:Deut.31.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.16","name":"Deut\u00e9ronome 31:16","id":"fra-LSG:Deut.31.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.31.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:18","prev_osis_id":"Deut.031.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et moi, je cacherai ma face en ce jour-l\u00e0, \u00e0 cause de tout le mal qu\u2019il aura fait, en se tournant vers d\u2019autres dieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.19","name":"Deut\u00e9ronome 31:19","id":"fra-LSG:Deut.31.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.17","name":"Deut\u00e9ronome 31:17","id":"fra-LSG:Deut.31.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.31.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:19","prev_osis_id":"Deut.031.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.19\" class=\"v\">19<\/sup>Maintenant, \u00e9crivez ce cantique. Enseigne-le aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, mets-le dans leur bouche, et que ce cantique me serve de t\u00e9moin contre les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.20","name":"Deut\u00e9ronome 31:20","id":"fra-LSG:Deut.31.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.18","name":"Deut\u00e9ronome 31:18","id":"fra-LSG:Deut.31.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.31.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:20","prev_osis_id":"Deut.031.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.20\" class=\"v\">20<\/sup>Car je m\u00e8nerai ce peuple dans le pays que j\u2019ai jur\u00e9 \u00e0 ses p\u00e8res de lui donner, pays o\u00f9 coulent le lait et le miel; il mangera, se rassasiera, s\u2019engraissera; puis il se tournera vers d\u2019autres dieux et les servira, il me m\u00e9prisera et violera mon alliance;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.21","name":"Deut\u00e9ronome 31:21","id":"fra-LSG:Deut.31.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.19","name":"Deut\u00e9ronome 31:19","id":"fra-LSG:Deut.31.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.31.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:21","prev_osis_id":"Deut.031.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.21\" class=\"v\">21<\/sup>quand alors il sera atteint par une multitude de maux et d\u2019afflictions, ce cantique, qui ne sera point oubli\u00e9 et que la post\u00e9rit\u00e9 aura dans la bouche, d\u00e9posera comme t\u00e9moin contre ce peuple. Je connais, en effet, ses dispositions, qui d\u00e9j\u00e0 se manifestent aujourd\u2019hui, avant m\u00eame que je l\u2019aie fait entrer dans le pays que j\u2019ai jur\u00e9 de lui donner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.22","name":"Deut\u00e9ronome 31:22","id":"fra-LSG:Deut.31.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.20","name":"Deut\u00e9ronome 31:20","id":"fra-LSG:Deut.31.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.31.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:22","prev_osis_id":"Deut.031.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.22\" class=\"v\">22<\/sup>En ce jour-l\u00e0, Mo\u00efse \u00e9crivit ce cantique, et il l\u2019enseigna aux enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.23","name":"Deut\u00e9ronome 31:23","id":"fra-LSG:Deut.31.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.21","name":"Deut\u00e9ronome 31:21","id":"fra-LSG:Deut.31.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.31.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:23","prev_osis_id":"Deut.031.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.23\" class=\"v\">23<\/sup>L\u2019\u00c9ternel donna ses ordres \u00e0 Josu\u00e9, fils de Nun. Il dit: Fortifie-toi et prends courage, car c\u2019est toi qui feras entrer les enfants d\u2019Isra\u00ebl dans le pays que j\u2019ai jur\u00e9 de leur donner; et je serai moi-m\u00eame avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.24","name":"Deut\u00e9ronome 31:24","id":"fra-LSG:Deut.31.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.22","name":"Deut\u00e9ronome 31:22","id":"fra-LSG:Deut.31.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.31.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:24","prev_osis_id":"Deut.031.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.24\" class=\"v\">24<\/sup>Lorsque Mo\u00efse eut compl\u00e8tement achev\u00e9 d\u2019\u00e9crire dans un livre les paroles de cette loi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.25","name":"Deut\u00e9ronome 31:25","id":"fra-LSG:Deut.31.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.23","name":"Deut\u00e9ronome 31:23","id":"fra-LSG:Deut.31.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.31.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:25","prev_osis_id":"Deut.031.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.25\" class=\"v\">25<\/sup>il donna cet ordre aux L\u00e9vites qui portaient l\u2019arche de l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.26","name":"Deut\u00e9ronome 31:26","id":"fra-LSG:Deut.31.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.24","name":"Deut\u00e9ronome 31:24","id":"fra-LSG:Deut.31.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.31.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:26","prev_osis_id":"Deut.031.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.26\" class=\"v\">26<\/sup>Prenez ce livre de la loi, et mettez-le \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019arche de l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, et il sera l\u00e0 comme t\u00e9moin contre toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.27","name":"Deut\u00e9ronome 31:27","id":"fra-LSG:Deut.31.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.25","name":"Deut\u00e9ronome 31:25","id":"fra-LSG:Deut.31.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Deut.31.27","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.27","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:27","prev_osis_id":"Deut.031.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.27\" class=\"v\">27<\/sup>Car je connais ton esprit de r\u00e9bellion et la roideur de ton cou. Si vous \u00eates rebelles contre l\u2019\u00c9ternel pendant que je suis encore vivant au milieu de vous, combien plus le serez-vous apr\u00e8s ma mort!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.28","name":"Deut\u00e9ronome 31:28","id":"fra-LSG:Deut.31.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.26","name":"Deut\u00e9ronome 31:26","id":"fra-LSG:Deut.31.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Deut.31.28","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.28","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:28","prev_osis_id":"Deut.031.027,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.28\" class=\"v\">28<\/sup>Assemblez devant moi tous les anciens de vos tribus et vos officiers; je dirai ces paroles en leur pr\u00e9sence, et je prendrai \u00e0 t\u00e9moin contre eux le ciel et la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.29","name":"Deut\u00e9ronome 31:29","id":"fra-LSG:Deut.31.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.27","name":"Deut\u00e9ronome 31:27","id":"fra-LSG:Deut.31.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Deut.31.29","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.29","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:29","prev_osis_id":"Deut.031.028,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.29\" class=\"v\">29<\/sup>Car je sais qu\u2019apr\u00e8s ma mort vous vous corromprez, et que vous vous d\u00e9tournerez de la voie que je vous ai prescrite; et le malheur finira par vous atteindre, quand vous ferez ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, au point de l\u2019irriter par l\u2019\u0153uvre de vos mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.30","name":"Deut\u00e9ronome 31:30","id":"fra-LSG:Deut.31.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.28","name":"Deut\u00e9ronome 31:28","id":"fra-LSG:Deut.31.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Deut.31.30","osis_end":"fra-LSG:Deut.31.30","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 31:30","prev_osis_id":"Deut.031.029,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.31.30\" class=\"v\">30<\/sup>Mo\u00efse pronon\u00e7a dans leur entier les paroles de ce cantique, en pr\u00e9sence de toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.31","name":"Deut\u00e9ronome 31","id":"fra-LSG:Deut.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.1","name":"Deut\u00e9ronome 32:1","id":"fra-LSG:Deut.32.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.29","name":"Deut\u00e9ronome 31:29","id":"fra-LSG:Deut.31.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb77bcf11.53264498');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb77bcf11.53264498\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb77bcf11.53264498","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb77bcf11.53264498'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb77bcf11.53264498\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}