{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.5.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:1","prev_osis_id":"Deut.004.049,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Mo\u00efse convoqua tout Isra\u00ebl, et leur dit: \u00c9coute, Isra\u00ebl, les lois et les ordonnances que je vous fais entendre aujourd\u2019hui. Apprenez-les, et mettez-les soigneusement en pratique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.2","name":"Deut\u00e9ronome 5:2","id":"fra-LSG:Deut.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.4.49","name":"Deut\u00e9ronome 4:49","id":"fra-LSG:Deut.4.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.5.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:2","prev_osis_id":"Deut.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, a trait\u00e9 avec nous une alliance \u00e0 Horeb.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.3","name":"Deut\u00e9ronome 5:3","id":"fra-LSG:Deut.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.1","name":"Deut\u00e9ronome 5:1","id":"fra-LSG:Deut.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.5.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:3","prev_osis_id":"Deut.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ce n\u2019est point avec nos p\u00e8res que l\u2019\u00c9ternel a trait\u00e9 cette alliance; c\u2019est avec nous, qui sommes ici aujourd\u2019hui, tous vivants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.4","name":"Deut\u00e9ronome 5:4","id":"fra-LSG:Deut.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.2","name":"Deut\u00e9ronome 5:2","id":"fra-LSG:Deut.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.5.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:4","prev_osis_id":"Deut.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019\u00c9ternel vous parla face \u00e0 face sur la montagne, du milieu du feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.5","name":"Deut\u00e9ronome 5:5","id":"fra-LSG:Deut.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.3","name":"Deut\u00e9ronome 5:3","id":"fra-LSG:Deut.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.5.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:5","prev_osis_id":"Deut.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je me tins alors entre l\u2019\u00c9ternel et vous, pour vous annoncer la parole de l\u2019\u00c9ternel; car vous aviez peur du feu, et vous ne mont\u00e2tes point sur la montagne. Il dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.6","name":"Deut\u00e9ronome 5:6","id":"fra-LSG:Deut.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.4","name":"Deut\u00e9ronome 5:4","id":"fra-LSG:Deut.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.5.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:6","prev_osis_id":"Deut.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je suis l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, qui t\u2019ai fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte, de la maison de servitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.7","name":"Deut\u00e9ronome 5:7","id":"fra-LSG:Deut.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.5","name":"Deut\u00e9ronome 5:5","id":"fra-LSG:Deut.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.5.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:7","prev_osis_id":"Deut.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tu n\u2019auras point d\u2019autres dieux devant ma face.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.8","name":"Deut\u00e9ronome 5:8","id":"fra-LSG:Deut.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.6","name":"Deut\u00e9ronome 5:6","id":"fra-LSG:Deut.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.5.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:8","prev_osis_id":"Deut.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu ne te feras point d\u2019image taill\u00e9e, de repr\u00e9sentation quelconque des choses qui sont en haut dans les cieux, qui sont en bas sur la terre, et qui sont dans les eaux plus bas que la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.9","name":"Deut\u00e9ronome 5:9","id":"fra-LSG:Deut.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.7","name":"Deut\u00e9ronome 5:7","id":"fra-LSG:Deut.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.5.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:9","prev_osis_id":"Deut.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tu ne te prosterneras point devant elles, et tu ne les serviras point; car moi, l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, je suis un Dieu jaloux, qui punis l\u2019iniquit\u00e9 des p\u00e8res sur les enfants jusqu\u2019\u00e0 la troisi\u00e8me et \u00e0 la quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration de ceux qui me ha\u00efssent,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.10","name":"Deut\u00e9ronome 5:10","id":"fra-LSG:Deut.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.8","name":"Deut\u00e9ronome 5:8","id":"fra-LSG:Deut.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.5.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:10","prev_osis_id":"Deut.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>et qui fais mis\u00e9ricorde jusqu\u2019en mille g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 ceux qui m\u2019aiment et qui gardent mes commandements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.11","name":"Deut\u00e9ronome 5:11","id":"fra-LSG:Deut.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.9","name":"Deut\u00e9ronome 5:9","id":"fra-LSG:Deut.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.5.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:11","prev_osis_id":"Deut.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tu ne prendras point le nom de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, en vain; car l\u2019\u00c9ternel ne laissera point impuni celui qui prendra son nom en vain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.12","name":"Deut\u00e9ronome 5:12","id":"fra-LSG:Deut.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.10","name":"Deut\u00e9ronome 5:10","id":"fra-LSG:Deut.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.5.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:12","prev_osis_id":"Deut.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>Observe le jour du repos, pour le sanctifier, comme l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te l\u2019a ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.13","name":"Deut\u00e9ronome 5:13","id":"fra-LSG:Deut.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.11","name":"Deut\u00e9ronome 5:11","id":"fra-LSG:Deut.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.5.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:13","prev_osis_id":"Deut.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu travailleras six jours, et tu feras tout ton ouvrage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.14","name":"Deut\u00e9ronome 5:14","id":"fra-LSG:Deut.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.12","name":"Deut\u00e9ronome 5:12","id":"fra-LSG:Deut.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.5.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:14","prev_osis_id":"Deut.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais le septi\u00e8me jour est le jour du repos de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu: tu ne feras aucun ouvrage, ni toi, ni ton fils, ni ta fille, ni ton serviteur, ni ta servante, ni ton b\u0153uf, ni ton \u00e2ne, ni aucune de tes b\u00eates, ni l\u2019\u00e9tranger qui est dans tes portes, afin que ton serviteur et ta servante se reposent comme toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.15","name":"Deut\u00e9ronome 5:15","id":"fra-LSG:Deut.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.13","name":"Deut\u00e9ronome 5:13","id":"fra-LSG:Deut.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.5.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:15","prev_osis_id":"Deut.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tu te souviendras que tu as \u00e9t\u00e9 esclave au pays d\u2019\u00c9gypte, et que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, t\u2019en a fait sortir \u00e0 main forte et \u00e0 bras \u00e9tendu: c\u2019est pourquoi l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, t\u2019a ordonn\u00e9 d\u2019observer le jour du repos.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.16","name":"Deut\u00e9ronome 5:16","id":"fra-LSG:Deut.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.14","name":"Deut\u00e9ronome 5:14","id":"fra-LSG:Deut.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.5.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:16","prev_osis_id":"Deut.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>Honore ton p\u00e8re et ta m\u00e8re, comme l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te l\u2019a ordonn\u00e9, afin que tes jours se prolongent et que tu sois heureux dans le pays que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.17","name":"Deut\u00e9ronome 5:17","id":"fra-LSG:Deut.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.15","name":"Deut\u00e9ronome 5:15","id":"fra-LSG:Deut.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.5.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:17","prev_osis_id":"Deut.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tu ne tueras point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.18","name":"Deut\u00e9ronome 5:18","id":"fra-LSG:Deut.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.16","name":"Deut\u00e9ronome 5:16","id":"fra-LSG:Deut.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.5.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:18","prev_osis_id":"Deut.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tu ne commettras point d\u2019adult\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.19","name":"Deut\u00e9ronome 5:19","id":"fra-LSG:Deut.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.17","name":"Deut\u00e9ronome 5:17","id":"fra-LSG:Deut.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.5.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:19","prev_osis_id":"Deut.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tu ne d\u00e9roberas point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.20","name":"Deut\u00e9ronome 5:20","id":"fra-LSG:Deut.5.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.18","name":"Deut\u00e9ronome 5:18","id":"fra-LSG:Deut.5.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.5.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:20","prev_osis_id":"Deut.005.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu ne porteras point de faux t\u00e9moignage contre ton prochain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.21","name":"Deut\u00e9ronome 5:21","id":"fra-LSG:Deut.5.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.19","name":"Deut\u00e9ronome 5:19","id":"fra-LSG:Deut.5.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.5.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:21","prev_osis_id":"Deut.005.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.21\" class=\"v\">21<\/sup>Tu ne convoiteras point la femme de ton prochain; tu ne d\u00e9sireras point la maison de ton prochain, ni son champ, ni son serviteur, ni sa servante, ni son b\u0153uf, ni son \u00e2ne, ni aucune chose qui appartienne \u00e0 ton prochain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.22","name":"Deut\u00e9ronome 5:22","id":"fra-LSG:Deut.5.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.20","name":"Deut\u00e9ronome 5:20","id":"fra-LSG:Deut.5.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.5.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:22","prev_osis_id":"Deut.005.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-33: cf. (Ex 20:18-22. H\u00e9 12:18-29.) Jn 13:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.22\" class=\"v\">22<\/sup>Telles sont les paroles que pronon\u00e7a l\u2019\u00c9ternel \u00e0 haute voix sur la montagne, du milieu du feu, des nu\u00e9es et de l\u2019obscurit\u00e9, et qu\u2019il adressa \u00e0 toute votre assembl\u00e9e, sans rien ajouter. Il les \u00e9crivit sur deux tables de pierre, qu\u2019il me donna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.23","name":"Deut\u00e9ronome 5:23","id":"fra-LSG:Deut.5.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.21","name":"Deut\u00e9ronome 5:21","id":"fra-LSG:Deut.5.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.5.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:23","prev_osis_id":"Deut.005.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.23\" class=\"v\">23<\/sup>Lorsque vous e\u00fbtes entendu la voix du milieu des t\u00e9n\u00e8bres, et tandis que la montagne \u00e9tait toute en feu, vos chefs de tribus et vos anciens s\u2019approch\u00e8rent tous de moi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.24","name":"Deut\u00e9ronome 5:24","id":"fra-LSG:Deut.5.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.22","name":"Deut\u00e9ronome 5:22","id":"fra-LSG:Deut.5.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.5.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:24","prev_osis_id":"Deut.005.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.24\" class=\"v\">24<\/sup>et vous d\u00eetes: Voici, l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, nous a montr\u00e9 sa gloire et sa grandeur, et nous avons entendu sa voix du milieu du feu; aujourd\u2019hui, nous avons vu que Dieu a parl\u00e9 \u00e0 des hommes, et qu\u2019ils sont demeur\u00e9s vivants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.25","name":"Deut\u00e9ronome 5:25","id":"fra-LSG:Deut.5.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.23","name":"Deut\u00e9ronome 5:23","id":"fra-LSG:Deut.5.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.5.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:25","prev_osis_id":"Deut.005.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et maintenant pourquoi mourrions-nous? Car ce grand feu nous d\u00e9vorera; si nous continuons \u00e0 entendre la voix de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, nous mourrons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.26","name":"Deut\u00e9ronome 5:26","id":"fra-LSG:Deut.5.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.24","name":"Deut\u00e9ronome 5:24","id":"fra-LSG:Deut.5.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.5.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:26","prev_osis_id":"Deut.005.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.26\" class=\"v\">26<\/sup>Quel est l\u2019homme, en effet, qui ait jamais entendu, comme nous, la voix du Dieu vivant parlant du milieu du feu, et qui soit demeur\u00e9 vivant?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.27","name":"Deut\u00e9ronome 5:27","id":"fra-LSG:Deut.5.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.25","name":"Deut\u00e9ronome 5:25","id":"fra-LSG:Deut.5.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Deut.5.27","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.27","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:27","prev_osis_id":"Deut.005.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.27\" class=\"v\">27<\/sup>Approche, toi, et \u00e9coute tout ce que dira l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu; tu nous rapporteras toi-m\u00eame tout ce que te dira l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu; nous l\u2019\u00e9couterons, et nous le ferons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.28","name":"Deut\u00e9ronome 5:28","id":"fra-LSG:Deut.5.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.26","name":"Deut\u00e9ronome 5:26","id":"fra-LSG:Deut.5.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Deut.5.28","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.28","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:28","prev_osis_id":"Deut.005.027,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.28\" class=\"v\">28<\/sup>L\u2019\u00c9ternel entendit les paroles que vous m\u2019adress\u00e2tes. Et l\u2019\u00c9ternel me dit: J\u2019ai entendu les paroles que ce peuple t\u2019a adress\u00e9es: tout ce qu\u2019ils ont dit est bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.29","name":"Deut\u00e9ronome 5:29","id":"fra-LSG:Deut.5.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.27","name":"Deut\u00e9ronome 5:27","id":"fra-LSG:Deut.5.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Deut.5.29","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.29","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:29","prev_osis_id":"Deut.005.028,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.29\" class=\"v\">29<\/sup>Oh! S\u2019ils avaient toujours ce m\u00eame c\u0153ur pour me craindre et pour observer tous mes commandements, afin qu\u2019ils fussent heureux \u00e0 jamais, eux et leurs enfants!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.30","name":"Deut\u00e9ronome 5:30","id":"fra-LSG:Deut.5.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.28","name":"Deut\u00e9ronome 5:28","id":"fra-LSG:Deut.5.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Deut.5.30","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.30","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:30","prev_osis_id":"Deut.005.029,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.30\" class=\"v\">30<\/sup>Va, dis-leur: Retournez dans vos tentes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.31","name":"Deut\u00e9ronome 5:31","id":"fra-LSG:Deut.5.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.29","name":"Deut\u00e9ronome 5:29","id":"fra-LSG:Deut.5.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Deut.5.31","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.31","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:31","prev_osis_id":"Deut.005.030,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.31\" class=\"v\">31<\/sup>Mais toi, reste ici avec moi, et je te dirai tous les commandements, les lois et les ordonnances, que tu leur enseigneras, afin qu\u2019ils les mettent en pratique dans le pays dont je leur donne la possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.32","name":"Deut\u00e9ronome 5:32","id":"fra-LSG:Deut.5.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.30","name":"Deut\u00e9ronome 5:30","id":"fra-LSG:Deut.5.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Deut.5.32","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.32","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:32","prev_osis_id":"Deut.005.031,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.005.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.32\" class=\"v\">32<\/sup>Vous ferez avec soin ce que l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, vous a ordonn\u00e9; vous ne vous en d\u00e9tournerez ni \u00e0 droite, ni \u00e0 gauche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.33","name":"Deut\u00e9ronome 5:33","id":"fra-LSG:Deut.5.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.31","name":"Deut\u00e9ronome 5:31","id":"fra-LSG:Deut.5.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Deut.5.33","osis_end":"fra-LSG:Deut.5.33","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 5:33","prev_osis_id":"Deut.005.032,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.5.33\" class=\"v\">33<\/sup>Vous suivrez enti\u00e8rement la voie que l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, vous a prescrite, afin que vous viviez et que vous soyez heureux, afin que vous prolongiez vos jours dans le pays dont vous aurez la possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.5","name":"Deut\u00e9ronome 5","id":"fra-LSG:Deut.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.6.1","name":"Deut\u00e9ronome 6:1","id":"fra-LSG:Deut.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.5.32","name":"Deut\u00e9ronome 5:32","id":"fra-LSG:Deut.5.32"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd019700.31711812');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd019700.31711812\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd019700.31711812","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd019700.31711812'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd019700.31711812\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}