{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.21.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:1","prev_osis_id":"Deut.020.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les meurtres dont les auteurs sont inconnus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (No 35:30-34. 2 R 24:4.) Ps 101:3; 139:19, 23. 1 Co 4:4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>Si, dans le pays dont l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne la possession, l\u2019on trouve \u00e9tendu au milieu d\u2019un champ un homme tu\u00e9, sans que l\u2019on sache qui l\u2019a frapp\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.2","name":"Deut\u00e9ronome 21:2","id":"fra-LSG:Deut.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.20.20","name":"Deut\u00e9ronome 20:20","id":"fra-LSG:Deut.20.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.21.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:2","prev_osis_id":"Deut.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>tes anciens et tes juges iront mesurer les distances \u00e0 partir du cadavre jusqu\u2019aux villes des environs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.3","name":"Deut\u00e9ronome 21:3","id":"fra-LSG:Deut.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.1","name":"Deut\u00e9ronome 21:1","id":"fra-LSG:Deut.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.21.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:3","prev_osis_id":"Deut.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quand on aura d\u00e9termin\u00e9 la ville la plus rapproch\u00e9e du cadavre, les anciens de cette ville prendront une g\u00e9nisse qui n\u2019ait point servi au travail et qui n\u2019ait point tir\u00e9 au joug.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.4","name":"Deut\u00e9ronome 21:4","id":"fra-LSG:Deut.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.2","name":"Deut\u00e9ronome 21:2","id":"fra-LSG:Deut.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.21.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:4","prev_osis_id":"Deut.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils feront descendre cette g\u00e9nisse vers un torrent qui jamais ne tarisse et o\u00f9 il n\u2019y ait ni culture ni semence; et l\u00e0, ils briseront la nuque \u00e0 la g\u00e9nisse, dans le torrent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.5","name":"Deut\u00e9ronome 21:5","id":"fra-LSG:Deut.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.3","name":"Deut\u00e9ronome 21:3","id":"fra-LSG:Deut.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.21.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:5","prev_osis_id":"Deut.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors s\u2019approcheront les sacrificateurs, fils de L\u00e9vi; car l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, les a choisis pour qu\u2019ils le servent et qu\u2019ils b\u00e9nissent au nom de l\u2019\u00c9ternel, et ce sont eux qui doivent prononcer sur toute contestation et sur toute blessure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.6","name":"Deut\u00e9ronome 21:6","id":"fra-LSG:Deut.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.4","name":"Deut\u00e9ronome 21:4","id":"fra-LSG:Deut.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.21.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:6","prev_osis_id":"Deut.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tous les anciens de cette ville la plus rapproch\u00e9e du cadavre laveront leurs mains sur la g\u00e9nisse \u00e0 laquelle on a bris\u00e9 la nuque dans le torrent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.7","name":"Deut\u00e9ronome 21:7","id":"fra-LSG:Deut.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.5","name":"Deut\u00e9ronome 21:5","id":"fra-LSG:Deut.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.21.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:7","prev_osis_id":"Deut.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et prenant la parole, ils diront: Nos mains n\u2019ont point r\u00e9pandu ce sang et nos yeux ne l\u2019ont point vu r\u00e9pandre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.8","name":"Deut\u00e9ronome 21:8","id":"fra-LSG:Deut.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.6","name":"Deut\u00e9ronome 21:6","id":"fra-LSG:Deut.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.21.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:8","prev_osis_id":"Deut.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Pardonne, \u00f4 \u00c9ternel! \u00c0 ton peuple d\u2019Isra\u00ebl, que tu as rachet\u00e9; n\u2019impute pas le sang innocent \u00e0 ton peuple d\u2019Isra\u00ebl, et ce sang ne lui sera point imput\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.9","name":"Deut\u00e9ronome 21:9","id":"fra-LSG:Deut.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.7","name":"Deut\u00e9ronome 21:7","id":"fra-LSG:Deut.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.21.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:9","prev_osis_id":"Deut.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ainsi, tu dois faire dispara\u00eetre du milieu de toi le sang innocent, en faisant ce qui est droit aux yeux de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.10","name":"Deut\u00e9ronome 21:10","id":"fra-LSG:Deut.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.8","name":"Deut\u00e9ronome 21:8","id":"fra-LSG:Deut.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.21.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:10","prev_osis_id":"Deut.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les prisonni\u00e8res de guerre. Les droits des premiers-n\u00e9s<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-17: cf. De 20:10-14. Ex 21:7-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Lorsque tu iras \u00e0 la guerre contre tes ennemis, si l\u2019\u00c9ternel les livre entre tes mains, et que tu leur fasses des prisonniers,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.11","name":"Deut\u00e9ronome 21:11","id":"fra-LSG:Deut.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.9","name":"Deut\u00e9ronome 21:9","id":"fra-LSG:Deut.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.21.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:11","prev_osis_id":"Deut.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>peut-\u00eatre verras-tu parmi les captives une femme belle de figure, et auras-tu le d\u00e9sir de la prendre pour femme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.12","name":"Deut\u00e9ronome 21:12","id":"fra-LSG:Deut.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.10","name":"Deut\u00e9ronome 21:10","id":"fra-LSG:Deut.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.21.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:12","prev_osis_id":"Deut.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Alors tu l\u2019am\u00e8neras dans l\u2019int\u00e9rieur de ta maison. Elle se rasera la t\u00eate et se fera les ongles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.13","name":"Deut\u00e9ronome 21:13","id":"fra-LSG:Deut.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.11","name":"Deut\u00e9ronome 21:11","id":"fra-LSG:Deut.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.21.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:13","prev_osis_id":"Deut.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>elle quittera les v\u00eatements qu\u2019elle portait quand elle a \u00e9t\u00e9 prise, elle demeurera dans ta maison, et elle pleurera son p\u00e8re et sa m\u00e8re pendant un mois. Apr\u00e8s cela, tu iras vers elle, tu l\u2019auras en ta possession, et elle sera ta femme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.14","name":"Deut\u00e9ronome 21:14","id":"fra-LSG:Deut.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.12","name":"Deut\u00e9ronome 21:12","id":"fra-LSG:Deut.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.21.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:14","prev_osis_id":"Deut.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>Si elle cesse de te plaire, tu la laisseras aller o\u00f9 elle voudra, tu ne pourras pas la vendre pour de l\u2019argent ni la traiter comme esclave, parce que tu l\u2019auras humili\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.15","name":"Deut\u00e9ronome 21:15","id":"fra-LSG:Deut.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.13","name":"Deut\u00e9ronome 21:13","id":"fra-LSG:Deut.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.21.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:15","prev_osis_id":"Deut.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>Si un homme, qui a deux femmes, aime l\u2019une et n\u2019aime pas l\u2019autre, et s\u2019il en a des fils dont le premier-n\u00e9 soit de la femme qu\u2019il n\u2019aime pas,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.16","name":"Deut\u00e9ronome 21:16","id":"fra-LSG:Deut.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.14","name":"Deut\u00e9ronome 21:14","id":"fra-LSG:Deut.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.21.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:16","prev_osis_id":"Deut.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>il ne pourra point, quand il partagera son bien entre ses fils, reconna\u00eetre comme premier-n\u00e9 le fils de celle qu\u2019il aime, \u00e0 la place du fils de celle qu\u2019il n\u2019aime pas, et qui est le premier-n\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.17","name":"Deut\u00e9ronome 21:17","id":"fra-LSG:Deut.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.15","name":"Deut\u00e9ronome 21:15","id":"fra-LSG:Deut.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.21.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:17","prev_osis_id":"Deut.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais il reconna\u00eetra pour premier-n\u00e9 le fils de celle qu\u2019il n\u2019aime pas, et lui donnera sur son bien une portion double; car ce fils est les pr\u00e9mices de sa vigueur, le droit d\u2019a\u00eenesse lui appartient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.18","name":"Deut\u00e9ronome 21:18","id":"fra-LSG:Deut.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.16","name":"Deut\u00e9ronome 21:16","id":"fra-LSG:Deut.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.21.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:18","prev_osis_id":"Deut.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les enfants rebelles<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-21: cf. (Ex 20:12; 21:15, 17. Pr 23:19-22; 30:17.) (2 S 18:14, 15, 33.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>Si un homme a un fils indocile et rebelle, n\u2019\u00e9coutant ni la voix de son p\u00e8re, ni la voix de sa m\u00e8re, et ne leur ob\u00e9issant pas m\u00eame apr\u00e8s qu\u2019ils l\u2019ont ch\u00e2ti\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.19","name":"Deut\u00e9ronome 21:19","id":"fra-LSG:Deut.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.17","name":"Deut\u00e9ronome 21:17","id":"fra-LSG:Deut.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.21.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:19","prev_osis_id":"Deut.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>le p\u00e8re et la m\u00e8re le prendront, et le m\u00e8neront vers les anciens de sa ville et \u00e0 la porte du lieu qu\u2019il habite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.20","name":"Deut\u00e9ronome 21:20","id":"fra-LSG:Deut.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.18","name":"Deut\u00e9ronome 21:18","id":"fra-LSG:Deut.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.21.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:20","prev_osis_id":"Deut.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils diront aux anciens de sa ville: Voici notre fils qui est indocile et rebelle, qui n\u2019\u00e9coute pas notre voix, et qui se livre \u00e0 des exc\u00e8s et \u00e0 l\u2019ivrognerie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.21","name":"Deut\u00e9ronome 21:21","id":"fra-LSG:Deut.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.19","name":"Deut\u00e9ronome 21:19","id":"fra-LSG:Deut.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.21.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:21","prev_osis_id":"Deut.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et tous les hommes de sa ville le lapideront, et il mourra. Tu \u00f4teras ainsi le mal du milieu de toi, afin que tout Isra\u00ebl entende et craigne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.22","name":"Deut\u00e9ronome 21:22","id":"fra-LSG:Deut.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.20","name":"Deut\u00e9ronome 21:20","id":"fra-LSG:Deut.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.21.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:22","prev_osis_id":"Deut.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.021.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les cadavres des pendus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-23: cf. (No 25:4. Jos 8:29.) Ga 3:13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.22\" class=\"v\">22<\/sup>Si l\u2019on fait mourir un homme qui a commis un crime digne de mort, et que tu l\u2019aies pendu \u00e0 un bois,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.23","name":"Deut\u00e9ronome 21:23","id":"fra-LSG:Deut.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.21","name":"Deut\u00e9ronome 21:21","id":"fra-LSG:Deut.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.21.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.21.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 21:23","prev_osis_id":"Deut.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.21.23\" class=\"v\">23<\/sup>son cadavre ne passera point la nuit sur le bois; mais tu l\u2019enterreras le jour m\u00eame, car celui qui est pendu est un objet de mal\u00e9diction aupr\u00e8s de Dieu, et tu ne souilleras point le pays que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne pour h\u00e9ritage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.21","name":"Deut\u00e9ronome 21","id":"fra-LSG:Deut.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.22.1","name":"Deut\u00e9ronome 22:1","id":"fra-LSG:Deut.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.21.22","name":"Deut\u00e9ronome 21:22","id":"fra-LSG:Deut.21.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1c810c0.61842440');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1c810c0.61842440\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1c810c0.61842440","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1c810c0.61842440'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1c810c0.61842440\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}