{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.32.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:1","prev_osis_id":"Deut.031.030,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Cantique de Mo\u00efse<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. De 31:16-22, 28-30. Job 36:2, 3.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.1\" class=\"v\">1<\/sup>Cieux! Pr\u00eatez l\u2019oreille, et je parlerai;<\/p>\n<p class=\"q\">Terre! \u00c9coute les paroles de ma bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.2","name":"Deut\u00e9ronome 32:2","id":"fra-LSG:Deut.32.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.30","name":"Deut\u00e9ronome 31:30","id":"fra-LSG:Deut.31.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.32.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:2","prev_osis_id":"Deut.032.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.2\" class=\"v\">2<\/sup>Que mes instructions se r\u00e9pandent comme la pluie,<\/p>\n<p class=\"q\">Que ma parole tombe comme la ros\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme des ond\u00e9es sur la verdure,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme des gouttes d\u2019eau sur l\u2019herbe!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.3","name":"Deut\u00e9ronome 32:3","id":"fra-LSG:Deut.32.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.1","name":"Deut\u00e9ronome 32:1","id":"fra-LSG:Deut.32.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.32.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:3","prev_osis_id":"Deut.032.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car je proclamerai le nom de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Rendez gloire \u00e0 notre Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.4","name":"Deut\u00e9ronome 32:4","id":"fra-LSG:Deut.32.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.2","name":"Deut\u00e9ronome 32:2","id":"fra-LSG:Deut.32.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.32.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:4","prev_osis_id":"Deut.032.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il est le rocher; ses \u0153uvres sont parfaites,<\/p>\n<p class=\"q\">Car toutes ses voies sont justes;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un Dieu fid\u00e8le et sans iniquit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est juste et droit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.5","name":"Deut\u00e9ronome 32:5","id":"fra-LSG:Deut.32.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.3","name":"Deut\u00e9ronome 32:3","id":"fra-LSG:Deut.32.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.32.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:5","prev_osis_id":"Deut.032.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.5\" class=\"v\">5<\/sup>S\u2019ils se sont corrompus, \u00e0 lui n\u2019est point la faute;<\/p>\n<p class=\"q\">La honte est \u00e0 ses enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Race fausse et perverse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.6","name":"Deut\u00e9ronome 32:6","id":"fra-LSG:Deut.32.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.4","name":"Deut\u00e9ronome 32:4","id":"fra-LSG:Deut.32.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.32.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:6","prev_osis_id":"Deut.032.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.6\" class=\"v\">6<\/sup>Est-ce l\u2019\u00c9ternel que vous en rendrez responsable,<\/p>\n<p class=\"q\">Peuple insens\u00e9 et d\u00e9pourvu de sagesse?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-il pas ton p\u00e8re, ton cr\u00e9ateur?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-ce pas lui qui t\u2019a form\u00e9, et qui t\u2019a affermi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.7","name":"Deut\u00e9ronome 32:7","id":"fra-LSG:Deut.32.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.5","name":"Deut\u00e9ronome 32:5","id":"fra-LSG:Deut.32.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.32.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:7","prev_osis_id":"Deut.032.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-33: cf. (N\u00e9 9:7-31. Ps 105; 106. Da 9:4-14.) Ap 3:17-19.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.7\" class=\"v\">7<\/sup>Rappelle \u00e0 ton souvenir les anciens jours,<\/p>\n<p class=\"q\">Passe en revue les ann\u00e9es, g\u00e9n\u00e9ration par g\u00e9n\u00e9ration,<\/p>\n<p class=\"q\">Interroge ton p\u00e8re, et il te l\u2019apprendra,<\/p>\n<p class=\"q\">Tes vieillards, et ils te le diront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.8","name":"Deut\u00e9ronome 32:8","id":"fra-LSG:Deut.32.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.6","name":"Deut\u00e9ronome 32:6","id":"fra-LSG:Deut.32.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.32.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:8","prev_osis_id":"Deut.032.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quand le Tr\u00e8s-Haut donna un h\u00e9ritage aux nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il s\u00e9para les enfants des hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Il fixa les limites des peuples<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019apr\u00e8s le nombre des enfants d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.9","name":"Deut\u00e9ronome 32:9","id":"fra-LSG:Deut.32.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.7","name":"Deut\u00e9ronome 32:7","id":"fra-LSG:Deut.32.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.32.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:9","prev_osis_id":"Deut.032.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car la portion de l\u2019\u00c9ternel, c\u2019est son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Jacob est la part de son h\u00e9ritage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.10","name":"Deut\u00e9ronome 32:10","id":"fra-LSG:Deut.32.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.8","name":"Deut\u00e9ronome 32:8","id":"fra-LSG:Deut.32.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.32.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:10","prev_osis_id":"Deut.032.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il l\u2019a trouv\u00e9 dans une contr\u00e9e d\u00e9serte,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans une solitude aux effroyables hurlements;<\/p>\n<p class=\"q\">Il l\u2019a entour\u00e9, il en a pris soin,<\/p>\n<p class=\"q\">Il l\u2019a gard\u00e9 comme la prunelle de son \u0153il,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.11","name":"Deut\u00e9ronome 32:11","id":"fra-LSG:Deut.32.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.9","name":"Deut\u00e9ronome 32:9","id":"fra-LSG:Deut.32.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.32.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:11","prev_osis_id":"Deut.032.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.11\" class=\"v\">11<\/sup>Pareil \u00e0 l\u2019aigle qui \u00e9veille sa couv\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Voltige sur ses petits,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9ploie ses ailes, les prend,<\/p>\n<p class=\"q\">Les porte sur ses plumes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.12","name":"Deut\u00e9ronome 32:12","id":"fra-LSG:Deut.32.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.10","name":"Deut\u00e9ronome 32:10","id":"fra-LSG:Deut.32.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.32.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:12","prev_osis_id":"Deut.032.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019\u00c9ternel seul a conduit son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y avait avec lui aucun dieu \u00e9tranger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.13","name":"Deut\u00e9ronome 32:13","id":"fra-LSG:Deut.32.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.11","name":"Deut\u00e9ronome 32:11","id":"fra-LSG:Deut.32.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.32.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:13","prev_osis_id":"Deut.032.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il l\u2019a fait monter sur les hauteurs du pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Isra\u00ebl a mang\u00e9 les fruits des champs;<\/p>\n<p class=\"q\">Il lui a fait sucer le miel du rocher,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019huile qui sort du rocher le plus dur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.14","name":"Deut\u00e9ronome 32:14","id":"fra-LSG:Deut.32.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.12","name":"Deut\u00e9ronome 32:12","id":"fra-LSG:Deut.32.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.32.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:14","prev_osis_id":"Deut.032.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.14\" class=\"v\">14<\/sup>La cr\u00e8me des vaches et le lait des brebis,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec la graisse des agneaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Des b\u00e9liers de Basan et des boucs,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec la fleur du froment;<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu as bu le sang du raisin, le vin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.15","name":"Deut\u00e9ronome 32:15","id":"fra-LSG:Deut.32.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.13","name":"Deut\u00e9ronome 32:13","id":"fra-LSG:Deut.32.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.32.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:15","prev_osis_id":"Deut.032.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.15\" class=\"v\">15<\/sup>Isra\u00ebl est devenu gras, et il a regimb\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es devenu gras, \u00e9pais et replet!<\/p>\n<p class=\"q\">Et il a abandonn\u00e9 Dieu, son cr\u00e9ateur,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a m\u00e9pris\u00e9 le rocher de son salut,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.16","name":"Deut\u00e9ronome 32:16","id":"fra-LSG:Deut.32.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.14","name":"Deut\u00e9ronome 32:14","id":"fra-LSG:Deut.32.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.32.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:16","prev_osis_id":"Deut.032.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils ont excit\u00e9 sa jalousie par des dieux \u00e9trangers,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils l\u2019ont irrit\u00e9 par des abominations;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.17","name":"Deut\u00e9ronome 32:17","id":"fra-LSG:Deut.32.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.15","name":"Deut\u00e9ronome 32:15","id":"fra-LSG:Deut.32.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.32.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:17","prev_osis_id":"Deut.032.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils ont sacrifi\u00e9 \u00e0 des idoles qui ne sont pas Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">A des dieux qu\u2019ils ne connaissaient point,<\/p>\n<p class=\"q\">Nouveaux, venus depuis peu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que vos p\u00e8res n\u2019avaient pas craints.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.18","name":"Deut\u00e9ronome 32:18","id":"fra-LSG:Deut.32.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.16","name":"Deut\u00e9ronome 32:16","id":"fra-LSG:Deut.32.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.32.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:18","prev_osis_id":"Deut.032.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tu as abandonn\u00e9 le rocher qui t\u2019a fait na\u00eetre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu as oubli\u00e9 le Dieu qui t\u2019a engendr\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.19","name":"Deut\u00e9ronome 32:19","id":"fra-LSG:Deut.32.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.17","name":"Deut\u00e9ronome 32:17","id":"fra-LSG:Deut.32.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.32.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:19","prev_osis_id":"Deut.032.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.19\" class=\"v\">19<\/sup>L\u2019\u00c9ternel l\u2019a vu, et il a \u00e9t\u00e9 irrit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Indign\u00e9 contre ses fils et ses filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.20","name":"Deut\u00e9ronome 32:20","id":"fra-LSG:Deut.32.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.18","name":"Deut\u00e9ronome 32:18","id":"fra-LSG:Deut.32.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.32.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:20","prev_osis_id":"Deut.032.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il a dit: Je leur cacherai ma face,<\/p>\n<p class=\"q\">Je verrai quelle sera leur fin;<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est une race perverse,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sont des enfants infid\u00e8les.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.21","name":"Deut\u00e9ronome 32:21","id":"fra-LSG:Deut.32.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.19","name":"Deut\u00e9ronome 32:19","id":"fra-LSG:Deut.32.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.32.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:21","prev_osis_id":"Deut.032.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Ils ont excit\u00e9 ma jalousie par ce qui n\u2019est point Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils m\u2019ont irrit\u00e9 par leurs vaines idoles;<\/p>\n<p class=\"q\">Et moi, j\u2019exciterai leur jalousie par ce qui n\u2019est point un peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les irriterai par une nation insens\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.22","name":"Deut\u00e9ronome 32:22","id":"fra-LSG:Deut.32.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.20","name":"Deut\u00e9ronome 32:20","id":"fra-LSG:Deut.32.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.32.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:22","prev_osis_id":"Deut.032.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.22\" class=\"v\">22<\/sup>Car le feu de ma col\u00e8re s\u2019est allum\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il br\u00fblera jusqu\u2019au fond du s\u00e9jour des morts;<\/p>\n<p class=\"q\">Il d\u00e9vorera la terre et ses produits,<\/p>\n<p class=\"q\">Il embrasera les fondements des montagnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.23","name":"Deut\u00e9ronome 32:23","id":"fra-LSG:Deut.32.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.21","name":"Deut\u00e9ronome 32:21","id":"fra-LSG:Deut.32.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.32.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:23","prev_osis_id":"Deut.032.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.23\" class=\"v\">23<\/sup>J\u2019accumulerai sur eux les maux,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9puiserai mes traits contre eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.24","name":"Deut\u00e9ronome 32:24","id":"fra-LSG:Deut.32.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.22","name":"Deut\u00e9ronome 32:22","id":"fra-LSG:Deut.32.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.32.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:24","prev_osis_id":"Deut.032.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ils seront dess\u00e9ch\u00e9s par la faim, consum\u00e9s par la fi\u00e8vre<\/p>\n<p class=\"q\">Et par des maladies violentes;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019enverrai parmi eux la dent des b\u00eates f\u00e9roces<\/p>\n<p class=\"q\">Et le venin des serpents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.25","name":"Deut\u00e9ronome 32:25","id":"fra-LSG:Deut.32.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.23","name":"Deut\u00e9ronome 32:23","id":"fra-LSG:Deut.32.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.32.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:25","prev_osis_id":"Deut.032.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.25\" class=\"v\">25<\/sup>Au-dehors, on p\u00e9rira par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et au-dedans, par d\u2019effrayantes calamit\u00e9s:<\/p>\n<p class=\"q\">Il en sera du jeune homme comme de la jeune fille,<\/p>\n<p class=\"q\">De l\u2019enfant \u00e0 la mamelle comme du vieillard.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.26","name":"Deut\u00e9ronome 32:26","id":"fra-LSG:Deut.32.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.24","name":"Deut\u00e9ronome 32:24","id":"fra-LSG:Deut.32.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.32.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:26","prev_osis_id":"Deut.032.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je voudrais dire: Je les emporterai d\u2019un souffle,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai dispara\u00eetre leur m\u00e9moire d\u2019entre les hommes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.27","name":"Deut\u00e9ronome 32:27","id":"fra-LSG:Deut.32.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.25","name":"Deut\u00e9ronome 32:25","id":"fra-LSG:Deut.32.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Deut.32.27","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.27","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:27","prev_osis_id":"Deut.032.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.27\" class=\"v\">27<\/sup>Mais je crains les insultes de l\u2019ennemi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je crains que leurs adversaires ne se m\u00e9prennent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ils ne disent: Notre main a \u00e9t\u00e9 puissante,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce n\u2019est pas l\u2019\u00c9ternel qui a fait toutes ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.28","name":"Deut\u00e9ronome 32:28","id":"fra-LSG:Deut.32.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.26","name":"Deut\u00e9ronome 32:26","id":"fra-LSG:Deut.32.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Deut.32.28","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.28","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:28","prev_osis_id":"Deut.032.027,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.28\" class=\"v\">28<\/sup>C\u2019est une nation qui a perdu le bon sens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y a point en eux d\u2019intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.29","name":"Deut\u00e9ronome 32:29","id":"fra-LSG:Deut.32.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.27","name":"Deut\u00e9ronome 32:27","id":"fra-LSG:Deut.32.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Deut.32.29","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.29","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:29","prev_osis_id":"Deut.032.028,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.29\" class=\"v\">29<\/sup>S\u2019ils \u00e9taient sages, voici ce qu\u2019ils comprendraient,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils penseraient \u00e0 ce qui leur arrivera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.30","name":"Deut\u00e9ronome 32:30","id":"fra-LSG:Deut.32.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.28","name":"Deut\u00e9ronome 32:28","id":"fra-LSG:Deut.32.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Deut.32.30","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.30","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:30","prev_osis_id":"Deut.032.029,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.30\" class=\"v\">30<\/sup>Comment un seul en poursuivrait-il mille,<\/p>\n<p class=\"q\">Et deux en mettraient-ils dix mille en fuite,<\/p>\n<p class=\"q\">Si leur Rocher ne les avait vendus,<\/p>\n<p class=\"q\">Si l\u2019\u00c9ternel ne les avait livr\u00e9s?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.31","name":"Deut\u00e9ronome 32:31","id":"fra-LSG:Deut.32.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.29","name":"Deut\u00e9ronome 32:29","id":"fra-LSG:Deut.32.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Deut.32.31","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.31","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:31","prev_osis_id":"Deut.032.030,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.31\" class=\"v\">31<\/sup>Car leur rocher n\u2019est pas comme notre Rocher,<\/p>\n<p class=\"q\">Nos ennemis en sont juges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.32","name":"Deut\u00e9ronome 32:32","id":"fra-LSG:Deut.32.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.30","name":"Deut\u00e9ronome 32:30","id":"fra-LSG:Deut.32.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Deut.32.32","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.32","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:32","prev_osis_id":"Deut.032.031,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.32\" class=\"v\">32<\/sup>Mais leur vigne est du plant de Sodome<\/p>\n<p class=\"q\">Et du terroir de Gomorrhe;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs raisins sont des raisins empoisonn\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs grappes sont am\u00e8res;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.33","name":"Deut\u00e9ronome 32:33","id":"fra-LSG:Deut.32.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.31","name":"Deut\u00e9ronome 32:31","id":"fra-LSG:Deut.32.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Deut.32.33","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.33","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:33","prev_osis_id":"Deut.032.032,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.33\" class=\"v\">33<\/sup>Leur vin, c\u2019est le venin des serpents,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est le poison cruel des aspics.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.34","name":"Deut\u00e9ronome 32:34","id":"fra-LSG:Deut.32.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.32","name":"Deut\u00e9ronome 32:32","id":"fra-LSG:Deut.32.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Deut.32.34","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.34","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:34","prev_osis_id":"Deut.032.033,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.035,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 34-43: cf. (J\u00e9 50; 51; 30:16, etc.) (\u00c9s 30:18, 19; 60.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.34\" class=\"v\">34<\/sup>Cela n\u2019est-il pas cach\u00e9 pr\u00e8s de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Scell\u00e9 dans mes tr\u00e9sors?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.35","name":"Deut\u00e9ronome 32:35","id":"fra-LSG:Deut.32.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.33","name":"Deut\u00e9ronome 32:33","id":"fra-LSG:Deut.32.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Deut.32.35","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.35","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:35","prev_osis_id":"Deut.032.034,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.35\" class=\"v\">35<\/sup>\n    A moi la vengeance et la r\u00e9tribution,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand leur pied chancellera!<\/p>\n<p class=\"q\">Car le jour de leur malheur est proche,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce qui les attend ne tardera pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.36","name":"Deut\u00e9ronome 32:36","id":"fra-LSG:Deut.32.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.34","name":"Deut\u00e9ronome 32:34","id":"fra-LSG:Deut.32.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Deut.32.36","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.36","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:36","prev_osis_id":"Deut.032.035,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.36\" class=\"v\">36<\/sup>L\u2019\u00c9ternel jugera son peuple;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais il aura piti\u00e9 de ses serviteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">En voyant que leur force est \u00e9puis\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il n\u2019y a plus ni esclave ni homme libre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.37","name":"Deut\u00e9ronome 32:37","id":"fra-LSG:Deut.32.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.35","name":"Deut\u00e9ronome 32:35","id":"fra-LSG:Deut.32.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Deut.32.37","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.37","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:37","prev_osis_id":"Deut.032.036,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.37\" class=\"v\">37<\/sup>Il dira: O\u00f9 sont leurs dieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Le rocher qui leur servait de refuge,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.38","name":"Deut\u00e9ronome 32:38","id":"fra-LSG:Deut.32.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.36","name":"Deut\u00e9ronome 32:36","id":"fra-LSG:Deut.32.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Deut.32.38","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.38","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:38","prev_osis_id":"Deut.032.037,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.38\" class=\"v\">38<\/sup>Ces dieux qui mangeaient la graisse de leurs victimes,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui buvaient le vin de leurs libations?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils se l\u00e8vent, qu\u2019ils vous secourent,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils vous couvrent de leur protection!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.39","name":"Deut\u00e9ronome 32:39","id":"fra-LSG:Deut.32.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.37","name":"Deut\u00e9ronome 32:37","id":"fra-LSG:Deut.32.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Deut.32.39","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.39","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:39","prev_osis_id":"Deut.032.038,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.040,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.39\" class=\"v\">39<\/sup>Sachez donc que c\u2019est moi qui suis Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et qu\u2019il n\u2019y a point de dieu pr\u00e8s de moi;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je fais vivre et je fais mourir,<\/p>\n<p class=\"q\">Je blesse et je gu\u00e9ris,<\/p>\n<p class=\"q\">Et personne ne d\u00e9livre de ma main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.40","name":"Deut\u00e9ronome 32:40","id":"fra-LSG:Deut.32.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.38","name":"Deut\u00e9ronome 32:38","id":"fra-LSG:Deut.32.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Deut.32.40","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.40","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:40","prev_osis_id":"Deut.032.039,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.041,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.40\" class=\"v\">40<\/sup>Car je l\u00e8ve ma main vers le ciel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je dis: Je vis \u00c9ternellement!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.41","name":"Deut\u00e9ronome 32:41","id":"fra-LSG:Deut.32.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.39","name":"Deut\u00e9ronome 32:39","id":"fra-LSG:Deut.32.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Deut.32.41","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.41","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:41","prev_osis_id":"Deut.032.040,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.042,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.41\" class=\"v\">41<\/sup>Si j\u2019aiguise l\u2019\u00e9clair de mon \u00e9p\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Et si ma main saisit la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me vengerai de mes adversaires<\/p>\n<p class=\"q\">Et je punirai ceux qui me ha\u00efssent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.42","name":"Deut\u00e9ronome 32:42","id":"fra-LSG:Deut.32.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.40","name":"Deut\u00e9ronome 32:40","id":"fra-LSG:Deut.32.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Deut.32.42","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.42","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:42","prev_osis_id":"Deut.032.041,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.043,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.42\" class=\"v\">42<\/sup>Mon \u00e9p\u00e9e d\u00e9vorera leur chair,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019enivrerai mes fl\u00e8ches de sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Du sang des bless\u00e9s et des captifs,<\/p>\n<p class=\"q\">De la t\u00eate des chefs de l\u2019ennemi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.43","name":"Deut\u00e9ronome 32:43","id":"fra-LSG:Deut.32.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.41","name":"Deut\u00e9ronome 32:41","id":"fra-LSG:Deut.32.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Deut.32.43","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.43","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:43","prev_osis_id":"Deut.032.042,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.044,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Deut.32.43\" class=\"v\">43<\/sup>\n    Nations, chantez les louanges de son peuple!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel venge le sang de ses serviteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Il se venge de ses adversaires,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il fait l\u2019expiation pour son pays, pour son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.44","name":"Deut\u00e9ronome 32:44","id":"fra-LSG:Deut.32.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.42","name":"Deut\u00e9ronome 32:42","id":"fra-LSG:Deut.32.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Deut.32.44","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.44","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:44","prev_osis_id":"Deut.032.043,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.045,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 44-47: cf. (De 31:28-30; 30:15-20.) 1 Th 2:11, 12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.32.44\" class=\"v\">44<\/sup>Mo\u00efse vint et pronon\u00e7a toutes les paroles de ce cantique en pr\u00e9sence du peuple; Josu\u00e9, fils de Nun, \u00e9tait avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.45","name":"Deut\u00e9ronome 32:45","id":"fra-LSG:Deut.32.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.43","name":"Deut\u00e9ronome 32:43","id":"fra-LSG:Deut.32.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Deut.32.45","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.45","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:45","prev_osis_id":"Deut.032.044,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.32.45\" class=\"v\">45<\/sup>Lorsque Mo\u00efse eut achev\u00e9 de prononcer toutes ces paroles devant tout Isra\u00ebl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.46","name":"Deut\u00e9ronome 32:46","id":"fra-LSG:Deut.32.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.44","name":"Deut\u00e9ronome 32:44","id":"fra-LSG:Deut.32.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Deut.32.46","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.46","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:46","prev_osis_id":"Deut.032.045,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.32.46\" class=\"v\">46<\/sup>il leur dit: Prenez \u00e0 c\u0153ur toutes les paroles que je vous conjure aujourd\u2019hui de recommander \u00e0 vos enfants, afin qu\u2019ils observent et mettent en pratique toutes les paroles de cette loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.47","name":"Deut\u00e9ronome 32:47","id":"fra-LSG:Deut.32.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.45","name":"Deut\u00e9ronome 32:45","id":"fra-LSG:Deut.32.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Deut.32.47","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.47","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:47","prev_osis_id":"Deut.032.046,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.32.47\" class=\"v\">47<\/sup>Car ce n\u2019est pas une chose sans importance pour vous; c\u2019est votre vie, et c\u2019est par l\u00e0 que vous prolongerez vos jours dans le pays dont vous aurez la possession, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 le Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.48","name":"Deut\u00e9ronome 32:48","id":"fra-LSG:Deut.32.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.46","name":"Deut\u00e9ronome 32:46","id":"fra-LSG:Deut.32.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Deut.32.48","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.48","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:48","prev_osis_id":"Deut.032.047,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.049,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 48-52: cf. De 34:1-6. No 20:23-29. Ps 99:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.32.48\" class=\"v\">48<\/sup>Ce m\u00eame jour, l\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.49","name":"Deut\u00e9ronome 32:49","id":"fra-LSG:Deut.32.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.47","name":"Deut\u00e9ronome 32:47","id":"fra-LSG:Deut.32.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Deut.32.49","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.49","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:49","prev_osis_id":"Deut.032.048,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.32.49\" class=\"v\">49<\/sup>Monte sur cette montagne d\u2019Abarim, sur le mont Nebo, au pays de Moab, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo; et regarde le pays de Canaan que je donne en propri\u00e9t\u00e9 aux enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.50","name":"Deut\u00e9ronome 32:50","id":"fra-LSG:Deut.32.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.48","name":"Deut\u00e9ronome 32:48","id":"fra-LSG:Deut.32.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Deut.32.50","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.50","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:50","prev_osis_id":"Deut.032.049,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.32.50\" class=\"v\">50<\/sup>Tu mourras sur la montagne o\u00f9 tu vas monter, et tu seras recueilli aupr\u00e8s de ton peuple, comme Aaron, ton fr\u00e8re, est mort sur la montagne de Hor et a \u00e9t\u00e9 recueilli aupr\u00e8s de son peuple,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.51","name":"Deut\u00e9ronome 32:51","id":"fra-LSG:Deut.32.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.49","name":"Deut\u00e9ronome 32:49","id":"fra-LSG:Deut.32.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Deut.32.51","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.51","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:51","prev_osis_id":"Deut.032.050,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.032.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.32.51\" class=\"v\">51<\/sup>parce que vous avez p\u00e9ch\u00e9 contre moi au milieu des enfants d\u2019Isra\u00ebl, pr\u00e8s des eaux de Meriba, \u00e0 Kad\u00e8s, dans le d\u00e9sert de Tsin, et que vous ne m\u2019avez point sanctifi\u00e9 au milieu des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.52","name":"Deut\u00e9ronome 32:52","id":"fra-LSG:Deut.32.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.50","name":"Deut\u00e9ronome 32:50","id":"fra-LSG:Deut.32.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Deut.32.52","osis_end":"fra-LSG:Deut.32.52","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 32:52","prev_osis_id":"Deut.032.051,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.033.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.32.52\" class=\"v\">52<\/sup>Tu verras le pays devant toi; mais tu n\u2019entreras point dans le pays que je donne aux enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.32","name":"Deut\u00e9ronome 32","id":"fra-LSG:Deut.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.33.1","name":"Deut\u00e9ronome 33:1","id":"fra-LSG:Deut.33.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.32.51","name":"Deut\u00e9ronome 32:51","id":"fra-LSG:Deut.32.51"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb53548a1.38162782');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb53548a1.38162782\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb53548a1.38162782","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb53548a1.38162782'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb53548a1.38162782\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}