{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.23.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:1","prev_osis_id":"Deut.022.030,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les personnes qui devaient \u00eatre exclues de l\u2019assembl\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. L\u00e9 21:17-23. N\u00e9 13:1-9. (Ap 7:4; 14:3.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>Celui dont les testicules ont \u00e9t\u00e9 \u00e9cras\u00e9s ou l\u2019ur\u00e8tre coup\u00e9 n\u2019entrera point dans l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.2","name":"Deut\u00e9ronome 23:2","id":"fra-LSG:Deut.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.22.30","name":"Deut\u00e9ronome 22:30","id":"fra-LSG:Deut.22.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.23.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:2","prev_osis_id":"Deut.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>Celui qui est issu d\u2019une union illicite n\u2019entrera point dans l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel; m\u00eame sa dixi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration n\u2019entrera point dans l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.3","name":"Deut\u00e9ronome 23:3","id":"fra-LSG:Deut.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.1","name":"Deut\u00e9ronome 23:1","id":"fra-LSG:Deut.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.23.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:3","prev_osis_id":"Deut.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019Ammonite et le Moabite n\u2019entreront point dans l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel, m\u00eame \u00e0 la dixi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration et \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.4","name":"Deut\u00e9ronome 23:4","id":"fra-LSG:Deut.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.2","name":"Deut\u00e9ronome 23:2","id":"fra-LSG:Deut.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.23.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:4","prev_osis_id":"Deut.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>parce qu\u2019ils ne sont pas venus au-devant de vous avec du pain et de l\u2019eau, sur le chemin, lors de votre sortie d\u2019\u00c9gypte, et parce qu\u2019ils ont fait venir contre toi \u00e0 prix d\u2019argent Balaam, fils de Beor, de Pethor en M\u00e9sopotamie, pour qu\u2019il te maudisse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.5","name":"Deut\u00e9ronome 23:5","id":"fra-LSG:Deut.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.3","name":"Deut\u00e9ronome 23:3","id":"fra-LSG:Deut.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.23.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:5","prev_osis_id":"Deut.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, n\u2019a point voulu \u00e9couter Balaam; et l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, a chang\u00e9 pour toi la mal\u00e9diction en b\u00e9n\u00e9diction, parce que tu es aim\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.6","name":"Deut\u00e9ronome 23:6","id":"fra-LSG:Deut.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.4","name":"Deut\u00e9ronome 23:4","id":"fra-LSG:Deut.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.23.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:6","prev_osis_id":"Deut.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tu n\u2019auras souci ni de leur prosp\u00e9rit\u00e9 ni de leur bien-\u00eatre, tant que tu vivras, \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.7","name":"Deut\u00e9ronome 23:7","id":"fra-LSG:Deut.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.5","name":"Deut\u00e9ronome 23:5","id":"fra-LSG:Deut.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.23.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:7","prev_osis_id":"Deut.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tu n\u2019auras point en abomination l\u2019\u00c9domite, car il est ton fr\u00e8re; tu n\u2019auras point en abomination l\u2019\u00c9gyptien, car tu as \u00e9t\u00e9 \u00e9tranger dans son pays:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.8","name":"Deut\u00e9ronome 23:8","id":"fra-LSG:Deut.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.6","name":"Deut\u00e9ronome 23:6","id":"fra-LSG:Deut.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.23.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:8","prev_osis_id":"Deut.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>les fils qui leur na\u00eetront \u00e0 la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration entreront dans l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.9","name":"Deut\u00e9ronome 23:9","id":"fra-LSG:Deut.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.7","name":"Deut\u00e9ronome 23:7","id":"fra-LSG:Deut.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.23.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:9","prev_osis_id":"Deut.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La puret\u00e9 dans les camps<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-14: cf. (No 5:1-4. L\u00e9 11:44, 45.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>Lorsque tu camperas contre tes ennemis, garde-toi de toute chose mauvaise.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.10","name":"Deut\u00e9ronome 23:10","id":"fra-LSG:Deut.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.8","name":"Deut\u00e9ronome 23:8","id":"fra-LSG:Deut.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.23.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:10","prev_osis_id":"Deut.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>S\u2019il y a chez toi un homme qui ne soit pas pur, par suite d\u2019un accident nocturne, il sortira du camp, et n\u2019entrera point dans le camp;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.11","name":"Deut\u00e9ronome 23:11","id":"fra-LSG:Deut.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.9","name":"Deut\u00e9ronome 23:9","id":"fra-LSG:Deut.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.23.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:11","prev_osis_id":"Deut.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>sur le soir il se lavera dans l\u2019eau, et apr\u00e8s le coucher du soleil il pourra rentrer au camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.12","name":"Deut\u00e9ronome 23:12","id":"fra-LSG:Deut.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.10","name":"Deut\u00e9ronome 23:10","id":"fra-LSG:Deut.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.23.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:12","prev_osis_id":"Deut.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu auras un lieu hors du camp, et c\u2019est l\u00e0 dehors que tu iras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.13","name":"Deut\u00e9ronome 23:13","id":"fra-LSG:Deut.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.11","name":"Deut\u00e9ronome 23:11","id":"fra-LSG:Deut.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.23.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:13","prev_osis_id":"Deut.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu auras parmi ton bagage un instrument, dont tu te serviras pour faire un creux et recouvrir tes excr\u00e9ments, quand tu voudras aller dehors.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.14","name":"Deut\u00e9ronome 23:14","id":"fra-LSG:Deut.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.12","name":"Deut\u00e9ronome 23:12","id":"fra-LSG:Deut.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.23.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:14","prev_osis_id":"Deut.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, marche au milieu de ton camp pour te prot\u00e9ger et pour livrer tes ennemis devant toi; ton camp devra donc \u00eatre saint, afin que l\u2019\u00c9ternel ne voie chez toi rien d\u2019impur, et qu\u2019il ne se d\u00e9tourne point de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.15","name":"Deut\u00e9ronome 23:15","id":"fra-LSG:Deut.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.13","name":"Deut\u00e9ronome 23:13","id":"fra-LSG:Deut.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.23.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:15","prev_osis_id":"Deut.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.016,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les esclaves fugitifs. Les dons provenant de l\u2019impuret\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-18: cf. (L\u00e9 19:29; 18:24-30.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tu ne livreras point \u00e0 son ma\u00eetre un esclave qui se r\u00e9fugiera chez toi, apr\u00e8s l\u2019avoir quitt\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.16","name":"Deut\u00e9ronome 23:16","id":"fra-LSG:Deut.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.14","name":"Deut\u00e9ronome 23:14","id":"fra-LSG:Deut.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.23.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:16","prev_osis_id":"Deut.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il demeurera chez toi, au milieu de toi, dans le lieu qu\u2019il choisira, dans l\u2019une de tes villes, o\u00f9 bon lui semblera: tu ne l\u2019opprimeras point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.17","name":"Deut\u00e9ronome 23:17","id":"fra-LSG:Deut.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.15","name":"Deut\u00e9ronome 23:15","id":"fra-LSG:Deut.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.23.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:17","prev_osis_id":"Deut.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il n\u2019y aura aucune prostitu\u00e9e parmi les filles d\u2019Isra\u00ebl, et il n\u2019y aura aucun prostitu\u00e9 parmi les fils d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.18","name":"Deut\u00e9ronome 23:18","id":"fra-LSG:Deut.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.16","name":"Deut\u00e9ronome 23:16","id":"fra-LSG:Deut.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.23.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:18","prev_osis_id":"Deut.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tu n\u2019apporteras point dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, le salaire d\u2019une prostitu\u00e9e ni le prix d\u2019un chien, pour l\u2019accomplissement d\u2019un v\u0153u quelconque; car l\u2019un et l\u2019autre sont en abomination \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.19","name":"Deut\u00e9ronome 23:19","id":"fra-LSG:Deut.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.17","name":"Deut\u00e9ronome 23:17","id":"fra-LSG:Deut.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.23.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:19","prev_osis_id":"Deut.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.020,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les pr\u00eats \u00e0 int\u00e9r\u00eat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 19-20: cf. L\u00e9 25:35-38. (Jn 13:34-35.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tu n\u2019exigeras de ton fr\u00e8re aucun int\u00e9r\u00eat ni pour argent, ni pour vivres, ni pour rien de ce qui se pr\u00eate \u00e0 int\u00e9r\u00eat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.20","name":"Deut\u00e9ronome 23:20","id":"fra-LSG:Deut.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.18","name":"Deut\u00e9ronome 23:18","id":"fra-LSG:Deut.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.23.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:20","prev_osis_id":"Deut.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu pourras tirer un int\u00e9r\u00eat de l\u2019\u00e9tranger, mais tu n\u2019en tireras point de ton fr\u00e8re, afin que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te b\u00e9nisse dans tout ce que tu entreprendras au pays dont tu vas entrer en possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.21","name":"Deut\u00e9ronome 23:21","id":"fra-LSG:Deut.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.19","name":"Deut\u00e9ronome 23:19","id":"fra-LSG:Deut.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.23.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:21","prev_osis_id":"Deut.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les v\u0153ux. Les raisins et les \u00e9pis<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-25: cf. (Ec 5:3-5. No 30:2-17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>Si tu fais un v\u0153u \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, tu ne tarderas point \u00e0 l\u2019accomplir: car l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, t\u2019en demanderait compte, et tu te chargerais d\u2019un p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.22","name":"Deut\u00e9ronome 23:22","id":"fra-LSG:Deut.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.20","name":"Deut\u00e9ronome 23:20","id":"fra-LSG:Deut.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.23.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:22","prev_osis_id":"Deut.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>Si tu t\u2019abstiens de faire un v\u0153u, tu ne commettras pas un p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.23","name":"Deut\u00e9ronome 23:23","id":"fra-LSG:Deut.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.21","name":"Deut\u00e9ronome 23:21","id":"fra-LSG:Deut.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.23.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:23","prev_osis_id":"Deut.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>Mais tu observeras et tu accompliras ce qui sortira de tes l\u00e8vres, par cons\u00e9quent les v\u0153ux que tu feras volontairement \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, et que ta bouche aura prononc\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.24","name":"Deut\u00e9ronome 23:24","id":"fra-LSG:Deut.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.22","name":"Deut\u00e9ronome 23:22","id":"fra-LSG:Deut.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.23.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:24","prev_osis_id":"Deut.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>Si tu entres dans la vigne de ton prochain, tu pourras \u00e0 ton gr\u00e9 manger des raisins et t\u2019en rassasier; mais tu n\u2019en mettras point dans ton vase.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.25","name":"Deut\u00e9ronome 23:25","id":"fra-LSG:Deut.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.23","name":"Deut\u00e9ronome 23:23","id":"fra-LSG:Deut.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.23.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.23.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 23:25","prev_osis_id":"Deut.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>Si tu entres dans les bl\u00e9s de ton prochain, tu pourras cueillir des \u00e9pis avec la main, mais tu n\u2019agiteras point la faucille sur les bl\u00e9s de ton prochain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.23","name":"Deut\u00e9ronome 23","id":"fra-LSG:Deut.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.24.1","name":"Deut\u00e9ronome 24:1","id":"fra-LSG:Deut.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.23.24","name":"Deut\u00e9ronome 23:24","id":"fra-LSG:Deut.23.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1e8b5d3.24667048');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e8b5d3.24667048\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1e8b5d3.24667048","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1e8b5d3.24667048'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e8b5d3.24667048\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}