{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.29.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:1","prev_osis_id":"Deut.028.068,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le renouvellement de l\u2019alliance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. De 4:32-40. (Jos 24:1-27. 2 Ch 15:9-15; 34:29-32.) Ps 111:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici les paroles de l\u2019alliance que l\u2019\u00c9ternel ordonna \u00e0 Mo\u00efse de traiter avec les enfants d\u2019Isra\u00ebl au pays de Moab, outre l\u2019alliance qu\u2019il avait trait\u00e9e avec eux \u00e0 Horeb.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.2","name":"Deut\u00e9ronome 29:2","id":"fra-LSG:Deut.29.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.68","name":"Deut\u00e9ronome 28:68","id":"fra-LSG:Deut.28.68"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.29.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:2","prev_osis_id":"Deut.029.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.2\" class=\"v\">2<\/sup>Mo\u00efse convoqua tout Isra\u00ebl, et leur dit: Vous avez vu tout ce que l\u2019\u00c9ternel a fait sous vos yeux, dans le pays d\u2019\u00c9gypte, \u00e0 Pharaon, \u00e0 tous ses serviteurs, et \u00e0 tout son pays,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.3","name":"Deut\u00e9ronome 29:3","id":"fra-LSG:Deut.29.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.1","name":"Deut\u00e9ronome 29:1","id":"fra-LSG:Deut.29.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.29.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:3","prev_osis_id":"Deut.029.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.3\" class=\"v\">3<\/sup>les grandes \u00e9preuves que tes yeux ont vues, ces miracles et ces grands prodiges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.4","name":"Deut\u00e9ronome 29:4","id":"fra-LSG:Deut.29.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.2","name":"Deut\u00e9ronome 29:2","id":"fra-LSG:Deut.29.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.29.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:4","prev_osis_id":"Deut.029.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mais, jusqu\u2019\u00e0 ce jour, l\u2019\u00c9ternel ne vous a pas donn\u00e9 un c\u0153ur pour comprendre, des yeux pour voir, des oreilles pour entendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.5","name":"Deut\u00e9ronome 29:5","id":"fra-LSG:Deut.29.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.3","name":"Deut\u00e9ronome 29:3","id":"fra-LSG:Deut.29.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.29.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:5","prev_osis_id":"Deut.029.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je t\u2019ai conduit pendant quarante ann\u00e9es dans le d\u00e9sert; tes v\u00eatements ne se sont point us\u00e9s sur toi, et ton soulier ne s\u2019est point us\u00e9 \u00e0 ton pied;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.6","name":"Deut\u00e9ronome 29:6","id":"fra-LSG:Deut.29.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.4","name":"Deut\u00e9ronome 29:4","id":"fra-LSG:Deut.29.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.29.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:6","prev_osis_id":"Deut.029.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.6\" class=\"v\">6<\/sup>vous n\u2019avez point mang\u00e9 de pain, et vous n\u2019avez bu ni vin ni liqueur forte, afin que vous connussiez que je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.7","name":"Deut\u00e9ronome 29:7","id":"fra-LSG:Deut.29.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.5","name":"Deut\u00e9ronome 29:5","id":"fra-LSG:Deut.29.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.29.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:7","prev_osis_id":"Deut.029.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.7\" class=\"v\">7<\/sup>Vous \u00eates arriv\u00e9s dans ce lieu; Sihon, roi de Hesbon, et Og, roi de Basan, sont sortis \u00e0 notre rencontre, pour nous combattre, et nous les avons battus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.8","name":"Deut\u00e9ronome 29:8","id":"fra-LSG:Deut.29.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.6","name":"Deut\u00e9ronome 29:6","id":"fra-LSG:Deut.29.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.29.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:8","prev_osis_id":"Deut.029.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.8\" class=\"v\">8<\/sup>Nous avons pris leur pays, et nous l\u2019avons donn\u00e9 en propri\u00e9t\u00e9 aux Rub\u00e9nites, aux Gadites et \u00e0 la moiti\u00e9 de la tribu des Manassites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.9","name":"Deut\u00e9ronome 29:9","id":"fra-LSG:Deut.29.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.7","name":"Deut\u00e9ronome 29:7","id":"fra-LSG:Deut.29.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.29.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:9","prev_osis_id":"Deut.029.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.9\" class=\"v\">9<\/sup>Vous observerez donc les paroles de cette alliance, et vous les mettrez en pratique, afin de r\u00e9ussir dans tout ce que vous ferez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.10","name":"Deut\u00e9ronome 29:10","id":"fra-LSG:Deut.29.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.8","name":"Deut\u00e9ronome 29:8","id":"fra-LSG:Deut.29.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.29.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:10","prev_osis_id":"Deut.029.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.10\" class=\"v\">10<\/sup>Vous vous pr\u00e9sentez aujourd\u2019hui devant l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, vous tous, vos chefs de tribus, vos anciens, vos officiers, tous les hommes d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.11","name":"Deut\u00e9ronome 29:11","id":"fra-LSG:Deut.29.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.9","name":"Deut\u00e9ronome 29:9","id":"fra-LSG:Deut.29.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.29.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:11","prev_osis_id":"Deut.029.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.11\" class=\"v\">11<\/sup>vos enfants, vos femmes, et l\u2019\u00e9tranger qui est au milieu de ton camp, depuis celui qui coupe ton bois jusqu\u2019\u00e0 celui qui puise ton eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.12","name":"Deut\u00e9ronome 29:12","id":"fra-LSG:Deut.29.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.10","name":"Deut\u00e9ronome 29:10","id":"fra-LSG:Deut.29.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.29.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:12","prev_osis_id":"Deut.029.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu te pr\u00e9sentes pour entrer dans l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, dans cette alliance contract\u00e9e avec serment, et que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, traite en ce jour avec toi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.13","name":"Deut\u00e9ronome 29:13","id":"fra-LSG:Deut.29.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.11","name":"Deut\u00e9ronome 29:11","id":"fra-LSG:Deut.29.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.29.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:13","prev_osis_id":"Deut.029.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.13\" class=\"v\">13<\/sup>afin de t\u2019\u00e9tablir aujourd\u2019hui pour son peuple et d\u2019\u00eatre lui-m\u00eame ton Dieu, comme il te l\u2019a dit, et comme il l\u2019a jur\u00e9 \u00e0 tes p\u00e8res, Abraham, Isaac et Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.14","name":"Deut\u00e9ronome 29:14","id":"fra-LSG:Deut.29.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.12","name":"Deut\u00e9ronome 29:12","id":"fra-LSG:Deut.29.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.29.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:14","prev_osis_id":"Deut.029.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ce n\u2019est point avec vous seuls que je traite cette alliance, cette alliance contract\u00e9e avec serment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.15","name":"Deut\u00e9ronome 29:15","id":"fra-LSG:Deut.29.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.13","name":"Deut\u00e9ronome 29:13","id":"fra-LSG:Deut.29.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.29.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:15","prev_osis_id":"Deut.029.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais c\u2019est avec ceux qui sont ici parmi nous, pr\u00e9sents en ce jour devant l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, et avec ceux qui ne sont point ici parmi nous en ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.16","name":"Deut\u00e9ronome 29:16","id":"fra-LSG:Deut.29.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.14","name":"Deut\u00e9ronome 29:14","id":"fra-LSG:Deut.29.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.29.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:16","prev_osis_id":"Deut.029.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-29: cf. (1 R 9:6-9. Da 9:11-14.) Ga 6:7, 8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.16\" class=\"v\">16<\/sup>Vous savez de quelle mani\u00e8re nous avons habit\u00e9 dans le pays d\u2019\u00c9gypte, et comment nous avons pass\u00e9 au milieu des nations que vous avez travers\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.17","name":"Deut\u00e9ronome 29:17","id":"fra-LSG:Deut.29.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.15","name":"Deut\u00e9ronome 29:15","id":"fra-LSG:Deut.29.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.29.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:17","prev_osis_id":"Deut.029.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.17\" class=\"v\">17<\/sup>Vous avez vu leurs abominations et leurs idoles, le bois et la pierre, l\u2019argent et l\u2019or, qui sont chez elles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.18","name":"Deut\u00e9ronome 29:18","id":"fra-LSG:Deut.29.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.16","name":"Deut\u00e9ronome 29:16","id":"fra-LSG:Deut.29.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.29.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:18","prev_osis_id":"Deut.029.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.18\" class=\"v\">18<\/sup>Qu\u2019il n\u2019y ait parmi vous ni homme, ni femme, ni famille, ni tribu, dont le c\u0153ur se d\u00e9tourne aujourd\u2019hui de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, pour aller servir les dieux de ces nations-l\u00e0. Qu\u2019il n\u2019y ait point parmi vous de racine qui produise du poison et de l\u2019absinthe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.19","name":"Deut\u00e9ronome 29:19","id":"fra-LSG:Deut.29.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.17","name":"Deut\u00e9ronome 29:17","id":"fra-LSG:Deut.29.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.29.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:19","prev_osis_id":"Deut.029.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.19\" class=\"v\">19<\/sup>Que personne, apr\u00e8s avoir entendu les paroles de cette alliance contract\u00e9e avec serment, ne se glorifie dans son c\u0153ur et ne dise: J\u2019aurai la paix, quand m\u00eame je suivrai les penchants de mon c\u0153ur, et que j\u2019ajouterai l\u2019ivresse \u00e0 la soif.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.20","name":"Deut\u00e9ronome 29:20","id":"fra-LSG:Deut.29.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.18","name":"Deut\u00e9ronome 29:18","id":"fra-LSG:Deut.29.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.29.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:20","prev_osis_id":"Deut.029.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019\u00c9ternel ne voudra point lui pardonner. Mais alors la col\u00e8re et la jalousie de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflammeront contre cet homme, toutes les mal\u00e9dictions \u00e9crites dans ce livre reposeront sur lui, et l\u2019\u00c9ternel effacera son nom de dessous les cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.21","name":"Deut\u00e9ronome 29:21","id":"fra-LSG:Deut.29.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.19","name":"Deut\u00e9ronome 29:19","id":"fra-LSG:Deut.29.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.29.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:21","prev_osis_id":"Deut.029.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019\u00c9ternel le s\u00e9parera, pour son malheur, de toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl, selon toutes les mal\u00e9dictions de l\u2019alliance \u00e9crite dans ce livre de la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.22","name":"Deut\u00e9ronome 29:22","id":"fra-LSG:Deut.29.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.20","name":"Deut\u00e9ronome 29:20","id":"fra-LSG:Deut.29.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.29.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:22","prev_osis_id":"Deut.029.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 venir, vos enfants qui na\u00eetront apr\u00e8s vous et l\u2019\u00e9tranger qui viendra d\u2019une terre lointaine, \u00e0 la vue des plaies et des maladies dont l\u2019\u00c9ternel aura frapp\u00e9 ce pays, \u00e0 la vue du soufre, du sel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.23","name":"Deut\u00e9ronome 29:23","id":"fra-LSG:Deut.29.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.21","name":"Deut\u00e9ronome 29:21","id":"fra-LSG:Deut.29.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.29.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:23","prev_osis_id":"Deut.029.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.23\" class=\"v\">23<\/sup>de l\u2019embrasement de toute la contr\u00e9e, o\u00f9 il n\u2019y aura ni semence, ni produit, ni aucune herbe qui croisse, comme au bouleversement de Sodome, de Gomorrhe, d\u2019Adma et de Tsebo\u00efm, que l\u2019\u00c9ternel d\u00e9truisit dans sa col\u00e8re et dans sa fureur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.24","name":"Deut\u00e9ronome 29:24","id":"fra-LSG:Deut.29.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.22","name":"Deut\u00e9ronome 29:22","id":"fra-LSG:Deut.29.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.29.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:24","prev_osis_id":"Deut.029.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.24\" class=\"v\">24<\/sup>toutes les nations diront: Pourquoi l\u2019\u00c9ternel a-t-il ainsi trait\u00e9 ce pays? Pourquoi cette ardente, cette grande col\u00e8re?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.25","name":"Deut\u00e9ronome 29:25","id":"fra-LSG:Deut.29.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.23","name":"Deut\u00e9ronome 29:23","id":"fra-LSG:Deut.29.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.29.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:25","prev_osis_id":"Deut.029.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et l\u2019on r\u00e9pondra: C\u2019est parce qu\u2019ils ont abandonn\u00e9 l\u2019alliance contract\u00e9e avec eux par l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de leurs p\u00e8res, lorsqu\u2019il les fit sortir du pays d\u2019\u00c9gypte;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.26","name":"Deut\u00e9ronome 29:26","id":"fra-LSG:Deut.29.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.24","name":"Deut\u00e9ronome 29:24","id":"fra-LSG:Deut.29.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.29.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:26","prev_osis_id":"Deut.029.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.26\" class=\"v\">26<\/sup>c\u2019est parce qu\u2019ils sont all\u00e9s servir d\u2019autres dieux et se prosterner devant eux, des dieux qu\u2019ils ne connaissaient point et que l\u2019\u00c9ternel ne leur avait point donn\u00e9s en partage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.27","name":"Deut\u00e9ronome 29:27","id":"fra-LSG:Deut.29.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.25","name":"Deut\u00e9ronome 29:25","id":"fra-LSG:Deut.29.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Deut.29.27","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.27","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:27","prev_osis_id":"Deut.029.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.27\" class=\"v\">27<\/sup>Alors la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019est enflamm\u00e9e contre ce pays, et il a fait venir sur lui toutes les mal\u00e9dictions \u00e9crites dans ce livre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.28","name":"Deut\u00e9ronome 29:28","id":"fra-LSG:Deut.29.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.26","name":"Deut\u00e9ronome 29:26","id":"fra-LSG:Deut.29.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Deut.29.28","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.28","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:28","prev_osis_id":"Deut.029.027,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.28\" class=\"v\">28<\/sup>L\u2019\u00c9ternel les a arrach\u00e9s de leur pays avec col\u00e8re, avec fureur, avec une grande indignation, et il les a jet\u00e9s sur un autre pays, comme on le voit aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.29","name":"Deut\u00e9ronome 29:29","id":"fra-LSG:Deut.29.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.27","name":"Deut\u00e9ronome 29:27","id":"fra-LSG:Deut.29.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Deut.29.29","osis_end":"fra-LSG:Deut.29.29","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 29:29","prev_osis_id":"Deut.029.028,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.29.29\" class=\"v\">29<\/sup>Les choses cach\u00e9es sont \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu; les choses r\u00e9v\u00e9l\u00e9es sont \u00e0 nous et \u00e0 nos enfants, \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, afin que nous mettions en pratique toutes les paroles de cette loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.29","name":"Deut\u00e9ronome 29","id":"fra-LSG:Deut.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.1","name":"Deut\u00e9ronome 30:1","id":"fra-LSG:Deut.30.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.28","name":"Deut\u00e9ronome 29:28","id":"fra-LSG:Deut.29.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb81857b6.61925458');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb81857b6.61925458\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb81857b6.61925458","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb81857b6.61925458'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb81857b6.61925458\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}