{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.28.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:1","prev_osis_id":"Deut.027.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les b\u00e9n\u00e9dictions<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. L\u00e9 26:3-13. (Ps 112; 128.) 2 Ch 15:7. Ro 2:6, 7, 10. Ps 103:17, 18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Si tu ob\u00e9is \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, en observant et en mettant en pratique tous ses commandements que je te prescris aujourd\u2019hui, l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donnera la sup\u00e9riorit\u00e9 sur toutes les nations de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.2","name":"Deut\u00e9ronome 28:2","id":"fra-LSG:Deut.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.27.26","name":"Deut\u00e9ronome 27:26","id":"fra-LSG:Deut.27.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.28.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:2","prev_osis_id":"Deut.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici toutes les b\u00e9n\u00e9dictions qui se r\u00e9pandront sur toi et qui seront ton partage, lorsque tu ob\u00e9iras \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.3","name":"Deut\u00e9ronome 28:3","id":"fra-LSG:Deut.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.1","name":"Deut\u00e9ronome 28:1","id":"fra-LSG:Deut.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.28.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:3","prev_osis_id":"Deut.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu seras b\u00e9ni dans la ville, et tu seras b\u00e9ni dans les champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.4","name":"Deut\u00e9ronome 28:4","id":"fra-LSG:Deut.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.2","name":"Deut\u00e9ronome 28:2","id":"fra-LSG:Deut.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.28.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:4","prev_osis_id":"Deut.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le fruit de tes entrailles, le fruit de ton sol, le fruit de tes troupeaux, les port\u00e9es de ton gros et de ton menu b\u00e9tail, toutes ces choses seront b\u00e9nies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.5","name":"Deut\u00e9ronome 28:5","id":"fra-LSG:Deut.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.3","name":"Deut\u00e9ronome 28:3","id":"fra-LSG:Deut.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.28.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:5","prev_osis_id":"Deut.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ta corbeille et ta huche seront b\u00e9nies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.6","name":"Deut\u00e9ronome 28:6","id":"fra-LSG:Deut.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.4","name":"Deut\u00e9ronome 28:4","id":"fra-LSG:Deut.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.28.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:6","prev_osis_id":"Deut.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tu seras b\u00e9ni \u00e0 ton arriv\u00e9e, et tu seras b\u00e9ni \u00e0 ton d\u00e9part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.7","name":"Deut\u00e9ronome 28:7","id":"fra-LSG:Deut.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.5","name":"Deut\u00e9ronome 28:5","id":"fra-LSG:Deut.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.28.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:7","prev_osis_id":"Deut.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te donnera la victoire sur tes ennemis qui s\u2019\u00e9l\u00e8veront contre toi; ils sortiront contre toi par un seul chemin, et ils s\u2019enfuiront devant toi par sept chemins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.8","name":"Deut\u00e9ronome 28:8","id":"fra-LSG:Deut.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.6","name":"Deut\u00e9ronome 28:6","id":"fra-LSG:Deut.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.28.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:8","prev_osis_id":"Deut.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel ordonnera \u00e0 la b\u00e9n\u00e9diction d\u2019\u00eatre avec toi dans tes greniers et dans toutes tes entreprises. Il te b\u00e9nira dans le pays que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.9","name":"Deut\u00e9ronome 28:9","id":"fra-LSG:Deut.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.7","name":"Deut\u00e9ronome 28:7","id":"fra-LSG:Deut.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.28.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:9","prev_osis_id":"Deut.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tu seras pour l\u2019\u00c9ternel un peuple saint, comme il te l\u2019a jur\u00e9, lorsque tu observeras les commandements de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, et que tu marcheras dans ses voies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.10","name":"Deut\u00e9ronome 28:10","id":"fra-LSG:Deut.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.8","name":"Deut\u00e9ronome 28:8","id":"fra-LSG:Deut.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.28.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:10","prev_osis_id":"Deut.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tous les peuples verront que tu es appel\u00e9 du nom de l\u2019\u00c9ternel, et ils te craindront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.11","name":"Deut\u00e9ronome 28:11","id":"fra-LSG:Deut.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.9","name":"Deut\u00e9ronome 28:9","id":"fra-LSG:Deut.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.28.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:11","prev_osis_id":"Deut.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te comblera de biens, en multipliant le fruit de tes entrailles, le fruit de tes troupeaux et le fruit de ton sol, dans le pays que l\u2019\u00c9ternel a jur\u00e9 \u00e0 tes p\u00e8res de te donner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.12","name":"Deut\u00e9ronome 28:12","id":"fra-LSG:Deut.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.10","name":"Deut\u00e9ronome 28:10","id":"fra-LSG:Deut.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.28.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:12","prev_osis_id":"Deut.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019\u00c9ternel t\u2019ouvrira son bon tr\u00e9sor, le ciel, pour envoyer \u00e0 ton pays la pluie en son temps et pour b\u00e9nir tout le travail de tes mains; tu pr\u00eateras \u00e0 beaucoup de nations, et tu n\u2019emprunteras point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.13","name":"Deut\u00e9ronome 28:13","id":"fra-LSG:Deut.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.11","name":"Deut\u00e9ronome 28:11","id":"fra-LSG:Deut.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.28.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:13","prev_osis_id":"Deut.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019\u00c9ternel fera de toi la t\u00eate et non la queue, tu seras toujours en haut et tu ne seras jamais en bas, lorsque tu ob\u00e9iras aux commandements de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, que je te prescris aujourd\u2019hui, lorsque tu les observeras et les mettras en pratique,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.14","name":"Deut\u00e9ronome 28:14","id":"fra-LSG:Deut.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.12","name":"Deut\u00e9ronome 28:12","id":"fra-LSG:Deut.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.28.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:14","prev_osis_id":"Deut.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>et que tu ne te d\u00e9tourneras ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche de tous les commandements que je vous donne aujourd\u2019hui, pour aller apr\u00e8s d\u2019autres dieux et pour les servir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.15","name":"Deut\u00e9ronome 28:15","id":"fra-LSG:Deut.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.13","name":"Deut\u00e9ronome 28:13","id":"fra-LSG:Deut.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.28.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:15","prev_osis_id":"Deut.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.016,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les mal\u00e9dictions<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-68: cf. L\u00e9 26:14-39. (Jg 2:11-15. 2 R 17:6-23. 2 Ch 36:11-21.) Lu 21:20-24; 19:27. Ga 6:7, 8. Ro 2:6, 8, 9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais si tu n\u2019ob\u00e9is point \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, si tu n\u2019observes pas et ne mets pas en pratique tous ses commandements et toutes ses lois que je te prescris aujourd\u2019hui, voici toutes les mal\u00e9dictions qui viendront sur toi et qui seront ton partage:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.16","name":"Deut\u00e9ronome 28:16","id":"fra-LSG:Deut.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.14","name":"Deut\u00e9ronome 28:14","id":"fra-LSG:Deut.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.28.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:16","prev_osis_id":"Deut.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tu seras maudit dans la ville, et tu seras maudit dans les champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.17","name":"Deut\u00e9ronome 28:17","id":"fra-LSG:Deut.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.15","name":"Deut\u00e9ronome 28:15","id":"fra-LSG:Deut.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.28.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:17","prev_osis_id":"Deut.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ta corbeille et ta huche seront maudites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.18","name":"Deut\u00e9ronome 28:18","id":"fra-LSG:Deut.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.16","name":"Deut\u00e9ronome 28:16","id":"fra-LSG:Deut.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.28.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:18","prev_osis_id":"Deut.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le fruit de tes entrailles, le fruit de ton sol, les port\u00e9es de ton gros et de ton menu b\u00e9tail, toutes ces choses seront maudites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.19","name":"Deut\u00e9ronome 28:19","id":"fra-LSG:Deut.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.17","name":"Deut\u00e9ronome 28:17","id":"fra-LSG:Deut.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.28.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:19","prev_osis_id":"Deut.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tu seras maudit \u00e0 ton arriv\u00e9e, et tu seras maudit \u00e0 ton d\u00e9part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.20","name":"Deut\u00e9ronome 28:20","id":"fra-LSG:Deut.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.18","name":"Deut\u00e9ronome 28:18","id":"fra-LSG:Deut.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.28.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:20","prev_osis_id":"Deut.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019\u00c9ternel enverra contre toi la mal\u00e9diction, le trouble et la menace, au milieu de toutes les entreprises que tu feras, jusqu\u2019\u00e0 ce que tu sois d\u00e9truit, jusqu\u2019\u00e0 ce que tu p\u00e9risses promptement, \u00e0 cause de la m\u00e9chancet\u00e9 de tes actions, qui t\u2019aura port\u00e9 \u00e0 m\u2019abandonner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.21","name":"Deut\u00e9ronome 28:21","id":"fra-LSG:Deut.28.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.19","name":"Deut\u00e9ronome 28:19","id":"fra-LSG:Deut.28.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Deut.28.21","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.21","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:21","prev_osis_id":"Deut.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019\u00c9ternel attachera \u00e0 toi la peste, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle te consume dans le pays dont tu vas entrer en possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.22","name":"Deut\u00e9ronome 28:22","id":"fra-LSG:Deut.28.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.20","name":"Deut\u00e9ronome 28:20","id":"fra-LSG:Deut.28.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Deut.28.22","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.22","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:22","prev_osis_id":"Deut.028.021,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.22\" class=\"v\">22<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te frappera de consomption, de fi\u00e8vre, d\u2019inflammation, de chaleur br\u00fblante, de dess\u00e9chement, de jaunisse et de gangr\u00e8ne, qui te poursuivront jusqu\u2019\u00e0 ce que tu p\u00e9risses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.23","name":"Deut\u00e9ronome 28:23","id":"fra-LSG:Deut.28.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.21","name":"Deut\u00e9ronome 28:21","id":"fra-LSG:Deut.28.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Deut.28.23","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.23","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:23","prev_osis_id":"Deut.028.022,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.23\" class=\"v\">23<\/sup>Le ciel sur ta t\u00eate sera d\u2019airain, et la terre sous toi sera de fer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.24","name":"Deut\u00e9ronome 28:24","id":"fra-LSG:Deut.28.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.22","name":"Deut\u00e9ronome 28:22","id":"fra-LSG:Deut.28.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Deut.28.24","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.24","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:24","prev_osis_id":"Deut.028.023,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.24\" class=\"v\">24<\/sup>L\u2019\u00c9ternel enverra pour pluie \u00e0 ton pays de la poussi\u00e8re et de la poudre; il en descendra du ciel sur toi jusqu\u2019\u00e0 ce que tu sois d\u00e9truit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.25","name":"Deut\u00e9ronome 28:25","id":"fra-LSG:Deut.28.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.23","name":"Deut\u00e9ronome 28:23","id":"fra-LSG:Deut.28.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Deut.28.25","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.25","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:25","prev_osis_id":"Deut.028.024,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.25\" class=\"v\">25<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te fera battre par tes ennemis; tu sortiras contre eux par un seul chemin, et tu t\u2019enfuiras devant eux par sept chemins; et tu seras un objet d\u2019effroi pour tous les royaumes de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.26","name":"Deut\u00e9ronome 28:26","id":"fra-LSG:Deut.28.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.24","name":"Deut\u00e9ronome 28:24","id":"fra-LSG:Deut.28.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Deut.28.26","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.26","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:26","prev_osis_id":"Deut.028.025,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ton cadavre sera la p\u00e2ture de tous les oiseaux du ciel et des b\u00eates de la terre; et il n\u2019y aura personne pour les troubler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.27","name":"Deut\u00e9ronome 28:27","id":"fra-LSG:Deut.28.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.25","name":"Deut\u00e9ronome 28:25","id":"fra-LSG:Deut.28.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Deut.28.27","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.27","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:27","prev_osis_id":"Deut.028.026,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.27\" class=\"v\">27<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te frappera de l\u2019ulc\u00e8re d\u2019\u00c9gypte, d\u2019h\u00e9morrho\u00efdes, de gale et de teigne, dont tu ne pourras gu\u00e9rir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.28","name":"Deut\u00e9ronome 28:28","id":"fra-LSG:Deut.28.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.26","name":"Deut\u00e9ronome 28:26","id":"fra-LSG:Deut.28.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Deut.28.28","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.28","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:28","prev_osis_id":"Deut.028.027,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.28\" class=\"v\">28<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te frappera de d\u00e9lire, d\u2019aveuglement, d\u2019\u00e9garement d\u2019esprit,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.29","name":"Deut\u00e9ronome 28:29","id":"fra-LSG:Deut.28.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.27","name":"Deut\u00e9ronome 28:27","id":"fra-LSG:Deut.28.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Deut.28.29","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.29","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:29","prev_osis_id":"Deut.028.028,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.29\" class=\"v\">29<\/sup>et tu t\u00e2tonneras en plein midi comme l\u2019aveugle dans l\u2019obscurit\u00e9, tu n\u2019auras point de succ\u00e8s dans tes entreprises, et tu seras tous les jours opprim\u00e9, d\u00e9pouill\u00e9, et il n\u2019y aura personne pour venir \u00e0 ton secours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.30","name":"Deut\u00e9ronome 28:30","id":"fra-LSG:Deut.28.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.28","name":"Deut\u00e9ronome 28:28","id":"fra-LSG:Deut.28.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Deut.28.30","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.30","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:30","prev_osis_id":"Deut.028.029,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.30\" class=\"v\">30<\/sup>Tu auras une fianc\u00e9e, et un autre homme couchera avec elle; tu b\u00e2tiras une maison, et tu ne l\u2019habiteras pas; tu planteras une vigne, et tu n\u2019en jouiras pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.31","name":"Deut\u00e9ronome 28:31","id":"fra-LSG:Deut.28.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.29","name":"Deut\u00e9ronome 28:29","id":"fra-LSG:Deut.28.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Deut.28.31","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.31","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:31","prev_osis_id":"Deut.028.030,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ton b\u0153uf sera \u00e9gorg\u00e9 sous tes yeux, et tu n\u2019en mangeras pas; ton \u00e2ne sera enlev\u00e9 devant toi, et on ne te le rendra pas; tes brebis seront donn\u00e9es \u00e0 tes ennemis, et il n\u2019y aura personne pour venir \u00e0 ton secours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.32","name":"Deut\u00e9ronome 28:32","id":"fra-LSG:Deut.28.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.30","name":"Deut\u00e9ronome 28:30","id":"fra-LSG:Deut.28.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Deut.28.32","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.32","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:32","prev_osis_id":"Deut.028.031,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.32\" class=\"v\">32<\/sup>Tes fils et tes filles seront livr\u00e9s \u00e0 un autre peuple, tes yeux le verront et languiront tout le jour apr\u00e8s eux, et ta main sera sans force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.33","name":"Deut\u00e9ronome 28:33","id":"fra-LSG:Deut.28.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.31","name":"Deut\u00e9ronome 28:31","id":"fra-LSG:Deut.28.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Deut.28.33","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.33","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:33","prev_osis_id":"Deut.028.032,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.33\" class=\"v\">33<\/sup>Un peuple que tu n\u2019auras point connu mangera le fruit de ton sol et tout le produit de ton travail, et tu seras tous les jours opprim\u00e9 et \u00e9cras\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.34","name":"Deut\u00e9ronome 28:34","id":"fra-LSG:Deut.28.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.32","name":"Deut\u00e9ronome 28:32","id":"fra-LSG:Deut.28.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Deut.28.34","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.34","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:34","prev_osis_id":"Deut.028.033,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.34\" class=\"v\">34<\/sup>Le spectacle que tu auras sous les yeux te jettera dans le d\u00e9lire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.35","name":"Deut\u00e9ronome 28:35","id":"fra-LSG:Deut.28.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.33","name":"Deut\u00e9ronome 28:33","id":"fra-LSG:Deut.28.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Deut.28.35","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.35","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:35","prev_osis_id":"Deut.028.034,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.35\" class=\"v\">35<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te frappera aux genoux et aux cuisses d\u2019un ulc\u00e8re malin dont tu ne pourras gu\u00e9rir, il te frappera depuis la plante du pied jusqu\u2019au sommet de la t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.36","name":"Deut\u00e9ronome 28:36","id":"fra-LSG:Deut.28.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.34","name":"Deut\u00e9ronome 28:34","id":"fra-LSG:Deut.28.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Deut.28.36","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.36","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:36","prev_osis_id":"Deut.028.035,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.36\" class=\"v\">36<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te fera marcher, toi et ton roi que tu auras \u00e9tabli sur toi, vers une nation que tu n\u2019auras point connue, ni toi ni tes p\u00e8res. Et l\u00e0, tu serviras d\u2019autres dieux, du bois et de la pierre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.37","name":"Deut\u00e9ronome 28:37","id":"fra-LSG:Deut.28.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.35","name":"Deut\u00e9ronome 28:35","id":"fra-LSG:Deut.28.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Deut.28.37","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.37","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:37","prev_osis_id":"Deut.028.036,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.37\" class=\"v\">37<\/sup>Et tu seras un sujet d\u2019\u00e9tonnement, de sarcasme et de raillerie, parmi tous les peuples chez qui l\u2019\u00c9ternel te m\u00e8nera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.38","name":"Deut\u00e9ronome 28:38","id":"fra-LSG:Deut.28.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.36","name":"Deut\u00e9ronome 28:36","id":"fra-LSG:Deut.28.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Deut.28.38","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.38","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:38","prev_osis_id":"Deut.028.037,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.38\" class=\"v\">38<\/sup>Tu transporteras sur ton champ beaucoup de semence; et tu feras une faible r\u00e9colte, car les sauterelles la d\u00e9voreront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.39","name":"Deut\u00e9ronome 28:39","id":"fra-LSG:Deut.28.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.37","name":"Deut\u00e9ronome 28:37","id":"fra-LSG:Deut.28.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Deut.28.39","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.39","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:39","prev_osis_id":"Deut.028.038,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.39\" class=\"v\">39<\/sup>Tu planteras des vignes et tu les cultiveras; et tu ne boiras pas de vin et tu ne feras pas de r\u00e9colte, car les vers la mangeront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.40","name":"Deut\u00e9ronome 28:40","id":"fra-LSG:Deut.28.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.38","name":"Deut\u00e9ronome 28:38","id":"fra-LSG:Deut.28.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Deut.28.40","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.40","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:40","prev_osis_id":"Deut.028.039,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.40\" class=\"v\">40<\/sup>Tu auras des oliviers dans toute l\u2019\u00e9tendue de ton pays; et tu ne t\u2019oindras pas d\u2019huile, car tes olives tomberont.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.41","name":"Deut\u00e9ronome 28:41","id":"fra-LSG:Deut.28.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.39","name":"Deut\u00e9ronome 28:39","id":"fra-LSG:Deut.28.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Deut.28.41","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.41","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:41","prev_osis_id":"Deut.028.040,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.41\" class=\"v\">41<\/sup>Tu engendreras des fils et des filles; et ils ne seront pas \u00e0 toi, car ils iront en captivit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.42","name":"Deut\u00e9ronome 28:42","id":"fra-LSG:Deut.28.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.40","name":"Deut\u00e9ronome 28:40","id":"fra-LSG:Deut.28.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Deut.28.42","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.42","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:42","prev_osis_id":"Deut.028.041,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.42\" class=\"v\">42<\/sup>Les insectes prendront possession de tous tes arbres et du fruit de ton sol.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.43","name":"Deut\u00e9ronome 28:43","id":"fra-LSG:Deut.28.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.41","name":"Deut\u00e9ronome 28:41","id":"fra-LSG:Deut.28.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Deut.28.43","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.43","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:43","prev_osis_id":"Deut.028.042,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.43\" class=\"v\">43<\/sup>L\u2019\u00e9tranger qui sera au milieu de toi s\u2019\u00e9l\u00e8vera toujours plus au-dessus de toi, et toi, tu descendras toujours plus bas;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.44","name":"Deut\u00e9ronome 28:44","id":"fra-LSG:Deut.28.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.42","name":"Deut\u00e9ronome 28:42","id":"fra-LSG:Deut.28.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Deut.28.44","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.44","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:44","prev_osis_id":"Deut.028.043,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.44\" class=\"v\">44<\/sup>il te pr\u00eatera, et tu ne lui pr\u00eateras pas; il sera la t\u00eate, et tu seras la queue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.45","name":"Deut\u00e9ronome 28:45","id":"fra-LSG:Deut.28.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.43","name":"Deut\u00e9ronome 28:43","id":"fra-LSG:Deut.28.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Deut.28.45","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.45","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:45","prev_osis_id":"Deut.028.044,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.45\" class=\"v\">45<\/sup>Toutes ces mal\u00e9dictions viendront sur toi, elles te poursuivront et seront ton partage jusqu\u2019\u00e0 ce que tu sois d\u00e9truit, parce que tu n\u2019auras pas ob\u00e9i \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, parce que tu n\u2019auras pas observ\u00e9 ses commandements et ses lois qu\u2019il te prescrit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.46","name":"Deut\u00e9ronome 28:46","id":"fra-LSG:Deut.28.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.44","name":"Deut\u00e9ronome 28:44","id":"fra-LSG:Deut.28.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Deut.28.46","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.46","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:46","prev_osis_id":"Deut.028.045,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.46\" class=\"v\">46<\/sup>Elles seront \u00e0 jamais pour toi et pour tes descendants comme des signes et des prodiges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.47","name":"Deut\u00e9ronome 28:47","id":"fra-LSG:Deut.28.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.45","name":"Deut\u00e9ronome 28:45","id":"fra-LSG:Deut.28.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Deut.28.47","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.47","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:47","prev_osis_id":"Deut.028.046,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.47\" class=\"v\">47<\/sup>Pour n\u2019avoir pas, au milieu de l\u2019abondance de toutes choses, servi l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, avec joie et de bon c\u0153ur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.48","name":"Deut\u00e9ronome 28:48","id":"fra-LSG:Deut.28.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.46","name":"Deut\u00e9ronome 28:46","id":"fra-LSG:Deut.28.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Deut.28.48","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.48","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:48","prev_osis_id":"Deut.028.047,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.48\" class=\"v\">48<\/sup>tu serviras, au milieu de la faim, de la soif, de la nudit\u00e9 et de la disette de toutes choses, tes ennemis que l\u2019\u00c9ternel enverra contre toi. Il mettra un joug de fer sur ton cou, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il t\u2019ait d\u00e9truit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.49","name":"Deut\u00e9ronome 28:49","id":"fra-LSG:Deut.28.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.47","name":"Deut\u00e9ronome 28:47","id":"fra-LSG:Deut.28.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Deut.28.49","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.49","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:49","prev_osis_id":"Deut.028.048,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.49\" class=\"v\">49<\/sup>L\u2019\u00c9ternel fera partir de loin, des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre, une nation qui fondra sur toi d\u2019un vol d\u2019aigle, une nation dont tu n\u2019entendras point la langue,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.50","name":"Deut\u00e9ronome 28:50","id":"fra-LSG:Deut.28.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.48","name":"Deut\u00e9ronome 28:48","id":"fra-LSG:Deut.28.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Deut.28.50","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.50","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:50","prev_osis_id":"Deut.028.049,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.50\" class=\"v\">50<\/sup>une nation au visage farouche, et qui n\u2019aura ni respect pour le vieillard ni piti\u00e9 pour l\u2019enfant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.51","name":"Deut\u00e9ronome 28:51","id":"fra-LSG:Deut.28.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.49","name":"Deut\u00e9ronome 28:49","id":"fra-LSG:Deut.28.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Deut.28.51","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.51","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:51","prev_osis_id":"Deut.028.050,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.51\" class=\"v\">51<\/sup>Elle mangera le fruit de tes troupeaux et le fruit de ton sol, jusqu\u2019\u00e0 ce que tu sois d\u00e9truit; elle ne te laissera ni bl\u00e9, ni mo\u00fbt, ni huile, ni port\u00e9es de ton gros et de ton menu b\u00e9tail, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle t\u2019ait fait p\u00e9rir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.52","name":"Deut\u00e9ronome 28:52","id":"fra-LSG:Deut.28.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.50","name":"Deut\u00e9ronome 28:50","id":"fra-LSG:Deut.28.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Deut.28.52","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.52","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:52","prev_osis_id":"Deut.028.051,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.52\" class=\"v\">52<\/sup>Elle t\u2019assi\u00e9gera dans toutes tes portes, jusqu\u2019\u00e0 ce que tes murailles tombent, ces hautes et fortes murailles sur lesquelles tu auras plac\u00e9 ta confiance dans toute l\u2019\u00e9tendue de ton pays; elle t\u2019assi\u00e9gera dans toutes tes portes, dans tout le pays que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te donne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.53","name":"Deut\u00e9ronome 28:53","id":"fra-LSG:Deut.28.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.51","name":"Deut\u00e9ronome 28:51","id":"fra-LSG:Deut.28.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Deut.28.53","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.53","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:53","prev_osis_id":"Deut.028.052,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.53\" class=\"v\">53<\/sup>Au milieu de l\u2019angoisse et de la d\u00e9tresse o\u00f9 te r\u00e9duira ton ennemi, tu mangeras le fruit de tes entrailles, la chair de tes fils et de tes filles que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, t\u2019aura donn\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.54","name":"Deut\u00e9ronome 28:54","id":"fra-LSG:Deut.28.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.52","name":"Deut\u00e9ronome 28:52","id":"fra-LSG:Deut.28.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Deut.28.54","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.54","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:54","prev_osis_id":"Deut.028.053,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.54\" class=\"v\">54<\/sup>L\u2019homme d\u2019entre vous le plus d\u00e9licat et le plus habitu\u00e9 \u00e0 la mollesse aura un \u0153il sans piti\u00e9 pour son fr\u00e8re, pour la femme qui repose sur son sein, pour ceux de ses enfants qu\u2019il a \u00e9pargn\u00e9s;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.55","name":"Deut\u00e9ronome 28:55","id":"fra-LSG:Deut.28.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.53","name":"Deut\u00e9ronome 28:53","id":"fra-LSG:Deut.28.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Deut.28.55","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.55","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:55","prev_osis_id":"Deut.028.054,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.55\" class=\"v\">55<\/sup>il ne donnera \u00e0 aucun d\u2019eux de la chair de ses enfants dont il fait sa nourriture, parce qu\u2019il ne lui reste plus rien au milieu de l\u2019angoisse et de la d\u00e9tresse o\u00f9 te r\u00e9duira ton ennemi dans toutes tes portes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.56","name":"Deut\u00e9ronome 28:56","id":"fra-LSG:Deut.28.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.54","name":"Deut\u00e9ronome 28:54","id":"fra-LSG:Deut.28.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Deut.28.56","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.56","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:56","prev_osis_id":"Deut.028.055,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.56\" class=\"v\">56<\/sup>La femme d\u2019entre vous la plus d\u00e9licate et la plus habitu\u00e9e \u00e0 la mollesse, qui par mollesse et par d\u00e9licatesse n\u2019essayait pas de poser \u00e0 terre la plante de son pied, aura un \u0153il sans piti\u00e9 pour le mari qui repose sur son sein, pour son fils et pour sa fille;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.57","name":"Deut\u00e9ronome 28:57","id":"fra-LSG:Deut.28.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.55","name":"Deut\u00e9ronome 28:55","id":"fra-LSG:Deut.28.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Deut.28.57","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.57","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:57","prev_osis_id":"Deut.028.056,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.058,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.57\" class=\"v\">57<\/sup>elle ne leur donnera rien de l\u2019arri\u00e8re-faix sorti d\u2019entre ses pieds et des enfants qu\u2019elle mettra au monde, car, manquant de tout, elle en fera secr\u00e8tement sa nourriture au milieu de l\u2019angoisse et de la d\u00e9tresse o\u00f9 te r\u00e9duira ton ennemi dans tes portes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.58","name":"Deut\u00e9ronome 28:58","id":"fra-LSG:Deut.28.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.56","name":"Deut\u00e9ronome 28:56","id":"fra-LSG:Deut.28.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:Deut.28.58","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.58","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:58","prev_osis_id":"Deut.028.057,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.059,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.58\" class=\"v\">58<\/sup>Si tu n\u2019observes pas et ne mets pas en pratique toutes les paroles de cette loi, \u00e9crites dans ce livre, si tu ne crains pas ce nom glorieux et redoutable de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.59","name":"Deut\u00e9ronome 28:59","id":"fra-LSG:Deut.28.59"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.57","name":"Deut\u00e9ronome 28:57","id":"fra-LSG:Deut.28.57"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"59","lastverse":"59","id":"fra-LSG:Deut.28.59","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.59","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:59","prev_osis_id":"Deut.028.058,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.060,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.59\" class=\"v\">59<\/sup>l\u2019\u00c9ternel te frappera miraculeusement, toi et ta post\u00e9rit\u00e9, par des plaies grandes et de longue dur\u00e9e, par des maladies graves et opini\u00e2tres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.60","name":"Deut\u00e9ronome 28:60","id":"fra-LSG:Deut.28.60"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.58","name":"Deut\u00e9ronome 28:58","id":"fra-LSG:Deut.28.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"60","lastverse":"60","id":"fra-LSG:Deut.28.60","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.60","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:60","prev_osis_id":"Deut.028.059,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.061,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.60\" class=\"v\">60<\/sup>Il am\u00e8nera sur toi toutes les maladies d\u2019\u00c9gypte, devant lesquelles tu tremblais; et elles s\u2019attacheront \u00e0 toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.61","name":"Deut\u00e9ronome 28:61","id":"fra-LSG:Deut.28.61"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.59","name":"Deut\u00e9ronome 28:59","id":"fra-LSG:Deut.28.59"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"61","lastverse":"61","id":"fra-LSG:Deut.28.61","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.61","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:61","prev_osis_id":"Deut.028.060,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.062,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.61\" class=\"v\">61<\/sup>Et m\u00eame, l\u2019\u00c9ternel fera venir sur toi, jusqu\u2019\u00e0 ce que tu sois d\u00e9truit, toutes sortes de maladies et de plaies qui ne sont point mentionn\u00e9es dans le livre de cette loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.62","name":"Deut\u00e9ronome 28:62","id":"fra-LSG:Deut.28.62"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.60","name":"Deut\u00e9ronome 28:60","id":"fra-LSG:Deut.28.60"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"62","lastverse":"62","id":"fra-LSG:Deut.28.62","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.62","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:62","prev_osis_id":"Deut.028.061,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.063,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.62\" class=\"v\">62<\/sup>Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 aussi nombreux que les \u00e9toiles du ciel, vous ne resterez qu\u2019un petit nombre, parce que tu n\u2019auras point ob\u00e9i \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.63","name":"Deut\u00e9ronome 28:63","id":"fra-LSG:Deut.28.63"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.61","name":"Deut\u00e9ronome 28:61","id":"fra-LSG:Deut.28.61"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"63","lastverse":"63","id":"fra-LSG:Deut.28.63","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.63","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:63","prev_osis_id":"Deut.028.062,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.064,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.63\" class=\"v\">63<\/sup>De m\u00eame que l\u2019\u00c9ternel prenait plaisir \u00e0 vous faire du bien et \u00e0 vous multiplier, de m\u00eame l\u2019\u00c9ternel prendra plaisir \u00e0 vous faire p\u00e9rir et \u00e0 vous d\u00e9truire; et vous serez arrach\u00e9s du pays dont tu vas entrer en possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.64","name":"Deut\u00e9ronome 28:64","id":"fra-LSG:Deut.28.64"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.62","name":"Deut\u00e9ronome 28:62","id":"fra-LSG:Deut.28.62"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"64","lastverse":"64","id":"fra-LSG:Deut.28.64","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.64","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:64","prev_osis_id":"Deut.028.063,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.065,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.64\" class=\"v\">64<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te dispersera parmi tous les peuples, d\u2019une extr\u00e9mit\u00e9 de la terre \u00e0 l\u2019autre; et l\u00e0, tu serviras d\u2019autres dieux que n\u2019ont connus ni toi, ni tes p\u00e8res, du bois et de la pierre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.65","name":"Deut\u00e9ronome 28:65","id":"fra-LSG:Deut.28.65"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.63","name":"Deut\u00e9ronome 28:63","id":"fra-LSG:Deut.28.63"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"65","lastverse":"65","id":"fra-LSG:Deut.28.65","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.65","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:65","prev_osis_id":"Deut.028.064,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.066,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.65\" class=\"v\">65<\/sup>Parmi ces nations, tu ne seras pas tranquille, et tu n\u2019auras pas un lieu de repos pour la plante de tes pieds. L\u2019\u00c9ternel rendra ton c\u0153ur agit\u00e9, tes yeux languissants, ton \u00e2me souffrante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.66","name":"Deut\u00e9ronome 28:66","id":"fra-LSG:Deut.28.66"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.64","name":"Deut\u00e9ronome 28:64","id":"fra-LSG:Deut.28.64"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"66","lastverse":"66","id":"fra-LSG:Deut.28.66","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.66","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:66","prev_osis_id":"Deut.028.065,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.067,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.66\" class=\"v\">66<\/sup>Ta vie sera comme en suspens devant toi, tu trembleras la nuit et le jour, tu douteras de ton existence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.67","name":"Deut\u00e9ronome 28:67","id":"fra-LSG:Deut.28.67"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.65","name":"Deut\u00e9ronome 28:65","id":"fra-LSG:Deut.28.65"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"67","lastverse":"67","id":"fra-LSG:Deut.28.67","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.67","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:67","prev_osis_id":"Deut.028.066,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.028.068,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.67\" class=\"v\">67<\/sup>Dans l\u2019effroi qui remplira ton c\u0153ur et en pr\u00e9sence de ce que tes yeux verront, tu diras le matin: Puisse le soir \u00eatre l\u00e0! Et tu diras le soir: Puisse le matin \u00eatre l\u00e0!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.68","name":"Deut\u00e9ronome 28:68","id":"fra-LSG:Deut.28.68"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.66","name":"Deut\u00e9ronome 28:66","id":"fra-LSG:Deut.28.66"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"68","lastverse":"68","id":"fra-LSG:Deut.28.68","osis_end":"fra-LSG:Deut.28.68","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 28:68","prev_osis_id":"Deut.028.067,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.029.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.28.68\" class=\"v\">68<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel te ram\u00e8nera sur des navires en \u00c9gypte, et tu feras ce chemin dont je t\u2019avais dit: Tu ne le reverras plus! L\u00e0, vous vous offrirez en vente \u00e0 vos ennemis, comme esclaves et comme servantes; et il n\u2019y aura personne pour vous acheter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.28","name":"Deut\u00e9ronome 28","id":"fra-LSG:Deut.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.1","name":"Deut\u00e9ronome 29:1","id":"fra-LSG:Deut.29.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.28.67","name":"Deut\u00e9ronome 28:67","id":"fra-LSG:Deut.28.67"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba8acd92.37234224');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba8acd92.37234224\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba8acd92.37234224","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba8acd92.37234224'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba8acd92.37234224\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}