{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Deut.30.1","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.1","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:1","prev_osis_id":"Deut.029.029,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les promesses et les menaces<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. L\u00e9 26:40-45. (J\u00e9 29:10-14. Esd 1.) (J\u00e9 30 \u00e0 33. \u00c9z 36; 37.) Ro 5:20.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque toutes ces choses t\u2019arriveront, la b\u00e9n\u00e9diction et la mal\u00e9diction que je mets devant toi, si tu les prends \u00e0 c\u0153ur au milieu de toutes les nations chez lesquelles l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, t\u2019aura chass\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.2","name":"Deut\u00e9ronome 30:2","id":"fra-LSG:Deut.30.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.29.29","name":"Deut\u00e9ronome 29:29","id":"fra-LSG:Deut.29.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Deut.30.2","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.2","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:2","prev_osis_id":"Deut.030.001,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.2\" class=\"v\">2<\/sup>si tu reviens \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, et si tu ob\u00e9is \u00e0 sa voix de tout ton c\u0153ur et de toute ton \u00e2me, toi et tes enfants, selon tout ce que je te prescris aujourd\u2019hui,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.3","name":"Deut\u00e9ronome 30:3","id":"fra-LSG:Deut.30.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.1","name":"Deut\u00e9ronome 30:1","id":"fra-LSG:Deut.30.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Deut.30.3","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.3","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:3","prev_osis_id":"Deut.030.002,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.3\" class=\"v\">3<\/sup>alors l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, ram\u00e8nera tes captifs et aura compassion de toi, il te rassemblera encore du milieu de tous les peuples chez lesquels l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, t\u2019aura dispers\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.4","name":"Deut\u00e9ronome 30:4","id":"fra-LSG:Deut.30.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.2","name":"Deut\u00e9ronome 30:2","id":"fra-LSG:Deut.30.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Deut.30.4","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.4","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:4","prev_osis_id":"Deut.030.003,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.4\" class=\"v\">4<\/sup>Quand tu serais exil\u00e9 \u00e0 l\u2019autre extr\u00e9mit\u00e9 du ciel, l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te rassemblera de l\u00e0, et c\u2019est l\u00e0 qu\u2019il t\u2019ira chercher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.5","name":"Deut\u00e9ronome 30:5","id":"fra-LSG:Deut.30.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.3","name":"Deut\u00e9ronome 30:3","id":"fra-LSG:Deut.30.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Deut.30.5","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.5","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:5","prev_osis_id":"Deut.030.004,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te ram\u00e8nera dans le pays que poss\u00e9daient tes p\u00e8res, et tu le poss\u00e9deras; il te fera du bien, et te rendra plus nombreux que tes p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.6","name":"Deut\u00e9ronome 30:6","id":"fra-LSG:Deut.30.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.4","name":"Deut\u00e9ronome 30:4","id":"fra-LSG:Deut.30.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Deut.30.6","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.6","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:6","prev_osis_id":"Deut.030.005,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, circoncira ton c\u0153ur et le c\u0153ur de ta post\u00e9rit\u00e9, et tu aimeras l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, de tout ton c\u0153ur et de toute ton \u00e2me, afin que tu vives.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.7","name":"Deut\u00e9ronome 30:7","id":"fra-LSG:Deut.30.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.5","name":"Deut\u00e9ronome 30:5","id":"fra-LSG:Deut.30.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Deut.30.7","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.7","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:7","prev_osis_id":"Deut.030.006,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, fera tomber toutes ces mal\u00e9dictions sur tes ennemis, sur ceux qui t\u2019auront ha\u00ef et pers\u00e9cut\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.8","name":"Deut\u00e9ronome 30:8","id":"fra-LSG:Deut.30.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.6","name":"Deut\u00e9ronome 30:6","id":"fra-LSG:Deut.30.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Deut.30.8","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.8","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:8","prev_osis_id":"Deut.030.007,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et toi, tu reviendras \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, tu ob\u00e9iras \u00e0 sa voix, et tu mettras en pratique tous ces commandements que je te prescris aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.9","name":"Deut\u00e9ronome 30:9","id":"fra-LSG:Deut.30.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.7","name":"Deut\u00e9ronome 30:7","id":"fra-LSG:Deut.30.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Deut.30.9","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.9","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:9","prev_osis_id":"Deut.030.008,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te comblera de biens en faisant prosp\u00e9rer tout le travail de tes mains, le fruit de tes entrailles, le fruit de tes troupeaux et le fruit de ton sol; car l\u2019\u00c9ternel prendra de nouveau plaisir \u00e0 ton bonheur, comme il prenait plaisir \u00e0 celui de tes p\u00e8res,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.10","name":"Deut\u00e9ronome 30:10","id":"fra-LSG:Deut.30.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.8","name":"Deut\u00e9ronome 30:8","id":"fra-LSG:Deut.30.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Deut.30.10","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.10","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:10","prev_osis_id":"Deut.030.009,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.10\" class=\"v\">10<\/sup>lorsque tu ob\u00e9iras \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, en observant ses commandements et ses ordres \u00e9crits dans ce livre de la loi, lorsque tu reviendras \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, de tout ton c\u0153ur et de toute ton \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.11","name":"Deut\u00e9ronome 30:11","id":"fra-LSG:Deut.30.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.9","name":"Deut\u00e9ronome 30:9","id":"fra-LSG:Deut.30.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Deut.30.11","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.11","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:11","prev_osis_id":"Deut.030.010,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-14: cf. Ro 10:6-11. 1 Jn 5:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ce commandement que je te prescris aujourd\u2019hui n\u2019est certainement point au-dessus de tes forces et hors de ta port\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.12","name":"Deut\u00e9ronome 30:12","id":"fra-LSG:Deut.30.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.10","name":"Deut\u00e9ronome 30:10","id":"fra-LSG:Deut.30.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Deut.30.12","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.12","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:12","prev_osis_id":"Deut.030.011,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il n\u2019est pas dans le ciel, pour que tu dises: Qui montera pour nous au ciel et nous l\u2019ira chercher, qui nous le fera entendre, afin que nous le mettions en pratique?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.13","name":"Deut\u00e9ronome 30:13","id":"fra-LSG:Deut.30.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.11","name":"Deut\u00e9ronome 30:11","id":"fra-LSG:Deut.30.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Deut.30.13","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.13","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:13","prev_osis_id":"Deut.030.012,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il n\u2019est pas de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la mer, pour que tu dises: Qui passera pour nous de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la mer et nous l\u2019ira chercher, qui nous le fera entendre, afin que nous le mettions en pratique?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.14","name":"Deut\u00e9ronome 30:14","id":"fra-LSG:Deut.30.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.12","name":"Deut\u00e9ronome 30:12","id":"fra-LSG:Deut.30.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Deut.30.14","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.14","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:14","prev_osis_id":"Deut.030.013,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est une chose, au contraire, qui est tout pr\u00e8s de toi, dans ta bouche et dans ton c\u0153ur, afin que tu la mettes en pratique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.15","name":"Deut\u00e9ronome 30:15","id":"fra-LSG:Deut.30.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.13","name":"Deut\u00e9ronome 30:13","id":"fra-LSG:Deut.30.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Deut.30.15","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.15","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:15","prev_osis_id":"Deut.030.014,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-20: cf. De 11:26-28; 28. (Pr 8:1-5, 32, 35, 36; 9:11.) (Lu 10:42.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.15\" class=\"v\">15<\/sup>Vois, je mets aujourd\u2019hui devant toi la vie et le bien, la mort et le mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.16","name":"Deut\u00e9ronome 30:16","id":"fra-LSG:Deut.30.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.14","name":"Deut\u00e9ronome 30:14","id":"fra-LSG:Deut.30.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Deut.30.16","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.16","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:16","prev_osis_id":"Deut.030.015,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car je te prescris aujourd\u2019hui d\u2019aimer l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, de marcher dans ses voies, et d\u2019observer ses commandements, ses lois et ses ordonnances, afin que tu vives et que tu multiplies, et que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te b\u00e9nisse dans le pays dont tu vas entrer en possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.17","name":"Deut\u00e9ronome 30:17","id":"fra-LSG:Deut.30.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.15","name":"Deut\u00e9ronome 30:15","id":"fra-LSG:Deut.30.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Deut.30.17","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.17","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:17","prev_osis_id":"Deut.030.016,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais si ton c\u0153ur se d\u00e9tourne, si tu n\u2019ob\u00e9is point, et si tu te laisses entra\u00eener \u00e0 te prosterner devant d\u2019autres dieux et \u00e0 les servir,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.18","name":"Deut\u00e9ronome 30:18","id":"fra-LSG:Deut.30.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.16","name":"Deut\u00e9ronome 30:16","id":"fra-LSG:Deut.30.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Deut.30.18","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.18","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:18","prev_osis_id":"Deut.030.017,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.18\" class=\"v\">18<\/sup>je vous d\u00e9clare aujourd\u2019hui que vous p\u00e9rirez, que vous ne prolongerez point vos jours dans le pays dont vous allez entrer en possession, apr\u00e8s avoir pass\u00e9 le Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.19","name":"Deut\u00e9ronome 30:19","id":"fra-LSG:Deut.30.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.17","name":"Deut\u00e9ronome 30:17","id":"fra-LSG:Deut.30.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Deut.30.19","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.19","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:19","prev_osis_id":"Deut.030.018,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.030.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.19\" class=\"v\">19<\/sup>J\u2019en prends aujourd\u2019hui \u00e0 t\u00e9moin contre vous le ciel et la terre: j\u2019ai mis devant toi la vie et la mort, la b\u00e9n\u00e9diction et la mal\u00e9diction. Choisis la vie, afin que tu vives, toi et ta post\u00e9rit\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.20","name":"Deut\u00e9ronome 30:20","id":"fra-LSG:Deut.30.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.18","name":"Deut\u00e9ronome 30:18","id":"fra-LSG:Deut.30.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Deut.30.20","osis_end":"fra-LSG:Deut.30.20","label":"","reference":"Deut\u00e9ronome 30:20","prev_osis_id":"Deut.030.019,fra-LSG","next_osis_id":"Deut.031.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Deut.30.20\" class=\"v\">20<\/sup>pour aimer l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, pour ob\u00e9ir \u00e0 sa voix, et pour t\u2019attacher \u00e0 lui: car de cela d\u00e9pendent ta vie et la prolongation de tes jours, et c\u2019est ainsi que tu pourras demeurer dans le pays que l\u2019\u00c9ternel a jur\u00e9 de donner \u00e0 tes p\u00e8res, Abraham, Isaac et Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Deut.30","name":"Deut\u00e9ronome 30","id":"fra-LSG:Deut.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.31.1","name":"Deut\u00e9ronome 31:1","id":"fra-LSG:Deut.31.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Deut.30.19","name":"Deut\u00e9ronome 30:19","id":"fra-LSG:Deut.30.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1e2c498.80682777');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e2c498.80682777\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1e2c498.80682777","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1e2c498.80682777'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e2c498.80682777\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}