{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Hag.1.1","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.1","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:1","prev_osis_id":"Zeph.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Exhortation \u00e0 reb\u00e2tir le temple de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (Esd 4; 5:1.) (Ag 2:15-19. Za 1:1-6.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>La seconde ann\u00e9e du roi Darius, le premier jour du sixi\u00e8me mois, la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e par Agg\u00e9e, le proph\u00e8te, \u00e0 Zorobabel, fils de Schealthiel, gouverneur de Juda, et \u00e0 Josu\u00e9, fils de Jotsadak, le souverain sacrificateur, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.2","name":"Agg\u00e9e 1:2","id":"fra-LSG:Hag.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.3.20","name":"Sophonie 3:20","id":"fra-LSG:Zeph.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Hag.1.2","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.2","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:2","prev_osis_id":"Hag.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Ce peuple dit: Le temps n\u2019est pas venu, le temps de reb\u00e2tir la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.3","name":"Agg\u00e9e 1:3","id":"fra-LSG:Hag.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.1","name":"Agg\u00e9e 1:1","id":"fra-LSG:Hag.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Hag.1.3","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.3","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:3","prev_osis_id":"Hag.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>C\u2019est pourquoi la parole de l\u2019\u00c9ternel leur fut adress\u00e9e par Agg\u00e9e, le proph\u00e8te, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.4","name":"Agg\u00e9e 1:4","id":"fra-LSG:Hag.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.2","name":"Agg\u00e9e 1:2","id":"fra-LSG:Hag.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Hag.1.4","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.4","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:4","prev_osis_id":"Hag.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Est-ce le temps pour vous d\u2019habiter vos demeures lambriss\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand cette maison est d\u00e9truite?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.5","name":"Agg\u00e9e 1:5","id":"fra-LSG:Hag.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.3","name":"Agg\u00e9e 1:3","id":"fra-LSG:Hag.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Hag.1.5","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.5","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:5","prev_osis_id":"Hag.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle maintenant l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Consid\u00e9rez attentivement vos voies!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.6","name":"Agg\u00e9e 1:6","id":"fra-LSG:Hag.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.4","name":"Agg\u00e9e 1:4","id":"fra-LSG:Hag.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Hag.1.6","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.6","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:6","prev_osis_id":"Hag.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Vous semez beaucoup, et vous recueillez peu,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous mangez, et vous n\u2019\u00eates pas rassasi\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous buvez, et vous n\u2019\u00eates pas d\u00e9salt\u00e9r\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous \u00eates v\u00eatus, et vous n\u2019avez pas chaud;<\/p>\n<p class=\"q\">Le salaire de celui qui est \u00e0 gages tombe dans un sac perc\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.7","name":"Agg\u00e9e 1:7","id":"fra-LSG:Hag.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.5","name":"Agg\u00e9e 1:5","id":"fra-LSG:Hag.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Hag.1.7","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.7","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:7","prev_osis_id":"Hag.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Consid\u00e9rez attentivement vos voies!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.8","name":"Agg\u00e9e 1:8","id":"fra-LSG:Hag.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.6","name":"Agg\u00e9e 1:6","id":"fra-LSG:Hag.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Hag.1.8","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.8","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:8","prev_osis_id":"Hag.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Montez sur la montagne, apportez du bois,<\/p>\n<p class=\"q\">Et b\u00e2tissez la maison:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019en aurai de la joie, et je serai glorifi\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.9","name":"Agg\u00e9e 1:9","id":"fra-LSG:Hag.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.7","name":"Agg\u00e9e 1:7","id":"fra-LSG:Hag.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Hag.1.9","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.9","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:9","prev_osis_id":"Hag.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Vous comptiez sur beaucoup, et voici, vous avez eu peu;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous l\u2019avez rentr\u00e9 chez vous, mais j\u2019ai souffl\u00e9 dessus.<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi? Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de ma maison, qui est d\u00e9truite,<\/p>\n<p class=\"q\">Tandis que vous vous empressez chacun pour sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.10","name":"Agg\u00e9e 1:10","id":"fra-LSG:Hag.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.8","name":"Agg\u00e9e 1:8","id":"fra-LSG:Hag.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Hag.1.10","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.10","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:10","prev_osis_id":"Hag.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi les cieux vous ont refus\u00e9 la ros\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la terre a refus\u00e9 ses produits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.11","name":"Agg\u00e9e 1:11","id":"fra-LSG:Hag.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.9","name":"Agg\u00e9e 1:9","id":"fra-LSG:Hag.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Hag.1.11","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.11","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:11","prev_osis_id":"Hag.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019ai appel\u00e9 la s\u00e9cheresse sur le pays, sur les montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur le bl\u00e9, sur le mo\u00fbt, sur l\u2019huile,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur ce que la terre peut rapporter,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les hommes et sur les b\u00eates,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur tout le travail des mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.12","name":"Agg\u00e9e 1:12","id":"fra-LSG:Hag.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.10","name":"Agg\u00e9e 1:10","id":"fra-LSG:Hag.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Hag.1.12","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.12","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:12","prev_osis_id":"Hag.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-15: cf. Esd 5:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Zorobabel, fils de Schealthiel, Josu\u00e9, fils de Jotsadak, le souverain sacrificateur, et tout le reste du peuple, entendirent la voix de l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu, et les paroles d\u2019Agg\u00e9e, le proph\u00e8te, selon la mission que lui avait donn\u00e9e l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu. Et le peuple fut saisi de crainte devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.13","name":"Agg\u00e9e 1:13","id":"fra-LSG:Hag.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.11","name":"Agg\u00e9e 1:11","id":"fra-LSG:Hag.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Hag.1.13","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.13","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:13","prev_osis_id":"Hag.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Agg\u00e9e, envoy\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel, dit au peuple, d\u2019apr\u00e8s l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel: Je suis avec vous, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.14","name":"Agg\u00e9e 1:14","id":"fra-LSG:Hag.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.12","name":"Agg\u00e9e 1:12","id":"fra-LSG:Hag.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Hag.1.14","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.14","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:14","prev_osis_id":"Hag.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel r\u00e9veilla l\u2019esprit de Zorobabel, fils de Schealthiel, gouverneur de Juda, et l\u2019esprit de Josu\u00e9, fils de Jotsadak, le souverain sacrificateur, et l\u2019esprit de tout le reste du peuple. Ils vinrent, et ils se mirent \u00e0 l\u2019\u0153uvre dans la maison de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, leur Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.15","name":"Agg\u00e9e 1:15","id":"fra-LSG:Hag.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.13","name":"Agg\u00e9e 1:13","id":"fra-LSG:Hag.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Hag.1.15","osis_end":"fra-LSG:Hag.1.15","label":"","reference":"Agg\u00e9e 1:15","prev_osis_id":"Hag.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>le vingt-quatri\u00e8me jour du sixi\u00e8me mois, la seconde ann\u00e9e du roi Darius.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.1","name":"Agg\u00e9e 1","id":"fra-LSG:Hag.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.1","name":"Agg\u00e9e 2:1","id":"fra-LSG:Hag.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.14","name":"Agg\u00e9e 1:14","id":"fra-LSG:Hag.1.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0890c27.45123228');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0890c27.45123228\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0890c27.45123228","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0890c27.45123228'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0890c27.45123228\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}