{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Hag.2.1","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.1","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:1","prev_osis_id":"Hag.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La gloire du second temple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (Ag 1:12-15. Za 4:6-10.) H\u00e9 12:25-27. \u00c9s 60.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le vingt et uni\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, la parole de l\u2019\u00c9ternel se r\u00e9v\u00e9la par Agg\u00e9e, le proph\u00e8te, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.2","name":"Agg\u00e9e 2:2","id":"fra-LSG:Hag.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.1.15","name":"Agg\u00e9e 1:15","id":"fra-LSG:Hag.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Hag.2.2","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.2","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:2","prev_osis_id":"Hag.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Parle \u00e0 Zorobabel, fils de Schealthiel, gouverneur de Juda, \u00e0 Josu\u00e9, fils de Jotsadak, le souverain sacrificateur, et au reste du peuple, et dis-leur:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.3","name":"Agg\u00e9e 2:3","id":"fra-LSG:Hag.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.1","name":"Agg\u00e9e 2:1","id":"fra-LSG:Hag.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Hag.2.3","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.3","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:3","prev_osis_id":"Hag.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quel est parmi vous le survivant<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ait vu cette maison dans sa gloire premi\u00e8re?<\/p>\n<p class=\"q\">Et comment la voyez-vous maintenant?<\/p>\n<p class=\"q\">Telle qu\u2019elle est, ne para\u00eet-elle pas comme rien \u00e0 vos yeux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.4","name":"Agg\u00e9e 2:4","id":"fra-LSG:Hag.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.2","name":"Agg\u00e9e 2:2","id":"fra-LSG:Hag.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Hag.2.4","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.4","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:4","prev_osis_id":"Hag.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Maintenant fortifie-toi, Zorobabel! Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Fortifie-toi, Josu\u00e9, fils de Jotsadak, souverain sacrificateur!<\/p>\n<p class=\"q\">Fortifie-toi, peuple entier du pays! Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Et travaillez!<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis avec vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.5","name":"Agg\u00e9e 2:5","id":"fra-LSG:Hag.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.3","name":"Agg\u00e9e 2:3","id":"fra-LSG:Hag.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Hag.2.5","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.5","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:5","prev_osis_id":"Hag.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je reste fid\u00e8le \u00e0 l\u2019alliance que j\u2019ai faite avec vous<\/p>\n<p class=\"q\">Quand vous sort\u00eetes de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon esprit est au milieu de vous;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne craignez pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.6","name":"Agg\u00e9e 2:6","id":"fra-LSG:Hag.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.4","name":"Agg\u00e9e 2:4","id":"fra-LSG:Hag.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Hag.2.6","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.6","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:6","prev_osis_id":"Hag.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Encore un peu de temps,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019\u00e9branlerai les cieux et la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">La mer et le sec;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.7","name":"Agg\u00e9e 2:7","id":"fra-LSG:Hag.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.5","name":"Agg\u00e9e 2:5","id":"fra-LSG:Hag.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Hag.2.7","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.7","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:7","prev_osis_id":"Hag.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019\u00e9branlerai toutes les nations;<\/p>\n<p class=\"q\">Les tr\u00e9sors de toutes les nations viendront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je remplirai de gloire cette maison,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.8","name":"Agg\u00e9e 2:8","id":"fra-LSG:Hag.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.6","name":"Agg\u00e9e 2:6","id":"fra-LSG:Hag.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Hag.2.8","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.8","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:8","prev_osis_id":"Hag.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019argent est \u00e0 moi, et l\u2019or est \u00e0 moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.9","name":"Agg\u00e9e 2:9","id":"fra-LSG:Hag.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.7","name":"Agg\u00e9e 2:7","id":"fra-LSG:Hag.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Hag.2.9","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.9","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:9","prev_osis_id":"Hag.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>La gloire de cette derni\u00e8re maison sera plus grande<\/p>\n<p class=\"q\">Que celle de la premi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est dans ce lieu que je donnerai la paix,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.10","name":"Agg\u00e9e 2:10","id":"fra-LSG:Hag.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.8","name":"Agg\u00e9e 2:8","id":"fra-LSG:Hag.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Hag.2.10","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.10","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:10","prev_osis_id":"Hag.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">B\u00e9n\u00e9diction promise<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-19: cf. Ag 1:2-11. Za 8; 9:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le vingt-quatri\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois, la seconde ann\u00e9e de Darius, la parole de l\u2019\u00c9ternel se r\u00e9v\u00e9la par Agg\u00e9e, le proph\u00e8te, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.11","name":"Agg\u00e9e 2:11","id":"fra-LSG:Hag.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.9","name":"Agg\u00e9e 2:9","id":"fra-LSG:Hag.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Hag.2.11","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.11","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:11","prev_osis_id":"Hag.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Propose aux sacrificateurs cette question sur la loi:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.12","name":"Agg\u00e9e 2:12","id":"fra-LSG:Hag.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.10","name":"Agg\u00e9e 2:10","id":"fra-LSG:Hag.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Hag.2.12","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.12","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:12","prev_osis_id":"Hag.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Si quelqu\u2019un porte dans le pan de son v\u00eatement de la chair consacr\u00e9e, et qu\u2019il touche avec son v\u00eatement du pain, des mets, du vin, de l\u2019huile, ou un aliment quelconque, ces choses seront-elles sanctifi\u00e9es? Les sacrificateurs r\u00e9pondirent: Non!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.13","name":"Agg\u00e9e 2:13","id":"fra-LSG:Hag.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.11","name":"Agg\u00e9e 2:11","id":"fra-LSG:Hag.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Hag.2.13","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.13","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:13","prev_osis_id":"Hag.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et Agg\u00e9e dit: Si quelqu\u2019un souill\u00e9 par le contact d\u2019un cadavre touche toutes ces choses, seront-elles souill\u00e9es? Les sacrificateurs r\u00e9pondirent: Elles seront souill\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.14","name":"Agg\u00e9e 2:14","id":"fra-LSG:Hag.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.12","name":"Agg\u00e9e 2:12","id":"fra-LSG:Hag.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Hag.2.14","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.14","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:14","prev_osis_id":"Hag.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Alors Agg\u00e9e, reprenant la parole, dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Tel est ce peuple, telle est cette nation devant moi, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Telles sont toutes les \u0153uvres de leurs mains;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qu\u2019ils m\u2019offrent l\u00e0 est souill\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.15","name":"Agg\u00e9e 2:15","id":"fra-LSG:Hag.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.13","name":"Agg\u00e9e 2:13","id":"fra-LSG:Hag.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Hag.2.15","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.15","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:15","prev_osis_id":"Hag.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Consid\u00e9rez donc attentivement<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qui s\u2019est pass\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant qu\u2019on e\u00fbt mis pierre sur pierre au temple de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.16","name":"Agg\u00e9e 2:16","id":"fra-LSG:Hag.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.14","name":"Agg\u00e9e 2:14","id":"fra-LSG:Hag.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Hag.2.16","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.16","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:16","prev_osis_id":"Hag.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Alors, quand on venait \u00e0 un tas de vingt mesures,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y en avait que dix;<\/p>\n<p class=\"q\">Quand on venait \u00e0 la cuve pour puiser cinquante mesures,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y en avait que vingt.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.17","name":"Agg\u00e9e 2:17","id":"fra-LSG:Hag.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.15","name":"Agg\u00e9e 2:15","id":"fra-LSG:Hag.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Hag.2.17","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.17","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:17","prev_osis_id":"Hag.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Je vous ai frapp\u00e9s par la rouille et par la nielle, et par la gr\u00eale;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai frapp\u00e9 tout le travail de vos mains.<\/p>\n<p class=\"q\">Malgr\u00e9 cela, vous n\u2019\u00eates pas revenus \u00e0 moi, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.18","name":"Agg\u00e9e 2:18","id":"fra-LSG:Hag.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.16","name":"Agg\u00e9e 2:16","id":"fra-LSG:Hag.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Hag.2.18","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.18","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:18","prev_osis_id":"Hag.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Consid\u00e9rez attentivement<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qui s\u2019est pass\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019au vingt-quatri\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le jour o\u00f9 le temple de l\u2019\u00c9ternel a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Consid\u00e9rez-le attentivement!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.19","name":"Agg\u00e9e 2:19","id":"fra-LSG:Hag.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.17","name":"Agg\u00e9e 2:17","id":"fra-LSG:Hag.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Hag.2.19","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.19","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:19","prev_osis_id":"Hag.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Y avait-il encore de la semence dans les greniers?<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame la vigne, le figuier, le grenadier et l\u2019olivier,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019ont rien rapport\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais d\u00e8s ce jour je r\u00e9pandrai ma b\u00e9n\u00e9diction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.20","name":"Agg\u00e9e 2:20","id":"fra-LSG:Hag.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.18","name":"Agg\u00e9e 2:18","id":"fra-LSG:Hag.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Hag.2.20","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.20","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:20","prev_osis_id":"Hag.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.021,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Destruction des ennemis, et \u00e9l\u00e9vation de Zorobabel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 20-23: cf. Jo\u00eb 2:30-32. Za 4:6, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Hag.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e pour la seconde fois \u00e0 Agg\u00e9e, le vingt-quatri\u00e8me jour du mois, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.21","name":"Agg\u00e9e 2:21","id":"fra-LSG:Hag.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.19","name":"Agg\u00e9e 2:19","id":"fra-LSG:Hag.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Hag.2.21","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.21","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:21","prev_osis_id":"Hag.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Parle \u00e0 Zorobabel, gouverneur de Juda, et dis:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9branlerai les cieux et la terre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.22","name":"Agg\u00e9e 2:22","id":"fra-LSG:Hag.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.20","name":"Agg\u00e9e 2:20","id":"fra-LSG:Hag.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Hag.2.22","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.22","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:22","prev_osis_id":"Hag.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Hag.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Je renverserai le tr\u00f4ne des royaumes,<\/p>\n<p class=\"q\">Je d\u00e9truirai la force des royaumes des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Je renverserai les chars et ceux qui les montent;<\/p>\n<p class=\"q\">Les chevaux et leurs cavaliers seront abattus,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019un par l\u2019\u00e9p\u00e9e de l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.23","name":"Agg\u00e9e 2:23","id":"fra-LSG:Hag.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.21","name":"Agg\u00e9e 2:21","id":"fra-LSG:Hag.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Hag.2.23","osis_end":"fra-LSG:Hag.2.23","label":"","reference":"Agg\u00e9e 2:23","prev_osis_id":"Hag.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hag.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>En ce jour-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te prendrai, Zorobabel, fils de Schealthiel,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon serviteur, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je te garderai comme un sceau;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je t\u2019ai choisi, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hag.2","name":"Agg\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hag.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.1","name":"Zacharie 1:1","id":"fra-LSG:Zech.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.22","name":"Agg\u00e9e 2:22","id":"fra-LSG:Hag.2.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb94bf636.29994497');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb94bf636.29994497\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb94bf636.29994497","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb94bf636.29994497'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb94bf636.29994497\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}