{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Kgs.21.1","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.1","label":"","reference":"2 Rois 21:1","prev_osis_id":"2Kgs.020.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Manass\u00e9 et Amon, rois de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-18: cf. 2 Ch 33:1-20. J\u00e9 15:4. Ec 9:18; 10:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>Manass\u00e9 avait douze ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna cinquante-cinq ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Hephtsiba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.2","name":"2 Rois 21:2","id":"fra-LSG:2Kgs.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.20.21","name":"2 Rois 20:21","id":"fra-LSG:2Kgs.20.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Kgs.21.2","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.2","label":"","reference":"2 Rois 21:2","prev_osis_id":"2Kgs.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, selon les abominations des nations que l\u2019\u00c9ternel avait chass\u00e9es devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.3","name":"2 Rois 21:3","id":"fra-LSG:2Kgs.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.1","name":"2 Rois 21:1","id":"fra-LSG:2Kgs.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Kgs.21.3","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.3","label":"","reference":"2 Rois 21:3","prev_osis_id":"2Kgs.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il reb\u00e2tit les hauts lieux qu\u2019\u00c9z\u00e9chias, son p\u00e8re, avait d\u00e9truits, il \u00e9leva des autels \u00e0 Baal, il fit une idole d\u2019Astart\u00e9, comme avait fait Achab, roi d\u2019Isra\u00ebl, et il se prosterna devant toute l\u2019arm\u00e9e des cieux et la servit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.4","name":"2 Rois 21:4","id":"fra-LSG:2Kgs.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.2","name":"2 Rois 21:2","id":"fra-LSG:2Kgs.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Kgs.21.4","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.4","label":"","reference":"2 Rois 21:4","prev_osis_id":"2Kgs.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il b\u00e2tit des autels dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, quoique l\u2019\u00c9ternel e\u00fbt dit: C\u2019est dans J\u00e9rusalem que je placerai mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.5","name":"2 Rois 21:5","id":"fra-LSG:2Kgs.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.3","name":"2 Rois 21:3","id":"fra-LSG:2Kgs.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Kgs.21.5","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.5","label":"","reference":"2 Rois 21:5","prev_osis_id":"2Kgs.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il b\u00e2tit des autels \u00e0 toute l\u2019arm\u00e9e des cieux dans les deux parvis de la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.6","name":"2 Rois 21:6","id":"fra-LSG:2Kgs.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.4","name":"2 Rois 21:4","id":"fra-LSG:2Kgs.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Kgs.21.6","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.6","label":"","reference":"2 Rois 21:6","prev_osis_id":"2Kgs.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il fit passer son fils par le feu; il observait les nuages et les serpents pour en tirer des pronostics, et il \u00e9tablit des gens qui \u00e9voquaient les esprits et qui pr\u00e9disaient l\u2019avenir. Il fit de plus en plus ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, afin de l\u2019irriter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.7","name":"2 Rois 21:7","id":"fra-LSG:2Kgs.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.5","name":"2 Rois 21:5","id":"fra-LSG:2Kgs.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Kgs.21.7","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.7","label":"","reference":"2 Rois 21:7","prev_osis_id":"2Kgs.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il mit l\u2019idole d\u2019Astart\u00e9, qu\u2019il avait faite, dans la maison de laquelle l\u2019\u00c9ternel avait dit \u00e0 David et \u00e0 Salomon, son fils: C\u2019est dans cette maison, et c\u2019est dans J\u00e9rusalem, que j\u2019ai choisie parmi toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl, que je veux \u00e0 toujours placer mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.8","name":"2 Rois 21:8","id":"fra-LSG:2Kgs.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.6","name":"2 Rois 21:6","id":"fra-LSG:2Kgs.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Kgs.21.8","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.8","label":"","reference":"2 Rois 21:8","prev_osis_id":"2Kgs.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je ne ferai plus errer le pied d\u2019Isra\u00ebl hors du pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 ses p\u00e8res, pourvu seulement qu\u2019ils aient soin de mettre en pratique tout ce que je leur ai command\u00e9 et toute la loi que leur a prescrite mon serviteur Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.9","name":"2 Rois 21:9","id":"fra-LSG:2Kgs.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.7","name":"2 Rois 21:7","id":"fra-LSG:2Kgs.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Kgs.21.9","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.9","label":"","reference":"2 Rois 21:9","prev_osis_id":"2Kgs.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais ils n\u2019ob\u00e9irent point; et Manass\u00e9 fut cause qu\u2019ils s\u2019\u00e9gar\u00e8rent et firent le mal plus que les nations que l\u2019\u00c9ternel avait d\u00e9truites devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.10","name":"2 Rois 21:10","id":"fra-LSG:2Kgs.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.8","name":"2 Rois 21:8","id":"fra-LSG:2Kgs.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Kgs.21.10","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.10","label":"","reference":"2 Rois 21:10","prev_osis_id":"2Kgs.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel parla en ces termes par ses serviteurs les proph\u00e8tes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.11","name":"2 Rois 21:11","id":"fra-LSG:2Kgs.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.9","name":"2 Rois 21:9","id":"fra-LSG:2Kgs.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Kgs.21.11","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.11","label":"","reference":"2 Rois 21:11","prev_osis_id":"2Kgs.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Parce que Manass\u00e9, roi de Juda, a commis ces abominations, parce qu\u2019il a fait pis que tout ce qu\u2019avaient fait avant lui les Amor\u00e9ens, et parce qu\u2019il a aussi fait p\u00e9cher Juda par ses idoles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.12","name":"2 Rois 21:12","id":"fra-LSG:2Kgs.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.10","name":"2 Rois 21:10","id":"fra-LSG:2Kgs.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Kgs.21.12","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.12","label":"","reference":"2 Rois 21:12","prev_osis_id":"2Kgs.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>voici ce que dit l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Je vais faire venir sur J\u00e9rusalem et sur Juda des malheurs qui \u00e9tourdiront les oreilles de quiconque en entendra parler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.13","name":"2 Rois 21:13","id":"fra-LSG:2Kgs.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.11","name":"2 Rois 21:11","id":"fra-LSG:2Kgs.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Kgs.21.13","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.13","label":"","reference":"2 Rois 21:13","prev_osis_id":"2Kgs.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>J\u2019\u00e9tendrai sur J\u00e9rusalem le cordeau de Samarie et le niveau de la maison d\u2019Achab; et je nettoierai J\u00e9rusalem comme un plat qu\u2019on nettoie, et qu\u2019on renverse sens dessus dessous apr\u00e8s l\u2019avoir nettoy\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.14","name":"2 Rois 21:14","id":"fra-LSG:2Kgs.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.12","name":"2 Rois 21:12","id":"fra-LSG:2Kgs.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Kgs.21.14","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.14","label":"","reference":"2 Rois 21:14","prev_osis_id":"2Kgs.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019abandonnerai le reste de mon h\u00e9ritage, et je les livrerai entre les mains de leurs ennemis; et ils deviendront le butin et la proie de tous leurs ennemis,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.15","name":"2 Rois 21:15","id":"fra-LSG:2Kgs.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.13","name":"2 Rois 21:13","id":"fra-LSG:2Kgs.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Kgs.21.15","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.15","label":"","reference":"2 Rois 21:15","prev_osis_id":"2Kgs.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>parce qu\u2019ils ont fait ce qui est mal \u00e0 mes yeux et qu\u2019ils m\u2019ont irrit\u00e9 depuis le jour o\u00f9 leurs p\u00e8res sont sortis d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.16","name":"2 Rois 21:16","id":"fra-LSG:2Kgs.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.14","name":"2 Rois 21:14","id":"fra-LSG:2Kgs.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Kgs.21.16","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.16","label":"","reference":"2 Rois 21:16","prev_osis_id":"2Kgs.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>Manass\u00e9 r\u00e9pandit aussi beaucoup de sang innocent, jusqu\u2019\u00e0 en remplir J\u00e9rusalem d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre, outre les p\u00e9ch\u00e9s qu\u2019il commit et qu\u2019il fit commettre \u00e0 Juda en faisant ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.17","name":"2 Rois 21:17","id":"fra-LSG:2Kgs.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.15","name":"2 Rois 21:15","id":"fra-LSG:2Kgs.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Kgs.21.17","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.17","label":"","reference":"2 Rois 21:17","prev_osis_id":"2Kgs.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le reste des actions de Manass\u00e9, tout ce qu\u2019il a fait, et les p\u00e9ch\u00e9s auxquels il se livra, cela n\u2019est-il pas \u00e9crit dans le livre des Chroniques des rois de Juda?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.18","name":"2 Rois 21:18","id":"fra-LSG:2Kgs.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.16","name":"2 Rois 21:16","id":"fra-LSG:2Kgs.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Kgs.21.18","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.18","label":"","reference":"2 Rois 21:18","prev_osis_id":"2Kgs.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>Manass\u00e9 se coucha avec ses p\u00e8res, et il fut enterr\u00e9 dans le jardin de sa maison, dans le jardin d\u2019Uzza. Et Amon, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.19","name":"2 Rois 21:19","id":"fra-LSG:2Kgs.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.17","name":"2 Rois 21:17","id":"fra-LSG:2Kgs.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Kgs.21.19","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.19","label":"","reference":"2 Rois 21:19","prev_osis_id":"2Kgs.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.020,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 19-26: cf. 2 Ch 33:21-25. Ps 37:10, 13, 20, 35, 36.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>Amon avait vingt-deux ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna deux ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Meschull\u00e9meth, fille de Haruts, de Jotba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.20","name":"2 Rois 21:20","id":"fra-LSG:2Kgs.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.18","name":"2 Rois 21:18","id":"fra-LSG:2Kgs.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Kgs.21.20","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.20","label":"","reference":"2 Rois 21:20","prev_osis_id":"2Kgs.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, comme avait fait Manass\u00e9, son p\u00e8re;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.21","name":"2 Rois 21:21","id":"fra-LSG:2Kgs.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.19","name":"2 Rois 21:19","id":"fra-LSG:2Kgs.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Kgs.21.21","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.21","label":"","reference":"2 Rois 21:21","prev_osis_id":"2Kgs.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>il marcha dans toute la voie o\u00f9 avait march\u00e9 son p\u00e8re, il servit les idoles qu\u2019avait servies son p\u00e8re, et il se prosterna devant elles;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.22","name":"2 Rois 21:22","id":"fra-LSG:2Kgs.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.20","name":"2 Rois 21:20","id":"fra-LSG:2Kgs.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Kgs.21.22","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.22","label":"","reference":"2 Rois 21:22","prev_osis_id":"2Kgs.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.22\" class=\"v\">22<\/sup>il abandonna l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de ses p\u00e8res, et il ne marcha point dans la voie de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.23","name":"2 Rois 21:23","id":"fra-LSG:2Kgs.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.21","name":"2 Rois 21:21","id":"fra-LSG:2Kgs.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Kgs.21.23","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.23","label":"","reference":"2 Rois 21:23","prev_osis_id":"2Kgs.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les serviteurs d\u2019Amon conspir\u00e8rent contre lui, et firent mourir le roi dans sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.24","name":"2 Rois 21:24","id":"fra-LSG:2Kgs.21.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.22","name":"2 Rois 21:22","id":"fra-LSG:2Kgs.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Kgs.21.24","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.24","label":"","reference":"2 Rois 21:24","prev_osis_id":"2Kgs.021.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mais le peuple du pays frappa tous ceux qui avaient conspir\u00e9 contre le roi Amon; et le peuple du pays \u00e9tablit roi Josias, son fils, \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.25","name":"2 Rois 21:25","id":"fra-LSG:2Kgs.21.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.23","name":"2 Rois 21:23","id":"fra-LSG:2Kgs.21.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Kgs.21.25","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.25","label":"","reference":"2 Rois 21:25","prev_osis_id":"2Kgs.021.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.021.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.25\" class=\"v\">25<\/sup>Le reste des actions d\u2019Amon, et ce qu\u2019il a fait, cela n\u2019est-il pas \u00e9crit dans le livre des Chroniques des rois de Juda?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.26","name":"2 Rois 21:26","id":"fra-LSG:2Kgs.21.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.24","name":"2 Rois 21:24","id":"fra-LSG:2Kgs.21.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Kgs.21.26","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.21.26","label":"","reference":"2 Rois 21:26","prev_osis_id":"2Kgs.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.21.26\" class=\"v\">26<\/sup>On l\u2019enterra dans son s\u00e9pulcre, dans le jardin d\u2019Uzza. Et Josias, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.21","name":"2 Rois 21","id":"fra-LSG:2Kgs.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.22.1","name":"2 Rois 22:1","id":"fra-LSG:2Kgs.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.21.25","name":"2 Rois 21:25","id":"fra-LSG:2Kgs.21.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2092b00.59103021');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2092b00.59103021\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2092b00.59103021","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2092b00.59103021'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2092b00.59103021\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}