{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Kgs.8.1","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.1","label":"","reference":"2 Rois 8:1","prev_osis_id":"2Kgs.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Famine de sept ans; d\u00e9part et retour de la Sunamite<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. 2 R 4:8-37. Ps 34:9-11. \u00c9s 28:29.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9lis\u00e9e dit \u00e0 la femme dont il avait fait revivre le fils: L\u00e8ve-toi, va t\u2019en, toi et ta maison, et s\u00e9journe o\u00f9 tu pourras; car l\u2019\u00c9ternel appelle la famine, et m\u00eame elle vient sur le pays pour sept ann\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.2","name":"2 Rois 8:2","id":"fra-LSG:2Kgs.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.7.20","name":"2 Rois 7:20","id":"fra-LSG:2Kgs.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Kgs.8.2","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.2","label":"","reference":"2 Rois 8:2","prev_osis_id":"2Kgs.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>La femme se leva, et elle fit selon la parole de l\u2019homme de Dieu: elle s\u2019en alla, elle et sa maison, et s\u00e9journa sept ans au pays des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.3","name":"2 Rois 8:3","id":"fra-LSG:2Kgs.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.1","name":"2 Rois 8:1","id":"fra-LSG:2Kgs.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Kgs.8.3","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.3","label":"","reference":"2 Rois 8:3","prev_osis_id":"2Kgs.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Au bout des sept ans, la femme revint du pays des Philistins, et elle alla implorer le roi au sujet de sa maison et de son champ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.4","name":"2 Rois 8:4","id":"fra-LSG:2Kgs.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.2","name":"2 Rois 8:2","id":"fra-LSG:2Kgs.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Kgs.8.4","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.4","label":"","reference":"2 Rois 8:4","prev_osis_id":"2Kgs.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le roi s\u2019entretenait avec Gu\u00e9hazi, serviteur de l\u2019homme de Dieu, et il disait: Raconte-moi, je te prie, toutes les grandes choses qu\u2019\u00c9lis\u00e9e a faites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.5","name":"2 Rois 8:5","id":"fra-LSG:2Kgs.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.3","name":"2 Rois 8:3","id":"fra-LSG:2Kgs.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Kgs.8.5","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.5","label":"","reference":"2 Rois 8:5","prev_osis_id":"2Kgs.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et pendant qu\u2019il racontait au roi comment \u00c9lis\u00e9e avait rendu la vie \u00e0 un mort, la femme dont \u00c9lis\u00e9e avait fait revivre le fils vint implorer le roi au sujet de sa maison et de son champ. Gu\u00e9hazi dit: O roi, mon seigneur, voici la femme, et voici son fils qu\u2019\u00c9lis\u00e9e a fait revivre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.6","name":"2 Rois 8:6","id":"fra-LSG:2Kgs.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.4","name":"2 Rois 8:4","id":"fra-LSG:2Kgs.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Kgs.8.6","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.6","label":"","reference":"2 Rois 8:6","prev_osis_id":"2Kgs.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le roi interrogea la femme, et elle lui fit le r\u00e9cit. Puis le roi lui donna un eunuque, auquel il dit: Fais restituer tout ce qui appartient \u00e0 cette femme, avec tous les revenus du champ, depuis le jour o\u00f9 elle a quitt\u00e9 le pays jusqu\u2019\u00e0 maintenant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.7","name":"2 Rois 8:7","id":"fra-LSG:2Kgs.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.5","name":"2 Rois 8:5","id":"fra-LSG:2Kgs.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Kgs.8.7","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.7","label":"","reference":"2 Rois 8:7","prev_osis_id":"2Kgs.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Haza\u00ebl sur le tr\u00f4ne de Syrie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-15: cf. 1 R 19:15-17. (2 R 8:28-29; 10:32-33; 13:3, 7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>\u00c9lis\u00e9e se rendit \u00e0 Damas. Ben-Hadad, roi de Syrie, \u00e9tait malade; et on l\u2019avertit, en disant: L\u2019homme de Dieu est arriv\u00e9 ici.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.8","name":"2 Rois 8:8","id":"fra-LSG:2Kgs.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.6","name":"2 Rois 8:6","id":"fra-LSG:2Kgs.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Kgs.8.8","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.8","label":"","reference":"2 Rois 8:8","prev_osis_id":"2Kgs.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le roi dit \u00e0 Haza\u00ebl: Prends avec toi un pr\u00e9sent, et va au-devant de l\u2019homme de Dieu; consulte par lui l\u2019\u00c9ternel, en disant: Gu\u00e9rirai-je de cette maladie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.9","name":"2 Rois 8:9","id":"fra-LSG:2Kgs.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.7","name":"2 Rois 8:7","id":"fra-LSG:2Kgs.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Kgs.8.9","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.9","label":"","reference":"2 Rois 8:9","prev_osis_id":"2Kgs.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Haza\u00ebl alla au-devant d\u2019\u00c9lis\u00e9e, prenant avec lui un pr\u00e9sent, tout ce qu\u2019il y avait de meilleur \u00e0 Damas, la charge de quarante chameaux. Lorsqu\u2019il fut arriv\u00e9, il se pr\u00e9senta \u00e0 lui, et dit: Ton fils Ben-Hadad, roi de Syrie, m\u2019envoie vers toi pour dire: Gu\u00e9rirai-je de cette maladie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.10","name":"2 Rois 8:10","id":"fra-LSG:2Kgs.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.8","name":"2 Rois 8:8","id":"fra-LSG:2Kgs.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Kgs.8.10","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.10","label":"","reference":"2 Rois 8:10","prev_osis_id":"2Kgs.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>\u00c9lis\u00e9e lui r\u00e9pondit: Va, dis-lui: Tu gu\u00e9riras! Mais l\u2019\u00c9ternel m\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 qu\u2019il mourra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.11","name":"2 Rois 8:11","id":"fra-LSG:2Kgs.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.9","name":"2 Rois 8:9","id":"fra-LSG:2Kgs.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Kgs.8.11","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.11","label":"","reference":"2 Rois 8:11","prev_osis_id":"2Kgs.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019homme de Dieu arr\u00eata son regard sur Haza\u00ebl, et le fixa longtemps, puis il pleura.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.12","name":"2 Rois 8:12","id":"fra-LSG:2Kgs.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.10","name":"2 Rois 8:10","id":"fra-LSG:2Kgs.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Kgs.8.12","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.12","label":"","reference":"2 Rois 8:12","prev_osis_id":"2Kgs.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Haza\u00ebl dit: Pourquoi mon seigneur pleure-t-il? Et \u00c9lis\u00e9e r\u00e9pondit: Parce que je sais le mal que tu feras aux enfants d\u2019Isra\u00ebl; tu mettras le feu \u00e0 leurs villes fortes, tu tueras avec l\u2019\u00e9p\u00e9e leurs jeunes gens, tu \u00e9craseras leurs petits enfants, et tu fendras le ventre de leurs femmes enceintes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.13","name":"2 Rois 8:13","id":"fra-LSG:2Kgs.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.11","name":"2 Rois 8:11","id":"fra-LSG:2Kgs.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Kgs.8.13","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.13","label":"","reference":"2 Rois 8:13","prev_osis_id":"2Kgs.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Haza\u00ebl dit: Mais qu\u2019est-ce que ton serviteur, ce chien, pour faire de si grandes choses? Et \u00c9lis\u00e9e dit: L\u2019\u00c9ternel m\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 que tu seras roi de Syrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.14","name":"2 Rois 8:14","id":"fra-LSG:2Kgs.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.12","name":"2 Rois 8:12","id":"fra-LSG:2Kgs.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Kgs.8.14","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.14","label":"","reference":"2 Rois 8:14","prev_osis_id":"2Kgs.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Haza\u00ebl quitta \u00c9lis\u00e9e, et revint aupr\u00e8s de son ma\u00eetre, qui lui dit: Que t\u2019a dit \u00c9lis\u00e9e? Et il r\u00e9pondit: Il m\u2019a dit: Tu gu\u00e9riras!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.15","name":"2 Rois 8:15","id":"fra-LSG:2Kgs.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.13","name":"2 Rois 8:13","id":"fra-LSG:2Kgs.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Kgs.8.15","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.15","label":"","reference":"2 Rois 8:15","prev_osis_id":"2Kgs.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le lendemain, Haza\u00ebl prit une couverture, qu\u2019il plongea dans l\u2019eau, et il l\u2019\u00e9tendit sur le visage du roi, qui mourut. Et Haza\u00ebl r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.16","name":"2 Rois 8:16","id":"fra-LSG:2Kgs.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.14","name":"2 Rois 8:14","id":"fra-LSG:2Kgs.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Kgs.8.16","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.16","label":"","reference":"2 Rois 8:16","prev_osis_id":"2Kgs.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-24: cf. 2 Ch 21. Os 8:7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>\n    La cinqui\u00e8me ann\u00e9e de Joram, fils d\u2019Achab, roi d\u2019Isra\u00ebl, Joram, fils de Josaphat, roi de Juda, r\u00e9gna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.17","name":"2 Rois 8:17","id":"fra-LSG:2Kgs.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.15","name":"2 Rois 8:15","id":"fra-LSG:2Kgs.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Kgs.8.17","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.17","label":"","reference":"2 Rois 8:17","prev_osis_id":"2Kgs.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il avait trente-deux ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna huit ans \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.18","name":"2 Rois 8:18","id":"fra-LSG:2Kgs.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.16","name":"2 Rois 8:16","id":"fra-LSG:2Kgs.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Kgs.8.18","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.18","label":"","reference":"2 Rois 8:18","prev_osis_id":"2Kgs.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il marcha dans la voie des rois d\u2019Isra\u00ebl, comme avait fait la maison d\u2019Achab, car il avait pour femme une fille d\u2019Achab, et il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.19","name":"2 Rois 8:19","id":"fra-LSG:2Kgs.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.17","name":"2 Rois 8:17","id":"fra-LSG:2Kgs.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Kgs.8.19","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.19","label":"","reference":"2 Rois 8:19","prev_osis_id":"2Kgs.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mais l\u2019\u00c9ternel ne voulut point d\u00e9truire Juda, \u00e0 cause de David, son serviteur, selon la promesse qu\u2019il lui avait faite de lui donner toujours une lampe parmi ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.20","name":"2 Rois 8:20","id":"fra-LSG:2Kgs.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.18","name":"2 Rois 8:18","id":"fra-LSG:2Kgs.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Kgs.8.20","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.20","label":"","reference":"2 Rois 8:20","prev_osis_id":"2Kgs.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>De son temps, \u00c9dom se r\u00e9volta contre l\u2019autorit\u00e9 de Juda, et se donna un roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.21","name":"2 Rois 8:21","id":"fra-LSG:2Kgs.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.19","name":"2 Rois 8:19","id":"fra-LSG:2Kgs.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Kgs.8.21","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.21","label":"","reference":"2 Rois 8:21","prev_osis_id":"2Kgs.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Joram passa \u00e0 Tsa\u00efr, avec tous ses chars; s\u2019\u00e9tant lev\u00e9 de nuit, il battit les \u00c9domites, qui l\u2019entouraient et les chefs des chars, et le peuple s\u2019enfuit dans ses tentes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.22","name":"2 Rois 8:22","id":"fra-LSG:2Kgs.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.20","name":"2 Rois 8:20","id":"fra-LSG:2Kgs.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Kgs.8.22","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.22","label":"","reference":"2 Rois 8:22","prev_osis_id":"2Kgs.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>La r\u00e9bellion d\u2019\u00c9dom contre l\u2019autorit\u00e9 de Juda a dur\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour. Libna se r\u00e9volta aussi dans le m\u00eame temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.23","name":"2 Rois 8:23","id":"fra-LSG:2Kgs.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.21","name":"2 Rois 8:21","id":"fra-LSG:2Kgs.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Kgs.8.23","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.23","label":"","reference":"2 Rois 8:23","prev_osis_id":"2Kgs.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>Le reste des actions de Joram, et tout ce qu\u2019il a fait, cela n\u2019est-il pas \u00e9crit dans le livre des Chroniques des rois de Juda?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.24","name":"2 Rois 8:24","id":"fra-LSG:2Kgs.8.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.22","name":"2 Rois 8:22","id":"fra-LSG:2Kgs.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Kgs.8.24","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.24","label":"","reference":"2 Rois 8:24","prev_osis_id":"2Kgs.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.24\" class=\"v\">24<\/sup>Joram se coucha avec ses p\u00e8res, et il fut enterr\u00e9 avec ses p\u00e8res dans la ville de David. Et Achazia, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.25","name":"2 Rois 8:25","id":"fra-LSG:2Kgs.8.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.23","name":"2 Rois 8:23","id":"fra-LSG:2Kgs.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Kgs.8.25","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.25","label":"","reference":"2 Rois 8:25","prev_osis_id":"2Kgs.008.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.026,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 25-29: cf. 2 Ch 22:1-6. Pr 2:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.25\" class=\"v\">25<\/sup>La douzi\u00e8me ann\u00e9e de Joram, fils d\u2019Achab, roi d\u2019Isra\u00ebl, Achazia, fils de Joram, roi de Juda, r\u00e9gna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.26","name":"2 Rois 8:26","id":"fra-LSG:2Kgs.8.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.24","name":"2 Rois 8:24","id":"fra-LSG:2Kgs.8.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Kgs.8.26","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.26","label":"","reference":"2 Rois 8:26","prev_osis_id":"2Kgs.008.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.26\" class=\"v\">26<\/sup>Achazia avait vingt-deux ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna un an \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Athalie, fille d\u2019Omri, roi d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.27","name":"2 Rois 8:27","id":"fra-LSG:2Kgs.8.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.25","name":"2 Rois 8:25","id":"fra-LSG:2Kgs.8.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Kgs.8.27","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.27","label":"","reference":"2 Rois 8:27","prev_osis_id":"2Kgs.008.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il marcha dans la voie de la maison d\u2019Achab, et il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, comme la maison d\u2019Achab, car il \u00e9tait alli\u00e9 par mariage \u00e0 la maison d\u2019Achab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.28","name":"2 Rois 8:28","id":"fra-LSG:2Kgs.8.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.26","name":"2 Rois 8:26","id":"fra-LSG:2Kgs.8.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Kgs.8.28","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.28","label":"","reference":"2 Rois 8:28","prev_osis_id":"2Kgs.008.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.008.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il alla avec Joram, fils d\u2019Achab, \u00e0 la guerre contre Haza\u00ebl, roi de Syrie, \u00e0 Ramoth en Galaad. Et les Syriens bless\u00e8rent Joram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.29","name":"2 Rois 8:29","id":"fra-LSG:2Kgs.8.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.27","name":"2 Rois 8:27","id":"fra-LSG:2Kgs.8.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Kgs.8.29","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.8.29","label":"","reference":"2 Rois 8:29","prev_osis_id":"2Kgs.008.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.8.29\" class=\"v\">29<\/sup>Le roi Joram s\u2019en retourna pour se faire gu\u00e9rir \u00e0 Jizreel des blessures que les Syriens lui avaient faites \u00e0 Rama, lorsqu\u2019il se battait contre Haza\u00ebl, roi de Syrie. Achazia, fils de Joram, roi de Juda, descendit pour voir Joram, fils d\u2019Achab, \u00e0 Jizreel, parce qu\u2019il \u00e9tait malade.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.8","name":"2 Rois 8","id":"fra-LSG:2Kgs.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.1","name":"2 Rois 9:1","id":"fra-LSG:2Kgs.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.28","name":"2 Rois 8:28","id":"fra-LSG:2Kgs.8.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af8204e66d229.01912067');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204e66d229.01912067\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af8204e66d229.01912067","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af8204e66d229.01912067'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204e66d229.01912067\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}