{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Kgs.25.1","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.1","label":"","reference":"2 Rois 25:1","prev_osis_id":"2Kgs.024.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    La neuvi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de S\u00e9d\u00e9cias, le dixi\u00e8me jour du dixi\u00e8me mois, Nebucadnetsar, roi de Babylone, vint avec toute son arm\u00e9e contre J\u00e9rusalem; il campa devant elle, et \u00e9leva des retranchements tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.2","name":"2 Rois 25:2","id":"fra-LSG:2Kgs.25.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.24.20","name":"2 Rois 24:20","id":"fra-LSG:2Kgs.24.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Kgs.25.2","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.2","label":"","reference":"2 Rois 25:2","prev_osis_id":"2Kgs.025.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.2\" class=\"v\">2<\/sup>La ville fut assi\u00e9g\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la onzi\u00e8me ann\u00e9e du roi S\u00e9d\u00e9cias.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.3","name":"2 Rois 25:3","id":"fra-LSG:2Kgs.25.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.1","name":"2 Rois 25:1","id":"fra-LSG:2Kgs.25.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Kgs.25.3","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.3","label":"","reference":"2 Rois 25:3","prev_osis_id":"2Kgs.025.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le neuvi\u00e8me jour du mois, la famine \u00e9tait forte dans la ville, et il n\u2019y avait pas de pain pour le peuple du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.4","name":"2 Rois 25:4","id":"fra-LSG:2Kgs.25.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.2","name":"2 Rois 25:2","id":"fra-LSG:2Kgs.25.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Kgs.25.4","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.4","label":"","reference":"2 Rois 25:4","prev_osis_id":"2Kgs.025.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.4\" class=\"v\">4<\/sup>Alors la br\u00e8che fut faite \u00e0 la ville; et tous les gens de guerre s\u2019enfuirent de nuit par le chemin de la porte entre les deux murs pr\u00e8s du jardin du roi, pendant que les Chald\u00e9ens environnaient la ville. Les fuyards prirent le chemin de la plaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.5","name":"2 Rois 25:5","id":"fra-LSG:2Kgs.25.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.3","name":"2 Rois 25:3","id":"fra-LSG:2Kgs.25.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Kgs.25.5","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.5","label":"","reference":"2 Rois 25:5","prev_osis_id":"2Kgs.025.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais l\u2019arm\u00e9e des Chald\u00e9ens poursuivit le roi et l\u2019atteignit dans les plaines de J\u00e9richo, et toute son arm\u00e9e se dispersa loin de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.6","name":"2 Rois 25:6","id":"fra-LSG:2Kgs.25.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.4","name":"2 Rois 25:4","id":"fra-LSG:2Kgs.25.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Kgs.25.6","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.6","label":"","reference":"2 Rois 25:6","prev_osis_id":"2Kgs.025.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils saisirent le roi, et le firent monter vers le roi de Babylone \u00e0 Ribla; et l\u2019on pronon\u00e7a contre lui une sentence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.7","name":"2 Rois 25:7","id":"fra-LSG:2Kgs.25.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.5","name":"2 Rois 25:5","id":"fra-LSG:2Kgs.25.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Kgs.25.7","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.7","label":"","reference":"2 Rois 25:7","prev_osis_id":"2Kgs.025.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les fils de S\u00e9d\u00e9cias furent \u00e9gorg\u00e9s en sa pr\u00e9sence; puis on creva les yeux \u00e0 S\u00e9d\u00e9cias, on le lia avec des cha\u00eenes d\u2019airain, et on le mena \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.8","name":"2 Rois 25:8","id":"fra-LSG:2Kgs.25.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.6","name":"2 Rois 25:6","id":"fra-LSG:2Kgs.25.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Kgs.25.8","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.8","label":"","reference":"2 Rois 25:8","prev_osis_id":"2Kgs.025.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les habitants du royaume de Juda emmen\u00e9s en captivit\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-21: cf. (J\u00e9 52:12-27; 39:8, etc. 2 Ch 36:17-21.) (Ps 74; 79. La 1 \u00e0 5.) De 29:25-28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le septi\u00e8me jour du cinqui\u00e8me mois, c\u2019\u00e9tait la dix-neuvi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Nebucadnetsar, roi de Babylone, Nebuzaradan, chef des gardes, serviteur du roi de Babylone, entra dans J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.9","name":"2 Rois 25:9","id":"fra-LSG:2Kgs.25.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.7","name":"2 Rois 25:7","id":"fra-LSG:2Kgs.25.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Kgs.25.9","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.9","label":"","reference":"2 Rois 25:9","prev_osis_id":"2Kgs.025.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il br\u00fbla la maison de l\u2019\u00c9ternel, la maison du roi, et toutes les maisons de J\u00e9rusalem; il livra au feu toutes les maisons de quelque importance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.10","name":"2 Rois 25:10","id":"fra-LSG:2Kgs.25.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.8","name":"2 Rois 25:8","id":"fra-LSG:2Kgs.25.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Kgs.25.10","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.10","label":"","reference":"2 Rois 25:10","prev_osis_id":"2Kgs.025.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.10\" class=\"v\">10<\/sup>Toute l\u2019arm\u00e9e des Chald\u00e9ens, qui \u00e9tait avec le chef des gardes, d\u00e9molit les murailles formant l\u2019enceinte de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.11","name":"2 Rois 25:11","id":"fra-LSG:2Kgs.25.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.9","name":"2 Rois 25:9","id":"fra-LSG:2Kgs.25.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Kgs.25.11","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.11","label":"","reference":"2 Rois 25:11","prev_osis_id":"2Kgs.025.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.11\" class=\"v\">11<\/sup>Nebuzaradan, chef des gardes, emmena captifs ceux du peuple qui \u00e9taient demeur\u00e9s dans la ville, ceux qui s\u2019\u00e9taient rendus au roi de Babylone, et le reste de la multitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.12","name":"2 Rois 25:12","id":"fra-LSG:2Kgs.25.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.10","name":"2 Rois 25:10","id":"fra-LSG:2Kgs.25.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Kgs.25.12","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.12","label":"","reference":"2 Rois 25:12","prev_osis_id":"2Kgs.025.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.12\" class=\"v\">12<\/sup>Cependant le chef des gardes laissa comme vignerons et comme laboureurs quelques-uns des plus pauvres du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.13","name":"2 Rois 25:13","id":"fra-LSG:2Kgs.25.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.11","name":"2 Rois 25:11","id":"fra-LSG:2Kgs.25.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Kgs.25.13","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.13","label":"","reference":"2 Rois 25:13","prev_osis_id":"2Kgs.025.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les Chald\u00e9ens bris\u00e8rent les colonnes d\u2019airain qui \u00e9taient dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, les bases, la mer d\u2019airain qui \u00e9tait dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, et ils en emport\u00e8rent l\u2019airain \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.14","name":"2 Rois 25:14","id":"fra-LSG:2Kgs.25.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.12","name":"2 Rois 25:12","id":"fra-LSG:2Kgs.25.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Kgs.25.14","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.14","label":"","reference":"2 Rois 25:14","prev_osis_id":"2Kgs.025.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ils prirent les cendriers, les pelles, les couteaux, les tasses, et tous les ustensiles d\u2019airain avec lesquels on faisait le service.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.15","name":"2 Rois 25:15","id":"fra-LSG:2Kgs.25.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.13","name":"2 Rois 25:13","id":"fra-LSG:2Kgs.25.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Kgs.25.15","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.15","label":"","reference":"2 Rois 25:15","prev_osis_id":"2Kgs.025.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le chef des gardes prit encore les brasiers et les coupes, ce qui \u00e9tait d\u2019or et ce qui \u00e9tait d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.16","name":"2 Rois 25:16","id":"fra-LSG:2Kgs.25.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.14","name":"2 Rois 25:14","id":"fra-LSG:2Kgs.25.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Kgs.25.16","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.16","label":"","reference":"2 Rois 25:16","prev_osis_id":"2Kgs.025.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les deux colonnes, la mer, et les bases, que Salomon avait faites pour la maison de l\u2019\u00c9ternel, tous ces ustensiles d\u2019airain avaient un poids inconnu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.17","name":"2 Rois 25:17","id":"fra-LSG:2Kgs.25.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.15","name":"2 Rois 25:15","id":"fra-LSG:2Kgs.25.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Kgs.25.17","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.17","label":"","reference":"2 Rois 25:17","prev_osis_id":"2Kgs.025.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.17\" class=\"v\">17<\/sup>La hauteur d\u2019une colonne \u00e9tait de dix-huit coud\u00e9es, et il y avait au-dessus un chapiteau d\u2019airain dont la hauteur \u00e9tait de trois coud\u00e9es; autour du chapiteau il y avait un treillis et des grenades, le tout d\u2019airain; il en \u00e9tait de m\u00eame pour la seconde colonne avec le treillis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.18","name":"2 Rois 25:18","id":"fra-LSG:2Kgs.25.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.16","name":"2 Rois 25:16","id":"fra-LSG:2Kgs.25.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Kgs.25.18","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.18","label":"","reference":"2 Rois 25:18","prev_osis_id":"2Kgs.025.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le chef des gardes prit Seraja, le souverain sacrificateur, Sophonie, le second sacrificateur, et les trois gardiens du seuil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.19","name":"2 Rois 25:19","id":"fra-LSG:2Kgs.25.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.17","name":"2 Rois 25:17","id":"fra-LSG:2Kgs.25.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Kgs.25.19","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.19","label":"","reference":"2 Rois 25:19","prev_osis_id":"2Kgs.025.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et dans la ville il prit un eunuque qui avait sous son commandement les gens de guerre, cinq hommes qui faisaient partie des conseillers du roi et qui furent trouv\u00e9s dans la ville, le secr\u00e9taire du chef de l\u2019arm\u00e9e qui \u00e9tait charg\u00e9 d\u2019enr\u00f4ler le peuple du pays, et soixante hommes du peuple du pays qui se trouv\u00e8rent dans la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.20","name":"2 Rois 25:20","id":"fra-LSG:2Kgs.25.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.18","name":"2 Rois 25:18","id":"fra-LSG:2Kgs.25.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Kgs.25.20","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.20","label":"","reference":"2 Rois 25:20","prev_osis_id":"2Kgs.025.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.20\" class=\"v\">20<\/sup>Nebuzaradan, chef des gardes, les prit, et les conduisit vers le roi de Babylone \u00e0 Ribla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.21","name":"2 Rois 25:21","id":"fra-LSG:2Kgs.25.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.19","name":"2 Rois 25:19","id":"fra-LSG:2Kgs.25.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Kgs.25.21","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.21","label":"","reference":"2 Rois 25:21","prev_osis_id":"2Kgs.025.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le roi de Babylone les frappa et les fit mourir \u00e0 Ribla, dans le pays de Hamath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.22","name":"2 Rois 25:22","id":"fra-LSG:2Kgs.25.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.20","name":"2 Rois 25:20","id":"fra-LSG:2Kgs.25.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Kgs.25.22","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.22","label":"","reference":"2 Rois 25:22","prev_osis_id":"2Kgs.025.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-26: cf. J\u00e9 40 \u00e0 43.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Ainsi Juda fut emmen\u00e9 captif loin de son pays. Et Nebucadnetsar, roi de Babylone, pla\u00e7a le reste du peuple, qu\u2019il laissa dans le pays de Juda, sous le commandement de Guedalia, fils d\u2019Achikam, fils de Schaphan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.23","name":"2 Rois 25:23","id":"fra-LSG:2Kgs.25.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.21","name":"2 Rois 25:21","id":"fra-LSG:2Kgs.25.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Kgs.25.23","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.23","label":"","reference":"2 Rois 25:23","prev_osis_id":"2Kgs.025.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.23\" class=\"v\">23<\/sup>Lorsque tous les chefs des troupes eurent appris, eux et leurs hommes, que le roi de Babylone avait \u00e9tabli Guedalia pour gouverneur, ils se rendirent aupr\u00e8s de Guedalia \u00e0 Mitspa, savoir Isma\u00ebl, fils de Nethania, Jochanan, fils de Kar\u00e9ach, Seraja, fils de Thanhumeth, de Nethopha, et Jaazania, fils du Maacathien, eux et leurs hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.24","name":"2 Rois 25:24","id":"fra-LSG:2Kgs.25.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.22","name":"2 Rois 25:22","id":"fra-LSG:2Kgs.25.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Kgs.25.24","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.24","label":"","reference":"2 Rois 25:24","prev_osis_id":"2Kgs.025.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.24\" class=\"v\">24<\/sup>Guedalia leur jura, \u00e0 eux et \u00e0 leurs hommes, et leur dit: Ne craignez rien de la part des serviteurs des Chald\u00e9ens; demeurez dans le pays, servez le roi de Babylone, et vous vous en trouverez bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.25","name":"2 Rois 25:25","id":"fra-LSG:2Kgs.25.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.23","name":"2 Rois 25:23","id":"fra-LSG:2Kgs.25.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Kgs.25.25","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.25","label":"","reference":"2 Rois 25:25","prev_osis_id":"2Kgs.025.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.25\" class=\"v\">25<\/sup>Mais au septi\u00e8me mois, Isma\u00ebl, fils de Nethania, fils d\u2019\u00c9lischama, de la race royale, vint, accompagn\u00e9 de dix hommes, et ils frapp\u00e8rent mortellement Guedalia, ainsi que les Juifs et les Chald\u00e9ens qui \u00e9taient avec lui \u00e0 Mitspa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.26","name":"2 Rois 25:26","id":"fra-LSG:2Kgs.25.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.24","name":"2 Rois 25:24","id":"fra-LSG:2Kgs.25.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Kgs.25.26","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.26","label":"","reference":"2 Rois 25:26","prev_osis_id":"2Kgs.025.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.26\" class=\"v\">26<\/sup>Alors tout le peuple, depuis le plus petit jusqu\u2019au plus grand, et les chefs des troupes, se lev\u00e8rent et s\u2019en all\u00e8rent en \u00c9gypte, parce qu\u2019ils avaient peur des Chald\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.27","name":"2 Rois 25:27","id":"fra-LSG:2Kgs.25.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.25","name":"2 Rois 25:25","id":"fra-LSG:2Kgs.25.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Kgs.25.27","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.27","label":"","reference":"2 Rois 25:27","prev_osis_id":"2Kgs.025.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.028,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 27-30: cf. J\u00e9 52:31-34. Ps 102.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.27\" class=\"v\">27<\/sup>La trente-septi\u00e8me ann\u00e9e de la captivit\u00e9 de Jojakin, roi de Juda, le vingt-septi\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, \u00c9vil-Merodac, roi de Babylone, dans la premi\u00e8re ann\u00e9e de son r\u00e8gne, releva la t\u00eate de Jojakin, roi de Juda, et le tira de prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.28","name":"2 Rois 25:28","id":"fra-LSG:2Kgs.25.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.26","name":"2 Rois 25:26","id":"fra-LSG:2Kgs.25.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Kgs.25.28","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.28","label":"","reference":"2 Rois 25:28","prev_osis_id":"2Kgs.025.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il lui parla avec bont\u00e9, et il mit son tr\u00f4ne au-dessus du tr\u00f4ne des rois qui \u00e9taient avec lui \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.29","name":"2 Rois 25:29","id":"fra-LSG:2Kgs.25.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.27","name":"2 Rois 25:27","id":"fra-LSG:2Kgs.25.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Kgs.25.29","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.29","label":"","reference":"2 Rois 25:29","prev_osis_id":"2Kgs.025.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.025.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.29\" class=\"v\">29<\/sup>Il lui fit changer ses v\u00eatements de prison, et Jojakin mangea toujours \u00e0 sa table tout le temps de sa vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.30","name":"2 Rois 25:30","id":"fra-LSG:2Kgs.25.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.28","name":"2 Rois 25:28","id":"fra-LSG:2Kgs.25.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Kgs.25.30","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.25.30","label":"","reference":"2 Rois 25:30","prev_osis_id":"2Kgs.025.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.25.30\" class=\"v\">30<\/sup>Le roi pourvut constamment \u00e0 son entretien journalier tout le temps de sa vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.25","name":"2 Rois 25","id":"fra-LSG:2Kgs.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.1.1","name":"1 Chroniques 1:1","id":"fra-LSG:1Chr.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.25.29","name":"2 Rois 25:29","id":"fra-LSG:2Kgs.25.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba360e22.06747207');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba360e22.06747207\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba360e22.06747207","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba360e22.06747207'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba360e22.06747207\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}