{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Kgs.9.1","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.1","label":"","reference":"2 Rois 9:1","prev_osis_id":"2Kgs.008.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les rois d\u2019Isra\u00ebl et de Juda tu\u00e9s par J\u00e9hu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-29: cf. (1 R 19:16-17; 21:17-22, 29.) 2 Ch 22:5-9. Ps 94:1-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9lis\u00e9e, le proph\u00e8te, appela l\u2019un des fils des proph\u00e8tes, et lui dit: Ceins tes reins, prends avec toi cette fiole d\u2019huile, et va \u00e0 Ramoth en Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.2","name":"2 Rois 9:2","id":"fra-LSG:2Kgs.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.8.29","name":"2 Rois 8:29","id":"fra-LSG:2Kgs.8.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Kgs.9.2","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.2","label":"","reference":"2 Rois 9:2","prev_osis_id":"2Kgs.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Quand tu y seras arriv\u00e9, vois J\u00e9hu, fils de Josaphat, fils de Nimschi. Tu iras le faire lever du milieu de ses fr\u00e8res, et tu le conduiras dans une chambre retir\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.3","name":"2 Rois 9:3","id":"fra-LSG:2Kgs.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.1","name":"2 Rois 9:1","id":"fra-LSG:2Kgs.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Kgs.9.3","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.3","label":"","reference":"2 Rois 9:3","prev_osis_id":"2Kgs.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu prendras la fiole d\u2019huile, que tu r\u00e9pandras sur sa t\u00eate, et tu diras: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Je t\u2019oins roi d\u2019Isra\u00ebl! Puis tu ouvriras la porte, et tu t\u2019enfuiras sans t\u2019arr\u00eater.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.4","name":"2 Rois 9:4","id":"fra-LSG:2Kgs.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.2","name":"2 Rois 9:2","id":"fra-LSG:2Kgs.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Kgs.9.4","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.4","label":"","reference":"2 Rois 9:4","prev_osis_id":"2Kgs.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le jeune homme, serviteur du proph\u00e8te, partit pour Ramoth en Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.5","name":"2 Rois 9:5","id":"fra-LSG:2Kgs.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.3","name":"2 Rois 9:3","id":"fra-LSG:2Kgs.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Kgs.9.5","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.5","label":"","reference":"2 Rois 9:5","prev_osis_id":"2Kgs.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Quand il arriva, voici, les chefs de l\u2019arm\u00e9e \u00e9taient assis. Il dit: Chef, j\u2019ai un mot \u00e0 te dire. Et J\u00e9hu dit: Auquel de nous tous? Il r\u00e9pondit: A toi, chef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.6","name":"2 Rois 9:6","id":"fra-LSG:2Kgs.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.4","name":"2 Rois 9:4","id":"fra-LSG:2Kgs.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Kgs.9.6","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.6","label":"","reference":"2 Rois 9:6","prev_osis_id":"2Kgs.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u00e9hu se leva et entra dans la maison, et le jeune homme r\u00e9pandit l\u2019huile sur sa t\u00eate, en lui disant: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Je t\u2019oins roi d\u2019Isra\u00ebl, du peuple de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.7","name":"2 Rois 9:7","id":"fra-LSG:2Kgs.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.5","name":"2 Rois 9:5","id":"fra-LSG:2Kgs.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Kgs.9.7","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.7","label":"","reference":"2 Rois 9:7","prev_osis_id":"2Kgs.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tu frapperas la maison d\u2019Achab, ton ma\u00eetre, et je vengerai sur J\u00e9zabel le sang de mes serviteurs les proph\u00e8tes et le sang de tous les serviteurs de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.8","name":"2 Rois 9:8","id":"fra-LSG:2Kgs.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.6","name":"2 Rois 9:6","id":"fra-LSG:2Kgs.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Kgs.9.8","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.8","label":"","reference":"2 Rois 9:8","prev_osis_id":"2Kgs.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Toute la maison d\u2019Achab p\u00e9rira; j\u2019exterminerai quiconque appartient \u00e0 Achab, celui qui est esclave et celui qui est libre en Isra\u00ebl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.9","name":"2 Rois 9:9","id":"fra-LSG:2Kgs.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.7","name":"2 Rois 9:7","id":"fra-LSG:2Kgs.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Kgs.9.9","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.9","label":"","reference":"2 Rois 9:9","prev_osis_id":"2Kgs.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>et je rendrai la maison d\u2019Achab semblable \u00e0 la maison de J\u00e9roboam, fils de Nebath, et \u00e0 la maison de Baescha, fils d\u2019Achija.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.10","name":"2 Rois 9:10","id":"fra-LSG:2Kgs.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.8","name":"2 Rois 9:8","id":"fra-LSG:2Kgs.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Kgs.9.10","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.10","label":"","reference":"2 Rois 9:10","prev_osis_id":"2Kgs.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les chiens mangeront J\u00e9zabel dans le champ de Jizreel, et il n\u2019y aura personne pour l\u2019enterrer. Puis le jeune homme ouvrit la porte, et s\u2019enfuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.11","name":"2 Rois 9:11","id":"fra-LSG:2Kgs.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.9","name":"2 Rois 9:9","id":"fra-LSG:2Kgs.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Kgs.9.11","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.11","label":"","reference":"2 Rois 9:11","prev_osis_id":"2Kgs.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Lorsque J\u00e9hu sortit pour rejoindre les serviteurs de son ma\u00eetre, on lui dit: Tout va-t-il bien? Pourquoi ce fou est-il venu vers toi? J\u00e9hu leur r\u00e9pondit: Vous connaissez bien l\u2019homme et ce qu\u2019il peut dire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.12","name":"2 Rois 9:12","id":"fra-LSG:2Kgs.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.10","name":"2 Rois 9:10","id":"fra-LSG:2Kgs.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Kgs.9.12","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.12","label":"","reference":"2 Rois 9:12","prev_osis_id":"2Kgs.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais ils r\u00e9pliqu\u00e8rent: Mensonge! R\u00e9ponds-nous donc! Et il dit: Il m\u2019a parl\u00e9 de telle et telle mani\u00e8re, disant: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Je t\u2019oins roi d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.13","name":"2 Rois 9:13","id":"fra-LSG:2Kgs.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.11","name":"2 Rois 9:11","id":"fra-LSG:2Kgs.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Kgs.9.13","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.13","label":"","reference":"2 Rois 9:13","prev_osis_id":"2Kgs.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Aussit\u00f4t ils prirent chacun leurs v\u00eatements, qu\u2019ils mirent sous J\u00e9hu au haut des degr\u00e9s; ils sonn\u00e8rent de la trompette, et dirent: J\u00e9hu est roi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.14","name":"2 Rois 9:14","id":"fra-LSG:2Kgs.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.12","name":"2 Rois 9:12","id":"fra-LSG:2Kgs.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Kgs.9.14","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.14","label":"","reference":"2 Rois 9:14","prev_osis_id":"2Kgs.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ainsi J\u00e9hu, fils de Josaphat, fils de Nimschi, forma une conspiration contre Joram. Or Joram et tout Isra\u00ebl d\u00e9fendaient Ramoth en Galaad contre Haza\u00ebl, roi de Syrie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.15","name":"2 Rois 9:15","id":"fra-LSG:2Kgs.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.13","name":"2 Rois 9:13","id":"fra-LSG:2Kgs.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Kgs.9.15","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.15","label":"","reference":"2 Rois 9:15","prev_osis_id":"2Kgs.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>mais le roi Joram s\u2019en \u00e9tait retourn\u00e9 pour se faire gu\u00e9rir \u00e0 Jizreel des blessures que les Syriens lui avaient faites, lorsqu\u2019il se battait contre Haza\u00ebl, roi de Syrie. J\u00e9hu dit: Si c\u2019est votre volont\u00e9, personne ne s\u2019\u00e9chappera de la ville pour aller porter la nouvelle \u00e0 Jizreel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.16","name":"2 Rois 9:16","id":"fra-LSG:2Kgs.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.14","name":"2 Rois 9:14","id":"fra-LSG:2Kgs.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Kgs.9.16","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.16","label":"","reference":"2 Rois 9:16","prev_osis_id":"2Kgs.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et J\u00e9hu monta sur son char et partit pour Jizreel, car Joram y \u00e9tait alit\u00e9, et Achazia, roi de Juda, \u00e9tait descendu pour le visiter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.17","name":"2 Rois 9:17","id":"fra-LSG:2Kgs.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.15","name":"2 Rois 9:15","id":"fra-LSG:2Kgs.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Kgs.9.17","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.17","label":"","reference":"2 Rois 9:17","prev_osis_id":"2Kgs.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>La sentinelle plac\u00e9e sur la tour de Jizreel vit venir la troupe de J\u00e9hu, et dit: Je vois une troupe. Joram dit: Prends un cavalier, et envoie-le au-devant d\u2019eux pour demander si c\u2019est la paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.18","name":"2 Rois 9:18","id":"fra-LSG:2Kgs.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.16","name":"2 Rois 9:16","id":"fra-LSG:2Kgs.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Kgs.9.18","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.18","label":"","reference":"2 Rois 9:18","prev_osis_id":"2Kgs.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le cavalier alla au-devant de J\u00e9hu, et dit: Ainsi parle le roi: Est-ce la paix? Et J\u00e9hu r\u00e9pondit: Que t\u2019importe la paix? Passe derri\u00e8re moi. La sentinelle en donna avis, et dit: Le messager est all\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 eux, et il ne revient pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.19","name":"2 Rois 9:19","id":"fra-LSG:2Kgs.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.17","name":"2 Rois 9:17","id":"fra-LSG:2Kgs.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Kgs.9.19","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.19","label":"","reference":"2 Rois 9:19","prev_osis_id":"2Kgs.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Joram envoya un second cavalier, qui arriva vers eux et dit: Ainsi parle le roi: Est-ce la paix? Et J\u00e9hu r\u00e9pondit: Que t\u2019importe la paix? Passe derri\u00e8re moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.20","name":"2 Rois 9:20","id":"fra-LSG:2Kgs.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.18","name":"2 Rois 9:18","id":"fra-LSG:2Kgs.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Kgs.9.20","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.20","label":"","reference":"2 Rois 9:20","prev_osis_id":"2Kgs.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>La sentinelle en donna avis, et dit: Il est all\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 eux, et il ne revient pas. Et le train est comme celui de J\u00e9hu, fils de Nimschi, car il conduit d\u2019une mani\u00e8re insens\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.21","name":"2 Rois 9:21","id":"fra-LSG:2Kgs.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.19","name":"2 Rois 9:19","id":"fra-LSG:2Kgs.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Kgs.9.21","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.21","label":"","reference":"2 Rois 9:21","prev_osis_id":"2Kgs.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Alors Joram dit: Attelle! Et on attela son char. Joram, roi d\u2019Isra\u00ebl, et Achazia, roi de Juda, sortirent chacun dans son char pour aller au-devant de J\u00e9hu, et ils le rencontr\u00e8rent dans le champ de Naboth de Jizreel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.22","name":"2 Rois 9:22","id":"fra-LSG:2Kgs.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.20","name":"2 Rois 9:20","id":"fra-LSG:2Kgs.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Kgs.9.22","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.22","label":"","reference":"2 Rois 9:22","prev_osis_id":"2Kgs.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>D\u00e8s que Joram vit J\u00e9hu, il dit: Est-ce la paix, J\u00e9hu? J\u00e9hu r\u00e9pondit: Quoi, la paix! Tant que durent les prostitutions de J\u00e9zabel, ta m\u00e8re, et la multitude de ses sortil\u00e8ges!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.23","name":"2 Rois 9:23","id":"fra-LSG:2Kgs.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.21","name":"2 Rois 9:21","id":"fra-LSG:2Kgs.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Kgs.9.23","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.23","label":"","reference":"2 Rois 9:23","prev_osis_id":"2Kgs.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Joram tourna bride et s\u2019enfuit, et il dit \u00e0 Achazia: Trahison, Achazia!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.24","name":"2 Rois 9:24","id":"fra-LSG:2Kgs.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.22","name":"2 Rois 9:22","id":"fra-LSG:2Kgs.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Kgs.9.24","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.24","label":"","reference":"2 Rois 9:24","prev_osis_id":"2Kgs.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mais J\u00e9hu saisit son arc, et il frappa Joram entre les \u00e9paules: la fl\u00e8che sortit par le c\u0153ur, et Joram s\u2019affaissa dans son char.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.25","name":"2 Rois 9:25","id":"fra-LSG:2Kgs.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.23","name":"2 Rois 9:23","id":"fra-LSG:2Kgs.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Kgs.9.25","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.25","label":"","reference":"2 Rois 9:25","prev_osis_id":"2Kgs.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>J\u00e9hu dit \u00e0 son officier Bidkar: Prends-le, et jette-le dans le champ de Naboth de Jizreel; car souviens-t\u2019en, lorsque moi et toi, nous \u00e9tions ensemble \u00e0 cheval derri\u00e8re Achab, son p\u00e8re, l\u2019\u00c9ternel pronon\u00e7a contre lui cette sentence:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.26","name":"2 Rois 9:26","id":"fra-LSG:2Kgs.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.24","name":"2 Rois 9:24","id":"fra-LSG:2Kgs.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Kgs.9.26","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.26","label":"","reference":"2 Rois 9:26","prev_osis_id":"2Kgs.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>J\u2019ai vu hier le sang de Naboth et le sang de ses fils, dit l\u2019\u00c9ternel, et je te rendrai la pareille dans ce champ m\u00eame, dit l\u2019\u00c9ternel! Prends-le donc, et jette-le dans le champ, selon la parole de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.27","name":"2 Rois 9:27","id":"fra-LSG:2Kgs.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.25","name":"2 Rois 9:25","id":"fra-LSG:2Kgs.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Kgs.9.27","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.27","label":"","reference":"2 Rois 9:27","prev_osis_id":"2Kgs.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Achazia, roi de Juda, ayant vu cela, s\u2019enfuit par le chemin de la maison du jardin. J\u00e9hu le poursuivit, et dit: Lui aussi, frappez-le sur le char! Et on le frappa \u00e0 la mont\u00e9e de Gur, pr\u00e8s de Jibleam. Il se r\u00e9fugia \u00e0 Meguiddo, et il y mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.28","name":"2 Rois 9:28","id":"fra-LSG:2Kgs.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.26","name":"2 Rois 9:26","id":"fra-LSG:2Kgs.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Kgs.9.28","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.28","label":"","reference":"2 Rois 9:28","prev_osis_id":"2Kgs.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ses serviteurs le transport\u00e8rent sur un char \u00e0 J\u00e9rusalem, et ils l\u2019enterr\u00e8rent dans son s\u00e9pulcre avec ses p\u00e8res, dans la ville de David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.29","name":"2 Rois 9:29","id":"fra-LSG:2Kgs.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.27","name":"2 Rois 9:27","id":"fra-LSG:2Kgs.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Kgs.9.29","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.29","label":"","reference":"2 Rois 9:29","prev_osis_id":"2Kgs.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Achazia \u00e9tait devenu roi de Juda la onzi\u00e8me ann\u00e9e de Joram, fils d\u2019Achab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.30","name":"2 Rois 9:30","id":"fra-LSG:2Kgs.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.28","name":"2 Rois 9:28","id":"fra-LSG:2Kgs.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Kgs.9.30","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.30","label":"","reference":"2 Rois 9:30","prev_osis_id":"2Kgs.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.031,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9zabel pr\u00e9cipit\u00e9e d\u2019une fen\u00eatre \u00e0 Jizreel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 30-37: cf. 1 R 18:4, 19; 21:5-15, 23, 25. Ec 8:8. \u00c9s 2:12, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>J\u00e9hu entra dans Jizreel. J\u00e9zabel, l\u2019ayant appris, mit du fard \u00e0 ses yeux, se para la t\u00eate, et regarda par la fen\u00eatre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.31","name":"2 Rois 9:31","id":"fra-LSG:2Kgs.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.29","name":"2 Rois 9:29","id":"fra-LSG:2Kgs.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Kgs.9.31","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.31","label":"","reference":"2 Rois 9:31","prev_osis_id":"2Kgs.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>Comme J\u00e9hu franchissait la porte, elle dit: Est-ce la paix, nouveau Zimri, assassin de son ma\u00eetre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.32","name":"2 Rois 9:32","id":"fra-LSG:2Kgs.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.30","name":"2 Rois 9:30","id":"fra-LSG:2Kgs.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Kgs.9.32","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.32","label":"","reference":"2 Rois 9:32","prev_osis_id":"2Kgs.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>Il leva le visage vers la fen\u00eatre, et dit: Qui est pour moi? Qui? Et deux ou trois eunuques le regard\u00e8rent en s\u2019approchant de la fen\u00eatre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.33","name":"2 Rois 9:33","id":"fra-LSG:2Kgs.9.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.31","name":"2 Rois 9:31","id":"fra-LSG:2Kgs.9.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Kgs.9.33","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.33","label":"","reference":"2 Rois 9:33","prev_osis_id":"2Kgs.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.33\" class=\"v\">33<\/sup>Il dit: Jetez-la en bas! Ils la jet\u00e8rent, et il rejaillit de son sang sur la muraille et sur les chevaux. J\u00e9hu la foula aux pieds;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.34","name":"2 Rois 9:34","id":"fra-LSG:2Kgs.9.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.32","name":"2 Rois 9:32","id":"fra-LSG:2Kgs.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:2Kgs.9.34","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.34","label":"","reference":"2 Rois 9:34","prev_osis_id":"2Kgs.009.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.34\" class=\"v\">34<\/sup>puis il entra, mangea et but, et il dit: Allez voir cette maudite, et enterrez-la, car elle est fille de roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.35","name":"2 Rois 9:35","id":"fra-LSG:2Kgs.9.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.33","name":"2 Rois 9:33","id":"fra-LSG:2Kgs.9.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:2Kgs.9.35","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.35","label":"","reference":"2 Rois 9:35","prev_osis_id":"2Kgs.009.034,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.35\" class=\"v\">35<\/sup>Ils all\u00e8rent pour l\u2019enterrer; mais ils ne trouv\u00e8rent d\u2019elle que le cr\u00e2ne, les pieds et les paumes des mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.36","name":"2 Rois 9:36","id":"fra-LSG:2Kgs.9.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.34","name":"2 Rois 9:34","id":"fra-LSG:2Kgs.9.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:2Kgs.9.36","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.36","label":"","reference":"2 Rois 9:36","prev_osis_id":"2Kgs.009.035,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.009.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.36\" class=\"v\">36<\/sup>Ils retourn\u00e8rent l\u2019annoncer \u00e0 J\u00e9hu, qui dit: C\u2019est ce qu\u2019avait d\u00e9clar\u00e9 l\u2019\u00c9ternel par son serviteur \u00c9lie, le Thischbite, en disant: Les chiens mangeront la chair de J\u00e9zabel dans le champ de Jizreel;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.37","name":"2 Rois 9:37","id":"fra-LSG:2Kgs.9.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.35","name":"2 Rois 9:35","id":"fra-LSG:2Kgs.9.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:2Kgs.9.37","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.9.37","label":"","reference":"2 Rois 9:37","prev_osis_id":"2Kgs.009.036,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.9.37\" class=\"v\">37<\/sup>et le cadavre de J\u00e9zabel sera comme du fumier sur la face des champs, dans le champ de Jizreel, de sorte qu\u2019on ne pourra dire: C\u2019est J\u00e9zabel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.9","name":"2 Rois 9","id":"fra-LSG:2Kgs.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.10.1","name":"2 Rois 10:1","id":"fra-LSG:2Kgs.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.9.36","name":"2 Rois 9:36","id":"fra-LSG:2Kgs.9.36"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbed16b14.19072115');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbed16b14.19072115\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbed16b14.19072115","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbed16b14.19072115'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbed16b14.19072115\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}