{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Kgs.23.1","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.1","label":"","reference":"2 Rois 23:1","prev_osis_id":"2Kgs.022.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Destruction de l\u2019idol\u00e2trie par Josias<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. 2 Ch 34:29-33; 15:8-17. 1 S 7:3-4. Ac 19:18-19. Ja 1:25.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Le roi Josias fit assembler aupr\u00e8s de lui tous les anciens de Juda et de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.2","name":"2 Rois 23:2","id":"fra-LSG:2Kgs.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.22.20","name":"2 Rois 22:20","id":"fra-LSG:2Kgs.22.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Kgs.23.2","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.2","label":"","reference":"2 Rois 23:2","prev_osis_id":"2Kgs.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>Puis il monta \u00e0 la maison de l\u2019\u00c9ternel, avec tous les hommes de Juda et tous les habitants de J\u00e9rusalem, les sacrificateurs, les proph\u00e8tes, et tout le peuple, depuis le plus petit jusqu\u2019au plus grand. Il lut devant eux toutes les paroles du livre de l\u2019alliance, qu\u2019on avait trouv\u00e9 dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.3","name":"2 Rois 23:3","id":"fra-LSG:2Kgs.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.1","name":"2 Rois 23:1","id":"fra-LSG:2Kgs.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Kgs.23.3","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.3","label":"","reference":"2 Rois 23:3","prev_osis_id":"2Kgs.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le roi se tenait sur l\u2019estrade, et il traita alliance devant l\u2019\u00c9ternel, s\u2019engageant \u00e0 suivre l\u2019\u00c9ternel, et \u00e0 observer ses ordonnances, ses pr\u00e9ceptes et ses lois, de tout son c\u0153ur et de toute son \u00e2me, afin de mettre en pratique les paroles de cette alliance, \u00e9crites dans ce livre. Et tout le peuple entra dans l\u2019alliance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.4","name":"2 Rois 23:4","id":"fra-LSG:2Kgs.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.2","name":"2 Rois 23:2","id":"fra-LSG:2Kgs.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Kgs.23.4","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.4","label":"","reference":"2 Rois 23:4","prev_osis_id":"2Kgs.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le roi ordonna \u00e0 Hilkija, le souverain sacrificateur, aux sacrificateurs du second ordre, et \u00e0 ceux qui gardaient le seuil, de sortir du temple de l\u2019\u00c9ternel tous les ustensiles qui avaient \u00e9t\u00e9 faits pour Baal, pour Astart\u00e9, et pour toute l\u2019arm\u00e9e des cieux; et il les br\u00fbla hors de J\u00e9rusalem, dans les champs du C\u00e9dron, et en fit porter la poussi\u00e8re \u00e0 B\u00e9thel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.5","name":"2 Rois 23:5","id":"fra-LSG:2Kgs.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.3","name":"2 Rois 23:3","id":"fra-LSG:2Kgs.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Kgs.23.5","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.5","label":"","reference":"2 Rois 23:5","prev_osis_id":"2Kgs.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il chassa les pr\u00eatres des idoles, \u00e9tablis par les rois de Juda pour br\u00fbler des parfums sur les hauts lieux dans les villes de Juda et aux environs de J\u00e9rusalem, et ceux qui offraient des parfums \u00e0 Baal, au soleil, \u00e0 la lune, au zodiaque et \u00e0 toute l\u2019arm\u00e9e des cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.6","name":"2 Rois 23:6","id":"fra-LSG:2Kgs.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.4","name":"2 Rois 23:4","id":"fra-LSG:2Kgs.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Kgs.23.6","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.6","label":"","reference":"2 Rois 23:6","prev_osis_id":"2Kgs.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il sortit de la maison de l\u2019\u00c9ternel l\u2019idole d\u2019Astart\u00e9, qu\u2019il transporta hors de J\u00e9rusalem vers le torrent de C\u00e9dron; il la br\u00fbla au torrent de C\u00e9dron et la r\u00e9duisit en poussi\u00e8re, et il en jeta la poussi\u00e8re sur les s\u00e9pulcres des enfants du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.7","name":"2 Rois 23:7","id":"fra-LSG:2Kgs.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.5","name":"2 Rois 23:5","id":"fra-LSG:2Kgs.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Kgs.23.7","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.7","label":"","reference":"2 Rois 23:7","prev_osis_id":"2Kgs.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il abattit les maisons des prostitu\u00e9s qui \u00e9taient dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, et o\u00f9 les femmes tissaient des tentes pour Astart\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.8","name":"2 Rois 23:8","id":"fra-LSG:2Kgs.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.6","name":"2 Rois 23:6","id":"fra-LSG:2Kgs.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Kgs.23.8","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.8","label":"","reference":"2 Rois 23:8","prev_osis_id":"2Kgs.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il fit venir tous les pr\u00eatres des villes de Juda; il souilla les hauts lieux o\u00f9 les pr\u00eatres br\u00fblaient des parfums, depuis Gu\u00e9ba jusqu\u2019\u00e0 Beer-Sch\u00e9ba; et il renversa les hauts lieux des portes, celui qui \u00e9tait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte de Josu\u00e9, chef de la ville, et celui qui \u00e9tait \u00e0 gauche de la porte de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.9","name":"2 Rois 23:9","id":"fra-LSG:2Kgs.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.7","name":"2 Rois 23:7","id":"fra-LSG:2Kgs.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Kgs.23.9","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.9","label":"","reference":"2 Rois 23:9","prev_osis_id":"2Kgs.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>Toutefois les pr\u00eatres des hauts lieux ne montaient pas \u00e0 l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel \u00e0 J\u00e9rusalem, mais ils mangeaient des pains sans levain au milieu de leurs fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.10","name":"2 Rois 23:10","id":"fra-LSG:2Kgs.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.8","name":"2 Rois 23:8","id":"fra-LSG:2Kgs.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Kgs.23.10","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.10","label":"","reference":"2 Rois 23:10","prev_osis_id":"2Kgs.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le roi souilla Topheth dans la vall\u00e9e des fils de Hinnom, afin que personne ne f\u00eet plus passer son fils ou sa fille par le feu en l\u2019honneur de Moloc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.11","name":"2 Rois 23:11","id":"fra-LSG:2Kgs.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.9","name":"2 Rois 23:9","id":"fra-LSG:2Kgs.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Kgs.23.11","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.11","label":"","reference":"2 Rois 23:11","prev_osis_id":"2Kgs.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il fit dispara\u00eetre de l\u2019entr\u00e9e de la maison de l\u2019\u00c9ternel les chevaux que les rois de Juda avaient consacr\u00e9s au soleil, pr\u00e8s de la chambre de l\u2019eunuque Nethan-M\u00e9lec, qui demeurait dans le faubourg; et il br\u00fbla au feu les chars du soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.12","name":"2 Rois 23:12","id":"fra-LSG:2Kgs.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.10","name":"2 Rois 23:10","id":"fra-LSG:2Kgs.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Kgs.23.12","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.12","label":"","reference":"2 Rois 23:12","prev_osis_id":"2Kgs.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le roi d\u00e9molit les autels qui \u00e9taient sur le toit de la chambre haute d\u2019Achaz et que les rois de Juda avaient faits, et les autels qu\u2019avait faits Manass\u00e9 dans les deux parvis de la maison de l\u2019\u00c9ternel; apr\u00e8s les avoir bris\u00e9s et enlev\u00e9s de l\u00e0, il en jeta la poussi\u00e8re dans le torrent de C\u00e9dron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.13","name":"2 Rois 23:13","id":"fra-LSG:2Kgs.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.11","name":"2 Rois 23:11","id":"fra-LSG:2Kgs.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Kgs.23.13","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.13","label":"","reference":"2 Rois 23:13","prev_osis_id":"2Kgs.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le roi souilla les hauts lieux qui \u00e9taient en face de J\u00e9rusalem, sur la droite de la montagne de perdition, et que Salomon, roi d\u2019Isra\u00ebl, avait b\u00e2tis \u00e0 Astart\u00e9, l\u2019abomination des Sidoniens, \u00e0 Kemosch, l\u2019abomination de Moab, et \u00e0 Milcom, l\u2019abomination des fils d\u2019Ammon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.14","name":"2 Rois 23:14","id":"fra-LSG:2Kgs.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.12","name":"2 Rois 23:12","id":"fra-LSG:2Kgs.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Kgs.23.14","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.14","label":"","reference":"2 Rois 23:14","prev_osis_id":"2Kgs.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il brisa les statues et abattit les idoles, et il remplit d\u2019ossements d\u2019hommes la place qu\u2019elles occupaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.15","name":"2 Rois 23:15","id":"fra-LSG:2Kgs.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.13","name":"2 Rois 23:13","id":"fra-LSG:2Kgs.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Kgs.23.15","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.15","label":"","reference":"2 Rois 23:15","prev_osis_id":"2Kgs.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il renversa aussi l\u2019autel qui \u00e9tait \u00e0 B\u00e9thel, et le haut lieu qu\u2019avait fait J\u00e9roboam, fils de Nebath, qui avait fait p\u00e9cher Isra\u00ebl; il br\u00fbla le haut lieu et le r\u00e9duisit en poussi\u00e8re, et il br\u00fbla l\u2019idole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.16","name":"2 Rois 23:16","id":"fra-LSG:2Kgs.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.14","name":"2 Rois 23:14","id":"fra-LSG:2Kgs.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Kgs.23.16","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.16","label":"","reference":"2 Rois 23:16","prev_osis_id":"2Kgs.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-20: cf. 1 R 13:1-2, 29-32. Ps 69:10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Josias, s\u2019\u00e9tant tourn\u00e9 et ayant vu les s\u00e9pulcres qui \u00e9taient l\u00e0 dans la montagne, envoya prendre les ossements des s\u00e9pulcres, et il les br\u00fbla sur l\u2019autel et le souilla, selon la parole de l\u2019\u00c9ternel prononc\u00e9e par l\u2019homme de Dieu qui avait annonc\u00e9 ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.17","name":"2 Rois 23:17","id":"fra-LSG:2Kgs.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.15","name":"2 Rois 23:15","id":"fra-LSG:2Kgs.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Kgs.23.17","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.17","label":"","reference":"2 Rois 23:17","prev_osis_id":"2Kgs.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il dit: Quel est ce monument que je vois? Les gens de la ville lui r\u00e9pondirent: C\u2019est le s\u00e9pulcre de l\u2019homme de Dieu, qui est venu de Juda, et qui a cri\u00e9 contre l\u2019autel de B\u00e9thel ces choses que tu as accomplies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.18","name":"2 Rois 23:18","id":"fra-LSG:2Kgs.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.16","name":"2 Rois 23:16","id":"fra-LSG:2Kgs.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Kgs.23.18","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.18","label":"","reference":"2 Rois 23:18","prev_osis_id":"2Kgs.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et il dit: Laissez-le; que personne ne remue ses os! On conserva ainsi ses os avec les os du proph\u00e8te qui \u00e9tait venu de Samarie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.19","name":"2 Rois 23:19","id":"fra-LSG:2Kgs.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.17","name":"2 Rois 23:17","id":"fra-LSG:2Kgs.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Kgs.23.19","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.19","label":"","reference":"2 Rois 23:19","prev_osis_id":"2Kgs.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>Josias fit encore dispara\u00eetre toutes les maisons des hauts lieux, qui \u00e9taient dans les villes de Samarie, et qu\u2019avaient faites les rois d\u2019Isra\u00ebl pour irriter l\u2019\u00c9ternel; il fit \u00e0 leur \u00e9gard enti\u00e8rement comme il avait fait \u00e0 B\u00e9thel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.20","name":"2 Rois 23:20","id":"fra-LSG:2Kgs.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.18","name":"2 Rois 23:18","id":"fra-LSG:2Kgs.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Kgs.23.20","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.20","label":"","reference":"2 Rois 23:20","prev_osis_id":"2Kgs.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il immola sur les autels tous les pr\u00eatres des hauts lieux, qui \u00e9taient l\u00e0, et il y br\u00fbla des ossements d\u2019hommes. Puis il retourna \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.21","name":"2 Rois 23:21","id":"fra-LSG:2Kgs.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.19","name":"2 Rois 23:19","id":"fra-LSG:2Kgs.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Kgs.23.21","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.21","label":"","reference":"2 Rois 23:21","prev_osis_id":"2Kgs.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">C\u00e9l\u00e9bration de la P\u00e2que<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-30: cf. 2 Ch 35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le roi donna cet ordre \u00e0 tout le peuple: C\u00e9l\u00e9brez la P\u00e2que en l\u2019honneur de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, comme il est \u00e9crit dans ce livre de l\u2019alliance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.22","name":"2 Rois 23:22","id":"fra-LSG:2Kgs.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.20","name":"2 Rois 23:20","id":"fra-LSG:2Kgs.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Kgs.23.22","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.22","label":"","reference":"2 Rois 23:22","prev_osis_id":"2Kgs.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>Aucune P\u00e2que pareille \u00e0 celle-ci n\u2019avait \u00e9t\u00e9 c\u00e9l\u00e9br\u00e9e depuis le temps o\u00f9 les juges jugeaient Isra\u00ebl et pendant tous les jours des rois d\u2019Isra\u00ebl et des rois de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.23","name":"2 Rois 23:23","id":"fra-LSG:2Kgs.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.21","name":"2 Rois 23:21","id":"fra-LSG:2Kgs.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Kgs.23.23","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.23","label":"","reference":"2 Rois 23:23","prev_osis_id":"2Kgs.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ce fut la dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e du roi Josias qu\u2019on c\u00e9l\u00e9bra cette P\u00e2que en l\u2019honneur de l\u2019\u00c9ternel \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.24","name":"2 Rois 23:24","id":"fra-LSG:2Kgs.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.22","name":"2 Rois 23:22","id":"fra-LSG:2Kgs.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Kgs.23.24","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.24","label":"","reference":"2 Rois 23:24","prev_osis_id":"2Kgs.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>De plus, Josias fit dispara\u00eetre ceux qui \u00e9voquaient les esprits et ceux qui pr\u00e9disaient l\u2019avenir, et les th\u00e9raphim, et les idoles, et toutes les abominations qui se voyaient dans le pays de Juda et \u00e0 J\u00e9rusalem, afin de mettre en pratique les paroles de la loi, \u00e9crites dans le livre que le sacrificateur Hilkija avait trouv\u00e9 dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.25","name":"2 Rois 23:25","id":"fra-LSG:2Kgs.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.23","name":"2 Rois 23:23","id":"fra-LSG:2Kgs.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Kgs.23.25","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.25","label":"","reference":"2 Rois 23:25","prev_osis_id":"2Kgs.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>Avant Josias, il n\u2019y eut point de roi qui, comme lui, rev\u00eent \u00e0 l\u2019\u00c9ternel de tout son c\u0153ur, de toute son \u00e2me et de toute sa force, selon toute la loi de Mo\u00efse; et apr\u00e8s lui, il n\u2019en a point paru de semblable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.26","name":"2 Rois 23:26","id":"fra-LSG:2Kgs.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.24","name":"2 Rois 23:24","id":"fra-LSG:2Kgs.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Kgs.23.26","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.26","label":"","reference":"2 Rois 23:26","prev_osis_id":"2Kgs.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.26\" class=\"v\">26<\/sup>Toutefois l\u2019\u00c9ternel ne se d\u00e9sista point de l\u2019ardeur de sa grande col\u00e8re dont il \u00e9tait enflamm\u00e9 contre Juda, \u00e0 cause de tout ce qu\u2019avait fait Manass\u00e9 pour l\u2019irriter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.27","name":"2 Rois 23:27","id":"fra-LSG:2Kgs.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.25","name":"2 Rois 23:25","id":"fra-LSG:2Kgs.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Kgs.23.27","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.27","label":"","reference":"2 Rois 23:27","prev_osis_id":"2Kgs.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit: J\u2019\u00f4terai aussi Juda de devant ma face comme j\u2019ai \u00f4t\u00e9 Isra\u00ebl, et je rejetterai cette ville de J\u00e9rusalem que j\u2019avais choisie, et la maison de laquelle j\u2019avais dit: L\u00e0 sera mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.28","name":"2 Rois 23:28","id":"fra-LSG:2Kgs.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.26","name":"2 Rois 23:26","id":"fra-LSG:2Kgs.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Kgs.23.28","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.28","label":"","reference":"2 Rois 23:28","prev_osis_id":"2Kgs.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.28\" class=\"v\">28<\/sup>Le reste des actions de Josias, et tout ce qu\u2019il a fait, cela n\u2019est-il pas \u00e9crit dans le livre des Chroniques des rois de Juda?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.29","name":"2 Rois 23:29","id":"fra-LSG:2Kgs.23.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.27","name":"2 Rois 23:27","id":"fra-LSG:2Kgs.23.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Kgs.23.29","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.29","label":"","reference":"2 Rois 23:29","prev_osis_id":"2Kgs.023.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.29\" class=\"v\">29<\/sup>De son temps, Pharaon N\u00e9co, roi d\u2019\u00c9gypte, monta contre le roi d\u2019Assyrie, vers le fleuve de l\u2019Euphrate. Le roi Josias marcha \u00e0 sa rencontre; et Pharaon le tua \u00e0 Meguiddo, d\u00e8s qu\u2019il le vit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.30","name":"2 Rois 23:30","id":"fra-LSG:2Kgs.23.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.28","name":"2 Rois 23:28","id":"fra-LSG:2Kgs.23.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Kgs.23.30","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.30","label":"","reference":"2 Rois 23:30","prev_osis_id":"2Kgs.023.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ses serviteurs l\u2019emport\u00e8rent mort sur un char; ils l\u2019amen\u00e8rent de Meguiddo \u00e0 J\u00e9rusalem, et ils l\u2019enterr\u00e8rent dans son s\u00e9pulcre. Et le peuple du pays prit Joachaz, fils de Josias; ils l\u2019oignirent, et le firent roi \u00e0 la place de son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.31","name":"2 Rois 23:31","id":"fra-LSG:2Kgs.23.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.29","name":"2 Rois 23:29","id":"fra-LSG:2Kgs.23.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Kgs.23.31","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.31","label":"","reference":"2 Rois 23:31","prev_osis_id":"2Kgs.023.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.032,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Joachaz, Jojakim, Jojakin, rois de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 31-35: cf. 2 Ch 36:1-4. J\u00e9 22:10-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.31\" class=\"v\">31<\/sup>Joachaz avait vingt-trois ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna trois mois \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Hamuthal, fille de J\u00e9r\u00e9mie, de Libna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.32","name":"2 Rois 23:32","id":"fra-LSG:2Kgs.23.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.30","name":"2 Rois 23:30","id":"fra-LSG:2Kgs.23.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Kgs.23.32","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.32","label":"","reference":"2 Rois 23:32","prev_osis_id":"2Kgs.023.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.32\" class=\"v\">32<\/sup>Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, enti\u00e8rement comme avaient fait ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.33","name":"2 Rois 23:33","id":"fra-LSG:2Kgs.23.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.31","name":"2 Rois 23:31","id":"fra-LSG:2Kgs.23.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Kgs.23.33","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.33","label":"","reference":"2 Rois 23:33","prev_osis_id":"2Kgs.023.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.33\" class=\"v\">33<\/sup>Pharaon N\u00e9co l\u2019encha\u00eena \u00e0 Ribla, dans le pays de Hamath, pour qu\u2019il ne r\u00e9gn\u00e2t plus \u00e0 J\u00e9rusalem; et il mit sur le pays une contribution de cent talents d\u2019argent et d\u2019un talent d\u2019or.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.34","name":"2 Rois 23:34","id":"fra-LSG:2Kgs.23.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.32","name":"2 Rois 23:32","id":"fra-LSG:2Kgs.23.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:2Kgs.23.34","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.34","label":"","reference":"2 Rois 23:34","prev_osis_id":"2Kgs.023.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.34\" class=\"v\">34<\/sup>Et Pharaon N\u00e9co \u00e9tablit roi \u00c9liakim, fils de Josias, \u00e0 la place de Josias, son p\u00e8re, et il changea son nom en celui de Jojakim. Il prit Joachaz, qui alla en \u00c9gypte et y mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.35","name":"2 Rois 23:35","id":"fra-LSG:2Kgs.23.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.33","name":"2 Rois 23:33","id":"fra-LSG:2Kgs.23.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:2Kgs.23.35","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.35","label":"","reference":"2 Rois 23:35","prev_osis_id":"2Kgs.023.034,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.35\" class=\"v\">35<\/sup>Jojakim donna \u00e0 Pharaon l\u2019argent et l\u2019or; mais il taxa le pays pour fournir cet argent, d\u2019apr\u00e8s l\u2019ordre de Pharaon; il d\u00e9termina la part de chacun et exigea du peuple du pays l\u2019argent et l\u2019or qu\u2019il devait livrer \u00e0 Pharaon N\u00e9co.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.36","name":"2 Rois 23:36","id":"fra-LSG:2Kgs.23.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.34","name":"2 Rois 23:34","id":"fra-LSG:2Kgs.23.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:2Kgs.23.36","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.36","label":"","reference":"2 Rois 23:36","prev_osis_id":"2Kgs.023.035,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.023.037,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">23 v. 36 \u00e0 24 v. 7: cf. 2 Ch 36:5-8. \u00c9z 19:5-9. (Da 1:1-7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.36\" class=\"v\">36<\/sup>Jojakim avait vingt-cinq ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna onze ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Zebudda, fille de Pedaja, de Ruma.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.37","name":"2 Rois 23:37","id":"fra-LSG:2Kgs.23.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.35","name":"2 Rois 23:35","id":"fra-LSG:2Kgs.23.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:2Kgs.23.37","osis_end":"fra-LSG:2Kgs.23.37","label":"","reference":"2 Rois 23:37","prev_osis_id":"2Kgs.023.036,fra-LSG","next_osis_id":"2Kgs.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Kgs.23.37\" class=\"v\">37<\/sup>Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, enti\u00e8rement comme avaient fait ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Kgs.23","name":"2 Rois 23","id":"fra-LSG:2Kgs.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.24.1","name":"2 Rois 24:1","id":"fra-LSG:2Kgs.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Kgs.23.36","name":"2 Rois 23:36","id":"fra-LSG:2Kgs.23.36"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4620485.42766680');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4620485.42766680\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4620485.42766680","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4620485.42766680'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4620485.42766680\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}