{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Obad.1.1","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.1","label":"","reference":"Abdias 1:1","prev_osis_id":"Amos.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie sur la ruine d\u2019\u00c9dom<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. (J\u00e9 49:7-22. \u00c9z 25:12-14; 35. \u00c9s 34.) Lu 14:11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Proph\u00e9tie d\u2019Abdias.<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, sur \u00c9dom:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Nous avons appris une nouvelle de la part de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un messager a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 parmi les nations:<\/p>\n<p class=\"q\">Levez-vous, marchons contre \u00c9dom pour lui faire la guerre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.2","name":"Abdias 1:2","id":"fra-LSG:Obad.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.15","name":"Amos 9:15","id":"fra-LSG:Amos.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Obad.1.2","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.2","label":"","reference":"Abdias 1:2","prev_osis_id":"Obad.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici, je te rendrai petit parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu seras l\u2019objet du plus grand m\u00e9pris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.3","name":"Abdias 1:3","id":"fra-LSG:Obad.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.1","name":"Abdias 1:1","id":"fra-LSG:Obad.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Obad.1.3","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.3","label":"","reference":"Abdias 1:3","prev_osis_id":"Obad.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019orgueil de ton c\u0153ur t\u2019a \u00e9gar\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi qui habites le creux des rochers,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui t\u2019assieds sur les hauteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui dis en toi-m\u00eame:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui me pr\u00e9cipitera jusqu\u2019\u00e0 terre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.4","name":"Abdias 1:4","id":"fra-LSG:Obad.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.2","name":"Abdias 1:2","id":"fra-LSG:Obad.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Obad.1.4","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.4","label":"","reference":"Abdias 1:4","prev_osis_id":"Obad.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Quand tu placerais ton nid aussi haut que celui de l\u2019aigle,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu le placerais parmi les \u00e9toiles,<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019en pr\u00e9cipiterai, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.5","name":"Abdias 1:5","id":"fra-LSG:Obad.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.3","name":"Abdias 1:3","id":"fra-LSG:Obad.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Obad.1.5","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.5","label":"","reference":"Abdias 1:5","prev_osis_id":"Obad.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Si des voleurs, des pillards, viennent de nuit chez toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme te voil\u00e0 d\u00e9vast\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais enl\u00e8vent-ils plus qu\u2019ils ne peuvent?<\/p>\n<p class=\"q\">Si des vendangeurs viennent chez toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne laissent-ils rien \u00e0 grappiller?\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.6","name":"Abdias 1:6","id":"fra-LSG:Obad.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.4","name":"Abdias 1:4","id":"fra-LSG:Obad.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Obad.1.6","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.6","label":"","reference":"Abdias 1:6","prev_osis_id":"Obad.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ah! Comme \u00c9sa\u00fc est fouill\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Comme ses tr\u00e9sors sont d\u00e9couverts!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.7","name":"Abdias 1:7","id":"fra-LSG:Obad.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.5","name":"Abdias 1:5","id":"fra-LSG:Obad.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Obad.1.7","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.7","label":"","reference":"Abdias 1:7","prev_osis_id":"Obad.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tous tes alli\u00e9s t\u2019ont chass\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Tes amis t\u2019ont jou\u00e9, t\u2019ont domin\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui mangeaient ton pain t\u2019ont dress\u00e9 des pi\u00e8ges,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu n\u2019as pas su t\u2019en apercevoir!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.8","name":"Abdias 1:8","id":"fra-LSG:Obad.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.6","name":"Abdias 1:6","id":"fra-LSG:Obad.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Obad.1.8","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.8","label":"","reference":"Abdias 1:8","prev_osis_id":"Obad.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    N\u2019est-ce pas en ce jour, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Que je ferai dispara\u00eetre d\u2019\u00c9dom les sages,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de la montagne d\u2019\u00c9sa\u00fc l\u2019intelligence?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.9","name":"Abdias 1:9","id":"fra-LSG:Obad.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.7","name":"Abdias 1:7","id":"fra-LSG:Obad.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Obad.1.9","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.9","label":"","reference":"Abdias 1:9","prev_osis_id":"Obad.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tes guerriers, \u00f4 Th\u00e9man, seront dans l\u2019\u00e9pouvante,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tous ceux de la montagne d\u2019\u00c9sa\u00fc p\u00e9riront dans le carnage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.10","name":"Abdias 1:10","id":"fra-LSG:Obad.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.8","name":"Abdias 1:8","id":"fra-LSG:Obad.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Obad.1.10","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.10","label":"","reference":"Abdias 1:10","prev_osis_id":"Obad.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>A cause de ta violence contre ton fr\u00e8re Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu seras couvert de honte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu seras extermin\u00e9 pour toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.11","name":"Abdias 1:11","id":"fra-LSG:Obad.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.9","name":"Abdias 1:9","id":"fra-LSG:Obad.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Obad.1.11","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.11","label":"","reference":"Abdias 1:11","prev_osis_id":"Obad.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le jour o\u00f9 tu te tenais en face de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour o\u00f9 des \u00e9trangers emmenaient captive son arm\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 des \u00e9trangers entraient dans ses portes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et jetaient le sort sur J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi aussi tu \u00e9tais comme l\u2019un d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.12","name":"Abdias 1:12","id":"fra-LSG:Obad.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.10","name":"Abdias 1:10","id":"fra-LSG:Obad.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Obad.1.12","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.12","label":"","reference":"Abdias 1:12","prev_osis_id":"Obad.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ne repais pas ta vue du jour de ton fr\u00e8re, du jour de son malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne te r\u00e9jouis pas sur les enfants de Juda au jour de leur ruine,<\/p>\n<p class=\"q\">Et n\u2019ouvre pas une grande bouche au jour de la d\u00e9tresse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.13","name":"Abdias 1:13","id":"fra-LSG:Obad.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.11","name":"Abdias 1:11","id":"fra-LSG:Obad.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Obad.1.13","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.13","label":"","reference":"Abdias 1:13","prev_osis_id":"Obad.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>N\u2019entre pas dans les portes de mon peuple au jour de sa ruine,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne repais pas ta vue de son malheur au jour de sa ruine,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne porte pas la main sur ses richesses au jour de sa ruine!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.14","name":"Abdias 1:14","id":"fra-LSG:Obad.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.12","name":"Abdias 1:12","id":"fra-LSG:Obad.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Obad.1.14","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.14","label":"","reference":"Abdias 1:14","prev_osis_id":"Obad.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ne te tiens pas au carrefour pour exterminer ses fuyards,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne livre pas ses r\u00e9chapp\u00e9s au jour de la d\u00e9tresse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.15","name":"Abdias 1:15","id":"fra-LSG:Obad.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.13","name":"Abdias 1:13","id":"fra-LSG:Obad.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Obad.1.15","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.15","label":"","reference":"Abdias 1:15","prev_osis_id":"Obad.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car le jour de l\u2019\u00c9ternel est proche, pour toutes les nations;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Il te sera fait comme tu as fait,<\/p>\n<p class=\"q\">Tes \u0153uvres retomberont sur ta t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.16","name":"Abdias 1:16","id":"fra-LSG:Obad.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.14","name":"Abdias 1:14","id":"fra-LSG:Obad.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Obad.1.16","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.16","label":"","reference":"Abdias 1:16","prev_osis_id":"Obad.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car, comme vous avez bu sur ma montagne sainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi toutes les nations boiront sans cesse;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles boiront, elles avaleront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elles seront comme si elles n\u2019avaient jamais \u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.17","name":"Abdias 1:17","id":"fra-LSG:Obad.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.15","name":"Abdias 1:15","id":"fra-LSG:Obad.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Obad.1.17","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.17","label":"","reference":"Abdias 1:17","prev_osis_id":"Obad.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-21: cf. (Jo\u00eb 3:17, 19. \u00c9s 11:11-14.) (\u00c9z 37:21-28. Mi 4:6, 7.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais le salut sera sur la montagne de Sion, elle sera sainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la maison de Jacob reprendra ses possessions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.18","name":"Abdias 1:18","id":"fra-LSG:Obad.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.16","name":"Abdias 1:16","id":"fra-LSG:Obad.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Obad.1.18","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.18","label":"","reference":"Abdias 1:18","prev_osis_id":"Obad.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>La maison de Jacob sera un feu, et la maison de Joseph une flamme;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais la maison d\u2019\u00c9sa\u00fc sera du chaume,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elles allumeront et consumeront;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ne restera rien de la maison d\u2019\u00c9sa\u00fc,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel a parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.19","name":"Abdias 1:19","id":"fra-LSG:Obad.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.17","name":"Abdias 1:17","id":"fra-LSG:Obad.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Obad.1.19","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.19","label":"","reference":"Abdias 1:19","prev_osis_id":"Obad.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ceux du midi poss\u00e9deront la montagne d\u2019\u00c9sa\u00fc,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux de la plaine le pays des Philistins;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils poss\u00e9deront le territoire d\u2019\u00c9phra\u00efm et celui de Samarie;<\/p>\n<p class=\"q\">Et Benjamin poss\u00e9dera Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.20","name":"Abdias 1:20","id":"fra-LSG:Obad.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.18","name":"Abdias 1:18","id":"fra-LSG:Obad.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Obad.1.20","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.20","label":"","reference":"Abdias 1:20","prev_osis_id":"Obad.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les captifs de cette arm\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl<\/p>\n<p class=\"q\">Poss\u00e9deront le pays occup\u00e9 par les Canan\u00e9ens jusqu\u2019\u00e0 Sarepta,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les captifs de J\u00e9rusalem qui sont \u00e0 Sepharad<\/p>\n<p class=\"q\">Poss\u00e9deront les villes du midi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.21","name":"Abdias 1:21","id":"fra-LSG:Obad.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.19","name":"Abdias 1:19","id":"fra-LSG:Obad.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Obad.1.21","osis_end":"fra-LSG:Obad.1.21","label":"","reference":"Abdias 1:21","prev_osis_id":"Obad.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jonah.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Obad.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Des lib\u00e9rateurs monteront sur la montagne de Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour juger la montagne d\u2019\u00c9sa\u00fc;<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 l\u2019\u00c9ternel appartiendra le r\u00e8gne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Obad.1","name":"Abdias 1","id":"fra-LSG:Obad.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jonah.1.1","name":"Jonas 1:1","id":"fra-LSG:Jonah.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.20","name":"Abdias 1:20","id":"fra-LSG:Obad.1.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd5c1d17.72730914');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd5c1d17.72730914\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd5c1d17.72730914","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd5c1d17.72730914'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd5c1d17.72730914\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}