{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Prov.8.1","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.1","label":"","reference":"Proverbes 8:1","prev_osis_id":"Prov.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-21: cf. Pr 9:1-12; 2:1-9; 3:1-26; 4:1-13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    La sagesse ne crie-t-elle pas?<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019intelligence n\u2019\u00e9l\u00e8ve-t-elle pas sa voix?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.2","name":"Proverbes 8:2","id":"fra-LSG:Prov.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.7.27","name":"Proverbes 7:27","id":"fra-LSG:Prov.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Prov.8.2","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.2","label":"","reference":"Proverbes 8:2","prev_osis_id":"Prov.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>C\u2019est au sommet des hauteurs pr\u00e8s de la route,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est \u00e0 la crois\u00e9e des chemins qu\u2019elle se place;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.3","name":"Proverbes 8:3","id":"fra-LSG:Prov.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.1","name":"Proverbes 8:1","id":"fra-LSG:Prov.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Prov.8.3","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.3","label":"","reference":"Proverbes 8:3","prev_osis_id":"Prov.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>A c\u00f4t\u00e9 des portes, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la ville,<\/p>\n<p class=\"q\">A l\u2019int\u00e9rieur des portes, elle fait entendre ses cris:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.4","name":"Proverbes 8:4","id":"fra-LSG:Prov.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.2","name":"Proverbes 8:2","id":"fra-LSG:Prov.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Prov.8.4","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.4","label":"","reference":"Proverbes 8:4","prev_osis_id":"Prov.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Hommes, c\u2019est \u00e0 vous que je crie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ma voix s\u2019adresse aux fils de l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.5","name":"Proverbes 8:5","id":"fra-LSG:Prov.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.3","name":"Proverbes 8:3","id":"fra-LSG:Prov.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Prov.8.5","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.5","label":"","reference":"Proverbes 8:5","prev_osis_id":"Prov.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Stupides, apprenez le discernement;<\/p>\n<p class=\"q\">Insens\u00e9s, apprenez l\u2019intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.6","name":"Proverbes 8:6","id":"fra-LSG:Prov.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.4","name":"Proverbes 8:4","id":"fra-LSG:Prov.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Prov.8.6","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.6","label":"","reference":"Proverbes 8:6","prev_osis_id":"Prov.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>\u00c9coutez, car j\u2019ai de grandes choses \u00e0 dire,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes l\u00e8vres s\u2019ouvrent pour enseigner ce qui est droit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.7","name":"Proverbes 8:7","id":"fra-LSG:Prov.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.5","name":"Proverbes 8:5","id":"fra-LSG:Prov.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Prov.8.7","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.7","label":"","reference":"Proverbes 8:7","prev_osis_id":"Prov.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car ma bouche proclame la v\u00e9rit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes l\u00e8vres ont en horreur le mensonge;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.8","name":"Proverbes 8:8","id":"fra-LSG:Prov.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.6","name":"Proverbes 8:6","id":"fra-LSG:Prov.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Prov.8.8","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.8","label":"","reference":"Proverbes 8:8","prev_osis_id":"Prov.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Toutes les paroles de ma bouche sont justes,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles n\u2019ont rien de faux ni de d\u00e9tourn\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.9","name":"Proverbes 8:9","id":"fra-LSG:Prov.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.7","name":"Proverbes 8:7","id":"fra-LSG:Prov.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Prov.8.9","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.9","label":"","reference":"Proverbes 8:9","prev_osis_id":"Prov.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Toutes sont claires pour celui qui est intelligent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et droites pour ceux qui ont trouv\u00e9 la science.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.10","name":"Proverbes 8:10","id":"fra-LSG:Prov.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.8","name":"Proverbes 8:8","id":"fra-LSG:Prov.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Prov.8.10","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.10","label":"","reference":"Proverbes 8:10","prev_osis_id":"Prov.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Pr\u00e9f\u00e9rez mes instructions \u00e0 l\u2019argent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la science \u00e0 l\u2019or le plus pr\u00e9cieux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.11","name":"Proverbes 8:11","id":"fra-LSG:Prov.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.9","name":"Proverbes 8:9","id":"fra-LSG:Prov.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Prov.8.11","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.11","label":"","reference":"Proverbes 8:11","prev_osis_id":"Prov.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Car la sagesse vaut mieux que les perles,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle a plus de valeur que tous les objets de prix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.12","name":"Proverbes 8:12","id":"fra-LSG:Prov.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.10","name":"Proverbes 8:10","id":"fra-LSG:Prov.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Prov.8.12","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.12","label":"","reference":"Proverbes 8:12","prev_osis_id":"Prov.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Moi, la sagesse, j\u2019ai pour demeure le discernement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je poss\u00e8de la science de la r\u00e9flexion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.13","name":"Proverbes 8:13","id":"fra-LSG:Prov.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.11","name":"Proverbes 8:11","id":"fra-LSG:Prov.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Prov.8.13","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.13","label":"","reference":"Proverbes 8:13","prev_osis_id":"Prov.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>La crainte de l\u2019\u00c9ternel, c\u2019est la haine du mal;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019arrogance et l\u2019orgueil, la voie du mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la bouche perverse, voil\u00e0 ce que je hais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.14","name":"Proverbes 8:14","id":"fra-LSG:Prov.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.12","name":"Proverbes 8:12","id":"fra-LSG:Prov.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Prov.8.14","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.14","label":"","reference":"Proverbes 8:14","prev_osis_id":"Prov.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le conseil et le succ\u00e8s m\u2019appartiennent;<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis l\u2019intelligence, la force est \u00e0 moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.15","name":"Proverbes 8:15","id":"fra-LSG:Prov.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.13","name":"Proverbes 8:13","id":"fra-LSG:Prov.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Prov.8.15","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.15","label":"","reference":"Proverbes 8:15","prev_osis_id":"Prov.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Par moi les rois r\u00e8gnent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les princes ordonnent ce qui est juste;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.16","name":"Proverbes 8:16","id":"fra-LSG:Prov.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.14","name":"Proverbes 8:14","id":"fra-LSG:Prov.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Prov.8.16","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.16","label":"","reference":"Proverbes 8:16","prev_osis_id":"Prov.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Par moi gouvernent les chefs,<\/p>\n<p class=\"q\">Les grands, tous les juges de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.17","name":"Proverbes 8:17","id":"fra-LSG:Prov.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.15","name":"Proverbes 8:15","id":"fra-LSG:Prov.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Prov.8.17","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.17","label":"","reference":"Proverbes 8:17","prev_osis_id":"Prov.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u2019aime ceux qui m\u2019aiment,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui me cherchent me trouvent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.18","name":"Proverbes 8:18","id":"fra-LSG:Prov.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.16","name":"Proverbes 8:16","id":"fra-LSG:Prov.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Prov.8.18","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.18","label":"","reference":"Proverbes 8:18","prev_osis_id":"Prov.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Avec moi sont la richesse et la gloire,<\/p>\n<p class=\"q\">Les biens durables et la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.19","name":"Proverbes 8:19","id":"fra-LSG:Prov.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.17","name":"Proverbes 8:17","id":"fra-LSG:Prov.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Prov.8.19","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.19","label":"","reference":"Proverbes 8:19","prev_osis_id":"Prov.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>\n    Mon fruit est meilleur que l\u2019or, que l\u2019or pur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon produit est pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 l\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.20","name":"Proverbes 8:20","id":"fra-LSG:Prov.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.18","name":"Proverbes 8:18","id":"fra-LSG:Prov.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Prov.8.20","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.20","label":"","reference":"Proverbes 8:20","prev_osis_id":"Prov.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>Je marche dans le chemin de la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu des sentiers de la droiture,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.21","name":"Proverbes 8:21","id":"fra-LSG:Prov.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.19","name":"Proverbes 8:19","id":"fra-LSG:Prov.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Prov.8.21","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.21","label":"","reference":"Proverbes 8:21","prev_osis_id":"Prov.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Pour donner des biens \u00e0 ceux qui m\u2019aiment,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour remplir leurs tr\u00e9sors.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.22","name":"Proverbes 8:22","id":"fra-LSG:Prov.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.20","name":"Proverbes 8:20","id":"fra-LSG:Prov.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Prov.8.22","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.22","label":"","reference":"Proverbes 8:22","prev_osis_id":"Prov.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-36: cf. Pr 3:19, 20. (Jn 1:1-4. Col 1:15-17.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>L\u2019\u00c9ternel m\u2019a cr\u00e9\u00e9e la premi\u00e8re de ses \u0153uvres,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant ses \u0153uvres les plus anciennes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.23","name":"Proverbes 8:23","id":"fra-LSG:Prov.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.21","name":"Proverbes 8:21","id":"fra-LSG:Prov.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Prov.8.23","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.23","label":"","reference":"Proverbes 8:23","prev_osis_id":"Prov.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>J\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9tablie depuis l\u2019\u00e9ternit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    D\u00e8s le commencement, avant l\u2019origine de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.24","name":"Proverbes 8:24","id":"fra-LSG:Prov.8.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.22","name":"Proverbes 8:22","id":"fra-LSG:Prov.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Prov.8.24","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.24","label":"","reference":"Proverbes 8:24","prev_osis_id":"Prov.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.24\" class=\"v\">24<\/sup>Je fus enfant\u00e9e quand il n\u2019y avait point d\u2019ab\u00eemes,<\/p>\n<p class=\"q\">Point de sources charg\u00e9es d\u2019eaux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.25","name":"Proverbes 8:25","id":"fra-LSG:Prov.8.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.23","name":"Proverbes 8:23","id":"fra-LSG:Prov.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Prov.8.25","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.25","label":"","reference":"Proverbes 8:25","prev_osis_id":"Prov.008.024,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.25\" class=\"v\">25<\/sup>Avant que les montagnes soient affermies,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant que les collines existent, je fus enfant\u00e9e;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.26","name":"Proverbes 8:26","id":"fra-LSG:Prov.8.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.24","name":"Proverbes 8:24","id":"fra-LSG:Prov.8.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Prov.8.26","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.26","label":"","reference":"Proverbes 8:26","prev_osis_id":"Prov.008.025,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il n\u2019avait encore fait ni la terre, ni les campagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni le premier atome de la poussi\u00e8re du monde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.27","name":"Proverbes 8:27","id":"fra-LSG:Prov.8.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.25","name":"Proverbes 8:25","id":"fra-LSG:Prov.8.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Prov.8.27","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.27","label":"","reference":"Proverbes 8:27","prev_osis_id":"Prov.008.026,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.27\" class=\"v\">27<\/sup>Lorsqu\u2019il disposa les cieux, j\u2019\u00e9tais l\u00e0;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Lorsqu\u2019il tra\u00e7a un cercle \u00e0 la surface de l\u2019ab\u00eeme,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.28","name":"Proverbes 8:28","id":"fra-LSG:Prov.8.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.26","name":"Proverbes 8:26","id":"fra-LSG:Prov.8.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Prov.8.28","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.28","label":"","reference":"Proverbes 8:28","prev_osis_id":"Prov.008.027,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.28\" class=\"v\">28<\/sup>Lorsqu\u2019il fixa les nuages en haut,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et que les sources de l\u2019ab\u00eeme jaillirent avec force,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.29","name":"Proverbes 8:29","id":"fra-LSG:Prov.8.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.27","name":"Proverbes 8:27","id":"fra-LSG:Prov.8.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Prov.8.29","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.29","label":"","reference":"Proverbes 8:29","prev_osis_id":"Prov.008.028,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.29\" class=\"v\">29<\/sup>Lorsqu\u2019il donna une limite \u00e0 la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Pour que les eaux n\u2019en franchissent pas les bords,<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsqu\u2019il posa les fondements de la terre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.30","name":"Proverbes 8:30","id":"fra-LSG:Prov.8.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.28","name":"Proverbes 8:28","id":"fra-LSG:Prov.8.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Prov.8.30","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.30","label":"","reference":"Proverbes 8:30","prev_osis_id":"Prov.008.029,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.30\" class=\"v\">30<\/sup>J\u2019\u00e9tais \u00e0 l\u2019\u0153uvre aupr\u00e8s de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je faisais tous les jours ses d\u00e9lices,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Jouant sans cesse en sa pr\u00e9sence,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.31","name":"Proverbes 8:31","id":"fra-LSG:Prov.8.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.29","name":"Proverbes 8:29","id":"fra-LSG:Prov.8.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Prov.8.31","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.31","label":"","reference":"Proverbes 8:31","prev_osis_id":"Prov.008.030,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.31\" class=\"v\">31<\/sup>Jouant sur le globe de sa terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et trouvant mon bonheur parmi les fils de l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.32","name":"Proverbes 8:32","id":"fra-LSG:Prov.8.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.30","name":"Proverbes 8:30","id":"fra-LSG:Prov.8.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Prov.8.32","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.32","label":"","reference":"Proverbes 8:32","prev_osis_id":"Prov.008.031,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et maintenant, mes fils, \u00e9coutez-moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et heureux ceux qui observent mes voies!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.33","name":"Proverbes 8:33","id":"fra-LSG:Prov.8.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.31","name":"Proverbes 8:31","id":"fra-LSG:Prov.8.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Prov.8.33","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.33","label":"","reference":"Proverbes 8:33","prev_osis_id":"Prov.008.032,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.33\" class=\"v\">33<\/sup>\u00c9coutez l\u2019instruction, pour devenir sages,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne la rejetez pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.34","name":"Proverbes 8:34","id":"fra-LSG:Prov.8.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.32","name":"Proverbes 8:32","id":"fra-LSG:Prov.8.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Prov.8.34","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.34","label":"","reference":"Proverbes 8:34","prev_osis_id":"Prov.008.033,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.34\" class=\"v\">34<\/sup>Heureux l\u2019homme qui m\u2019\u00e9coute,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui veille chaque jour \u00e0 mes portes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui en garde les poteaux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.35","name":"Proverbes 8:35","id":"fra-LSG:Prov.8.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.33","name":"Proverbes 8:33","id":"fra-LSG:Prov.8.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Prov.8.35","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.35","label":"","reference":"Proverbes 8:35","prev_osis_id":"Prov.008.034,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.008.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.35\" class=\"v\">35<\/sup>Car celui qui me trouve a trouv\u00e9 la vie,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et il obtient la faveur de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.36","name":"Proverbes 8:36","id":"fra-LSG:Prov.8.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.34","name":"Proverbes 8:34","id":"fra-LSG:Prov.8.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Prov.8.36","osis_end":"fra-LSG:Prov.8.36","label":"","reference":"Proverbes 8:36","prev_osis_id":"Prov.008.035,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.8.36\" class=\"v\">36<\/sup>Mais celui qui p\u00e8che contre moi nuit \u00e0 son \u00e2me;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui me ha\u00efssent aiment la mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.8","name":"Proverbes 8","id":"fra-LSG:Prov.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.9.1","name":"Proverbes 9:1","id":"fra-LSG:Prov.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.8.35","name":"Proverbes 8:35","id":"fra-LSG:Prov.8.35"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb762a103.29275821');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb762a103.29275821\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb762a103.29275821","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb762a103.29275821'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb762a103.29275821\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}