{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Prov.23.1","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.1","label":"","reference":"Proverbes 23:1","prev_osis_id":"Prov.022.029,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>Si tu es \u00e0 table avec un grand,<\/p>\n<p class=\"q\">Fais attention \u00e0 ce qui est devant toi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.2","name":"Proverbes 23:2","id":"fra-LSG:Prov.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.22.29","name":"Proverbes 22:29","id":"fra-LSG:Prov.22.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Prov.23.2","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.2","label":"","reference":"Proverbes 23:2","prev_osis_id":"Prov.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>Mets un couteau \u00e0 ta gorge,<\/p>\n<p class=\"q\">Si tu as trop d\u2019avidit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.3","name":"Proverbes 23:3","id":"fra-LSG:Prov.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.1","name":"Proverbes 23:1","id":"fra-LSG:Prov.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Prov.23.3","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.3","label":"","reference":"Proverbes 23:3","prev_osis_id":"Prov.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ne convoite pas ses friandises:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un aliment trompeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.4","name":"Proverbes 23:4","id":"fra-LSG:Prov.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.2","name":"Proverbes 23:2","id":"fra-LSG:Prov.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Prov.23.4","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.4","label":"","reference":"Proverbes 23:4","prev_osis_id":"Prov.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ne te tourmente pas pour t\u2019enrichir,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019y applique pas ton intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.5","name":"Proverbes 23:5","id":"fra-LSG:Prov.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.3","name":"Proverbes 23:3","id":"fra-LSG:Prov.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Prov.23.5","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.5","label":"","reference":"Proverbes 23:5","prev_osis_id":"Prov.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>Veux-tu poursuivre du regard ce qui va dispara\u00eetre?<\/p>\n<p class=\"q\">Car la richesse se fait des ailes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et comme l\u2019aigle, elle prend son vol vers les cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.6","name":"Proverbes 23:6","id":"fra-LSG:Prov.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.4","name":"Proverbes 23:4","id":"fra-LSG:Prov.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Prov.23.6","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.6","label":"","reference":"Proverbes 23:6","prev_osis_id":"Prov.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ne mange pas le pain de celui dont le regard est malveillant,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne convoite pas ses friandises;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.7","name":"Proverbes 23:7","id":"fra-LSG:Prov.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.5","name":"Proverbes 23:5","id":"fra-LSG:Prov.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Prov.23.7","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.7","label":"","reference":"Proverbes 23:7","prev_osis_id":"Prov.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car il est comme les pens\u00e9es de son \u00e2me.<\/p>\n<p class=\"q\">Mange et bois, te dira-t-il;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais son c\u0153ur n\u2019est point avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.8","name":"Proverbes 23:8","id":"fra-LSG:Prov.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.6","name":"Proverbes 23:6","id":"fra-LSG:Prov.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Prov.23.8","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.8","label":"","reference":"Proverbes 23:8","prev_osis_id":"Prov.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu vomiras le morceau que tu as mang\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu auras perdu tes propos agr\u00e9ables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.9","name":"Proverbes 23:9","id":"fra-LSG:Prov.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.7","name":"Proverbes 23:7","id":"fra-LSG:Prov.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Prov.23.9","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.9","label":"","reference":"Proverbes 23:9","prev_osis_id":"Prov.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Ne parle pas aux oreilles de l\u2019insens\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il m\u00e9prise la sagesse de tes discours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.10","name":"Proverbes 23:10","id":"fra-LSG:Prov.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.8","name":"Proverbes 23:8","id":"fra-LSG:Prov.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Prov.23.10","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.10","label":"","reference":"Proverbes 23:10","prev_osis_id":"Prov.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Ne d\u00e9place pas la borne ancienne,<\/p>\n<p class=\"q\">Et n\u2019entre pas dans le champ des orphelins;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.11","name":"Proverbes 23:11","id":"fra-LSG:Prov.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.9","name":"Proverbes 23:9","id":"fra-LSG:Prov.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Prov.23.11","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.11","label":"","reference":"Proverbes 23:11","prev_osis_id":"Prov.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car leur vengeur est puissant:<\/p>\n<p class=\"q\">Il d\u00e9fendra leur cause contre toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.12","name":"Proverbes 23:12","id":"fra-LSG:Prov.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.10","name":"Proverbes 23:10","id":"fra-LSG:Prov.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Prov.23.12","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.12","label":"","reference":"Proverbes 23:12","prev_osis_id":"Prov.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ouvre ton c\u0153ur \u00e0 l\u2019instruction,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes oreilles aux paroles de la science.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.13","name":"Proverbes 23:13","id":"fra-LSG:Prov.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.11","name":"Proverbes 23:11","id":"fra-LSG:Prov.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Prov.23.13","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.13","label":"","reference":"Proverbes 23:13","prev_osis_id":"Prov.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    N\u2019\u00e9pargne pas la correction \u00e0 l\u2019enfant;<\/p>\n<p class=\"q\">Si tu le frappes de la verge, il ne mourra point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.14","name":"Proverbes 23:14","id":"fra-LSG:Prov.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.12","name":"Proverbes 23:12","id":"fra-LSG:Prov.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Prov.23.14","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.14","label":"","reference":"Proverbes 23:14","prev_osis_id":"Prov.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>En le frappant de la verge,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu d\u00e9livres son \u00e2me du s\u00e9jour des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.15","name":"Proverbes 23:15","id":"fra-LSG:Prov.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.13","name":"Proverbes 23:13","id":"fra-LSG:Prov.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Prov.23.15","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.15","label":"","reference":"Proverbes 23:15","prev_osis_id":"Prov.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mon fils, si ton c\u0153ur est sage,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon c\u0153ur \u00e0 moi sera dans la joie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.16","name":"Proverbes 23:16","id":"fra-LSG:Prov.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.14","name":"Proverbes 23:14","id":"fra-LSG:Prov.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Prov.23.16","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.16","label":"","reference":"Proverbes 23:16","prev_osis_id":"Prov.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mes entrailles seront \u00e9mues d\u2019all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tes l\u00e8vres diront ce qui est droit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.17","name":"Proverbes 23:17","id":"fra-LSG:Prov.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.15","name":"Proverbes 23:15","id":"fra-LSG:Prov.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Prov.23.17","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.17","label":"","reference":"Proverbes 23:17","prev_osis_id":"Prov.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Que ton c\u0153ur n\u2019envie point les p\u00e9cheurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais qu\u2019il ait toujours la crainte de l\u2019\u00c9ternel;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.18","name":"Proverbes 23:18","id":"fra-LSG:Prov.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.16","name":"Proverbes 23:16","id":"fra-LSG:Prov.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Prov.23.18","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.18","label":"","reference":"Proverbes 23:18","prev_osis_id":"Prov.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Car il est un avenir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ton esp\u00e9rance ne sera pas an\u00e9antie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.19","name":"Proverbes 23:19","id":"fra-LSG:Prov.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.17","name":"Proverbes 23:17","id":"fra-LSG:Prov.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Prov.23.19","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.19","label":"","reference":"Proverbes 23:19","prev_osis_id":"Prov.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>\u00c9coute, mon fils, et sois sage;<\/p>\n<p class=\"q\">Dirige ton c\u0153ur dans la voie droite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.20","name":"Proverbes 23:20","id":"fra-LSG:Prov.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.18","name":"Proverbes 23:18","id":"fra-LSG:Prov.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Prov.23.20","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.20","label":"","reference":"Proverbes 23:20","prev_osis_id":"Prov.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Ne sois pas parmi les buveurs de vin,<\/p>\n<p class=\"q\">Parmi ceux qui font exc\u00e8s des viandes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.21","name":"Proverbes 23:21","id":"fra-LSG:Prov.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.19","name":"Proverbes 23:19","id":"fra-LSG:Prov.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Prov.23.21","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.21","label":"","reference":"Proverbes 23:21","prev_osis_id":"Prov.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>Car l\u2019ivrogne et celui qui se livre \u00e0 des exc\u00e8s s\u2019appauvrissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019assoupissement fait porter des haillons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.22","name":"Proverbes 23:22","id":"fra-LSG:Prov.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.20","name":"Proverbes 23:20","id":"fra-LSG:Prov.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Prov.23.22","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.22","label":"","reference":"Proverbes 23:22","prev_osis_id":"Prov.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    \u00c9coute ton p\u00e8re, lui qui t\u2019a engendr\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne m\u00e9prise pas ta m\u00e8re, quand elle est devenue vieille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.23","name":"Proverbes 23:23","id":"fra-LSG:Prov.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.21","name":"Proverbes 23:21","id":"fra-LSG:Prov.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Prov.23.23","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.23","label":"","reference":"Proverbes 23:23","prev_osis_id":"Prov.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    Acquiers la v\u00e9rit\u00e9, et ne la vends pas,<\/p>\n<p class=\"q\">La sagesse, l\u2019instruction et l\u2019intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.24","name":"Proverbes 23:24","id":"fra-LSG:Prov.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.22","name":"Proverbes 23:22","id":"fra-LSG:Prov.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Prov.23.24","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.24","label":"","reference":"Proverbes 23:24","prev_osis_id":"Prov.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>\n    Le p\u00e8re du juste est dans l\u2019all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui donne naissance \u00e0 un sage aura de la joie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.25","name":"Proverbes 23:25","id":"fra-LSG:Prov.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.23","name":"Proverbes 23:23","id":"fra-LSG:Prov.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Prov.23.25","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.25","label":"","reference":"Proverbes 23:25","prev_osis_id":"Prov.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>Que ton p\u00e8re et ta m\u00e8re se r\u00e9jouissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Que celle qui t\u2019a enfant\u00e9 soit dans l\u2019all\u00e9gresse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.26","name":"Proverbes 23:26","id":"fra-LSG:Prov.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.24","name":"Proverbes 23:24","id":"fra-LSG:Prov.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Prov.23.26","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.26","label":"","reference":"Proverbes 23:26","prev_osis_id":"Prov.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.26\" class=\"v\">26<\/sup>Mon fils, donne-moi ton c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tes yeux se plaisent dans mes voies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.27","name":"Proverbes 23:27","id":"fra-LSG:Prov.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.25","name":"Proverbes 23:25","id":"fra-LSG:Prov.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Prov.23.27","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.27","label":"","reference":"Proverbes 23:27","prev_osis_id":"Prov.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.27\" class=\"v\">27<\/sup>\n    Car la prostitu\u00e9e est une fosse profonde,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9trang\u00e8re un puits \u00e9troit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.28","name":"Proverbes 23:28","id":"fra-LSG:Prov.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.26","name":"Proverbes 23:26","id":"fra-LSG:Prov.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Prov.23.28","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.28","label":"","reference":"Proverbes 23:28","prev_osis_id":"Prov.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.28\" class=\"v\">28<\/sup>Elle dresse des emb\u00fbches comme un brigand,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elle augmente parmi les hommes le nombre des perfides.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.29","name":"Proverbes 23:29","id":"fra-LSG:Prov.23.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.27","name":"Proverbes 23:27","id":"fra-LSG:Prov.23.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Prov.23.29","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.29","label":"","reference":"Proverbes 23:29","prev_osis_id":"Prov.023.028,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.29\" class=\"v\">29<\/sup>Pour qui les ah? Pour qui les h\u00e9las?<\/p>\n<p class=\"q\">Pour qui les disputes? Pour qui les plaintes?<\/p>\n<p class=\"q\">Pour qui les blessures sans raison? Pour qui les yeux rouges?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.30","name":"Proverbes 23:30","id":"fra-LSG:Prov.23.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.28","name":"Proverbes 23:28","id":"fra-LSG:Prov.23.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Prov.23.30","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.30","label":"","reference":"Proverbes 23:30","prev_osis_id":"Prov.023.029,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.30\" class=\"v\">30<\/sup>\n    Pour ceux qui s\u2019attardent aupr\u00e8s du vin,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour ceux qui vont d\u00e9guster du vin m\u00eal\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.31","name":"Proverbes 23:31","id":"fra-LSG:Prov.23.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.29","name":"Proverbes 23:29","id":"fra-LSG:Prov.23.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Prov.23.31","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.31","label":"","reference":"Proverbes 23:31","prev_osis_id":"Prov.023.030,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ne regarde pas le vin qui para\u00eet d\u2019un beau rouge,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui fait des perles dans la coupe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui coule ais\u00e9ment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.32","name":"Proverbes 23:32","id":"fra-LSG:Prov.23.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.30","name":"Proverbes 23:30","id":"fra-LSG:Prov.23.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Prov.23.32","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.32","label":"","reference":"Proverbes 23:32","prev_osis_id":"Prov.023.031,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.32\" class=\"v\">32<\/sup>Il finit par mordre comme un serpent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et par piquer comme un basilic.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.33","name":"Proverbes 23:33","id":"fra-LSG:Prov.23.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.31","name":"Proverbes 23:31","id":"fra-LSG:Prov.23.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Prov.23.33","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.33","label":"","reference":"Proverbes 23:33","prev_osis_id":"Prov.023.032,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.33\" class=\"v\">33<\/sup>Tes yeux se porteront sur des \u00e9trang\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ton c\u0153ur parlera d\u2019une mani\u00e8re perverse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.34","name":"Proverbes 23:34","id":"fra-LSG:Prov.23.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.32","name":"Proverbes 23:32","id":"fra-LSG:Prov.23.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Prov.23.34","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.34","label":"","reference":"Proverbes 23:34","prev_osis_id":"Prov.023.033,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.023.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.34\" class=\"v\">34<\/sup>Tu seras comme un homme couch\u00e9 au milieu de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un homme couch\u00e9 sur le sommet d\u2019un m\u00e2t:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.35","name":"Proverbes 23:35","id":"fra-LSG:Prov.23.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.33","name":"Proverbes 23:33","id":"fra-LSG:Prov.23.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Prov.23.35","osis_end":"fra-LSG:Prov.23.35","label":"","reference":"Proverbes 23:35","prev_osis_id":"Prov.023.034,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.23.35\" class=\"v\">35<\/sup>On m\u2019a frapp\u00e9,\u2026 je n\u2019ai point de mal!\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">On m\u2019a battu,\u2026 je ne sens rien!\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Quand me r\u00e9veillerai-je?\u2026 J\u2019en veux encore!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.23","name":"Proverbes 23","id":"fra-LSG:Prov.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.24.1","name":"Proverbes 24:1","id":"fra-LSG:Prov.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.23.34","name":"Proverbes 23:34","id":"fra-LSG:Prov.23.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb3130f30.54335916');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb3130f30.54335916\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb3130f30.54335916","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb3130f30.54335916'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb3130f30.54335916\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}