{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Prov.4.1","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.1","label":"","reference":"Proverbes 4:1","prev_osis_id":"Prov.003.035,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-19: cf. Pr 2; 3:1-26.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9coutez, mes fils, l\u2019instruction d\u2019un p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et soyez attentifs, pour conna\u00eetre la sagesse;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.2","name":"Proverbes 4:2","id":"fra-LSG:Prov.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.35","name":"Proverbes 3:35","id":"fra-LSG:Prov.3.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Prov.4.2","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.2","label":"","reference":"Proverbes 4:2","prev_osis_id":"Prov.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car je vous donne de bons conseils:<\/p>\n<p class=\"q\">Ne rejetez pas mon enseignement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.3","name":"Proverbes 4:3","id":"fra-LSG:Prov.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.1","name":"Proverbes 4:1","id":"fra-LSG:Prov.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Prov.4.3","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.3","label":"","reference":"Proverbes 4:3","prev_osis_id":"Prov.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u2019\u00e9tais un fils pour mon p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Un fils tendre et unique aupr\u00e8s de ma m\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.4","name":"Proverbes 4:4","id":"fra-LSG:Prov.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.2","name":"Proverbes 4:2","id":"fra-LSG:Prov.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Prov.4.4","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.4","label":"","reference":"Proverbes 4:4","prev_osis_id":"Prov.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Il m\u2019instruisait alors, et il me disait:<\/p>\n<p class=\"q\">Que ton c\u0153ur retienne mes paroles;<\/p>\n<p class=\"q\">Observe mes pr\u00e9ceptes, et tu vivras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.5","name":"Proverbes 4:5","id":"fra-LSG:Prov.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.3","name":"Proverbes 4:3","id":"fra-LSG:Prov.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Prov.4.5","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.5","label":"","reference":"Proverbes 4:5","prev_osis_id":"Prov.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.5\" class=\"v\">5<\/sup>Acquiers la sagesse, acquiers l\u2019intelligence;<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019oublie pas les paroles de ma bouche, et ne t\u2019en d\u00e9tourne pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.6","name":"Proverbes 4:6","id":"fra-LSG:Prov.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.4","name":"Proverbes 4:4","id":"fra-LSG:Prov.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Prov.4.6","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.6","label":"","reference":"Proverbes 4:6","prev_osis_id":"Prov.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ne l\u2019abandonne pas, et elle te gardera;<\/p>\n<p class=\"q\">Aime-la, et elle te prot\u00e9gera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.7","name":"Proverbes 4:7","id":"fra-LSG:Prov.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.5","name":"Proverbes 4:5","id":"fra-LSG:Prov.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Prov.4.7","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.7","label":"","reference":"Proverbes 4:7","prev_osis_id":"Prov.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici le commencement de la sagesse:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Acquiers la sagesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et avec tout ce que tu poss\u00e8des acquiers l\u2019intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.8","name":"Proverbes 4:8","id":"fra-LSG:Prov.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.6","name":"Proverbes 4:6","id":"fra-LSG:Prov.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Prov.4.8","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.8","label":"","reference":"Proverbes 4:8","prev_osis_id":"Prov.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.8\" class=\"v\">8<\/sup>Exalte-la, et elle t\u2019\u00e9l\u00e8vera;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle fera ta gloire, si tu l\u2019embrasses;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.9","name":"Proverbes 4:9","id":"fra-LSG:Prov.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.7","name":"Proverbes 4:7","id":"fra-LSG:Prov.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Prov.4.9","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.9","label":"","reference":"Proverbes 4:9","prev_osis_id":"Prov.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Elle mettra sur ta t\u00eate une couronne de gr\u00e2ce,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle t\u2019ornera d\u2019un magnifique diad\u00e8me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.10","name":"Proverbes 4:10","id":"fra-LSG:Prov.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.8","name":"Proverbes 4:8","id":"fra-LSG:Prov.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Prov.4.10","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.10","label":"","reference":"Proverbes 4:10","prev_osis_id":"Prov.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>\u00c9coute, mon fils, et re\u00e7ois mes paroles;<\/p>\n<p class=\"q\">Et les ann\u00e9es de ta vie se multiplieront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.11","name":"Proverbes 4:11","id":"fra-LSG:Prov.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.9","name":"Proverbes 4:9","id":"fra-LSG:Prov.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Prov.4.11","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.11","label":"","reference":"Proverbes 4:11","prev_osis_id":"Prov.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je te montre la voie de la sagesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te conduis dans les sentiers de la droiture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.12","name":"Proverbes 4:12","id":"fra-LSG:Prov.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.10","name":"Proverbes 4:10","id":"fra-LSG:Prov.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Prov.4.12","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.12","label":"","reference":"Proverbes 4:12","prev_osis_id":"Prov.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.12\" class=\"v\">12<\/sup>Si tu marches, ton pas ne sera point g\u00ean\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Et si tu cours, tu ne chancelleras point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.13","name":"Proverbes 4:13","id":"fra-LSG:Prov.4.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.11","name":"Proverbes 4:11","id":"fra-LSG:Prov.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Prov.4.13","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.13","label":"","reference":"Proverbes 4:13","prev_osis_id":"Prov.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.13\" class=\"v\">13<\/sup>Retiens l\u2019instruction, ne t\u2019en dessaisis pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Garde-la, car elle est ta vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.14","name":"Proverbes 4:14","id":"fra-LSG:Prov.4.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.12","name":"Proverbes 4:12","id":"fra-LSG:Prov.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Prov.4.14","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.14","label":"","reference":"Proverbes 4:14","prev_osis_id":"Prov.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    N\u2019entre pas dans le sentier des m\u00e9chants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne marche pas dans la voie des hommes mauvais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.15","name":"Proverbes 4:15","id":"fra-LSG:Prov.4.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.13","name":"Proverbes 4:13","id":"fra-LSG:Prov.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Prov.4.15","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.15","label":"","reference":"Proverbes 4:15","prev_osis_id":"Prov.004.014,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.15\" class=\"v\">15<\/sup>\u00c9vite-la, n\u2019y passe point;<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9tourne-t\u2019en, et passe outre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.16","name":"Proverbes 4:16","id":"fra-LSG:Prov.4.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.14","name":"Proverbes 4:14","id":"fra-LSG:Prov.4.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Prov.4.16","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.16","label":"","reference":"Proverbes 4:16","prev_osis_id":"Prov.004.015,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car ils ne dormiraient pas s\u2019ils n\u2019avaient fait le mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Le sommeil leur serait ravi s\u2019ils n\u2019avaient fait tomber personne;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.17","name":"Proverbes 4:17","id":"fra-LSG:Prov.4.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.15","name":"Proverbes 4:15","id":"fra-LSG:Prov.4.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Prov.4.17","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.17","label":"","reference":"Proverbes 4:17","prev_osis_id":"Prov.004.016,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car c\u2019est le pain de la m\u00e9chancet\u00e9 qu\u2019ils mangent,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est le vin de la violence qu\u2019ils boivent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.18","name":"Proverbes 4:18","id":"fra-LSG:Prov.4.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.16","name":"Proverbes 4:16","id":"fra-LSG:Prov.4.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Prov.4.18","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.18","label":"","reference":"Proverbes 4:18","prev_osis_id":"Prov.004.017,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le sentier des justes est comme la lumi\u00e8re resplendissante,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont l\u2019\u00e9clat va croissant jusqu\u2019au milieu du jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.19","name":"Proverbes 4:19","id":"fra-LSG:Prov.4.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.17","name":"Proverbes 4:17","id":"fra-LSG:Prov.4.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Prov.4.19","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.19","label":"","reference":"Proverbes 4:19","prev_osis_id":"Prov.004.018,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.19\" class=\"v\">19<\/sup>La voie des m\u00e9chants est comme les t\u00e9n\u00e8bres;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019aper\u00e7oivent pas ce qui les fera tomber.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.20","name":"Proverbes 4:20","id":"fra-LSG:Prov.4.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.18","name":"Proverbes 4:18","id":"fra-LSG:Prov.4.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Prov.4.20","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.20","label":"","reference":"Proverbes 4:20","prev_osis_id":"Prov.004.019,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-27: cf. (Mc 7:21-23. Ps 51:12.) (Ps 141:3, 4; 34:12-15.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mon fils, sois attentif \u00e0 mes paroles,<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00eate l\u2019oreille \u00e0 mes discours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.21","name":"Proverbes 4:21","id":"fra-LSG:Prov.4.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.19","name":"Proverbes 4:19","id":"fra-LSG:Prov.4.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Prov.4.21","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.21","label":"","reference":"Proverbes 4:21","prev_osis_id":"Prov.004.020,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.21\" class=\"v\">21<\/sup>Qu\u2019ils ne s\u2019\u00e9loignent pas de tes yeux;<\/p>\n<p class=\"q\">Garde-les dans le fond de ton c\u0153ur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.22","name":"Proverbes 4:22","id":"fra-LSG:Prov.4.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.20","name":"Proverbes 4:20","id":"fra-LSG:Prov.4.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Prov.4.22","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.22","label":"","reference":"Proverbes 4:22","prev_osis_id":"Prov.004.021,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Car c\u2019est la vie pour ceux qui les trouvent,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est la sant\u00e9 pour tout leur corps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.23","name":"Proverbes 4:23","id":"fra-LSG:Prov.4.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.21","name":"Proverbes 4:21","id":"fra-LSG:Prov.4.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Prov.4.23","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.23","label":"","reference":"Proverbes 4:23","prev_osis_id":"Prov.004.022,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.23\" class=\"v\">23<\/sup>Garde ton c\u0153ur plus que toute autre chose,<\/p>\n<p class=\"q\">Car de lui viennent les sources de la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.24","name":"Proverbes 4:24","id":"fra-LSG:Prov.4.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.22","name":"Proverbes 4:22","id":"fra-LSG:Prov.4.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Prov.4.24","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.24","label":"","reference":"Proverbes 4:24","prev_osis_id":"Prov.004.023,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.24\" class=\"v\">24<\/sup>\u00c9carte de ta bouche la fausset\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9loigne de tes l\u00e8vres les d\u00e9tours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.25","name":"Proverbes 4:25","id":"fra-LSG:Prov.4.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.23","name":"Proverbes 4:23","id":"fra-LSG:Prov.4.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Prov.4.25","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.25","label":"","reference":"Proverbes 4:25","prev_osis_id":"Prov.004.024,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.25\" class=\"v\">25<\/sup>Que tes yeux regardent en face,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tes paupi\u00e8res se dirigent devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.26","name":"Proverbes 4:26","id":"fra-LSG:Prov.4.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.24","name":"Proverbes 4:24","id":"fra-LSG:Prov.4.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Prov.4.26","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.26","label":"","reference":"Proverbes 4:26","prev_osis_id":"Prov.004.025,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.26\" class=\"v\">26<\/sup>Consid\u00e8re le chemin par o\u00f9 tu passes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que toutes tes voies soient bien r\u00e9gl\u00e9es;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.27","name":"Proverbes 4:27","id":"fra-LSG:Prov.4.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.25","name":"Proverbes 4:25","id":"fra-LSG:Prov.4.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Prov.4.27","osis_end":"fra-LSG:Prov.4.27","label":"","reference":"Proverbes 4:27","prev_osis_id":"Prov.004.026,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.005.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.4.27\" class=\"v\">27<\/sup>\n    N\u2019incline ni \u00e0 droite ni \u00e0 gauche,<\/p>\n<p class=\"q\">Et d\u00e9tourne ton pied du mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.4","name":"Proverbes 4","id":"fra-LSG:Prov.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.5.1","name":"Proverbes 5:1","id":"fra-LSG:Prov.5.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.26","name":"Proverbes 4:26","id":"fra-LSG:Prov.4.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb79545b2.42814386');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb79545b2.42814386\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb79545b2.42814386","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb79545b2.42814386'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb79545b2.42814386\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}