{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Prov.3.1","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.1","label":"","reference":"Proverbes 3:1","prev_osis_id":"Prov.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Pr 4:1-10. Ps 37:3-6.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Mon fils, n\u2019oublie pas mes enseignements,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ton c\u0153ur garde mes pr\u00e9ceptes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.2","name":"Proverbes 3:2","id":"fra-LSG:Prov.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.2.22","name":"Proverbes 2:22","id":"fra-LSG:Prov.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Prov.3.2","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.2","label":"","reference":"Proverbes 3:2","prev_osis_id":"Prov.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    Car ils prolongeront les jours et les ann\u00e9es de ta vie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils augmenteront ta paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.3","name":"Proverbes 3:3","id":"fra-LSG:Prov.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.1","name":"Proverbes 3:1","id":"fra-LSG:Prov.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Prov.3.3","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.3","label":"","reference":"Proverbes 3:3","prev_osis_id":"Prov.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Que la bont\u00e9 et la fid\u00e9lit\u00e9 ne t\u2019abandonnent pas;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Lie-les \u00e0 ton cou, \u00e9cris-les sur la table de ton c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.4","name":"Proverbes 3:4","id":"fra-LSG:Prov.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.2","name":"Proverbes 3:2","id":"fra-LSG:Prov.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Prov.3.4","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.4","label":"","reference":"Proverbes 3:4","prev_osis_id":"Prov.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tu acquerras ainsi de la gr\u00e2ce et une raison saine,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux yeux de Dieu et des hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.5","name":"Proverbes 3:5","id":"fra-LSG:Prov.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.3","name":"Proverbes 3:3","id":"fra-LSG:Prov.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Prov.3.5","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.5","label":"","reference":"Proverbes 3:5","prev_osis_id":"Prov.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Confie-toi en l\u2019\u00c9ternel de tout ton c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne t\u2019appuie pas sur ta sagesse;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.6","name":"Proverbes 3:6","id":"fra-LSG:Prov.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.4","name":"Proverbes 3:4","id":"fra-LSG:Prov.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Prov.3.6","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.6","label":"","reference":"Proverbes 3:6","prev_osis_id":"Prov.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Reconnais-le dans toutes tes voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il aplanira tes sentiers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.7","name":"Proverbes 3:7","id":"fra-LSG:Prov.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.5","name":"Proverbes 3:5","id":"fra-LSG:Prov.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Prov.3.7","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.7","label":"","reference":"Proverbes 3:7","prev_osis_id":"Prov.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Ne sois point sage \u00e0 tes propres yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Crains l\u2019\u00c9ternel, et d\u00e9tourne-toi du mal:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.8","name":"Proverbes 3:8","id":"fra-LSG:Prov.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.6","name":"Proverbes 3:6","id":"fra-LSG:Prov.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Prov.3.8","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.8","label":"","reference":"Proverbes 3:8","prev_osis_id":"Prov.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ce sera la sant\u00e9 pour tes muscles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un rafra\u00eechissement pour tes os.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.9","name":"Proverbes 3:9","id":"fra-LSG:Prov.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.7","name":"Proverbes 3:7","id":"fra-LSG:Prov.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Prov.3.9","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.9","label":"","reference":"Proverbes 3:9","prev_osis_id":"Prov.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Honore l\u2019\u00c9ternel avec tes biens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et avec les pr\u00e9mices de tout ton revenu:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.10","name":"Proverbes 3:10","id":"fra-LSG:Prov.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.8","name":"Proverbes 3:8","id":"fra-LSG:Prov.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Prov.3.10","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.10","label":"","reference":"Proverbes 3:10","prev_osis_id":"Prov.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Alors tes greniers seront remplis d\u2019abondance,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes cuves regorgeront de mo\u00fbt.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.11","name":"Proverbes 3:11","id":"fra-LSG:Prov.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.9","name":"Proverbes 3:9","id":"fra-LSG:Prov.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Prov.3.11","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.11","label":"","reference":"Proverbes 3:11","prev_osis_id":"Prov.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-26: cf. H\u00e9 12:5-13. Pr 8. Ps 37:28-34.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Mon fils, ne m\u00e9prise pas la correction de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne t\u2019effraie point de ses ch\u00e2timents;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.12","name":"Proverbes 3:12","id":"fra-LSG:Prov.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.10","name":"Proverbes 3:10","id":"fra-LSG:Prov.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Prov.3.12","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.12","label":"","reference":"Proverbes 3:12","prev_osis_id":"Prov.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Car l\u2019\u00c9ternel ch\u00e2tie celui qu\u2019il aime,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un p\u00e8re l\u2019enfant qu\u2019il ch\u00e9rit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.13","name":"Proverbes 3:13","id":"fra-LSG:Prov.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.11","name":"Proverbes 3:11","id":"fra-LSG:Prov.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Prov.3.13","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.13","label":"","reference":"Proverbes 3:13","prev_osis_id":"Prov.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Heureux l\u2019homme qui a trouv\u00e9 la sagesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019homme qui poss\u00e8de l\u2019intelligence!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.14","name":"Proverbes 3:14","id":"fra-LSG:Prov.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.12","name":"Proverbes 3:12","id":"fra-LSG:Prov.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Prov.3.14","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.14","label":"","reference":"Proverbes 3:14","prev_osis_id":"Prov.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Car le gain qu\u2019elle procure est pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 celui de l\u2019argent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le profit qu\u2019on en tire vaut mieux que l\u2019or;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.15","name":"Proverbes 3:15","id":"fra-LSG:Prov.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.13","name":"Proverbes 3:13","id":"fra-LSG:Prov.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Prov.3.15","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.15","label":"","reference":"Proverbes 3:15","prev_osis_id":"Prov.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Elle est plus pr\u00e9cieuse que les perles,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle a plus de valeur que tous les objets de prix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.16","name":"Proverbes 3:16","id":"fra-LSG:Prov.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.14","name":"Proverbes 3:14","id":"fra-LSG:Prov.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Prov.3.16","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.16","label":"","reference":"Proverbes 3:16","prev_osis_id":"Prov.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Dans sa droite est une longue vie;<\/p>\n<p class=\"q\">Dans sa gauche, la richesse et la gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.17","name":"Proverbes 3:17","id":"fra-LSG:Prov.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.15","name":"Proverbes 3:15","id":"fra-LSG:Prov.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Prov.3.17","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.17","label":"","reference":"Proverbes 3:17","prev_osis_id":"Prov.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ses voies sont des voies agr\u00e9ables,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ses sentiers sont paisibles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.18","name":"Proverbes 3:18","id":"fra-LSG:Prov.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.16","name":"Proverbes 3:16","id":"fra-LSG:Prov.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Prov.3.18","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.18","label":"","reference":"Proverbes 3:18","prev_osis_id":"Prov.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Elle est un arbre de vie pour ceux qui la saisissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui la poss\u00e8dent sont heureux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.19","name":"Proverbes 3:19","id":"fra-LSG:Prov.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.17","name":"Proverbes 3:17","id":"fra-LSG:Prov.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Prov.3.19","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.19","label":"","reference":"Proverbes 3:19","prev_osis_id":"Prov.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est par la sagesse que l\u2019\u00c9ternel a fond\u00e9 la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est par l\u2019intelligence qu\u2019il a affermi les cieux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.20","name":"Proverbes 3:20","id":"fra-LSG:Prov.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.18","name":"Proverbes 3:18","id":"fra-LSG:Prov.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Prov.3.20","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.20","label":"","reference":"Proverbes 3:20","prev_osis_id":"Prov.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>C\u2019est par sa science que les ab\u00eemes se sont ouverts,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les nuages distillent la ros\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.21","name":"Proverbes 3:21","id":"fra-LSG:Prov.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.19","name":"Proverbes 3:19","id":"fra-LSG:Prov.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Prov.3.21","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.21","label":"","reference":"Proverbes 3:21","prev_osis_id":"Prov.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mon fils, que ces enseignements ne s\u2019\u00e9loignent pas de tes yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Garde la sagesse et la r\u00e9flexion:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.22","name":"Proverbes 3:22","id":"fra-LSG:Prov.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.20","name":"Proverbes 3:20","id":"fra-LSG:Prov.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Prov.3.22","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.22","label":"","reference":"Proverbes 3:22","prev_osis_id":"Prov.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Elles seront la vie de ton \u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019ornement de ton cou.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.23","name":"Proverbes 3:23","id":"fra-LSG:Prov.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.21","name":"Proverbes 3:21","id":"fra-LSG:Prov.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Prov.3.23","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.23","label":"","reference":"Proverbes 3:23","prev_osis_id":"Prov.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Alors tu marcheras avec assurance dans ton chemin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ton pied ne heurtera pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.24","name":"Proverbes 3:24","id":"fra-LSG:Prov.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.22","name":"Proverbes 3:22","id":"fra-LSG:Prov.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Prov.3.24","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.24","label":"","reference":"Proverbes 3:24","prev_osis_id":"Prov.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>\n    Si tu te couches, tu seras sans crainte;<\/p>\n<p class=\"q\">Et quand tu seras couch\u00e9, ton sommeil sera doux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.25","name":"Proverbes 3:25","id":"fra-LSG:Prov.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.23","name":"Proverbes 3:23","id":"fra-LSG:Prov.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Prov.3.25","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.25","label":"","reference":"Proverbes 3:25","prev_osis_id":"Prov.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ne redoute ni une terreur soudaine,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni une attaque de la part des m\u00e9chants;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.26","name":"Proverbes 3:26","id":"fra-LSG:Prov.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.24","name":"Proverbes 3:24","id":"fra-LSG:Prov.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Prov.3.26","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.26","label":"","reference":"Proverbes 3:26","prev_osis_id":"Prov.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel sera ton assurance,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il pr\u00e9servera ton pied de toute emb\u00fbche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.27","name":"Proverbes 3:27","id":"fra-LSG:Prov.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.25","name":"Proverbes 3:25","id":"fra-LSG:Prov.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Prov.3.27","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.27","label":"","reference":"Proverbes 3:27","prev_osis_id":"Prov.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.028,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 27-35: cf. 1 Jn 3:16-18. Pr 24:19, 20. \u00c9s 3:10, 11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ne refuse pas un bienfait \u00e0 celui qui y a droit,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu as le pouvoir de l\u2019accorder.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.28","name":"Proverbes 3:28","id":"fra-LSG:Prov.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.26","name":"Proverbes 3:26","id":"fra-LSG:Prov.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Prov.3.28","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.28","label":"","reference":"Proverbes 3:28","prev_osis_id":"Prov.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ne dis pas \u00e0 ton prochain: Va et reviens,<\/p>\n<p class=\"q\">Demain je donnerai! Quand tu as de quoi donner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.29","name":"Proverbes 3:29","id":"fra-LSG:Prov.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.27","name":"Proverbes 3:27","id":"fra-LSG:Prov.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Prov.3.29","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.29","label":"","reference":"Proverbes 3:29","prev_osis_id":"Prov.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ne m\u00e9dite pas le mal contre ton prochain,<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsqu\u2019il demeure tranquillement pr\u00e8s de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.30","name":"Proverbes 3:30","id":"fra-LSG:Prov.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.28","name":"Proverbes 3:28","id":"fra-LSG:Prov.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Prov.3.30","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.30","label":"","reference":"Proverbes 3:30","prev_osis_id":"Prov.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ne conteste pas sans motif avec quelqu\u2019un,<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsqu\u2019il ne t\u2019a point fait de mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.31","name":"Proverbes 3:31","id":"fra-LSG:Prov.3.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.29","name":"Proverbes 3:29","id":"fra-LSG:Prov.3.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Prov.3.31","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.31","label":"","reference":"Proverbes 3:31","prev_osis_id":"Prov.003.030,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    Ne porte pas envie \u00e0 l\u2019homme violent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne choisis aucune de ses voies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.32","name":"Proverbes 3:32","id":"fra-LSG:Prov.3.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.30","name":"Proverbes 3:30","id":"fra-LSG:Prov.3.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Prov.3.32","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.32","label":"","reference":"Proverbes 3:32","prev_osis_id":"Prov.003.031,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.32\" class=\"v\">32<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel a en horreur les hommes pervers,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Mais il est un ami pour les hommes droits;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.33","name":"Proverbes 3:33","id":"fra-LSG:Prov.3.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.31","name":"Proverbes 3:31","id":"fra-LSG:Prov.3.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Prov.3.33","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.33","label":"","reference":"Proverbes 3:33","prev_osis_id":"Prov.003.032,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.33\" class=\"v\">33<\/sup>\n    La mal\u00e9diction de l\u2019\u00c9ternel est dans la maison du m\u00e9chant,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais il b\u00e9nit la demeure des justes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.34","name":"Proverbes 3:34","id":"fra-LSG:Prov.3.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.32","name":"Proverbes 3:32","id":"fra-LSG:Prov.3.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Prov.3.34","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.34","label":"","reference":"Proverbes 3:34","prev_osis_id":"Prov.003.033,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.003.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.34\" class=\"v\">34<\/sup>Il se moque des moqueurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais il fait gr\u00e2ce aux humbles;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.35","name":"Proverbes 3:35","id":"fra-LSG:Prov.3.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.33","name":"Proverbes 3:33","id":"fra-LSG:Prov.3.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Prov.3.35","osis_end":"fra-LSG:Prov.3.35","label":"","reference":"Proverbes 3:35","prev_osis_id":"Prov.003.034,fra-LSG","next_osis_id":"Prov.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Prov.3.35\" class=\"v\">35<\/sup>Les sages h\u00e9riteront la gloire,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais les insens\u00e9s ont la honte en partage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Prov.3","name":"Proverbes 3","id":"fra-LSG:Prov.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.4.1","name":"Proverbes 4:1","id":"fra-LSG:Prov.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.3.34","name":"Proverbes 3:34","id":"fra-LSG:Prov.3.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2a4ca60.49765352');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a4ca60.49765352\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2a4ca60.49765352","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2a4ca60.49765352'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a4ca60.49765352\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}