{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Col.1.1","osis_end":"fra-LSG:Col.1.1","label":"","reference":"Colossiens 1:1","prev_osis_id":"Phil.004.023,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Adresse et salutation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-2: cf. 2 Co 1:1, 2. \u00c9p 1:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paul, ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ par la volont\u00e9 de Dieu, et le fr\u00e8re Timoth\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.2","name":"Colossiens 1:2","id":"fra-LSG:Col.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phil.4.23","name":"Philippiens 4:23","id":"fra-LSG:Phil.4.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Col.1.2","osis_end":"fra-LSG:Col.1.2","label":"","reference":"Colossiens 1:2","prev_osis_id":"Col.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>aux saints et fid\u00e8les fr\u00e8res en Christ qui sont \u00e0 Colosses; que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.3","name":"Colossiens 1:3","id":"fra-LSG:Col.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.1","name":"Colossiens 1:1","id":"fra-LSG:Col.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Col.1.3","osis_end":"fra-LSG:Col.1.3","label":"","reference":"Colossiens 1:3","prev_osis_id":"Col.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.004,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Foi et charit\u00e9 des Colossiens. Pri\u00e8re de l\u2019ap\u00f4tre pour leurs progr\u00e8s spirituels. J\u00e9sus-Christ, auteur de notre r\u00e9demption, image du Dieu invisible, cr\u00e9ateur de toutes choses, et chef de l\u2019\u00c9glise<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 3-8: cf. Ph 1:3-6. 1 Th 1:2-4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Nous rendons gr\u00e2ces \u00e0 Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, et nous ne cessons de prier pour vous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.4","name":"Colossiens 1:4","id":"fra-LSG:Col.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.2","name":"Colossiens 1:2","id":"fra-LSG:Col.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Col.1.4","osis_end":"fra-LSG:Col.1.4","label":"","reference":"Colossiens 1:4","prev_osis_id":"Col.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>ayant \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s de votre foi en J\u00e9sus-Christ et de votre charit\u00e9 pour tous les saints,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.5","name":"Colossiens 1:5","id":"fra-LSG:Col.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.3","name":"Colossiens 1:3","id":"fra-LSG:Col.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Col.1.5","osis_end":"fra-LSG:Col.1.5","label":"","reference":"Colossiens 1:5","prev_osis_id":"Col.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>\u00e0 cause de l\u2019esp\u00e9rance qui vous est r\u00e9serv\u00e9e dans les cieux, et que la parole de la v\u00e9rit\u00e9, la parole de l\u2019\u00c9vangile vous a pr\u00e9c\u00e9demment fait conna\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.6","name":"Colossiens 1:6","id":"fra-LSG:Col.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.4","name":"Colossiens 1:4","id":"fra-LSG:Col.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Col.1.6","osis_end":"fra-LSG:Col.1.6","label":"","reference":"Colossiens 1:6","prev_osis_id":"Col.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il est au milieu de vous, et dans le monde entier; il porte des fruits, et il va grandissant, comme c\u2019est aussi le cas parmi vous, depuis le jour o\u00f9 vous avez entendu et connu la gr\u00e2ce de Dieu conform\u00e9ment \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.7","name":"Colossiens 1:7","id":"fra-LSG:Col.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.5","name":"Colossiens 1:5","id":"fra-LSG:Col.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Col.1.7","osis_end":"fra-LSG:Col.1.7","label":"","reference":"Colossiens 1:7","prev_osis_id":"Col.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>d\u2019apr\u00e8s les instructions que vous avez re\u00e7ues d\u2019\u00c9paphras, notre bien-aim\u00e9 compagnon de service, qui est pour vous un fid\u00e8le ministre de Christ,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.8","name":"Colossiens 1:8","id":"fra-LSG:Col.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.6","name":"Colossiens 1:6","id":"fra-LSG:Col.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Col.1.8","osis_end":"fra-LSG:Col.1.8","label":"","reference":"Colossiens 1:8","prev_osis_id":"Col.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>et qui nous a appris de quelle charit\u00e9 l\u2019Esprit vous anime.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.9","name":"Colossiens 1:9","id":"fra-LSG:Col.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.7","name":"Colossiens 1:7","id":"fra-LSG:Col.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Col.1.9","osis_end":"fra-LSG:Col.1.9","label":"","reference":"Colossiens 1:9","prev_osis_id":"Col.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-11: cf. Ph 1:9-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    C\u2019est pour cela que nous aussi, depuis le jour o\u00f9 nous en avons \u00e9t\u00e9 inform\u00e9s, nous ne cessons de prier Dieu pour vous, et de demander que vous soyez remplis de la connaissance de sa volont\u00e9, en toute sagesse et intelligence spirituelle,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.10","name":"Colossiens 1:10","id":"fra-LSG:Col.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.8","name":"Colossiens 1:8","id":"fra-LSG:Col.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Col.1.10","osis_end":"fra-LSG:Col.1.10","label":"","reference":"Colossiens 1:10","prev_osis_id":"Col.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>pour marcher d\u2019une mani\u00e8re digne du Seigneur et lui \u00eatre enti\u00e8rement agr\u00e9ables, portant des fruits en toutes sortes de bonnes \u0153uvres et croissant par la connaissance de Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.11","name":"Colossiens 1:11","id":"fra-LSG:Col.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.9","name":"Colossiens 1:9","id":"fra-LSG:Col.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Col.1.11","osis_end":"fra-LSG:Col.1.11","label":"","reference":"Colossiens 1:11","prev_osis_id":"Col.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>fortifi\u00e9s \u00e0 tous \u00e9gards par sa puissance glorieuse, en sorte que vous soyez toujours et avec joie pers\u00e9v\u00e9rants et patients.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.12","name":"Colossiens 1:12","id":"fra-LSG:Col.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.10","name":"Colossiens 1:10","id":"fra-LSG:Col.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Col.1.12","osis_end":"fra-LSG:Col.1.12","label":"","reference":"Colossiens 1:12","prev_osis_id":"Col.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-23: cf. Ac 26:17, 18. (Jn 1:1-3, 14, 16. H\u00e9 1.) 1 Co 15:20-23. (\u00c9p 2:13-19; 5:23-27.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Rendez gr\u00e2ces au P\u00e8re, qui vous a rendus capables d\u2019avoir part \u00e0 l\u2019h\u00e9ritage des saints dans la lumi\u00e8re,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.13","name":"Colossiens 1:13","id":"fra-LSG:Col.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.11","name":"Colossiens 1:11","id":"fra-LSG:Col.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Col.1.13","osis_end":"fra-LSG:Col.1.13","label":"","reference":"Colossiens 1:13","prev_osis_id":"Col.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>qui nous a d\u00e9livr\u00e9s de la puissance des t\u00e9n\u00e8bres et nous a transport\u00e9s dans le royaume du Fils de son amour,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.14","name":"Colossiens 1:14","id":"fra-LSG:Col.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.12","name":"Colossiens 1:12","id":"fra-LSG:Col.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Col.1.14","osis_end":"fra-LSG:Col.1.14","label":"","reference":"Colossiens 1:14","prev_osis_id":"Col.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>en qui nous avons la r\u00e9demption, la r\u00e9mission des p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.15","name":"Colossiens 1:15","id":"fra-LSG:Col.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.13","name":"Colossiens 1:13","id":"fra-LSG:Col.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Col.1.15","osis_end":"fra-LSG:Col.1.15","label":"","reference":"Colossiens 1:15","prev_osis_id":"Col.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il est l\u2019image du Dieu invisible, le premier-n\u00e9 de toute la cr\u00e9ation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.16","name":"Colossiens 1:16","id":"fra-LSG:Col.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.14","name":"Colossiens 1:14","id":"fra-LSG:Col.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Col.1.16","osis_end":"fra-LSG:Col.1.16","label":"","reference":"Colossiens 1:16","prev_osis_id":"Col.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car en lui ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9es toutes les choses qui sont dans les cieux et sur la terre, les visibles et les invisibles, tr\u00f4nes, dignit\u00e9s, dominations, autorit\u00e9s. Tout a \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9 par lui et pour lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.17","name":"Colossiens 1:17","id":"fra-LSG:Col.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.15","name":"Colossiens 1:15","id":"fra-LSG:Col.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Col.1.17","osis_end":"fra-LSG:Col.1.17","label":"","reference":"Colossiens 1:17","prev_osis_id":"Col.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il est avant toutes choses, et toutes choses subsistent en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.18","name":"Colossiens 1:18","id":"fra-LSG:Col.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.16","name":"Colossiens 1:16","id":"fra-LSG:Col.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Col.1.18","osis_end":"fra-LSG:Col.1.18","label":"","reference":"Colossiens 1:18","prev_osis_id":"Col.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il est la t\u00eate du corps de l\u2019\u00c9glise; il est le commencement, le premier-n\u00e9 d\u2019entre les morts, afin d\u2019\u00eatre en tout le premier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.19","name":"Colossiens 1:19","id":"fra-LSG:Col.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.17","name":"Colossiens 1:17","id":"fra-LSG:Col.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Col.1.19","osis_end":"fra-LSG:Col.1.19","label":"","reference":"Colossiens 1:19","prev_osis_id":"Col.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car Dieu a voulu que toute pl\u00e9nitude habit\u00e2t en lui;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.20","name":"Colossiens 1:20","id":"fra-LSG:Col.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.18","name":"Colossiens 1:18","id":"fra-LSG:Col.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Col.1.20","osis_end":"fra-LSG:Col.1.20","label":"","reference":"Colossiens 1:20","prev_osis_id":"Col.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>il a voulu par lui r\u00e9concilier tout avec lui-m\u00eame, tant ce qui est sur la terre que ce qui est dans les cieux, en faisant la paix par lui, par le sang de sa croix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.21","name":"Colossiens 1:21","id":"fra-LSG:Col.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.19","name":"Colossiens 1:19","id":"fra-LSG:Col.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Col.1.21","osis_end":"fra-LSG:Col.1.21","label":"","reference":"Colossiens 1:21","prev_osis_id":"Col.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et vous, qui \u00e9tiez autrefois \u00e9trangers et ennemis par vos pens\u00e9es et par vos mauvaises \u0153uvres, il vous a maintenant r\u00e9concili\u00e9s par sa mort dans le corps de sa chair,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.22","name":"Colossiens 1:22","id":"fra-LSG:Col.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.20","name":"Colossiens 1:20","id":"fra-LSG:Col.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Col.1.22","osis_end":"fra-LSG:Col.1.22","label":"","reference":"Colossiens 1:22","prev_osis_id":"Col.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>pour vous faire para\u00eetre devant lui saints, irr\u00e9pr\u00e9hensibles et sans reproche,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.23","name":"Colossiens 1:23","id":"fra-LSG:Col.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.21","name":"Colossiens 1:21","id":"fra-LSG:Col.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Col.1.23","osis_end":"fra-LSG:Col.1.23","label":"","reference":"Colossiens 1:23","prev_osis_id":"Col.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>si du moins vous demeurez fond\u00e9s et in\u00e9branlables dans la foi, sans vous d\u00e9tourner de l\u2019esp\u00e9rance de l\u2019\u00c9vangile que vous avez entendu, qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00each\u00e9 \u00e0 toute cr\u00e9ature sous le ciel, et dont moi Paul, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 fait ministre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.24","name":"Colossiens 1:24","id":"fra-LSG:Col.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.22","name":"Colossiens 1:22","id":"fra-LSG:Col.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Col.1.24","osis_end":"fra-LSG:Col.1.24","label":"","reference":"Colossiens 1:24","prev_osis_id":"Col.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.025,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Travaux et combats de Paul dans son minist\u00e8re parmi les pa\u00efens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 24-29: cf. \u00c9p 3:1-13. 1 Co 2:7-13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>\n    Je me r\u00e9jouis maintenant dans mes souffrances pour vous; et ce qui manque aux souffrances de Christ, je l\u2019ach\u00e8ve en ma chair, pour son corps, qui est l\u2019\u00c9glise.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.25","name":"Colossiens 1:25","id":"fra-LSG:Col.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.23","name":"Colossiens 1:23","id":"fra-LSG:Col.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Col.1.25","osis_end":"fra-LSG:Col.1.25","label":"","reference":"Colossiens 1:25","prev_osis_id":"Col.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>C\u2019est d\u2019elle que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 fait ministre, selon la charge que Dieu m\u2019a donn\u00e9e aupr\u00e8s de vous, afin que j\u2019annon\u00e7asse pleinement la parole de Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.26","name":"Colossiens 1:26","id":"fra-LSG:Col.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.24","name":"Colossiens 1:24","id":"fra-LSG:Col.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Col.1.26","osis_end":"fra-LSG:Col.1.26","label":"","reference":"Colossiens 1:26","prev_osis_id":"Col.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>le myst\u00e8re cach\u00e9 de tout temps et dans tous les \u00e2ges, mais r\u00e9v\u00e9l\u00e9 maintenant \u00e0 ses saints,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.27","name":"Colossiens 1:27","id":"fra-LSG:Col.1.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.25","name":"Colossiens 1:25","id":"fra-LSG:Col.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Col.1.27","osis_end":"fra-LSG:Col.1.27","label":"","reference":"Colossiens 1:27","prev_osis_id":"Col.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.27\" class=\"v\">27<\/sup>\u00e0 qui Dieu a voulu faire conna\u00eetre quelle est la glorieuse richesse de ce myst\u00e8re parmi les pa\u00efens, savoir: Christ en vous, l\u2019esp\u00e9rance de la gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.28","name":"Colossiens 1:28","id":"fra-LSG:Col.1.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.26","name":"Colossiens 1:26","id":"fra-LSG:Col.1.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Col.1.28","osis_end":"fra-LSG:Col.1.28","label":"","reference":"Colossiens 1:28","prev_osis_id":"Col.001.027,fra-LSG","next_osis_id":"Col.001.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.28\" class=\"v\">28<\/sup>C\u2019est lui que nous annon\u00e7ons, exhortant tout homme, et instruisant tout homme en toute sagesse, afin de pr\u00e9senter \u00e0 Dieu tout homme, devenu parfait en Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.29","name":"Colossiens 1:29","id":"fra-LSG:Col.1.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.27","name":"Colossiens 1:27","id":"fra-LSG:Col.1.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Col.1.29","osis_end":"fra-LSG:Col.1.29","label":"","reference":"Colossiens 1:29","prev_osis_id":"Col.001.028,fra-LSG","next_osis_id":"Col.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Col.1.29\" class=\"v\">29<\/sup>C\u2019est \u00e0 quoi je travaille, en combattant avec sa force, qui agit puissamment en moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Col.1","name":"Colossiens 1","id":"fra-LSG:Col.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.2.1","name":"Colossiens 2:1","id":"fra-LSG:Col.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Col.1.28","name":"Colossiens 1:28","id":"fra-LSG:Col.1.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbcbc6607.09152892');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcbc6607.09152892\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbcbc6607.09152892","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbcbc6607.09152892'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcbc6607.09152892\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}