{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.31.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:1","prev_osis_id":"Jer.030.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. (J\u00e9 30:18-22; 33:6-13, 23-26.) Ps 85; 126.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je serai le Dieu de toutes les familles d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils seront mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:2","id":"fra-LSG:Jer.31.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:24","id":"fra-LSG:Jer.30.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.31.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:2","prev_osis_id":"Jer.031.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Il a trouv\u00e9 gr\u00e2ce dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Le peuple de ceux qui ont \u00e9chapp\u00e9 au glaive;<\/p>\n<p class=\"q\">Isra\u00ebl marche vers son lieu de repos.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:3","id":"fra-LSG:Jer.31.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:1","id":"fra-LSG:Jer.31.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.31.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:3","prev_osis_id":"Jer.031.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.3\" class=\"v\">3<\/sup>De loin l\u2019\u00c9ternel se montre \u00e0 moi:<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019aime d\u2019un amour \u00e9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi je te conserve ma bont\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:4","id":"fra-LSG:Jer.31.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:2","id":"fra-LSG:Jer.31.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.31.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:4","prev_osis_id":"Jer.031.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je te r\u00e9tablirai encore, et tu seras r\u00e9tablie,<\/p>\n<p class=\"q\">Vierge d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu auras encore tes tambourins pour parure,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu sortiras au milieu des danses joyeuses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:5","id":"fra-LSG:Jer.31.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:3","id":"fra-LSG:Jer.31.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.31.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:5","prev_osis_id":"Jer.031.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu planteras encore des vignes sur les montagnes de Samarie;<\/p>\n<p class=\"q\">Les planteurs planteront, et cueilleront les fruits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:6","id":"fra-LSG:Jer.31.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:4","id":"fra-LSG:Jer.31.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.31.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:6","prev_osis_id":"Jer.031.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car le jour vient o\u00f9 les gardes crieront sur la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Levez-vous, montons \u00e0 Sion, vers l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:7","id":"fra-LSG:Jer.31.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:5","id":"fra-LSG:Jer.31.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.31.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:7","prev_osis_id":"Jer.031.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Poussez des cris de joie sur Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9clatez d\u2019all\u00e9gresse \u00e0 la t\u00eate des nations!<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9levez vos voix, chantez des louanges, et dites:<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9ternel, d\u00e9livre ton peuple, le reste d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:8","id":"fra-LSG:Jer.31.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:6","id":"fra-LSG:Jer.31.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.31.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:8","prev_osis_id":"Jer.031.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.8\" class=\"v\">8<\/sup>Voici, je les ram\u00e8ne du pays du septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les rassemble des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Parmi eux sont l\u2019aveugle et le boiteux,<\/p>\n<p class=\"q\">La femme enceinte et celle en travail;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est une grande multitude, qui revient ici.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:9","id":"fra-LSG:Jer.31.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:7","id":"fra-LSG:Jer.31.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.31.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:9","prev_osis_id":"Jer.031.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils viennent en pleurant, et je les conduis au milieu de leurs supplications;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les m\u00e8ne vers des torrents d\u2019eau,<\/p>\n<p class=\"q\">Par un chemin uni o\u00f9 ils ne chancellent pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis un p\u00e8re pour Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00c9phra\u00efm est mon premier-n\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:10","id":"fra-LSG:Jer.31.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:8","id":"fra-LSG:Jer.31.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.31.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:10","prev_osis_id":"Jer.031.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.10\" class=\"v\">10<\/sup>Nations, \u00e9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et publiez-la dans les \u00eeles lointaines!<\/p>\n<p class=\"q\">Dites: Celui qui a dispers\u00e9 Isra\u00ebl le rassemblera,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il le gardera comme le berger garde son troupeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:11","id":"fra-LSG:Jer.31.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:9","id":"fra-LSG:Jer.31.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.31.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:11","prev_osis_id":"Jer.031.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel rach\u00e8te Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Il le d\u00e9livre de la main d\u2019un plus fort que lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:12","id":"fra-LSG:Jer.31.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:10","id":"fra-LSG:Jer.31.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.31.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:12","prev_osis_id":"Jer.031.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils viendront, et pousseront des cris de joie sur les hauteurs de Sion;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils accourront vers les biens de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Le bl\u00e9, le mo\u00fbt, l\u2019huile,<\/p>\n<p class=\"q\">Les brebis et les b\u0153ufs;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur \u00e2me sera comme un jardin arros\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ne seront plus dans la souffrance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:13","id":"fra-LSG:Jer.31.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:11","id":"fra-LSG:Jer.31.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.31.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:13","prev_osis_id":"Jer.031.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors les jeunes filles se r\u00e9jouiront \u00e0 la danse,<\/p>\n<p class=\"q\">Les jeunes hommes et les vieillards se r\u00e9jouiront aussi;<\/p>\n<p class=\"q\">Je changerai leur deuil en all\u00e9gresse, et je les consolerai;<\/p>\n<p class=\"q\">Je leur donnerai de la joie apr\u00e8s leurs chagrins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:14","id":"fra-LSG:Jer.31.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:12","id":"fra-LSG:Jer.31.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.31.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:14","prev_osis_id":"Jer.031.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je rassasierai de graisse l\u2019\u00e2me des sacrificateurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon peuple se rassasiera de mes biens, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:15","id":"fra-LSG:Jer.31.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:13","id":"fra-LSG:Jer.31.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.31.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:15","prev_osis_id":"Jer.031.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-22: cf. Mt 2:16-18. (L\u00e9 26:39-45. J\u00e9 50:4-8.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    On entend des cris \u00e0 Rama,<\/p>\n<p class=\"q\">Des lamentations, des larmes am\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Rachel pleure ses enfants;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle refuse d\u2019\u00eatre consol\u00e9e sur ses enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils ne sont plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:16","id":"fra-LSG:Jer.31.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:14","id":"fra-LSG:Jer.31.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.31.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:16","prev_osis_id":"Jer.031.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Retiens tes pleurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Retiens les larmes de tes yeux;<\/p>\n<p class=\"q\">Car il y aura un salaire pour tes \u0153uvres, dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils reviendront du pays de l\u2019ennemi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:17","id":"fra-LSG:Jer.31.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:15","id":"fra-LSG:Jer.31.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.31.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:17","prev_osis_id":"Jer.031.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il y a de l\u2019esp\u00e9rance pour ton avenir, dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Tes enfants reviendront dans leur territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:18","id":"fra-LSG:Jer.31.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:16","id":"fra-LSG:Jer.31.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.31.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:18","prev_osis_id":"Jer.031.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u2019entends \u00c9phra\u00efm qui se lamente:<\/p>\n<p class=\"q\">Tu m\u2019as ch\u00e2ti\u00e9, et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 ch\u00e2ti\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un veau qui n\u2019est pas dompt\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Fais-moi revenir, et je reviendrai,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu es l\u2019\u00c9ternel, mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:19","id":"fra-LSG:Jer.31.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:17","id":"fra-LSG:Jer.31.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.31.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:19","prev_osis_id":"Jer.031.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.19\" class=\"v\">19<\/sup>\n    Apr\u00e8s m\u2019\u00eatre d\u00e9tourn\u00e9, j\u2019\u00e9prouve du repentir;<\/p>\n<p class=\"q\">Et apr\u00e8s avoir reconnu mes fautes, je frappe sur ma cuisse;<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis honteux et confus,<\/p>\n<p class=\"q\">Car je porte l\u2019opprobre de ma jeunesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:20","id":"fra-LSG:Jer.31.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:18","id":"fra-LSG:Jer.31.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.31.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:20","prev_osis_id":"Jer.031.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.20\" class=\"v\">20<\/sup>\u00c9phra\u00efm est-il donc pour moi un fils ch\u00e9ri,<\/p>\n<p class=\"q\">Un enfant qui fait mes d\u00e9lices?<\/p>\n<p class=\"q\">Car plus je parle de lui, plus encore son souvenir est en moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi mes entrailles sont \u00e9mues en sa faveur:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019aurai piti\u00e9 de lui, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:21","id":"fra-LSG:Jer.31.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:19","id":"fra-LSG:Jer.31.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.31.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:21","prev_osis_id":"Jer.031.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.21\" class=\"v\">21<\/sup>Dresse des signes, place des poteaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Prends garde \u00e0 la route, au chemin que tu as suivi\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Reviens, vierge d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Reviens dans ces villes qui sont \u00e0 toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:22","id":"fra-LSG:Jer.31.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:20","id":"fra-LSG:Jer.31.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.31.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:22","prev_osis_id":"Jer.031.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.22\" class=\"v\">22<\/sup>Jusques \u00e0 quand seras-tu errante,<\/p>\n<p class=\"q\">Fille \u00e9gar\u00e9e?<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel cr\u00e9e une chose nouvelle sur la terre:<\/p>\n<p class=\"q\">La femme recherchera l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:23","id":"fra-LSG:Jer.31.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:21","id":"fra-LSG:Jer.31.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.31.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:23","prev_osis_id":"Jer.031.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-30: cf. Za 8:1-8, 11-15.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici encore ce que l\u2019on dira dans le pays de Juda et dans ses villes,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand j\u2019aurai ramen\u00e9 leurs captifs:<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019\u00c9ternel te b\u00e9nisse, demeure de la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Montagne sainte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:24","id":"fra-LSG:Jer.31.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:22","id":"fra-LSG:Jer.31.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.31.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:24","prev_osis_id":"Jer.031.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.24\" class=\"v\">24<\/sup>L\u00e0 s\u2019\u00e9tabliront Juda et toutes ses villes,<\/p>\n<p class=\"q\">Les laboureurs et ceux qui conduisent les troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:25","id":"fra-LSG:Jer.31.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:23","id":"fra-LSG:Jer.31.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.31.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:25","prev_osis_id":"Jer.031.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.25\" class=\"v\">25<\/sup>Car je rafra\u00eechirai l\u2019\u00e2me alt\u00e9r\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je rassasierai toute \u00e2me languissante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:26","id":"fra-LSG:Jer.31.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:24","id":"fra-LSG:Jer.31.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.31.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:26","prev_osis_id":"Jer.031.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.26\" class=\"v\">26<\/sup>L\u00e0-dessus je me suis r\u00e9veill\u00e9, et j\u2019ai regard\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Mon sommeil m\u2019avait \u00e9t\u00e9 agr\u00e9able.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:27","id":"fra-LSG:Jer.31.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:25","id":"fra-LSG:Jer.31.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.31.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:27","prev_osis_id":"Jer.031.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.27\" class=\"v\">27<\/sup>Voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 j\u2019ensemencerai la maison d\u2019Isra\u00ebl et la maison de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019une semence d\u2019hommes et d\u2019une semence de b\u00eates.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:28","id":"fra-LSG:Jer.31.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:26","id":"fra-LSG:Jer.31.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.31.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:28","prev_osis_id":"Jer.031.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et comme j\u2019ai veill\u00e9 sur eux<\/p>\n<p class=\"q\">Pour arracher, abattre, d\u00e9truire, ruiner et faire du mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi je veillerai sur eux pour b\u00e2tir et pour planter,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:29","id":"fra-LSG:Jer.31.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:27","id":"fra-LSG:Jer.31.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.31.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:29","prev_osis_id":"Jer.031.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.29\" class=\"v\">29<\/sup>En ces jours-l\u00e0, on ne dira plus:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les p\u00e8res ont mang\u00e9 des raisins verts,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les dents des enfants en ont \u00e9t\u00e9 agac\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:30","id":"fra-LSG:Jer.31.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:28","id":"fra-LSG:Jer.31.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.31.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:30","prev_osis_id":"Jer.031.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.30\" class=\"v\">30<\/sup>Mais chacun mourra pour sa propre iniquit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Tout homme qui mangera des raisins verts,<\/p>\n<p class=\"q\">Ses dents en seront agac\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:31","id":"fra-LSG:Jer.31.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:29","id":"fra-LSG:Jer.31.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.31.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:31","prev_osis_id":"Jer.031.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.032,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 31-34: cf. (H\u00e9 8:6-13; 10:14-18.) (J\u00e9 32:37-40. \u00c9z 36:24-28.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.31\" class=\"v\">31<\/sup>Voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 je ferai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl et la maison de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Une alliance nouvelle,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:32","id":"fra-LSG:Jer.31.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:30","id":"fra-LSG:Jer.31.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.31.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:32","prev_osis_id":"Jer.031.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.32\" class=\"v\">32<\/sup>Non comme l\u2019alliance que je traitai avec leurs p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour o\u00f9 je les saisis par la main<\/p>\n<p class=\"q\">Pour les faire sortir du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Alliance qu\u2019ils ont viol\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Quoique je fusse leur ma\u00eetre, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:33","id":"fra-LSG:Jer.31.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:31","id":"fra-LSG:Jer.31.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Jer.31.33","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.33","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:33","prev_osis_id":"Jer.031.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.33\" class=\"v\">33<\/sup>Mais voici l\u2019alliance que je ferai avec la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Apr\u00e8s ces jours-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai ma loi au-dedans d\u2019eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019\u00e9crirai dans leur c\u0153ur;<\/p>\n<p class=\"q\">Et je serai leur Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils seront mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:34","id":"fra-LSG:Jer.31.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:32","id":"fra-LSG:Jer.31.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Jer.31.34","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.34","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:34","prev_osis_id":"Jer.031.033,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.34\" class=\"v\">34<\/sup>Celui-ci n\u2019enseignera plus son prochain,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni celui-l\u00e0 son fr\u00e8re, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">Connaissez l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car tous me conna\u00eetront,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le plus petit jusqu\u2019au plus grand, dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car je pardonnerai leur iniquit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne me souviendrai plus de leur p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:35","id":"fra-LSG:Jer.31.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:33","id":"fra-LSG:Jer.31.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Jer.31.35","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.35","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:35","prev_osis_id":"Jer.031.034,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.036,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 35-40: cf. J\u00e9 33:20, etc. (Jo\u00eb 3:17. \u00c9z 48:35.) Ps 102:14-17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.35\" class=\"v\">35<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, qui a fait le soleil pour \u00e9clairer le jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a destin\u00e9 la lune et les \u00e9toiles \u00e0 \u00e9clairer la nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui soul\u00e8ve la mer et fait mugir ses flots,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui dont le nom est l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:36","id":"fra-LSG:Jer.31.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:34","id":"fra-LSG:Jer.31.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Jer.31.36","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.36","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:36","prev_osis_id":"Jer.031.035,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.36\" class=\"v\">36<\/sup>Si ces lois viennent \u00e0 cesser devant moi, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">La race d\u2019Isra\u00ebl aussi cessera pour toujours d\u2019\u00eatre une nation devant moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:37","id":"fra-LSG:Jer.31.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:35","id":"fra-LSG:Jer.31.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Jer.31.37","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.37","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:37","prev_osis_id":"Jer.031.036,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.37\" class=\"v\">37<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Si les cieux en haut peuvent \u00eatre mesur\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Si les fondements de la terre en bas peuvent \u00eatre sond\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Alors je rejetterai toute la race d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de tout ce qu\u2019ils ont fait, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:38","id":"fra-LSG:Jer.31.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:36","id":"fra-LSG:Jer.31.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Jer.31.38","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.38","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:38","prev_osis_id":"Jer.031.037,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.38\" class=\"v\">38<\/sup>Voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 la ville sera reb\u00e2tie \u00e0 l\u2019honneur de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis la tour de Hananeel jusqu\u2019\u00e0 la porte de l\u2019angle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:39","id":"fra-LSG:Jer.31.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:37","id":"fra-LSG:Jer.31.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Jer.31.39","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.39","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:39","prev_osis_id":"Jer.031.038,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.040,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.39\" class=\"v\">39<\/sup>Le cordeau s\u2019\u00e9tendra encore vis-\u00e0-vis,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 la colline de Gareb,<\/p>\n<p class=\"q\">Et fera un circuit du c\u00f4t\u00e9 de Goath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.40","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:40","id":"fra-LSG:Jer.31.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:38","id":"fra-LSG:Jer.31.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Jer.31.40","osis_end":"fra-LSG:Jer.31.40","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 31:40","prev_osis_id":"Jer.031.039,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.31.40\" class=\"v\">40<\/sup>Toute la vall\u00e9e des cadavres et de la cendre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous les champs jusqu\u2019au torrent de C\u00e9dron,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 l\u2019angle de la porte des chevaux \u00e0 l\u2019orient,<\/p>\n<p class=\"q\">Seront consacr\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne seront plus \u00e0 jamais ni renvers\u00e9s ni d\u00e9truits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31","id":"fra-LSG:Jer.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:1","id":"fra-LSG:Jer.32.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:39","id":"fra-LSG:Jer.31.39"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc127fbe8.05475477');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc127fbe8.05475477\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc127fbe8.05475477","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc127fbe8.05475477'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc127fbe8.05475477\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}