{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.20.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:1","prev_osis_id":"Jer.019.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.20.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paschhur, fils d\u2019Immer, sacrificateur et inspecteur en chef dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, entendit J\u00e9r\u00e9mie qui proph\u00e9tisait ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:2","id":"fra-LSG:Jer.20.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:15","id":"fra-LSG:Jer.19.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.20.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:2","prev_osis_id":"Jer.020.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.20.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et Paschhur frappa J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, et le mit dans la prison qui \u00e9tait \u00e0 la porte sup\u00e9rieure de Benjamin, dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:3","id":"fra-LSG:Jer.20.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:1","id":"fra-LSG:Jer.20.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.20.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:3","prev_osis_id":"Jer.020.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.20.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mais le lendemain, Paschhur fit sortir J\u00e9r\u00e9mie de prison. Et J\u00e9r\u00e9mie lui dit: Ce n\u2019est pas le nom de Paschhur que l\u2019\u00c9ternel te donne, c\u2019est celui de Magor-Missabib.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:4","id":"fra-LSG:Jer.20.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:2","id":"fra-LSG:Jer.20.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.20.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:4","prev_osis_id":"Jer.020.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.20.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Voici, je te livrerai \u00e0 la terreur, toi et tous tes amis; ils tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e de leurs ennemis, et tes yeux le verront. Je livrerai aussi tout Juda entre les mains du roi de Babylone, qui les emm\u00e8nera captifs \u00e0 Babylone et les frappera de l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:5","id":"fra-LSG:Jer.20.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:3","id":"fra-LSG:Jer.20.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.20.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:5","prev_osis_id":"Jer.020.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.20.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je livrerai toutes les richesses de cette ville, tout le produit de son travail, tout ce qu\u2019elle a de pr\u00e9cieux, je livrerai tous les tr\u00e9sors des rois de Juda entre les mains de leurs ennemis, qui les pilleront, les enl\u00e8veront et les transporteront \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:6","id":"fra-LSG:Jer.20.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:4","id":"fra-LSG:Jer.20.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.20.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:6","prev_osis_id":"Jer.020.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.20.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et toi, Paschhur, et tous ceux qui demeurent dans ta maison, vous irez en captivit\u00e9; tu iras \u00e0 Babylone, et l\u00e0 tu mourras, et l\u00e0 tu seras enterr\u00e9, toi et tous tes amis auxquels tu as proph\u00e9tis\u00e9 le mensonge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:7","id":"fra-LSG:Jer.20.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:5","id":"fra-LSG:Jer.20.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.20.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:7","prev_osis_id":"Jer.020.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Plaintes du proph\u00e8te<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-13: cf. (J\u00e9 17:15-18; 18:18-23.) Ps 69:7, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tu m\u2019as persuad\u00e9, \u00c9ternel, et je me suis laiss\u00e9 persuader;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu m\u2019as saisi, tu m\u2019as vaincu.<\/p>\n<p class=\"q\">Et je suis chaque jour un objet de raillerie,<\/p>\n<p class=\"q\">Tout le monde se moque de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:8","id":"fra-LSG:Jer.20.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:6","id":"fra-LSG:Jer.20.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.20.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:8","prev_osis_id":"Jer.020.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car toutes les fois que je parle, il faut que je crie,<\/p>\n<p class=\"q\">Que je crie \u00e0 la violence et \u00e0 l\u2019oppression!<\/p>\n<p class=\"q\">Et la parole de l\u2019\u00c9ternel est pour moi<\/p>\n<p class=\"q\">Un sujet d\u2019opprobre et de ris\u00e9e chaque jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:9","id":"fra-LSG:Jer.20.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:7","id":"fra-LSG:Jer.20.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.20.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:9","prev_osis_id":"Jer.020.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.9\" class=\"v\">9<\/sup>Si je dis: Je ne ferai plus mention de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne parlerai plus en son nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Il y a dans mon c\u0153ur comme un feu d\u00e9vorant<\/p>\n<p class=\"q\">Qui est renferm\u00e9 dans mes os.<\/p>\n<p class=\"q\">Je m\u2019efforce de le contenir, et je ne le puis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:10","id":"fra-LSG:Jer.20.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:8","id":"fra-LSG:Jer.20.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.20.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:10","prev_osis_id":"Jer.020.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car j\u2019apprends les mauvais propos de plusieurs,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9pouvante qui r\u00e8gne \u00e0 l\u2019entour:<\/p>\n<p class=\"q\">Accusez-le, et nous l\u2019accuserons!<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui \u00e9taient en paix avec moi<\/p>\n<p class=\"q\">Observent si je chancelle:<\/p>\n<p class=\"q\">Peut-\u00eatre se laissera-t-il surprendre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nous serons ma\u00eetres de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous tirerons vengeance de lui!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:11","id":"fra-LSG:Jer.20.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:9","id":"fra-LSG:Jer.20.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.20.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:11","prev_osis_id":"Jer.020.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mais l\u2019\u00c9ternel est avec moi comme un h\u00e9ros puissant;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    C\u2019est pourquoi mes pers\u00e9cuteurs chancellent et n\u2019auront pas le dessus;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront remplis de confusion pour n\u2019avoir pas r\u00e9ussi:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ce sera une honte \u00e9ternelle qui ne s\u2019oubliera pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:12","id":"fra-LSG:Jer.20.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:10","id":"fra-LSG:Jer.20.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.20.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:12","prev_osis_id":"Jer.020.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es \u00e9prouve le juste,<\/p>\n<p class=\"q\">Il p\u00e9n\u00e8tre les reins et les c\u0153urs.<\/p>\n<p class=\"q\">Je verrai ta vengeance s\u2019exercer contre eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est \u00e0 toi que je confie ma cause.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:13","id":"fra-LSG:Jer.20.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:11","id":"fra-LSG:Jer.20.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.20.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:13","prev_osis_id":"Jer.020.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.13\" class=\"v\">13<\/sup>Chantez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, louez l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car il d\u00e9livre l\u2019\u00e2me du malheureux de la main des m\u00e9chants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:14","id":"fra-LSG:Jer.20.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:12","id":"fra-LSG:Jer.20.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.20.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:14","prev_osis_id":"Jer.020.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-18: cf. Job 3. 1 R 19:4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Maudit soit le jour o\u00f9 je suis n\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Que le jour o\u00f9 ma m\u00e8re m\u2019a enfant\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Ne soit pas b\u00e9ni!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:15","id":"fra-LSG:Jer.20.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:13","id":"fra-LSG:Jer.20.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.20.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:15","prev_osis_id":"Jer.020.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Maudit soit l\u2019homme qui porta cette nouvelle \u00e0 mon p\u00e8re:<\/p>\n<p class=\"q\">Il t\u2019est n\u00e9 un enfant m\u00e2le,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui le combla de joie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:16","id":"fra-LSG:Jer.20.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:14","id":"fra-LSG:Jer.20.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.20.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:16","prev_osis_id":"Jer.020.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.16\" class=\"v\">16<\/sup>Que cet homme soit comme les villes<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019\u00c9ternel a d\u00e9truites sans mis\u00e9ricorde!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il entende des g\u00e9missements le matin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des cris de guerre \u00e0 midi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:17","id":"fra-LSG:Jer.20.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:15","id":"fra-LSG:Jer.20.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.20.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:17","prev_osis_id":"Jer.020.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.17\" class=\"v\">17<\/sup>Que ne m\u2019a-t-on fait mourir dans le sein de ma m\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">Que ne m\u2019a-t-elle servi de tombeau!<\/p>\n<p class=\"q\">Que n\u2019est-elle rest\u00e9e \u00e9ternellement enceinte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:18","id":"fra-LSG:Jer.20.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:16","id":"fra-LSG:Jer.20.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.20.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.20.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 20:18","prev_osis_id":"Jer.020.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.20.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Pourquoi suis-je sorti du sein maternel<\/p>\n<p class=\"q\">Pour voir la souffrance et la douleur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour consumer mes jours dans la honte?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20","id":"fra-LSG:Jer.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:1","id":"fra-LSG:Jer.21.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:17","id":"fra-LSG:Jer.20.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb944afb4.52810853');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb944afb4.52810853\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb944afb4.52810853","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb944afb4.52810853'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb944afb4.52810853\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}