{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.11.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:1","prev_osis_id":"Jer.010.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019alliance viol\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. 2 Ch 34:29, etc. J\u00e9 7; 31:32.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole qui fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie de la part de l\u2019\u00c9ternel, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:2","id":"fra-LSG:Jer.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:25","id":"fra-LSG:Jer.10.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.11.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:2","prev_osis_id":"Jer.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9coutez les paroles de cette alliance,<\/p>\n<p class=\"q\">Et parlez aux hommes de Juda et aux habitants de J\u00e9rusalem!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:3","id":"fra-LSG:Jer.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:1","id":"fra-LSG:Jer.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.11.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:3","prev_osis_id":"Jer.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>Dis-leur: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Maudit soit l\u2019homme qui n\u2019\u00e9coute point les paroles de cette alliance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:4","id":"fra-LSG:Jer.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:2","id":"fra-LSG:Jer.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.11.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:4","prev_osis_id":"Jer.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>Que j\u2019ai prescrite \u00e0 vos p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour o\u00f9 je les ai fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    De la fournaise de fer, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    \u00c9coutez ma voix, et faites tout ce que je vous ordonnerai;<\/p>\n<p class=\"q\">Alors vous serez mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Je serai votre Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:5","id":"fra-LSG:Jer.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:3","id":"fra-LSG:Jer.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.11.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:5","prev_osis_id":"Jer.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et j\u2019accomplirai le serment que j\u2019ai fait \u00e0 vos p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">De leur donner un pays o\u00f9 coulent le lait et le miel,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme vous le voyez aujourd\u2019hui.<\/p>\n<p class=\"q\">Et je r\u00e9pondis: Amen, \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:6","id":"fra-LSG:Jer.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:4","id":"fra-LSG:Jer.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.11.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:6","prev_osis_id":"Jer.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Publie toutes ces paroles dans les villes de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans les rues de J\u00e9rusalem, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez les paroles de cette alliance,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mettez-les en pratique!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:7","id":"fra-LSG:Jer.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:5","id":"fra-LSG:Jer.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.11.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:7","prev_osis_id":"Jer.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car j\u2019ai averti vos p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le jour o\u00f9 je les ai fait monter du pays d\u2019\u00c9gypte<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ai avertis tous les matins, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez ma voix!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:8","id":"fra-LSG:Jer.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:6","id":"fra-LSG:Jer.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.11.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:8","prev_osis_id":"Jer.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais ils n\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9, ils n\u2019ont pas pr\u00eat\u00e9 l\u2019oreille,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont suivi chacun les penchants de leur mauvais c\u0153ur;<\/p>\n<p class=\"q\">Alors j\u2019ai accompli sur eux toutes les paroles de cette alliance,<\/p>\n<p class=\"q\">Que je leur avais ordonn\u00e9 d\u2019observer et qu\u2019ils n\u2019ont point observ\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:9","id":"fra-LSG:Jer.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:7","id":"fra-LSG:Jer.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.11.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:9","prev_osis_id":"Jer.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Il y a une conjuration entre les hommes de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Et les habitants de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:10","id":"fra-LSG:Jer.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:8","id":"fra-LSG:Jer.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.11.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:10","prev_osis_id":"Jer.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils sont retourn\u00e9s aux iniquit\u00e9s de leurs premiers p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ont refus\u00e9 d\u2019\u00e9couter mes paroles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sont all\u00e9s apr\u00e8s d\u2019autres dieux, pour les servir.<\/p>\n<p class=\"q\">La maison d\u2019Isra\u00ebl et la maison de Juda ont viol\u00e9 mon alliance,<\/p>\n<p class=\"q\">Que j\u2019avais faite avec leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:11","id":"fra-LSG:Jer.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:9","id":"fra-LSG:Jer.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.11.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:11","prev_osis_id":"Jer.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vais faire venir sur eux des malheurs<\/p>\n<p class=\"q\">Dont ils ne pourront se d\u00e9livrer.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils crieront vers moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne les \u00e9couterai pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:12","id":"fra-LSG:Jer.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:10","id":"fra-LSG:Jer.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.11.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:12","prev_osis_id":"Jer.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les villes de Juda et les habitants de J\u00e9rusalem<\/p>\n<p class=\"q\">Iront invoquer les dieux auxquels ils offrent de l\u2019encens,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils ne les sauveront pas au temps de leur malheur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:13","id":"fra-LSG:Jer.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:11","id":"fra-LSG:Jer.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.11.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:13","prev_osis_id":"Jer.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car tu as autant de dieux que de villes, \u00f4 Juda!<\/p>\n<p class=\"q\">Et autant J\u00e9rusalem a de rues,<\/p>\n<p class=\"q\">Autant vous avez dress\u00e9 d\u2019autels aux idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019autels pour offrir de l\u2019encens \u00e0 Baal\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:14","id":"fra-LSG:Jer.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:12","id":"fra-LSG:Jer.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.11.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:14","prev_osis_id":"Jer.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et toi, n\u2019interc\u00e8de pas en faveur de ce peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019\u00e9l\u00e8ve pour eux ni supplications ni pri\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je ne les \u00e9couterai pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand ils m\u2019invoqueront \u00e0 cause de leur malheur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:15","id":"fra-LSG:Jer.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:13","id":"fra-LSG:Jer.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.11.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:15","prev_osis_id":"Jer.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Que ferait mon bien-aim\u00e9 dans ma maison?<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019y commet une foule de crimes.<\/p>\n<p class=\"q\">La chair sacr\u00e9e dispara\u00eetra devant toi.<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu fais le mal, c\u2019est alors que tu triomphes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:16","id":"fra-LSG:Jer.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:14","id":"fra-LSG:Jer.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.11.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:16","prev_osis_id":"Jer.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>Olivier verdoyant, remarquable par la beaut\u00e9 de son fruit,<\/p>\n<p class=\"q\">Tel est le nom que t\u2019avait donn\u00e9 l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Au bruit d\u2019un grand fracas, il l\u2019embrase par le feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses rameaux sont bris\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:17","id":"fra-LSG:Jer.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:15","id":"fra-LSG:Jer.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.11.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:17","prev_osis_id":"Jer.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, qui t\u2019a plant\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Appelle sur toi le malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la m\u00e9chancet\u00e9 de la maison d\u2019Isra\u00ebl et de la maison de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ont agi pour m\u2019irriter, en offrant de l\u2019encens \u00e0 Baal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:18","id":"fra-LSG:Jer.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:16","id":"fra-LSG:Jer.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.11.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:18","prev_osis_id":"Jer.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Complot contre J\u00e9r\u00e9mie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-23: cf. (J\u00e9 18:18-23; 20:1-12.) Am 7:10-17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>L\u2019\u00c9ternel m\u2019en a inform\u00e9, et je l\u2019ai su;<\/p>\n<p class=\"q\">Alors tu m\u2019as fait voir leurs \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:19","id":"fra-LSG:Jer.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:17","id":"fra-LSG:Jer.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.11.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:19","prev_osis_id":"Jer.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>J\u2019\u00e9tais comme un agneau familier qu\u2019on m\u00e8ne \u00e0 la boucherie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019ignorais les mauvais desseins qu\u2019ils m\u00e9ditaient contre moi:<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9truisons l\u2019arbre avec son fruit!<\/p>\n<p class=\"q\">Retranchons-le de la terre des vivants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019on ne se souvienne plus de son nom!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:20","id":"fra-LSG:Jer.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:18","id":"fra-LSG:Jer.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.11.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:20","prev_osis_id":"Jer.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mais l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es est un juste juge,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Qui sonde les reins et les c\u0153urs.<\/p>\n<p class=\"q\">Je verrai ta vengeance s\u2019exercer contre eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est \u00e0 toi que je confie ma cause.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:21","id":"fra-LSG:Jer.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:19","id":"fra-LSG:Jer.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.11.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:21","prev_osis_id":"Jer.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel contre les gens d\u2019Anathoth,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui en veulent \u00e0 ta vie, et qui disent:<\/p>\n<p class=\"q\">Ne proph\u00e9tise pas au nom de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ou tu mourras de notre main!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:22","id":"fra-LSG:Jer.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:20","id":"fra-LSG:Jer.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.11.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:22","prev_osis_id":"Jer.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.22\" class=\"v\">22<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vais les ch\u00e2tier;<\/p>\n<p class=\"q\">Les jeunes hommes mourront par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs fils et leurs filles mourront par la famine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:23","id":"fra-LSG:Jer.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:21","id":"fra-LSG:Jer.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.11.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.11.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 11:23","prev_osis_id":"Jer.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.11.23\" class=\"v\">23<\/sup>Aucun d\u2019eux n\u2019\u00e9chappera;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je ferai venir le malheur sur les gens d\u2019Anathoth,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019ann\u00e9e o\u00f9 je les ch\u00e2tierai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11","id":"fra-LSG:Jer.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:1","id":"fra-LSG:Jer.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:22","id":"fra-LSG:Jer.11.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc1dd3b42.62082340');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1dd3b42.62082340\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc1dd3b42.62082340","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc1dd3b42.62082340'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1dd3b42.62082340\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}