{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.39.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:1","prev_osis_id":"Jer.038.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Prise de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. (J\u00e9 52:1-27. 2 R 25:1-21. 2 Ch 36:13-21.) La 1 \u00e0 5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque J\u00e9rusalem fut prise, la neuvi\u00e8me ann\u00e9e de S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, le dixi\u00e8me mois, Nebucadnetsar, roi de Babylone, vint avec toute son arm\u00e9e devant J\u00e9rusalem, et en fit le si\u00e8ge;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:2","id":"fra-LSG:Jer.39.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.38.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 38:28","id":"fra-LSG:Jer.38.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.39.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:2","prev_osis_id":"Jer.039.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.2\" class=\"v\">2<\/sup>la onzi\u00e8me ann\u00e9e de S\u00e9d\u00e9cias, le neuvi\u00e8me jour du quatri\u00e8me mois, la br\u00e8che fut faite \u00e0 la ville,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:3","id":"fra-LSG:Jer.39.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:1","id":"fra-LSG:Jer.39.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.39.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:3","prev_osis_id":"Jer.039.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.3\" class=\"v\">3<\/sup>tous les chefs du roi de Babylone s\u2019avanc\u00e8rent, et occup\u00e8rent la porte du milieu: Nergal-Scharetser, Samgar-Nebu, Sarsekim, chef des eunuques, Nergal-Scharetser, chef des mages, et tous les autres chefs du roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:4","id":"fra-LSG:Jer.39.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:2","id":"fra-LSG:Jer.39.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.39.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:4","prev_osis_id":"Jer.039.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.4\" class=\"v\">4<\/sup>D\u00e8s que S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, et tous les gens de guerre les eurent vus, ils s\u2019enfuirent, et sortirent de la ville pendant la nuit par le chemin du jardin du roi, par la porte entre les deux murs, et ils prirent le chemin de la plaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:5","id":"fra-LSG:Jer.39.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:3","id":"fra-LSG:Jer.39.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.39.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:5","prev_osis_id":"Jer.039.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais l\u2019arm\u00e9e des Chald\u00e9ens les poursuivit, et atteignit S\u00e9d\u00e9cias dans les plaines de J\u00e9richo. Ils le prirent, et le firent monter vers Nebucadnetsar, roi de Babylone, \u00e0 Ribla, dans le pays de Hamath; et il pronon\u00e7a contre lui une sentence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:6","id":"fra-LSG:Jer.39.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:4","id":"fra-LSG:Jer.39.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.39.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:6","prev_osis_id":"Jer.039.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le roi de Babylone fit \u00e9gorger \u00e0 Ribla les fils de S\u00e9d\u00e9cias en sa pr\u00e9sence; le roi de Babylone fit aussi \u00e9gorger tous les grands de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:7","id":"fra-LSG:Jer.39.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:5","id":"fra-LSG:Jer.39.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.39.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:7","prev_osis_id":"Jer.039.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.7\" class=\"v\">7<\/sup>Puis il fit crever les yeux \u00e0 S\u00e9d\u00e9cias, et le fit lier avec des cha\u00eenes d\u2019airain, pour l\u2019emmener \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:8","id":"fra-LSG:Jer.39.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:6","id":"fra-LSG:Jer.39.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.39.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:8","prev_osis_id":"Jer.039.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les Chald\u00e9ens br\u00fbl\u00e8rent par le feu la maison du roi et les maisons du peuple, et ils d\u00e9molirent les murailles de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:9","id":"fra-LSG:Jer.39.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:7","id":"fra-LSG:Jer.39.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.39.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:9","prev_osis_id":"Jer.039.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.9\" class=\"v\">9<\/sup>Nebuzaradan, chef des gardes, emmena captifs \u00e0 Babylone ceux du peuple qui \u00e9taient demeur\u00e9s dans la ville, ceux qui s\u2019\u00e9taient rendus \u00e0 lui, et le reste du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:10","id":"fra-LSG:Jer.39.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:8","id":"fra-LSG:Jer.39.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.39.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:10","prev_osis_id":"Jer.039.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais Nebuzaradan, chef des gardes, laissa dans le pays de Juda quelques-uns des plus pauvres du peuple, ceux qui n\u2019avaient rien; et il leur donna alors des vignes et des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:11","id":"fra-LSG:Jer.39.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:9","id":"fra-LSG:Jer.39.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.39.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:11","prev_osis_id":"Jer.039.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-14: cf. J\u00e9 40:1-6. Ps 105:15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.11\" class=\"v\">11<\/sup>Nebucadnetsar, roi de Babylone, avait donn\u00e9 cet ordre au sujet de J\u00e9r\u00e9mie par Nebuzaradan, chef des gardes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:12","id":"fra-LSG:Jer.39.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:10","id":"fra-LSG:Jer.39.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.39.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:12","prev_osis_id":"Jer.039.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.12\" class=\"v\">12<\/sup>Prends-le, et veille sur lui; ne lui fais aucun mal, mais agis \u00e0 son \u00e9gard comme il te dira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:13","id":"fra-LSG:Jer.39.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:11","id":"fra-LSG:Jer.39.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.39.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:13","prev_osis_id":"Jer.039.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.13\" class=\"v\">13<\/sup>Nebuzaradan, chef des gardes, Nebuschazban, chef des eunuques, Nergal-Scharetser, chef des mages, et tous les chefs du roi de Babylone,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:14","id":"fra-LSG:Jer.39.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:12","id":"fra-LSG:Jer.39.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.39.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:14","prev_osis_id":"Jer.039.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.14\" class=\"v\">14<\/sup>envoy\u00e8rent chercher J\u00e9r\u00e9mie dans la cour de la prison, et ils le remirent \u00e0 Guedalia, fils d\u2019Achikam, fils de Schaphan, pour qu\u2019il f\u00fbt conduit dans sa maison. Et il resta au milieu du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:15","id":"fra-LSG:Jer.39.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:13","id":"fra-LSG:Jer.39.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.39.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:15","prev_osis_id":"Jer.039.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-18: cf. J\u00e9 38:7-13. Mt 10:40-42; 25:40. \u00c9s 56:3-8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.15\" class=\"v\">15<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie en ces mots, pendant qu\u2019il \u00e9tait enferm\u00e9 dans la cour de la prison:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:16","id":"fra-LSG:Jer.39.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:14","id":"fra-LSG:Jer.39.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.39.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:16","prev_osis_id":"Jer.039.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.16\" class=\"v\">16<\/sup>Va, parle \u00e0 \u00c9bed-M\u00e9lec, l\u2019\u00c9thiopien, et dis-lui: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Voici, je vais faire venir sur cette ville les choses que j\u2019ai annonc\u00e9es pour le mal et non pour le bien; elles arriveront en ce jour devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:17","id":"fra-LSG:Jer.39.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:15","id":"fra-LSG:Jer.39.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.39.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:17","prev_osis_id":"Jer.039.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.039.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais en ce jour je te d\u00e9livrerai, dit l\u2019\u00c9ternel, et tu ne seras pas livr\u00e9 entre les mains des hommes que tu crains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:18","id":"fra-LSG:Jer.39.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:16","id":"fra-LSG:Jer.39.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.39.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.39.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 39:18","prev_osis_id":"Jer.039.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.040.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.39.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je te sauverai, et tu ne tomberas pas sous l\u2019\u00e9p\u00e9e; ta vie sera ton butin, parce que tu as eu confiance en moi, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39","id":"fra-LSG:Jer.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.40.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 40:1","id":"fra-LSG:Jer.40.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.39.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 39:17","id":"fra-LSG:Jer.39.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe1a72c4.42497045');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe1a72c4.42497045\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe1a72c4.42497045","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe1a72c4.42497045'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe1a72c4.42497045\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}