{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.42.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:1","prev_osis_id":"Jer.041.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9r\u00e9mie s\u2019oppose aux Juifs qui veulent se retirer en \u00c9gypte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. J\u00e9 41:16-18. Ps 78:34-37. \u00c9s 48:1. Mt 7:21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.1\" class=\"v\">1<\/sup>Tous les chefs des troupes, Jochanan, fils de Kar\u00e9ach, Jezania, fils d\u2019Hos\u00e9e, et tout le peuple, depuis le plus petit jusqu\u2019au plus grand, s\u2019avanc\u00e8rent,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:2","id":"fra-LSG:Jer.42.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.41.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 41:18","id":"fra-LSG:Jer.41.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.42.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:2","prev_osis_id":"Jer.042.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.2\" class=\"v\">2<\/sup>et dirent \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te: Que nos supplications soient favorablement re\u00e7ues devant toi! Interc\u00e8de en notre faveur aupr\u00e8s de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, en faveur de tous ceux qui restent, car nous \u00e9tions beaucoup, et nous restons en petit nombre, comme tes yeux le voient;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:3","id":"fra-LSG:Jer.42.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:1","id":"fra-LSG:Jer.42.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.42.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:3","prev_osis_id":"Jer.042.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.3\" class=\"v\">3<\/sup>et que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, nous montre le chemin que nous devons suivre, et ce que nous avons \u00e0 faire!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:4","id":"fra-LSG:Jer.42.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:2","id":"fra-LSG:Jer.42.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.42.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:4","prev_osis_id":"Jer.042.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.4\" class=\"v\">4<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, leur dit: J\u2019entends; voici je vais prier l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, selon votre demande; et je vous ferai conna\u00eetre, sans rien vous cacher, tout ce que l\u2019\u00c9ternel vous r\u00e9pondra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:5","id":"fra-LSG:Jer.42.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:3","id":"fra-LSG:Jer.42.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.42.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:5","prev_osis_id":"Jer.042.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et ils dirent \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie: Que l\u2019\u00c9ternel soit contre nous un t\u00e9moin v\u00e9ritable et fid\u00e8le, si nous ne faisons pas tout ce que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, te chargera de nous dire!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:6","id":"fra-LSG:Jer.42.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:4","id":"fra-LSG:Jer.42.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.42.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:6","prev_osis_id":"Jer.042.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.6\" class=\"v\">6<\/sup>Que ce soit du bien ou du mal, nous ob\u00e9irons \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, vers qui nous t\u2019envoyons, afin que nous soyons heureux, si nous ob\u00e9issons \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:7","id":"fra-LSG:Jer.42.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:5","id":"fra-LSG:Jer.42.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.42.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:7","prev_osis_id":"Jer.042.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-22: cf. J\u00e9 43:1-7; 44; 24:8-10. \u00c9s 30:15, 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.7\" class=\"v\">7<\/sup>Dix jours apr\u00e8s, la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:8","id":"fra-LSG:Jer.42.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:6","id":"fra-LSG:Jer.42.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.42.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:8","prev_osis_id":"Jer.042.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et J\u00e9r\u00e9mie appela Jochanan, fils de Kar\u00e9ach, tous les chefs des troupes qui \u00e9taient avec lui, et tout le peuple, depuis le plus petit jusqu\u2019au plus grand.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:9","id":"fra-LSG:Jer.42.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:7","id":"fra-LSG:Jer.42.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.42.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:9","prev_osis_id":"Jer.042.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il leur dit: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, vers qui vous m\u2019avez envoy\u00e9, pour que je lui pr\u00e9sente vos supplications:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:10","id":"fra-LSG:Jer.42.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:8","id":"fra-LSG:Jer.42.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.42.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:10","prev_osis_id":"Jer.042.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.10\" class=\"v\">10<\/sup>Si vous restez dans ce pays, je vous y \u00e9tablirai et je ne vous d\u00e9truirai pas, je vous planterai et je ne vous arracherai pas; car je me repens du mal que je vous ai fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:11","id":"fra-LSG:Jer.42.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:9","id":"fra-LSG:Jer.42.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.42.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:11","prev_osis_id":"Jer.042.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ne craignez pas le roi de Babylone, dont vous avez peur; ne le craignez pas, dit l\u2019\u00c9ternel, car je suis avec vous pour vous sauver et vous d\u00e9livrer de sa main;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:12","id":"fra-LSG:Jer.42.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:10","id":"fra-LSG:Jer.42.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.42.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:12","prev_osis_id":"Jer.042.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.12\" class=\"v\">12<\/sup>je lui inspirerai de la compassion pour vous, et il aura piti\u00e9 de vous, et il vous laissera demeurer dans votre pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:13","id":"fra-LSG:Jer.42.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:11","id":"fra-LSG:Jer.42.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.42.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:13","prev_osis_id":"Jer.042.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais si vous n\u2019ob\u00e9issez pas \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:14","id":"fra-LSG:Jer.42.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:12","id":"fra-LSG:Jer.42.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.42.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:14","prev_osis_id":"Jer.042.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.14\" class=\"v\">14<\/sup>et si vous dites: Nous ne resterons pas dans ce pays, non, nous irons au pays d\u2019\u00c9gypte, o\u00f9 nous ne verrons point de guerre, o\u00f9 nous n\u2019entendrons pas le son de la trompette, o\u00f9 nous ne manquerons pas de pain, et c\u2019est l\u00e0 que nous habiterons,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:15","id":"fra-LSG:Jer.42.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:13","id":"fra-LSG:Jer.42.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.42.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:15","prev_osis_id":"Jer.042.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.15\" class=\"v\">15<\/sup>alors \u00e9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel, restes de Juda! Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Si vous tournez le visage pour aller en \u00c9gypte, si vous y allez demeurer,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:16","id":"fra-LSG:Jer.42.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:14","id":"fra-LSG:Jer.42.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.42.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:16","prev_osis_id":"Jer.042.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.16\" class=\"v\">16<\/sup>l\u2019\u00e9p\u00e9e que vous redoutez vous atteindra l\u00e0 au pays d\u2019\u00c9gypte, la famine que vous craignez s\u2019attachera \u00e0 vous l\u00e0 en \u00c9gypte, et vous y mourrez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:17","id":"fra-LSG:Jer.42.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:15","id":"fra-LSG:Jer.42.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.42.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:17","prev_osis_id":"Jer.042.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tous ceux qui tourneront le visage pour aller en \u00c9gypte, afin d\u2019y demeurer, mourront par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine ou par la peste, et nul n\u2019\u00e9chappera, ne fuira, devant les malheurs que je ferai venir sur eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:18","id":"fra-LSG:Jer.42.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:16","id":"fra-LSG:Jer.42.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.42.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:18","prev_osis_id":"Jer.042.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: De m\u00eame que ma col\u00e8re et ma fureur se sont r\u00e9pandues sur les habitants de J\u00e9rusalem, de m\u00eame ma fureur se r\u00e9pandra sur vous, si vous allez en \u00c9gypte; vous serez un sujet d\u2019ex\u00e9cration, d\u2019\u00e9pouvante, de mal\u00e9diction et d\u2019opprobre, et vous ne verrez plus ce lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:19","id":"fra-LSG:Jer.42.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:17","id":"fra-LSG:Jer.42.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.42.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:19","prev_osis_id":"Jer.042.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.19\" class=\"v\">19<\/sup>Restes de Juda, l\u2019\u00c9ternel vous dit: N\u2019allez pas en \u00c9gypte! Sachez que je vous le d\u00e9fends aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:20","id":"fra-LSG:Jer.42.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:18","id":"fra-LSG:Jer.42.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.42.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:20","prev_osis_id":"Jer.042.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.20\" class=\"v\">20<\/sup>Vous vous trompez vous-m\u00eames, car vous m\u2019avez envoy\u00e9 vers l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, en disant: Interc\u00e8de en notre faveur aupr\u00e8s de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, fais-nous conna\u00eetre tout ce que l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, dira, et nous le ferons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:21","id":"fra-LSG:Jer.42.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:19","id":"fra-LSG:Jer.42.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.42.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:21","prev_osis_id":"Jer.042.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.042.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je vous l\u2019ai d\u00e9clar\u00e9 aujourd\u2019hui; mais vous n\u2019\u00e9coutez pas la voix de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, ni tout ce qu\u2019il m\u2019a charg\u00e9 de vous dire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:22","id":"fra-LSG:Jer.42.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:20","id":"fra-LSG:Jer.42.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.42.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.42.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 42:22","prev_osis_id":"Jer.042.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.42.22\" class=\"v\">22<\/sup>Sachez maintenant que vous mourrez par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine ou par la peste, dans le lieu o\u00f9 vous voulez aller pour y demeurer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42","id":"fra-LSG:Jer.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:1","id":"fra-LSG:Jer.43.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:21","id":"fra-LSG:Jer.42.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe25bad2.89812188');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe25bad2.89812188\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe25bad2.89812188","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe25bad2.89812188'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe25bad2.89812188\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}