{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.8.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:1","prev_osis_id":"Jer.007.034,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019aveuglement du peuple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. J\u00e9 7:32-34. L\u00e9 26:30-39.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel, on tirera de leurs s\u00e9pulcres les os des rois de Juda, les os de ses chefs, les os des sacrificateurs, les os des proph\u00e8tes, et les os des habitants de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:2","id":"fra-LSG:Jer.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:34","id":"fra-LSG:Jer.7.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.8.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:2","prev_osis_id":"Jer.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>On les \u00e9tendra devant le soleil, devant la lune, et devant toute l\u2019arm\u00e9e des cieux, qu\u2019ils ont aim\u00e9s, qu\u2019ils ont servis, qu\u2019ils ont suivis, qu\u2019ils ont recherch\u00e9s, et devant lesquels ils se sont prostern\u00e9s; on ne les recueillera point, on ne les enterrera point, et ils seront comme du fumier sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:3","id":"fra-LSG:Jer.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:1","id":"fra-LSG:Jer.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.8.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:3","prev_osis_id":"Jer.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>La mort sera pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 la vie pour tous ceux qui resteront de cette race m\u00e9chante, dans tous les lieux o\u00f9 je les aurai chass\u00e9s, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:4","id":"fra-LSG:Jer.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:2","id":"fra-LSG:Jer.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.8.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:4","prev_osis_id":"Jer.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-13: cf. J\u00e9 5:1-9; 6:9-15.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Dis-leur: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce que l\u2019on tombe sans se relever?<\/p>\n<p class=\"q\">Ou se d\u00e9tourne-t-on sans revenir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:5","id":"fra-LSG:Jer.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:3","id":"fra-LSG:Jer.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.8.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:5","prev_osis_id":"Jer.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Pourquoi donc ce peuple de J\u00e9rusalem s\u2019abandonne-t-il<\/p>\n<p class=\"q\">A de perp\u00e9tuels \u00e9garements?<\/p>\n<p class=\"q\">Ils persistent dans la tromperie,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils refusent de se convertir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:6","id":"fra-LSG:Jer.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:4","id":"fra-LSG:Jer.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.8.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:6","prev_osis_id":"Jer.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je suis attentif, et j\u2019\u00e9coute:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne parlent pas comme ils devraient;<\/p>\n<p class=\"q\">Aucun ne se repent de sa m\u00e9chancet\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne dit: Qu\u2019ai-je fait?<\/p>\n<p class=\"q\">Tous reprennent leur course,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un cheval qui s\u2019\u00e9lance au combat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:7","id":"fra-LSG:Jer.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:5","id":"fra-LSG:Jer.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.8.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:7","prev_osis_id":"Jer.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>M\u00eame la cigogne conna\u00eet dans les cieux sa saison;<\/p>\n<p class=\"q\">La tourterelle, l\u2019hirondelle et la grue<\/p>\n<p class=\"q\">Observent le temps de leur arriv\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais mon peuple ne conna\u00eet pas la loi de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:8","id":"fra-LSG:Jer.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:6","id":"fra-LSG:Jer.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.8.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:8","prev_osis_id":"Jer.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Comment pouvez-vous dire: Nous sommes sages,<\/p>\n<p class=\"q\">La loi de l\u2019\u00c9ternel est avec nous?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est bien en vain que s\u2019est mise \u00e0 l\u2019\u0153uvre<\/p>\n<p class=\"q\">La plume mensong\u00e8re des scribes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:9","id":"fra-LSG:Jer.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:7","id":"fra-LSG:Jer.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.8.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:9","prev_osis_id":"Jer.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les sages sont confondus,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont constern\u00e9s, ils sont pris;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, ils ont m\u00e9pris\u00e9 la parole de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et quelle sagesse ont-ils?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:10","id":"fra-LSG:Jer.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:8","id":"fra-LSG:Jer.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.8.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:10","prev_osis_id":"Jer.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi je donnerai leurs femmes \u00e0 d\u2019autres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs champs \u00e0 ceux qui les d\u00e9poss\u00e9deront.<\/p>\n<p class=\"q\">Car depuis le plus petit jusqu\u2019au plus grand,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous sont avides de gain;<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le proph\u00e8te jusqu\u2019au sacrificateur,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tous usent de tromperie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:11","id":"fra-LSG:Jer.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:9","id":"fra-LSG:Jer.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.8.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:11","prev_osis_id":"Jer.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ils pansent \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re la plaie de la fille de mon peuple:<\/p>\n<p class=\"q\">Paix! Paix! Disent-ils.<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y a point de paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:12","id":"fra-LSG:Jer.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:10","id":"fra-LSG:Jer.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.8.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:12","prev_osis_id":"Jer.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils seront confus, car ils commettent des abominations;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne rougissent pas, ils ne connaissent pas la honte;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi ils tomberont avec ceux qui tombent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront renvers\u00e9s quand je les ch\u00e2tierai,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:13","id":"fra-LSG:Jer.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:11","id":"fra-LSG:Jer.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.8.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:13","prev_osis_id":"Jer.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je veux en finir avec eux, dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y aura plus de raisins \u00e0 la vigne,<\/p>\n<p class=\"q\">Plus de figues au figuier,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les feuilles se fl\u00e9triront;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que je leur avais donn\u00e9 leur \u00e9chappera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:14","id":"fra-LSG:Jer.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:12","id":"fra-LSG:Jer.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.8.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:14","prev_osis_id":"Jer.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-17: cf. J\u00e9 4:5-18.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Pourquoi restons-nous assis?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Rassemblez-vous, et allons dans les villes fortes,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour y p\u00e9rir!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, nous destine \u00e0 la mort,<\/p>\n<p class=\"q\">Il nous fait boire des eaux empoisonn\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:15","id":"fra-LSG:Jer.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:13","id":"fra-LSG:Jer.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.8.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:15","prev_osis_id":"Jer.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Nous esp\u00e9rions la paix, et il n\u2019arrive rien d\u2019heureux;<\/p>\n<p class=\"q\">Un temps de gu\u00e9rison, et voici la terreur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:16","id":"fra-LSG:Jer.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:14","id":"fra-LSG:Jer.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.8.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:16","prev_osis_id":"Jer.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>\n    Le hennissement de ses chevaux se fait entendre du c\u00f4t\u00e9 de Dan,<\/p>\n<p class=\"q\">Et au bruit de leur hennissement toute la terre tremble;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils viennent, ils d\u00e9vorent le pays et ce qu\u2019il renferme,<\/p>\n<p class=\"q\">La ville et ceux qui l\u2019habitent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:17","id":"fra-LSG:Jer.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:15","id":"fra-LSG:Jer.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.8.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:17","prev_osis_id":"Jer.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car j\u2019envoie parmi vous des serpents, des basilics,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre lesquels il n\u2019y a point d\u2019enchantement;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils vous mordront, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:18","id":"fra-LSG:Jer.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:16","id":"fra-LSG:Jer.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.8.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:18","prev_osis_id":"Jer.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-22: cf. J\u00e9 4:19, 20; 9:1.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je voudrais soulager ma douleur;<\/p>\n<p class=\"q\">Mon c\u0153ur souffre au-dedans de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:19","id":"fra-LSG:Jer.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:17","id":"fra-LSG:Jer.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.8.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:19","prev_osis_id":"Jer.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>Voici les cris de la fille de mon peuple<\/p>\n<p class=\"q\">Retentissent sur la terre lointaine:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel n\u2019est-il plus \u00e0 Sion?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019a-t-elle plus son roi au milieu d\u2019elle?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi m\u2019ont-ils irrit\u00e9 par leurs images taill\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Par des idoles \u00e9trang\u00e8res?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:20","id":"fra-LSG:Jer.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:18","id":"fra-LSG:Jer.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.8.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:20","prev_osis_id":"Jer.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>La moisson est pass\u00e9e, l\u2019\u00e9t\u00e9 est fini,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nous ne sommes pas sauv\u00e9s!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:21","id":"fra-LSG:Jer.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:19","id":"fra-LSG:Jer.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.8.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:21","prev_osis_id":"Jer.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je suis bris\u00e9 par la douleur de la fille de mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis dans la tristesse, l\u2019\u00e9pouvante me saisit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:22","id":"fra-LSG:Jer.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:20","id":"fra-LSG:Jer.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.8.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.8.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 8:22","prev_osis_id":"Jer.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>N\u2019y a-t-il point de baume en Galaad?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019y a-t-il point de m\u00e9decin?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi donc la gu\u00e9rison de la fille de mon peuple ne s\u2019op\u00e8re-t-elle pas?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8","id":"fra-LSG:Jer.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:1","id":"fra-LSG:Jer.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:21","id":"fra-LSG:Jer.8.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0b50f65.19581317');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0b50f65.19581317\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0b50f65.19581317","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0b50f65.19581317'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0b50f65.19581317\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}