{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.12.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:1","prev_osis_id":"Jer.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pourquoi le m\u00e9chant prosp\u00e8re-t-il?<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. Ps 73. (Pr 24:10. H\u00e9 12:2-4.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>Tu es trop juste, \u00c9ternel, pour que je conteste avec toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Je veux n\u00e9anmoins t\u2019adresser la parole sur tes jugements:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Pourquoi la voie des m\u00e9chants est-elle prosp\u00e8re?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi tous les perfides vivent-ils en paix?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:2","id":"fra-LSG:Jer.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:23","id":"fra-LSG:Jer.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.12.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:2","prev_osis_id":"Jer.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tu les as plant\u00e9s, ils ont pris racine,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils croissent, ils portent du fruit;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es pr\u00e8s de leur bouche,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais loin de leur c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:3","id":"fra-LSG:Jer.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:1","id":"fra-LSG:Jer.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.12.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:3","prev_osis_id":"Jer.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et toi, \u00c9ternel, tu me connais,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu me vois, tu sondes mon c\u0153ur qui est avec toi.<\/p>\n<p class=\"q\">Enl\u00e8ve-les comme des brebis qu\u2019on doit \u00e9gorger,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pr\u00e9pare-les pour le jour du carnage!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:4","id":"fra-LSG:Jer.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:2","id":"fra-LSG:Jer.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.12.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:4","prev_osis_id":"Jer.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Jusques \u00e0 quand le pays sera-t-il dans le deuil,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019herbe de tous les champs sera-t-elle dess\u00e9ch\u00e9e?<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la m\u00e9chancet\u00e9 des habitants,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les b\u00eates et les oiseaux p\u00e9rissent.<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils disent: Il ne verra pas notre fin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:5","id":"fra-LSG:Jer.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:3","id":"fra-LSG:Jer.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.12.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:5","prev_osis_id":"Jer.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Si tu cours avec des pi\u00e9tons et qu\u2019ils te fatiguent,<\/p>\n<p class=\"q\">Comment pourras-tu lutter avec des chevaux?<\/p>\n<p class=\"q\">Et si tu ne te crois en s\u00fbret\u00e9 que dans une contr\u00e9e paisible,<\/p>\n<p class=\"q\">Que feras-tu sur les rives orgueilleuses du Jourdain?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:6","id":"fra-LSG:Jer.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:4","id":"fra-LSG:Jer.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.12.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:6","prev_osis_id":"Jer.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car tes fr\u00e8res eux-m\u00eames et la maison de ton p\u00e8re te trahissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils crient eux-m\u00eames \u00e0 pleine voix derri\u00e8re toi.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ne les crois pas, quand ils te diront des paroles amicales.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:7","id":"fra-LSG:Jer.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:5","id":"fra-LSG:Jer.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.12.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:7","prev_osis_id":"Jer.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le pays ravag\u00e9. Proph\u00e9tie sur ses d\u00e9vastateurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-13: cf. J\u00e9 4:6, etc. 2 R 24:1, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019ai abandonn\u00e9 ma maison,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai d\u00e9laiss\u00e9 mon h\u00e9ritage,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai livr\u00e9 l\u2019objet de mon amour aux mains de ses ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:8","id":"fra-LSG:Jer.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:6","id":"fra-LSG:Jer.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.12.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:8","prev_osis_id":"Jer.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mon h\u00e9ritage a \u00e9t\u00e9 pour moi comme un lion dans la for\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a pouss\u00e9 contre moi ses rugissements;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi je l\u2019ai pris en haine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:9","id":"fra-LSG:Jer.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:7","id":"fra-LSG:Jer.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.12.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:9","prev_osis_id":"Jer.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mon h\u00e9ritage a \u00e9t\u00e9 pour moi un oiseau de proie, une hy\u00e8ne;<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi les oiseaux de proie viendront de tous c\u00f4t\u00e9s contre lui.<\/p>\n<p class=\"q\">Allez, rassemblez tous les animaux des champs,<\/p>\n<p class=\"q\">Faites-les venir pour qu\u2019ils le d\u00e9vorent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:10","id":"fra-LSG:Jer.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:8","id":"fra-LSG:Jer.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.12.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:10","prev_osis_id":"Jer.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Des bergers nombreux ravagent ma vigne,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils foulent mon champ;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils r\u00e9duisent le champ de mes d\u00e9lices<\/p>\n<p class=\"q\">En un d\u00e9sert, en une solitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:11","id":"fra-LSG:Jer.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:9","id":"fra-LSG:Jer.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.12.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:11","prev_osis_id":"Jer.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ils le r\u00e9duisent en un d\u00e9sert;<\/p>\n<p class=\"q\">Il est en deuil, il est d\u00e9sol\u00e9 devant moi.<\/p>\n<p class=\"q\">Tout le pays est ravag\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Car nul n\u2019y prend garde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:12","id":"fra-LSG:Jer.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:10","id":"fra-LSG:Jer.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.12.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:12","prev_osis_id":"Jer.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Sur tous les lieux \u00e9lev\u00e9s du d\u00e9sert arrivent les d\u00e9vastateurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Car le glaive de l\u2019\u00c9ternel d\u00e9vore le pays d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a de paix pour aucun homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:13","id":"fra-LSG:Jer.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:11","id":"fra-LSG:Jer.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.12.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:13","prev_osis_id":"Jer.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils ont sem\u00e9 du froment, et ils moissonnent des \u00e9pines,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se sont fatigu\u00e9s sans profit.<\/p>\n<p class=\"q\">Ayez honte de ce que vous r\u00e9coltez,<\/p>\n<p class=\"q\">Par suite de la col\u00e8re ardente de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:14","id":"fra-LSG:Jer.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:12","id":"fra-LSG:Jer.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.12.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:14","prev_osis_id":"Jer.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-17: cf. J\u00e9 25:9-11. Za 2:8-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel sur tous mes m\u00e9chants voisins,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui attaquent l\u2019h\u00e9ritage que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 mon peuple d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je les arracherai de leur pays,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et j\u2019arracherai la maison de Juda du milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:15","id":"fra-LSG:Jer.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:13","id":"fra-LSG:Jer.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.12.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:15","prev_osis_id":"Jer.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais apr\u00e8s que je les aurai arrach\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019aurai de nouveau compassion d\u2019eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les ram\u00e8nerai chacun dans son h\u00e9ritage,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun dans son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:16","id":"fra-LSG:Jer.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:14","id":"fra-LSG:Jer.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.12.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:16","prev_osis_id":"Jer.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.012.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et s\u2019ils apprennent les voies de mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">S\u2019ils jurent par mon nom, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel est vivant!<\/p>\n<p class=\"q\">Comme ils ont enseign\u00e9 \u00e0 mon peuple \u00e0 jurer par Baal,<\/p>\n<p class=\"q\">Alors ils jouiront du bonheur au milieu de mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:17","id":"fra-LSG:Jer.12.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:15","id":"fra-LSG:Jer.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.12.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.12.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 12:17","prev_osis_id":"Jer.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.12.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Mais s\u2019ils n\u2019\u00e9coutent rien,<\/p>\n<p class=\"q\">Je d\u00e9truirai une telle nation,<\/p>\n<p class=\"q\">Je la d\u00e9truirai, je la ferai p\u00e9rir, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12","id":"fra-LSG:Jer.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:1","id":"fra-LSG:Jer.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:16","id":"fra-LSG:Jer.12.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbedab825.78350744');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbedab825.78350744\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbedab825.78350744","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbedab825.78350744'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbedab825.78350744\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}