{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.1.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:1","prev_osis_id":"Isa.066.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Ga 1:15, 16. \u00c9z 2:3, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paroles de J\u00e9r\u00e9mie, fils de Hilkija, l\u2019un des sacrificateurs d\u2019Anathoth, dans le pays de Benjamin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:2","id":"fra-LSG:Jer.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.66.24","name":"\u00c9sa\u00efe 66:24","id":"fra-LSG:Isa.66.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.1.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:2","prev_osis_id":"Jer.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel lui fut adress\u00e9e au temps de Josias, fils d\u2019Amon, roi de Juda, la treizi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:3","id":"fra-LSG:Jer.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:1","id":"fra-LSG:Jer.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.1.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:3","prev_osis_id":"Jer.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>et au temps de Jojakim, fils de Josias, roi de Juda, jusqu\u2019\u00e0 la fin de la onzi\u00e8me ann\u00e9e de S\u00e9d\u00e9cias, fils de Josias, roi de Juda, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 J\u00e9rusalem fut emmen\u00e9e en captivit\u00e9, au cinqui\u00e8me mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:4","id":"fra-LSG:Jer.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:2","id":"fra-LSG:Jer.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.1.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:4","prev_osis_id":"Jer.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.005,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vocation du proph\u00e8te<\/h3>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:5","id":"fra-LSG:Jer.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:3","id":"fra-LSG:Jer.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.1.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:5","prev_osis_id":"Jer.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Avant que je t\u2019eusse form\u00e9 dans le ventre de ta m\u00e8re, je te connaissais, et avant que tu fusses sorti de son sein, je t\u2019avais consacr\u00e9, je t\u2019avais \u00e9tabli proph\u00e8te des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:6","id":"fra-LSG:Jer.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:4","id":"fra-LSG:Jer.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.1.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:6","prev_osis_id":"Jer.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je r\u00e9pondis: Ah! Seigneur \u00c9ternel! Voici, je ne sais point parler, car je suis un enfant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:7","id":"fra-LSG:Jer.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:5","id":"fra-LSG:Jer.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.1.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:7","prev_osis_id":"Jer.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel me dit: Ne dis pas: Je suis un enfant. Car tu iras vers tous ceux aupr\u00e8s de qui je t\u2019enverrai, et tu diras tout ce que je t\u2019ordonnerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:8","id":"fra-LSG:Jer.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:6","id":"fra-LSG:Jer.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.1.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:8","prev_osis_id":"Jer.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ne les crains point, car je suis avec toi pour te d\u00e9livrer, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:9","id":"fra-LSG:Jer.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:7","id":"fra-LSG:Jer.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.1.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:9","prev_osis_id":"Jer.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Puis l\u2019\u00c9ternel \u00e9tendit sa main, et toucha ma bouche; et l\u2019\u00c9ternel me dit: Voici, je mets mes paroles dans ta bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:10","id":"fra-LSG:Jer.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:8","id":"fra-LSG:Jer.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.1.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:10","prev_osis_id":"Jer.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Regarde, je t\u2019\u00e9tablis aujourd\u2019hui sur les nations et sur les royaumes, pour que tu arraches et que tu abattes, pour que tu ruines et que tu d\u00e9truises, pour que tu b\u00e2tisses et que tu plantes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:11","id":"fra-LSG:Jer.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:9","id":"fra-LSG:Jer.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.1.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:11","prev_osis_id":"Jer.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-19: cf. J\u00e9 6:1-6, 22-27; 20:1, etc.; 38:1, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots: Que vois-tu, J\u00e9r\u00e9mie? Je r\u00e9pondis: Je vois une branche d\u2019amandier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:12","id":"fra-LSG:Jer.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:10","id":"fra-LSG:Jer.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.1.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:12","prev_osis_id":"Jer.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel me dit: Tu as bien vu; car je veille sur ma parole, pour l\u2019ex\u00e9cuter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:13","id":"fra-LSG:Jer.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:11","id":"fra-LSG:Jer.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.1.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:13","prev_osis_id":"Jer.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e une seconde fois, en ces mots: Que vois-tu? Je r\u00e9pondis: Je vois une chaudi\u00e8re bouillante, du c\u00f4t\u00e9 du septentrion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:14","id":"fra-LSG:Jer.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:12","id":"fra-LSG:Jer.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.1.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:14","prev_osis_id":"Jer.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel me dit: C\u2019est du septentrion que la calamit\u00e9 se r\u00e9pandra sur tous les habitants du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:15","id":"fra-LSG:Jer.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:13","id":"fra-LSG:Jer.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.1.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:15","prev_osis_id":"Jer.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car voici, je vais appeler tous les peuples des royaumes du septentrion, dit l\u2019\u00c9ternel; ils viendront, et placeront chacun leur si\u00e8ge \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des portes de J\u00e9rusalem, contre ses murailles tout alentour, et contre toutes les villes de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:16","id":"fra-LSG:Jer.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:14","id":"fra-LSG:Jer.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.1.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:16","prev_osis_id":"Jer.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je prononcerai mes jugements contre eux, \u00e0 cause de toute leur m\u00e9chancet\u00e9, parce qu\u2019ils m\u2019ont abandonn\u00e9 et ont offert de l\u2019encens \u00e0 d\u2019autres dieux, et parce qu\u2019ils se sont prostern\u00e9s devant l\u2019ouvrage de leurs mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:17","id":"fra-LSG:Jer.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:15","id":"fra-LSG:Jer.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.1.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:17","prev_osis_id":"Jer.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et toi, ceins tes reins, l\u00e8ve-toi, et dis-leur tout ce que je t\u2019ordonnerai. Ne tremble pas en leur pr\u00e9sence, de peur que je ne te fasse trembler devant eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:18","id":"fra-LSG:Jer.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:16","id":"fra-LSG:Jer.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.1.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:18","prev_osis_id":"Jer.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Voici, je t\u2019\u00e9tablis en ce jour sur tout le pays comme une ville forte, une colonne de fer et un mur d\u2019airain, contre les rois de Juda, contre ses chefs, contre ses sacrificateurs, et contre le peuple du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:19","id":"fra-LSG:Jer.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:17","id":"fra-LSG:Jer.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.1.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.1.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 1:19","prev_osis_id":"Jer.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils te feront la guerre, mais ils ne te vaincront pas; car je suis avec toi pour te d\u00e9livrer, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1","id":"fra-LSG:Jer.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:1","id":"fra-LSG:Jer.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:18","id":"fra-LSG:Jer.1.18"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbff3f596.68406020');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbff3f596.68406020\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbff3f596.68406020","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbff3f596.68406020'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbff3f596.68406020\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}