{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.17.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:1","prev_osis_id":"Jer.016.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La punition des rebelles<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. Os 8:11-14. L\u00e9 26:30-33.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le p\u00e9ch\u00e9 de Juda est \u00e9crit avec un burin de fer,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec une pointe de diamant;<\/p>\n<p class=\"q\">Il est grav\u00e9 sur la table de leur c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur les cornes de vos autels.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:2","id":"fra-LSG:Jer.17.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:21","id":"fra-LSG:Jer.16.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.17.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:2","prev_osis_id":"Jer.017.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.2\" class=\"v\">2<\/sup>Comme ils pensent \u00e0 leurs enfants, ainsi pensent-ils \u00e0 leurs autels<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 leurs idoles d\u2019Astart\u00e9 pr\u00e8s des arbres verts,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les collines \u00e9lev\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:3","id":"fra-LSG:Jer.17.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:1","id":"fra-LSG:Jer.17.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.17.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:3","prev_osis_id":"Jer.017.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je livre au pillage ma montagne et ses champs, tes biens, tous tes tr\u00e9sors,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes hauts lieux, \u00e0 cause de tes p\u00e9ch\u00e9s, sur tout ton territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:4","id":"fra-LSG:Jer.17.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:2","id":"fra-LSG:Jer.17.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.17.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:4","prev_osis_id":"Jer.017.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tu perdras par ta faute l\u2019h\u00e9ritage que je t\u2019avais donn\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019asservirai \u00e0 ton ennemi dans un pays que tu ne connais pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Car vous avez allum\u00e9 le feu de ma col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il br\u00fblera toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:5","id":"fra-LSG:Jer.17.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:3","id":"fra-LSG:Jer.17.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.17.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:5","prev_osis_id":"Jer.017.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.006,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 5-8: cf. Ps 146:3, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Maudit soit l\u2019homme qui se confie dans l\u2019homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui prend la chair pour son appui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui d\u00e9tourne son c\u0153ur de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:6","id":"fra-LSG:Jer.17.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:4","id":"fra-LSG:Jer.17.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.17.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:6","prev_osis_id":"Jer.017.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il est comme un mis\u00e9rable dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ne voit point arriver le bonheur;<\/p>\n<p class=\"q\">Il habite les lieux br\u00fbl\u00e9s du d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Une terre sal\u00e9e et sans habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:7","id":"fra-LSG:Jer.17.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:5","id":"fra-LSG:Jer.17.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.17.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:7","prev_osis_id":"Jer.017.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    B\u00e9ni soit l\u2019homme qui se confie dans l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dont l\u2019\u00c9ternel est l\u2019esp\u00e9rance!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:8","id":"fra-LSG:Jer.17.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:6","id":"fra-LSG:Jer.17.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.17.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:8","prev_osis_id":"Jer.017.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il est comme un arbre plant\u00e9 pr\u00e8s des eaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui \u00e9tend ses racines vers le courant;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019aper\u00e7oit point la chaleur quand elle vient,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son feuillage reste vert;<\/p>\n<p class=\"q\">Dans l\u2019ann\u00e9e de la s\u00e9cheresse, il n\u2019a point de crainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ne cesse de porter du fruit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:9","id":"fra-LSG:Jer.17.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:7","id":"fra-LSG:Jer.17.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.17.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:9","prev_osis_id":"Jer.017.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-13: cf. Ps 14:2, 3. Ro 2:1-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le c\u0153ur est tortueux par-dessus tout, et il est m\u00e9chant:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui peut le conna\u00eetre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:10","id":"fra-LSG:Jer.17.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:8","id":"fra-LSG:Jer.17.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.17.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:10","prev_osis_id":"Jer.017.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.10\" class=\"v\">10<\/sup>Moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019\u00e9prouve le c\u0153ur, je sonde les reins,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour rendre \u00e0 chacun selon ses voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Selon le fruit de ses \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:11","id":"fra-LSG:Jer.17.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:9","id":"fra-LSG:Jer.17.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.17.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:11","prev_osis_id":"Jer.017.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.11\" class=\"v\">11<\/sup>Comme une perdrix qui couve des \u0153ufs qu\u2019elle n\u2019a point pondus,<\/p>\n<p class=\"q\">Tel est celui qui acquiert des richesses injustement;<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu de ses jours il doit les quitter,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 la fin il n\u2019est qu\u2019un insens\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:12","id":"fra-LSG:Jer.17.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:10","id":"fra-LSG:Jer.17.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.17.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:12","prev_osis_id":"Jer.017.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il est un tr\u00f4ne de gloire, \u00e9lev\u00e9 d\u00e8s le commencement,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est le lieu de notre sanctuaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:13","id":"fra-LSG:Jer.17.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:11","id":"fra-LSG:Jer.17.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.17.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:13","prev_osis_id":"Jer.017.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.13\" class=\"v\">13<\/sup>Toi qui es l\u2019esp\u00e9rance d\u2019Isra\u00ebl, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tous ceux qui t\u2019abandonnent seront confondus.<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui se d\u00e9tournent de moi seront inscrits sur la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils abandonnent la source d\u2019eau vive, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:14","id":"fra-LSG:Jer.17.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:12","id":"fra-LSG:Jer.17.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.17.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:14","prev_osis_id":"Jer.017.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-18: cf. Ps 125. J\u00e9 20:10-13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.14\" class=\"v\">14<\/sup>Gu\u00e9ris-moi, \u00c9ternel, et je serai gu\u00e9ri;<\/p>\n<p class=\"q\">Sauve-moi, et je serai sauv\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu es ma gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:15","id":"fra-LSG:Jer.17.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:13","id":"fra-LSG:Jer.17.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.17.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:15","prev_osis_id":"Jer.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.15\" class=\"v\">15<\/sup>Voici, ils me disent:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    O\u00f9 est la parole de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle s\u2019accomplisse donc!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:16","id":"fra-LSG:Jer.17.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:14","id":"fra-LSG:Jer.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.17.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:16","prev_osis_id":"Jer.017.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et moi, pour t\u2019ob\u00e9ir, je n\u2019ai pas refus\u00e9 d\u2019\u00eatre pasteur;<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019ai pas non plus d\u00e9sir\u00e9 le jour du malheur, tu le sais;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qui est sorti de mes l\u00e8vres a \u00e9t\u00e9 d\u00e9couvert devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:17","id":"fra-LSG:Jer.17.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:15","id":"fra-LSG:Jer.17.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.17.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:17","prev_osis_id":"Jer.017.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ne sois pas pour moi un sujet d\u2019effroi,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi, mon refuge au jour du malheur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:18","id":"fra-LSG:Jer.17.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:16","id":"fra-LSG:Jer.17.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.17.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:18","prev_osis_id":"Jer.017.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Que mes pers\u00e9cuteurs soient confus, et que je ne sois pas confus;<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils tremblent, et que je ne tremble pas, moi!<\/p>\n<p class=\"q\">Fais venir sur eux le jour du malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">Frappe-les d\u2019une double plaie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:19","id":"fra-LSG:Jer.17.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:17","id":"fra-LSG:Jer.17.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.17.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:19","prev_osis_id":"Jer.017.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.020,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La sanctification du sabbat<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 19-27: cf. (Ex 20:8-11. N\u00e9 13:15-21. \u00c9s 58:13, 14.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.17.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ainsi m\u2019a parl\u00e9 l\u2019\u00c9ternel: Va, et tiens-toi \u00e0 la porte des enfants du peuple, par laquelle entrent et sortent les rois de Juda, et \u00e0 toutes les portes de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:20","id":"fra-LSG:Jer.17.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:18","id":"fra-LSG:Jer.17.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.17.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:20","prev_osis_id":"Jer.017.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.17.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu leur diras: \u00c9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel, rois de Juda, et tout Juda, et vous tous, habitants de J\u00e9rusalem, qui entrez par ces portes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:21","id":"fra-LSG:Jer.17.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:19","id":"fra-LSG:Jer.17.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.17.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:21","prev_osis_id":"Jer.017.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Prenez garde \u00e0 vos \u00e2mes;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne portez point de fardeau le jour du sabbat,<\/p>\n<p class=\"q\">Et n\u2019en introduisez point par les portes de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:22","id":"fra-LSG:Jer.17.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:20","id":"fra-LSG:Jer.17.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.17.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:22","prev_osis_id":"Jer.017.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ne sortez de vos maisons aucun fardeau le jour du sabbat,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne faites aucun ouvrage;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais sanctifiez le jour du sabbat,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme je l\u2019ai ordonn\u00e9 \u00e0 vos p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:23","id":"fra-LSG:Jer.17.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:21","id":"fra-LSG:Jer.17.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.17.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:23","prev_osis_id":"Jer.017.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils n\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9, ils n\u2019ont pas pr\u00eat\u00e9 l\u2019oreille;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont raidi leur cou,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour ne point \u00e9couter et ne point recevoir instruction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:24","id":"fra-LSG:Jer.17.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:22","id":"fra-LSG:Jer.17.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.17.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:24","prev_osis_id":"Jer.017.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.24\" class=\"v\">24<\/sup>Si vous m\u2019\u00e9coutez, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Si vous n\u2019introduisez point de fardeau<\/p>\n<p class=\"q\">Par les portes de cette ville le jour du sabbat,<\/p>\n<p class=\"q\">Si vous sanctifiez le jour du sabbat,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne faites aucun ouvrage ce jour-l\u00e0,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:25","id":"fra-LSG:Jer.17.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:23","id":"fra-LSG:Jer.17.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.17.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:25","prev_osis_id":"Jer.017.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.25\" class=\"v\">25<\/sup>\n    Alors entreront par les portes de cette ville<\/p>\n<p class=\"q\">Les rois et les princes assis sur le tr\u00f4ne de David,<\/p>\n<p class=\"q\">Mont\u00e9s sur des chars et sur des chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Eux et leurs princes, les hommes de Juda et les habitants de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Et cette ville sera habit\u00e9e \u00e0 toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:26","id":"fra-LSG:Jer.17.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:24","id":"fra-LSG:Jer.17.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.17.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:26","prev_osis_id":"Jer.017.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.26\" class=\"v\">26<\/sup>On viendra des villes de Juda et des environs de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Du pays de Benjamin, de la vall\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">De la montagne et du midi,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour amener des holocaustes et des victimes,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour apporter des offrandes et de l\u2019encens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour offrir des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:27","id":"fra-LSG:Jer.17.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:25","id":"fra-LSG:Jer.17.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.17.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.17.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 17:27","prev_osis_id":"Jer.017.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.17.27\" class=\"v\">27<\/sup>Mais si vous n\u2019\u00e9coutez pas quand je vous ordonne<\/p>\n<p class=\"q\">De sanctifier le jour du sabbat,<\/p>\n<p class=\"q\">De ne porter aucun fardeau,<\/p>\n<p class=\"q\">De ne point en introduire par les portes de J\u00e9rusalem le jour du sabbat,<\/p>\n<p class=\"q\">Alors j\u2019allumerai un feu aux portes de la ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il d\u00e9vorera les palais de J\u00e9rusalem et ne s\u2019\u00e9teindra point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17","id":"fra-LSG:Jer.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:1","id":"fra-LSG:Jer.18.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:26","id":"fra-LSG:Jer.17.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf4bf0b9.13661918');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf4bf0b9.13661918\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf4bf0b9.13661918","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf4bf0b9.13661918'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf4bf0b9.13661918\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}