{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.24.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:1","prev_osis_id":"Jer.023.040,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les deux paniers de figues et l\u2019avenir du peuple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. J\u00e9 29:1-19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me fit voir deux paniers de figues pos\u00e9s devant le temple de l\u2019\u00c9ternel, apr\u00e8s que Nebucadnetsar, roi de Babylone, eut emmen\u00e9 de J\u00e9rusalem et conduit \u00e0 Babylone Jeconia, fils de Jojakim, roi de Juda, les chefs de Juda, les charpentiers et les serruriers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:2","id":"fra-LSG:Jer.24.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.40","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:40","id":"fra-LSG:Jer.23.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.24.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:2","prev_osis_id":"Jer.024.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019un des paniers contenait de tr\u00e8s bonnes figues, comme les figues de la premi\u00e8re r\u00e9colte, et l\u2019autre panier de tr\u00e8s mauvaises figues, qu\u2019on ne pouvait manger \u00e0 cause de leur mauvaise qualit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:3","id":"fra-LSG:Jer.24.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:1","id":"fra-LSG:Jer.24.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.24.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:3","prev_osis_id":"Jer.024.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit: Que vois-tu, J\u00e9r\u00e9mie? Je r\u00e9pondis: Des figues. Les bonnes figues sont tr\u00e8s bonnes, et les mauvaises sont tr\u00e8s mauvaises et ne peuvent \u00eatre mang\u00e9es \u00e0 cause de leur mauvaise qualit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:4","id":"fra-LSG:Jer.24.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:2","id":"fra-LSG:Jer.24.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.24.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:4","prev_osis_id":"Jer.024.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.4\" class=\"v\">4<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:5","id":"fra-LSG:Jer.24.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:3","id":"fra-LSG:Jer.24.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.24.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:5","prev_osis_id":"Jer.024.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Comme tu distingues ces bonnes figues, ainsi je distinguerai, pour leur \u00eatre favorable, les captifs de Juda, que j\u2019ai envoy\u00e9s de ce lieu dans le pays des Chald\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:6","id":"fra-LSG:Jer.24.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:4","id":"fra-LSG:Jer.24.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.24.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:6","prev_osis_id":"Jer.024.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je les regarderai d\u2019un \u0153il favorable, et je les ram\u00e8nerai dans ce pays; je les \u00e9tablirai et ne les d\u00e9truirai plus, je les planterai et ne les arracherai plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:7","id":"fra-LSG:Jer.24.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:5","id":"fra-LSG:Jer.24.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.24.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:7","prev_osis_id":"Jer.024.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je leur donnerai un c\u0153ur pour qu\u2019ils connaissent que je suis l\u2019\u00c9ternel; ils seront mon peuple, et je serai leur Dieu, s\u2019ils reviennent \u00e0 moi de tout leur c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:8","id":"fra-LSG:Jer.24.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:6","id":"fra-LSG:Jer.24.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.24.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:8","prev_osis_id":"Jer.024.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et comme les mauvaises figues qui ne peuvent \u00eatre mang\u00e9es \u00e0 cause de leur mauvaise qualit\u00e9, dit l\u2019\u00c9ternel, ainsi ferai-je devenir S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, ses chefs, et le reste de J\u00e9rusalem, ceux qui sont rest\u00e9s dans ce pays et ceux qui habitent dans le pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:9","id":"fra-LSG:Jer.24.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:7","id":"fra-LSG:Jer.24.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.24.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:9","prev_osis_id":"Jer.024.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je les rendrai un objet d\u2019effroi, de malheur, pour tous les royaumes de la terre, un sujet d\u2019opprobre, de sarcasme, de raillerie, et de mal\u00e9diction, dans tous les lieux o\u00f9 je les chasserai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:10","id":"fra-LSG:Jer.24.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:8","id":"fra-LSG:Jer.24.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.24.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.24.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 24:10","prev_osis_id":"Jer.024.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.24.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u2019enverrai parmi eux l\u2019\u00e9p\u00e9e, la famine et la peste, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils aient disparu du pays que j\u2019avais donn\u00e9 \u00e0 eux et \u00e0 leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24","id":"fra-LSG:Jer.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:1","id":"fra-LSG:Jer.25.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:9","id":"fra-LSG:Jer.24.9"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc628005.67605740');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc628005.67605740\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc628005.67605740","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc628005.67605740'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc628005.67605740\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}