{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.7.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:1","prev_osis_id":"Jer.006.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Censures et menaces<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. (J\u00e9 26:1-6. Mi 3:9-12.) Mt 3:7-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole qui fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie de la part de l\u2019\u00c9ternel, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:2","id":"fra-LSG:Jer.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:30","id":"fra-LSG:Jer.6.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.7.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:2","prev_osis_id":"Jer.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Place-toi \u00e0 la porte de la maison de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u00e0 publie cette parole,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dis: \u00c9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous tous, hommes de Juda, qui entrez par ces portes,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour vous prosterner devant l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:3","id":"fra-LSG:Jer.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:1","id":"fra-LSG:Jer.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.7.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:3","prev_osis_id":"Jer.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    R\u00e9formez vos voies et vos \u0153uvres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vous laisserai demeurer dans ce lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:4","id":"fra-LSG:Jer.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:2","id":"fra-LSG:Jer.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.7.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:4","prev_osis_id":"Jer.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ne vous livrez pas \u00e0 des esp\u00e9rances trompeuses, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est ici le temple de l\u2019\u00c9ternel, le temple de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Le temple de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:5","id":"fra-LSG:Jer.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:3","id":"fra-LSG:Jer.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.7.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:5","prev_osis_id":"Jer.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Si vous r\u00e9formez vos voies et vos \u0153uvres,<\/p>\n<p class=\"q\">Si vous pratiquez la justice envers les uns et les autres,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:6","id":"fra-LSG:Jer.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:4","id":"fra-LSG:Jer.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.7.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:6","prev_osis_id":"Jer.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Si vous n\u2019opprimez pas l\u2019\u00e9tranger, l\u2019orphelin et la veuve,<\/p>\n<p class=\"q\">Si vous ne r\u00e9pandez pas en ce lieu le sang innocent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et si vous n\u2019allez pas apr\u00e8s d\u2019autres dieux, pour votre malheur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:7","id":"fra-LSG:Jer.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:5","id":"fra-LSG:Jer.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.7.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:7","prev_osis_id":"Jer.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Alors je vous laisserai demeurer dans ce lieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 vos p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019\u00e9ternit\u00e9 en \u00e9ternit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:8","id":"fra-LSG:Jer.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:6","id":"fra-LSG:Jer.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.7.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:8","prev_osis_id":"Jer.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais voici, vous vous livrez \u00e0 des esp\u00e9rances trompeuses,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne servent \u00e0 rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:9","id":"fra-LSG:Jer.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:7","id":"fra-LSG:Jer.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.7.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:9","prev_osis_id":"Jer.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Quoi! D\u00e9rober, tuer, commettre des adult\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Jurer faussement, offrir de l\u2019encens \u00e0 Baal,<\/p>\n<p class=\"q\">Aller apr\u00e8s d\u2019autres dieux que vous ne connaissez pas!\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:10","id":"fra-LSG:Jer.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:8","id":"fra-LSG:Jer.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.7.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:10","prev_osis_id":"Jer.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Puis vous venez vous pr\u00e9senter devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans cette maison sur laquelle mon nom est invoqu\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous dites: Nous sommes d\u00e9livr\u00e9s!\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est afin de commettre toutes ces abominations!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:11","id":"fra-LSG:Jer.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:9","id":"fra-LSG:Jer.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.7.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:11","prev_osis_id":"Jer.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Est-elle \u00e0 vos yeux une caverne de voleurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Cette maison sur laquelle mon nom est invoqu\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Je le vois moi-m\u00eame, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:12","id":"fra-LSG:Jer.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:10","id":"fra-LSG:Jer.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.7.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:12","prev_osis_id":"Jer.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Allez donc au lieu qui m\u2019\u00e9tait consacr\u00e9 \u00e0 Silo,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 j\u2019avais fait autrefois r\u00e9sider mon nom.<\/p>\n<p class=\"q\">Et voyez comment je l\u2019ai trait\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la m\u00e9chancet\u00e9 de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:13","id":"fra-LSG:Jer.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:11","id":"fra-LSG:Jer.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.7.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:13","prev_osis_id":"Jer.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et maintenant, puisque vous avez commis toutes ces actions,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Puisque je vous ai parl\u00e9 d\u00e8s le matin et que vous n\u2019avez pas \u00e9cout\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Puisque je vous ai appel\u00e9s et que vous n\u2019avez pas r\u00e9pondu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:14","id":"fra-LSG:Jer.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:12","id":"fra-LSG:Jer.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.7.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:14","prev_osis_id":"Jer.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je traiterai la maison sur laquelle mon nom est invoqu\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur laquelle vous faites reposer votre confiance,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le lieu que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 vous et \u00e0 vos p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">De la m\u00eame mani\u00e8re que j\u2019ai trait\u00e9 Silo;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:15","id":"fra-LSG:Jer.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:13","id":"fra-LSG:Jer.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.7.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:15","prev_osis_id":"Jer.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et je vous rejetterai loin de ma face,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme j\u2019ai rejet\u00e9 tous vos fr\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Toute la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019\u00c9phra\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:16","id":"fra-LSG:Jer.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:14","id":"fra-LSG:Jer.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.7.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:16","prev_osis_id":"Jer.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-20: cf. (J\u00e9 14:10-12; 44:15, etc.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et toi, n\u2019interc\u00e8de pas en faveur de ce peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019\u00e9l\u00e8ve pour eux ni supplications ni pri\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne fais pas des instances aupr\u00e8s de moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je ne t\u2019\u00e9couterai pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:17","id":"fra-LSG:Jer.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:15","id":"fra-LSG:Jer.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.7.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:17","prev_osis_id":"Jer.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ne vois-tu pas ce qu\u2019ils font dans les villes de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans les rues de J\u00e9rusalem?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:18","id":"fra-LSG:Jer.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:16","id":"fra-LSG:Jer.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.7.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:18","prev_osis_id":"Jer.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Les enfants ramassent du bois,<\/p>\n<p class=\"q\">Les p\u00e8res allument le feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les femmes p\u00e9trissent la p\u00e2te,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour pr\u00e9parer des g\u00e2teaux \u00e0 la reine du ciel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour faire des libations \u00e0 d\u2019autres dieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de m\u2019irriter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:19","id":"fra-LSG:Jer.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:17","id":"fra-LSG:Jer.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.7.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:19","prev_osis_id":"Jer.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Est-ce moi qu\u2019ils irritent? Dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-ce pas eux-m\u00eames,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    A leur propre confusion?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:20","id":"fra-LSG:Jer.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:18","id":"fra-LSG:Jer.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.7.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:20","prev_osis_id":"Jer.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, ma col\u00e8re et ma fureur se r\u00e9pandent sur ce lieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les hommes et sur les b\u00eates,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les arbres des champs et sur les fruits de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle br\u00fblera, et ne s\u2019\u00e9teindra point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:21","id":"fra-LSG:Jer.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:19","id":"fra-LSG:Jer.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.7.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:21","prev_osis_id":"Jer.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-28: cf. (1 S 15:22. J\u00e9 11:1-14.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ajoutez vos holocaustes \u00e0 vos sacrifices,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mangez-en la chair!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:22","id":"fra-LSG:Jer.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:20","id":"fra-LSG:Jer.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.7.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:22","prev_osis_id":"Jer.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>Car je n\u2019ai point parl\u00e9 avec vos p\u00e8res et je ne leur ai donn\u00e9 aucun ordre,<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour o\u00f9 je les ai fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Au sujet des holocaustes et des sacrifices.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:23","id":"fra-LSG:Jer.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:21","id":"fra-LSG:Jer.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.7.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:23","prev_osis_id":"Jer.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Mais voici l\u2019ordre que je leur ai donn\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    \u00c9coutez ma voix,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et je serai votre Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous serez mon peuple;<\/p>\n<p class=\"q\">Marchez dans toutes les voies que je vous prescris,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que vous soyez heureux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:24","id":"fra-LSG:Jer.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:22","id":"fra-LSG:Jer.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.7.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:24","prev_osis_id":"Jer.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>Et ils n\u2019ont point \u00e9cout\u00e9, ils n\u2019ont point pr\u00eat\u00e9 l\u2019oreille;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont suivi les conseils, les penchants de leur mauvais c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils ont \u00e9t\u00e9 en arri\u00e8re et non en avant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:25","id":"fra-LSG:Jer.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:23","id":"fra-LSG:Jer.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.7.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:25","prev_osis_id":"Jer.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Depuis le jour o\u00f9 vos p\u00e8res sont sortis du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous ai envoy\u00e9 tous mes serviteurs, les proph\u00e8tes,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ai envoy\u00e9s chaque jour, d\u00e8s le matin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:26","id":"fra-LSG:Jer.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:24","id":"fra-LSG:Jer.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.7.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:26","prev_osis_id":"Jer.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>Mais ils ne m\u2019ont point \u00e9cout\u00e9, ils n\u2019ont point pr\u00eat\u00e9 l\u2019oreille;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils ont raidi leur cou,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont fait le mal plus que leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:27","id":"fra-LSG:Jer.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:25","id":"fra-LSG:Jer.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.7.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:27","prev_osis_id":"Jer.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.27\" class=\"v\">27<\/sup>Si tu leur dis toutes ces choses, ils ne t\u2019\u00e9couteront pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Si tu cries vers eux, ils ne te r\u00e9pondront pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:28","id":"fra-LSG:Jer.7.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:26","id":"fra-LSG:Jer.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.7.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:28","prev_osis_id":"Jer.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.28\" class=\"v\">28<\/sup>Alors dis-leur:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est ici la nation qui n\u2019\u00e9coute pas la voix de l\u2019\u00c9ternel, son Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui ne veut pas recevoir instruction;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    La v\u00e9rit\u00e9 a disparu, elle s\u2019est retir\u00e9e de leur bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:29","id":"fra-LSG:Jer.7.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:27","id":"fra-LSG:Jer.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.7.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:29","prev_osis_id":"Jer.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.030,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 29-34: cf. J\u00e9 19.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.29\" class=\"v\">29<\/sup>\n    Coupe ta chevelure, et jette-la au loin;<\/p>\n<p class=\"q\">Monte sur les hauteurs, et prononce une complainte!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel rejette<\/p>\n<p class=\"q\">Et repousse la g\u00e9n\u00e9ration qui a provoqu\u00e9 sa fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:30","id":"fra-LSG:Jer.7.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:28","id":"fra-LSG:Jer.7.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.7.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:30","prev_osis_id":"Jer.007.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.30\" class=\"v\">30<\/sup>Car les enfants de Juda ont fait ce qui est mal \u00e0 mes yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont plac\u00e9 leurs abominations<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la maison sur laquelle mon nom est invoqu\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de la souiller.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:31","id":"fra-LSG:Jer.7.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:29","id":"fra-LSG:Jer.7.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.7.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:31","prev_osis_id":"Jer.007.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ils ont b\u00e2ti des hauts lieux \u00e0 Topheth dans la vall\u00e9e de Ben-Hinnom,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour br\u00fbler au feu leurs fils et leurs filles:<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que je n\u2019avais point ordonn\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qui ne m\u2019\u00e9tait point venu \u00e0 la pens\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:32","id":"fra-LSG:Jer.7.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:30","id":"fra-LSG:Jer.7.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.7.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:32","prev_osis_id":"Jer.007.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.32\" class=\"v\">32<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 l\u2019on ne dira plus Topheth et la vall\u00e9e de Ben-Hinnom,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais o\u00f9 l\u2019on dira la vall\u00e9e du carnage;<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on enterrera les morts \u00e0 Topheth par d\u00e9faut de place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:33","id":"fra-LSG:Jer.7.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:31","id":"fra-LSG:Jer.7.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Jer.7.33","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.33","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:33","prev_osis_id":"Jer.007.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.33\" class=\"v\">33<\/sup>\n    Les cadavres de ce peuple seront la p\u00e2ture<\/p>\n<p class=\"q\">Des oiseaux du ciel et des b\u00eates de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y aura personne pour les troubler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:34","id":"fra-LSG:Jer.7.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:32","id":"fra-LSG:Jer.7.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Jer.7.34","osis_end":"fra-LSG:Jer.7.34","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 7:34","prev_osis_id":"Jer.007.033,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.7.34\" class=\"v\">34<\/sup>\n    Je ferai cesser dans les villes de Juda et dans les rues de J\u00e9rusalem<\/p>\n<p class=\"q\">Les cris de r\u00e9jouissance et les cris d\u2019all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Les chants du fianc\u00e9 et les chants de la fianc\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Car le pays sera un d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7","id":"fra-LSG:Jer.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:1","id":"fra-LSG:Jer.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:33","id":"fra-LSG:Jer.7.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe400207.14354734');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe400207.14354734\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe400207.14354734","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe400207.14354734'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe400207.14354734\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}