{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.46.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:1","prev_osis_id":"Jer.045.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre l\u2019\u00c9gypte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (2 Ch 35:20. 2 R 23:29-35; 24:7.) \u00c9s 8:9, 10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.46.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel qui fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, sur les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:2","id":"fra-LSG:Jer.46.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.45.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 45:5","id":"fra-LSG:Jer.45.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.46.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:2","prev_osis_id":"Jer.046.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.46.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sur l\u2019\u00c9gypte. Sur l\u2019arm\u00e9e de Pharaon Neco, roi d\u2019\u00c9gypte, qui \u00e9tait pr\u00e8s du fleuve de l\u2019Euphrate, \u00e0 Carkemisch, et qui fut battue par Nebucadnetsar, roi de Babylone, la quatri\u00e8me ann\u00e9e de Jojakim, fils de Josias, roi de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:3","id":"fra-LSG:Jer.46.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:1","id":"fra-LSG:Jer.46.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.46.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:3","prev_osis_id":"Jer.046.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.3\" class=\"v\">3<\/sup>Pr\u00e9parez le petit et le grand bouclier,<\/p>\n<p class=\"q\">Et marchez au combat!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:4","id":"fra-LSG:Jer.46.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:2","id":"fra-LSG:Jer.46.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.46.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:4","prev_osis_id":"Jer.046.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.4\" class=\"v\">4<\/sup>Attelez les chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Montez, cavaliers!<\/p>\n<p class=\"q\">Paraissez avec vos casques,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Polissez vos lances,<\/p>\n<p class=\"q\">Rev\u00eatez la cuirasse!\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:5","id":"fra-LSG:Jer.46.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:3","id":"fra-LSG:Jer.46.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.46.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:5","prev_osis_id":"Jer.046.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.5\" class=\"v\">5<\/sup>Que vois-je? Ils ont peur, ils reculent;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs vaillants hommes sont battus;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils fuient sans se retourner\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9pouvante est de toutes parts, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:6","id":"fra-LSG:Jer.46.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:4","id":"fra-LSG:Jer.46.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.46.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:6","prev_osis_id":"Jer.046.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.6\" class=\"v\">6<\/sup>Que le plus l\u00e9ger ne trouve aucun salut dans la fuite,<\/p>\n<p class=\"q\">Que le plus vaillant n\u2019\u00e9chappe pas!<\/p>\n<p class=\"q\">Au septentrion, sur les rives de l\u2019Euphrate,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils chancellent, ils tombent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:7","id":"fra-LSG:Jer.46.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:5","id":"fra-LSG:Jer.46.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.46.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:7","prev_osis_id":"Jer.046.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.7\" class=\"v\">7<\/sup>Qui est celui qui s\u2019avance comme le Nil,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dont les eaux sont agit\u00e9es comme les torrents?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:8","id":"fra-LSG:Jer.46.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:6","id":"fra-LSG:Jer.46.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.46.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:8","prev_osis_id":"Jer.046.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est l\u2019\u00c9gypte. Elle s\u2019avance comme le Nil,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses eaux sont agit\u00e9es comme les torrents.<\/p>\n<p class=\"q\">Elle dit: Je monterai, je couvrirai la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Je d\u00e9truirai les villes et leurs habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:9","id":"fra-LSG:Jer.46.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:7","id":"fra-LSG:Jer.46.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.46.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:9","prev_osis_id":"Jer.046.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.9\" class=\"v\">9<\/sup>Montez, chevaux! Pr\u00e9cipitez-vous, chars!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils se montrent, les vaillants hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ceux d\u2019\u00c9thiopie et de Puth qui portent le bouclier,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux de Lud qui manient et tendent l\u2019arc!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:10","id":"fra-LSG:Jer.46.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:8","id":"fra-LSG:Jer.46.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.46.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:10","prev_osis_id":"Jer.046.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ce jour est au Seigneur, \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un jour de vengeance, o\u00f9 il se venge de ses ennemis.<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9p\u00e9e d\u00e9vore, elle se rassasie,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle s\u2019enivre de leur sang.<\/p>\n<p class=\"q\">Car il y a des victimes du Seigneur, de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Au pays du septentrion, sur les rives de l\u2019Euphrate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:11","id":"fra-LSG:Jer.46.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:9","id":"fra-LSG:Jer.46.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.46.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:11","prev_osis_id":"Jer.046.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.11\" class=\"v\">11<\/sup>Monte en Galaad, prends du baume,<\/p>\n<p class=\"q\">Vierge, fille de l\u2019\u00c9gypte!<\/p>\n<p class=\"q\">En vain tu multiplies les rem\u00e8des,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a point de gu\u00e9rison pour toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:12","id":"fra-LSG:Jer.46.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:10","id":"fra-LSG:Jer.46.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.46.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:12","prev_osis_id":"Jer.046.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les nations apprennent ta honte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes cris remplissent la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Car les guerriers chancellent l\u2019un sur l\u2019autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tombent tous ensemble.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:13","id":"fra-LSG:Jer.46.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:11","id":"fra-LSG:Jer.46.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.46.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:13","prev_osis_id":"Jer.046.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-28: cf. J\u00e9 43:8-13. \u00c9z 29 \u00e0 32.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.13\" class=\"v\">13<\/sup>La parole qui fut adress\u00e9e par l\u2019\u00c9ternel \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, sur l\u2019arriv\u00e9e de Nebucadnetsar, roi de Babylone, qui voulait frapper le pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:14","id":"fra-LSG:Jer.46.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:12","id":"fra-LSG:Jer.46.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.46.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:14","prev_osis_id":"Jer.046.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.14\" class=\"v\">14<\/sup>Annoncez-le en \u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Publiez-le \u00e0 Migdol,<\/p>\n<p class=\"q\">Publiez-le \u00e0 Noph et \u00e0 Tachpan\u00e8s!<\/p>\n<p class=\"q\">Dites: L\u00e8ve-toi, pr\u00e9pare-toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00e9p\u00e9e d\u00e9vore autour de toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:15","id":"fra-LSG:Jer.46.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:13","id":"fra-LSG:Jer.46.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.46.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:15","prev_osis_id":"Jer.046.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.15\" class=\"v\">15<\/sup>Pourquoi tes vaillants hommes sont-ils emport\u00e9s?<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne tiennent pas ferme, car l\u2019\u00c9ternel les renverse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:16","id":"fra-LSG:Jer.46.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:14","id":"fra-LSG:Jer.46.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.46.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:16","prev_osis_id":"Jer.046.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il en fait chanceler un grand nombre;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tombent l\u2019un sur l\u2019autre, et ils disent:<\/p>\n<p class=\"q\">Allons, retournons vers notre peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans notre pays natal,<\/p>\n<p class=\"q\">Loin du glaive destructeur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:17","id":"fra-LSG:Jer.46.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:15","id":"fra-LSG:Jer.46.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.46.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:17","prev_osis_id":"Jer.046.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u00e0, on s\u2019\u00e9crie: Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce n\u2019est qu\u2019un bruit; il a laiss\u00e9 passer le moment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:18","id":"fra-LSG:Jer.46.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:16","id":"fra-LSG:Jer.46.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.46.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:18","prev_osis_id":"Jer.046.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je suis vivant! Dit le roi,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es est le nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le Thabor parmi les montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le Carmel qui s\u2019avance dans la mer, il viendra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:19","id":"fra-LSG:Jer.46.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:17","id":"fra-LSG:Jer.46.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.46.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:19","prev_osis_id":"Jer.046.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.19\" class=\"v\">19<\/sup>Fais ton bagage pour la captivit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Habitante, fille de l\u2019Egypte!<\/p>\n<p class=\"q\">Car Noph deviendra un d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle sera ravag\u00e9e, elle n\u2019aura plus d\u2019habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:20","id":"fra-LSG:Jer.46.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:18","id":"fra-LSG:Jer.46.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.46.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:20","prev_osis_id":"Jer.046.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019\u00c9gypte est une tr\u00e8s belle g\u00e9nisse\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Le destructeur vient du septentrion, il arrive\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:21","id":"fra-LSG:Jer.46.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:19","id":"fra-LSG:Jer.46.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.46.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:21","prev_osis_id":"Jer.046.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ses mercenaires aussi sont au milieu d\u2019elle comme des veaux engraiss\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"q\">Et eux aussi, ils tournent le dos, ils fuient tous sans r\u00e9sister.<\/p>\n<p class=\"q\">Car le jour de leur malheur fond sur eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Le temps de leur ch\u00e2timent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:22","id":"fra-LSG:Jer.46.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:20","id":"fra-LSG:Jer.46.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.46.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:22","prev_osis_id":"Jer.046.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.22\" class=\"v\">22<\/sup>Sa voix se fait entendre comme celle du serpent;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils s\u2019avancent avec une arm\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils marchent contre elle avec des haches,<\/p>\n<p class=\"q\">Pareils \u00e0 des b\u00fbcherons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:23","id":"fra-LSG:Jer.46.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:21","id":"fra-LSG:Jer.46.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.46.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:23","prev_osis_id":"Jer.046.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils abattent sa for\u00eat, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Bien qu\u2019elle soit imp\u00e9n\u00e9trable;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils sont plus nombreux que les sauterelles,<\/p>\n<p class=\"q\">On ne pourrait les compter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:24","id":"fra-LSG:Jer.46.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:22","id":"fra-LSG:Jer.46.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.46.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:24","prev_osis_id":"Jer.046.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.24\" class=\"v\">24<\/sup>La fille de l\u2019\u00c9gypte est confuse,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est livr\u00e9e entre les mains du peuple du septentrion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:25","id":"fra-LSG:Jer.46.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:23","id":"fra-LSG:Jer.46.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.46.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:25","prev_osis_id":"Jer.046.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.25\" class=\"v\">25<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vais ch\u00e2tier Amon de No,<\/p>\n<p class=\"q\">Pharaon, l\u2019\u00c9gypte, ses dieux et ses rois,<\/p>\n<p class=\"q\">Pharaon et ceux qui se confient en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:26","id":"fra-LSG:Jer.46.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:24","id":"fra-LSG:Jer.46.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.46.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:26","prev_osis_id":"Jer.046.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je les livrerai entre les mains de ceux qui en veulent \u00e0 leur vie,<\/p>\n<p class=\"q\">Entre les mains de Nebucadnetsar, roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et entre les mains de ses serviteurs;<\/p>\n<p class=\"q\">Et apr\u00e8s cela, l\u2019\u00c9gypte sera habit\u00e9e comme aux jours d\u2019autrefois,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:27","id":"fra-LSG:Jer.46.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:25","id":"fra-LSG:Jer.46.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.46.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:27","prev_osis_id":"Jer.046.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.046.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et toi, mon serviteur Jacob, ne crains pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne t\u2019effraie pas, Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Car je te d\u00e9livrerai de la terre lointaine,<\/p>\n<p class=\"q\">Je d\u00e9livrerai ta post\u00e9rit\u00e9 du pays o\u00f9 elle est captive;<\/p>\n<p class=\"q\">Jacob reviendra, il jouira du repos et de la tranquillit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y aura personne pour le troubler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:28","id":"fra-LSG:Jer.46.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:26","id":"fra-LSG:Jer.46.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.46.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.46.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 46:28","prev_osis_id":"Jer.046.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.047.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.46.28\" class=\"v\">28<\/sup>Toi, mon serviteur Jacob, ne crains pas! Dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis avec toi.<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019an\u00e9antirai toutes les nations parmi lesquelles je t\u2019ai dispers\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais toi, je ne t\u2019an\u00e9antirai pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te ch\u00e2tierai avec \u00e9quit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne puis pas te laisser impuni.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46","id":"fra-LSG:Jer.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.47.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 47:1","id":"fra-LSG:Jer.47.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.46.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 46:27","id":"fra-LSG:Jer.46.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbec3fe92.85667643');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbec3fe92.85667643\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbec3fe92.85667643","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbec3fe92.85667643'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbec3fe92.85667643\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}