{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.22.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:1","prev_osis_id":"Jer.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre la maison royale de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. J\u00e9 21:11-14. Da 4:27. 2 Ch 7:17-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.22.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Descends dans la maison du roi de Juda, et l\u00e0 prononce cette parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:2","id":"fra-LSG:Jer.22.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:14","id":"fra-LSG:Jer.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.22.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:2","prev_osis_id":"Jer.022.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.22.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tu diras: \u00c9coute la parole de l\u2019\u00c9ternel, roi de Juda, qui es assis sur le tr\u00f4ne de David, toi, tes serviteurs, et ton peuple, qui entrez par ces portes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:3","id":"fra-LSG:Jer.22.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:1","id":"fra-LSG:Jer.22.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.22.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:3","prev_osis_id":"Jer.022.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.22.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Pratiquez la justice et l\u2019\u00e9quit\u00e9; d\u00e9livrez l\u2019opprim\u00e9 des mains de l\u2019oppresseur; ne maltraitez pas l\u2019\u00e9tranger, l\u2019orphelin et la veuve; n\u2019usez pas de violence, et ne r\u00e9pandez point de sang innocent dans ce lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:4","id":"fra-LSG:Jer.22.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:2","id":"fra-LSG:Jer.22.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.22.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:4","prev_osis_id":"Jer.022.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.22.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car si vous agissez selon cette parole, les rois assis sur le tr\u00f4ne de David entreront par les portes de cette maison, mont\u00e9s sur des chars et sur des chevaux, eux, leurs serviteurs et leur peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:5","id":"fra-LSG:Jer.22.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:3","id":"fra-LSG:Jer.22.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.22.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:5","prev_osis_id":"Jer.022.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.22.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais si vous n\u2019\u00e9coutez pas ces paroles, je le jure par moi-m\u00eame, dit l\u2019\u00c9ternel, cette maison deviendra une ruine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:6","id":"fra-LSG:Jer.22.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:4","id":"fra-LSG:Jer.22.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.22.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:6","prev_osis_id":"Jer.022.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel sur la maison du roi de Juda:<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es pour moi comme Galaad, comme le sommet du Liban;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais certes, je ferai de toi un d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Une ville sans habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:7","id":"fra-LSG:Jer.22.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:5","id":"fra-LSG:Jer.22.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.22.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:7","prev_osis_id":"Jer.022.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je pr\u00e9pare contre toi des destructeurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun avec ses armes;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils abattront tes plus beaux c\u00e8dres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les jetteront au feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:8","id":"fra-LSG:Jer.22.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:6","id":"fra-LSG:Jer.22.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.22.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:8","prev_osis_id":"Jer.022.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.8\" class=\"v\">8<\/sup>Des nations nombreuses passeront pr\u00e8s de cette ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elles se diront l\u2019une \u00e0 l\u2019autre:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Pourquoi l\u2019\u00c9ternel a-t-il ainsi trait\u00e9 cette grande ville?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:9","id":"fra-LSG:Jer.22.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:7","id":"fra-LSG:Jer.22.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.22.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:9","prev_osis_id":"Jer.022.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et l\u2019on r\u00e9pondra: Parce qu\u2019ils ont abandonn\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils se sont prostern\u00e9s devant d\u2019autres dieux et les ont servis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:10","id":"fra-LSG:Jer.22.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:8","id":"fra-LSG:Jer.22.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.22.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:10","prev_osis_id":"Jer.022.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-12: cf. 2 R 23:30-34. 2 Ch 36:1-4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ne pleurez point celui qui est mort,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne vous lamentez pas sur lui;<\/p>\n<p class=\"q\">Pleurez, pleurez celui qui s\u2019en va,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il ne reviendra plus,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne reverra plus le pays de sa naissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:11","id":"fra-LSG:Jer.22.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:9","id":"fra-LSG:Jer.22.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.22.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:11","prev_osis_id":"Jer.022.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel sur Schallum, fils de Josias, roi de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui r\u00e9gnait \u00e0 la place de Josias, son p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui est sorti de ce lieu:<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y reviendra plus;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:12","id":"fra-LSG:Jer.22.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:10","id":"fra-LSG:Jer.22.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.22.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:12","prev_osis_id":"Jer.022.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais il mourra dans le lieu o\u00f9 on l\u2019emm\u00e8ne captif,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ne verra plus ce pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:13","id":"fra-LSG:Jer.22.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:11","id":"fra-LSG:Jer.22.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.22.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:13","prev_osis_id":"Jer.022.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-19: cf. (2 Ch 36:4-8. 2 R 23:34, etc.; 24:1-7.) J\u00e9 36:27-32.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    Malheur \u00e0 celui qui b\u00e2tit sa maison par l\u2019injustice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses chambres par l\u2019iniquit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Qui fait travailler son prochain sans le payer,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans lui donner son salaire;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:14","id":"fra-LSG:Jer.22.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:12","id":"fra-LSG:Jer.22.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.22.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:14","prev_osis_id":"Jer.022.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.14\" class=\"v\">14<\/sup>Qui dit: Je me b\u00e2tirai une maison vaste,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des chambres spacieuses;<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui s\u2019y fait percer des fen\u00eatres,<\/p>\n<p class=\"q\">La lambrisse de c\u00e8dre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la peint en couleur rouge!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:15","id":"fra-LSG:Jer.22.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:13","id":"fra-LSG:Jer.22.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.22.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:15","prev_osis_id":"Jer.022.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.15\" class=\"v\">15<\/sup>Est-ce que tu r\u00e8gnes, parce que tu as de la passion pour le c\u00e8dre?<\/p>\n<p class=\"q\">Ton p\u00e8re ne mangeait-il pas, ne buvait-il pas?<\/p>\n<p class=\"q\">Mais il pratiquait la justice et l\u2019\u00e9quit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il fut heureux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:16","id":"fra-LSG:Jer.22.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:14","id":"fra-LSG:Jer.22.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.22.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:16","prev_osis_id":"Jer.022.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il jugeait la cause du pauvre et de l\u2019indigent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il fut heureux.<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-ce pas l\u00e0 me conna\u00eetre? Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:17","id":"fra-LSG:Jer.22.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:15","id":"fra-LSG:Jer.22.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.22.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:17","prev_osis_id":"Jer.022.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais tu n\u2019as des yeux et un c\u0153ur<\/p>\n<p class=\"q\">Que pour te livrer \u00e0 la cupidit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour r\u00e9pandre le sang innocent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour exercer l\u2019oppression et la violence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:18","id":"fra-LSG:Jer.22.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:16","id":"fra-LSG:Jer.22.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.22.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:18","prev_osis_id":"Jer.022.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.18\" class=\"v\">18<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel sur Jojakim, fils de Josias, roi de Juda:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    On ne le pleurera pas, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">H\u00e9las, mon fr\u00e8re! H\u00e9las, ma s\u0153ur!<\/p>\n<p class=\"q\">On ne le pleurera pas, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">H\u00e9las, seigneur! H\u00e9las, sa majest\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:19","id":"fra-LSG:Jer.22.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:17","id":"fra-LSG:Jer.22.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.22.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:19","prev_osis_id":"Jer.022.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il aura la s\u00e9pulture d\u2019un \u00e2ne,<\/p>\n<p class=\"q\">Il sera tra\u00een\u00e9 et jet\u00e9 hors des portes de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:20","id":"fra-LSG:Jer.22.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:18","id":"fra-LSG:Jer.22.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.22.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:20","prev_osis_id":"Jer.022.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-30: cf. (2 R 24:8-16; 25:27-30.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.20\" class=\"v\">20<\/sup>Monte sur le Liban, et crie!<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9l\u00e8ve ta voix sur le Basan!<\/p>\n<p class=\"q\">Crie du haut d\u2019Abarim!<\/p>\n<p class=\"q\">Car tous ceux qui t\u2019aimaient sont bris\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:21","id":"fra-LSG:Jer.22.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:19","id":"fra-LSG:Jer.22.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.22.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:21","prev_osis_id":"Jer.022.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je t\u2019ai parl\u00e9 dans le temps de ta prosp\u00e9rit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu disais: Je n\u2019\u00e9couterai pas.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est ainsi que tu as agi d\u00e8s ta jeunesse;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu n\u2019as pas \u00e9cout\u00e9 ma voix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:22","id":"fra-LSG:Jer.22.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:20","id":"fra-LSG:Jer.22.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.22.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:22","prev_osis_id":"Jer.022.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tous tes pasteurs seront la p\u00e2ture du vent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui t\u2019aiment iront en captivit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est alors que tu seras dans la honte, dans la confusion,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de toute ta m\u00e9chancet\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:23","id":"fra-LSG:Jer.22.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:21","id":"fra-LSG:Jer.22.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.22.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:23","prev_osis_id":"Jer.022.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.23\" class=\"v\">23<\/sup>Toi qui habites sur le Liban,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui as ton nid dans les c\u00e8dres,<\/p>\n<p class=\"q\">Combien tu g\u00e9miras quand les douleurs t\u2019atteindront,<\/p>\n<p class=\"q\">Douleurs semblables \u00e0 celles d\u2019une femme en travail!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:24","id":"fra-LSG:Jer.22.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:22","id":"fra-LSG:Jer.22.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.22.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:24","prev_osis_id":"Jer.022.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.24\" class=\"v\">24<\/sup>Je suis vivant! Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand Jeconia, fils de Jojakim, roi de Juda, serait<\/p>\n<p class=\"q\">Un anneau \u00e0 ma main droite,<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019arracherais de l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:25","id":"fra-LSG:Jer.22.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:23","id":"fra-LSG:Jer.22.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.22.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:25","prev_osis_id":"Jer.022.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je te livrerai entre les mains de ceux qui en veulent \u00e0 ta vie,<\/p>\n<p class=\"q\">Entre les mains de ceux devant qui tu trembles,<\/p>\n<p class=\"q\">Entre les mains de Nebucadnetsar, roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Entre les mains des Chald\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:26","id":"fra-LSG:Jer.22.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:24","id":"fra-LSG:Jer.22.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.22.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:26","prev_osis_id":"Jer.022.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je te jetterai, toi et ta m\u00e8re qui t\u2019a enfant\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans un autre pays o\u00f9 vous n\u2019\u00eates pas n\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u00e0 vous mourrez;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:27","id":"fra-LSG:Jer.22.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:25","id":"fra-LSG:Jer.22.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.22.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:27","prev_osis_id":"Jer.022.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.27\" class=\"v\">27<\/sup>Mais dans le pays o\u00f9 ils auront le d\u00e9sir de retourner,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne retourneront pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:28","id":"fra-LSG:Jer.22.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:26","id":"fra-LSG:Jer.22.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.22.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:28","prev_osis_id":"Jer.022.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.28\" class=\"v\">28<\/sup>Est-il donc un vase m\u00e9pris\u00e9, bris\u00e9, ce Jeconia?<\/p>\n<p class=\"q\">Est-il un objet auquel on n\u2019attache aucun prix?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi sont-ils jet\u00e9s, lui et sa post\u00e9rit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Lanc\u00e9s dans un pays qu\u2019ils ne connaissent pas?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:29","id":"fra-LSG:Jer.22.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:27","id":"fra-LSG:Jer.22.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.22.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:29","prev_osis_id":"Jer.022.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.29\" class=\"v\">29<\/sup>Terre, terre, terre,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coute la parole de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:30","id":"fra-LSG:Jer.22.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:28","id":"fra-LSG:Jer.22.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.22.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.22.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 22:30","prev_osis_id":"Jer.022.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.22.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Inscrivez cet homme comme priv\u00e9 d\u2019enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un homme dont les jours ne seront pas prosp\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Car nul de ses descendants ne r\u00e9ussira<\/p>\n<p class=\"q\">A s\u2019asseoir sur le tr\u00f4ne de David<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 r\u00e9gner sur Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22","id":"fra-LSG:Jer.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:1","id":"fra-LSG:Jer.23.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:29","id":"fra-LSG:Jer.22.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd2091d4.99488291');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd2091d4.99488291\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd2091d4.99488291","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd2091d4.99488291'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd2091d4.99488291\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}