{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.10.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:1","prev_osis_id":"Jer.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les idoles et l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. (\u00c9s 40:18-26; 44:6-21. Ps 115:3-8.) J\u00e9 51:15-19.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9coutez la parole que l\u2019\u00c9ternel vous adresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:2","id":"fra-LSG:Jer.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:26","id":"fra-LSG:Jer.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.10.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:2","prev_osis_id":"Jer.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019imitez pas la voie des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne craignez pas les signes du ciel,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que les nations les craignent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:3","id":"fra-LSG:Jer.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:1","id":"fra-LSG:Jer.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.10.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:3","prev_osis_id":"Jer.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car les coutumes des peuples ne sont que vanit\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    On coupe le bois dans la for\u00eat;<\/p>\n<p class=\"q\">La main de l\u2019ouvrier le travaille avec la hache;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:4","id":"fra-LSG:Jer.10.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:2","id":"fra-LSG:Jer.10.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.10.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:4","prev_osis_id":"Jer.010.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.4\" class=\"v\">4<\/sup>On l\u2019embellit avec de l\u2019argent et de l\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    On le fixe avec des clous et des marteaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour qu\u2019il ne branle pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:5","id":"fra-LSG:Jer.10.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:3","id":"fra-LSG:Jer.10.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.10.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:5","prev_osis_id":"Jer.010.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ces dieux sont comme une colonne massive, et ils ne parlent point;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    On les porte, parce qu\u2019ils ne peuvent marcher.<\/p>\n<p class=\"q\">Ne les craignez pas, car ils ne sauraient faire aucun mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sont incapables de faire du bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:6","id":"fra-LSG:Jer.10.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:4","id":"fra-LSG:Jer.10.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.10.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:6","prev_osis_id":"Jer.010.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Nul n\u2019est semblable \u00e0 toi, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es grand, et ton nom est grand par ta puissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:7","id":"fra-LSG:Jer.10.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:5","id":"fra-LSG:Jer.10.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.10.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:7","prev_osis_id":"Jer.010.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Qui ne te craindrait, roi des nations?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est \u00e0 toi que la crainte est due;<\/p>\n<p class=\"q\">Car, parmi tous les sages des nations et dans tous leurs royaumes,<\/p>\n<p class=\"q\">Nul n\u2019est semblable \u00e0 toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:8","id":"fra-LSG:Jer.10.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:6","id":"fra-LSG:Jer.10.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.10.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:8","prev_osis_id":"Jer.010.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tous ensemble, ils sont stupides et insens\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur science n\u2019est que vanit\u00e9, c\u2019est du bois!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:9","id":"fra-LSG:Jer.10.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:7","id":"fra-LSG:Jer.10.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.10.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:9","prev_osis_id":"Jer.010.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.9\" class=\"v\">9<\/sup>On apporte de Tarsis des lames d\u2019argent, et d\u2019Uphaz de l\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019ouvrier et la main de l\u2019orf\u00e8vre les mettent en \u0153uvre;<\/p>\n<p class=\"q\">Les v\u00eatements de ces dieux sont d\u2019\u00e9toffes teintes en bleu et en pourpre,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous sont l\u2019ouvrage d\u2019habiles artisans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:10","id":"fra-LSG:Jer.10.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:8","id":"fra-LSG:Jer.10.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.10.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:10","prev_osis_id":"Jer.010.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais l\u2019\u00c9ternel est Dieu en v\u00e9rit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est un Dieu vivant et un roi \u00e9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">La terre tremble devant sa col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les nations ne supportent pas sa fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:11","id":"fra-LSG:Jer.10.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:9","id":"fra-LSG:Jer.10.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.10.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:11","prev_osis_id":"Jer.010.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.11\" class=\"v\">11<\/sup>Vous leur parlerez ainsi:<\/p>\n<p class=\"q\">Les dieux qui n\u2019ont point fait les cieux et la terre<\/p>\n<p class=\"q\">Dispara\u00eetront de la terre et de dessous les cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:12","id":"fra-LSG:Jer.10.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:10","id":"fra-LSG:Jer.10.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.10.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:12","prev_osis_id":"Jer.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Il a cr\u00e9\u00e9 la terre par sa puissance,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a fond\u00e9 le monde par sa sagesse,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Il a \u00e9tendu les cieux par son intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:13","id":"fra-LSG:Jer.10.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:11","id":"fra-LSG:Jer.10.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.10.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:13","prev_osis_id":"Jer.010.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.13\" class=\"v\">13<\/sup>A sa voix, les eaux mugissent dans les cieux;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Il fait monter les nuages des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Il produit les \u00e9clairs et la pluie,<\/p>\n<p class=\"q\">Il tire le vent de ses tr\u00e9sors.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:14","id":"fra-LSG:Jer.10.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:12","id":"fra-LSG:Jer.10.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.10.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:14","prev_osis_id":"Jer.010.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Tout homme devient stupide par sa science,<\/p>\n<p class=\"q\">Tout orf\u00e8vre est honteux de son image taill\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ses idoles ne sont que mensonge,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a point en elles de souffle,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:15","id":"fra-LSG:Jer.10.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:13","id":"fra-LSG:Jer.10.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.10.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:15","prev_osis_id":"Jer.010.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.15\" class=\"v\">15<\/sup>Elles sont une chose de n\u00e9ant, une \u0153uvre de tromperie;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles p\u00e9riront, quand viendra le ch\u00e2timent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:16","id":"fra-LSG:Jer.10.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:14","id":"fra-LSG:Jer.10.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.10.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:16","prev_osis_id":"Jer.010.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.16\" class=\"v\">16<\/sup>\n    Celui qui est la part de Jacob n\u2019est pas comme elles;<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est lui qui a tout form\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Isra\u00ebl est la tribu de son h\u00e9ritage.<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es est son nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:17","id":"fra-LSG:Jer.10.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:15","id":"fra-LSG:Jer.10.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.10.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:17","prev_osis_id":"Jer.010.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019approche du ch\u00e2timent<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-25: cf. J\u00e9 4:15-20; 30:11, 16-17. Ps 79.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.17\" class=\"v\">17<\/sup>Emporte du pays ce qui t\u2019appartient,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi qui es assise dans la d\u00e9tresse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:18","id":"fra-LSG:Jer.10.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:16","id":"fra-LSG:Jer.10.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.10.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:18","prev_osis_id":"Jer.010.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, cette fois je vais lancer au loin les habitants du pays;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je vais les serrer de pr\u00e8s, afin qu\u2019on les atteigne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:19","id":"fra-LSG:Jer.10.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:17","id":"fra-LSG:Jer.10.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.10.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:19","prev_osis_id":"Jer.010.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.19\" class=\"v\">19<\/sup>Malheur \u00e0 moi! Je suis bris\u00e9e!<\/p>\n<p class=\"q\">Ma plaie est douloureuse!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais je dis: C\u2019est une calamit\u00e9 qui m\u2019arrive,<\/p>\n<p class=\"q\">Je la supporterai!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:20","id":"fra-LSG:Jer.10.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:18","id":"fra-LSG:Jer.10.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.10.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:20","prev_osis_id":"Jer.010.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ma tente est d\u00e9truite,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous mes cordages sont rompus;<\/p>\n<p class=\"q\">Mes fils m\u2019ont quitt\u00e9e, ils ne sont plus;<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019ai personne qui dresse de nouveau ma tente,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui rel\u00e8ve mes pavillons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:21","id":"fra-LSG:Jer.10.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:19","id":"fra-LSG:Jer.10.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.10.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:21","prev_osis_id":"Jer.010.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les bergers ont \u00e9t\u00e9 stupides,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019ont pas cherch\u00e9 l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pour cela qu\u2019ils n\u2019ont point prosp\u00e9r\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tous leurs troupeaux se dispersent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:22","id":"fra-LSG:Jer.10.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:20","id":"fra-LSG:Jer.10.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.10.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:22","prev_osis_id":"Jer.010.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.22\" class=\"v\">22<\/sup>Voici, une rumeur se fait entendre;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un grand tumulte qui vient du septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour r\u00e9duire les villes de Juda en un d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">En un repaire de chacals.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:23","id":"fra-LSG:Jer.10.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:21","id":"fra-LSG:Jer.10.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.10.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:23","prev_osis_id":"Jer.010.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je le sais, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    La voie de l\u2019homme n\u2019est pas en son pouvoir;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce n\u2019est pas \u00e0 l\u2019homme, quand il marche,<\/p>\n<p class=\"q\">A diriger ses pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:24","id":"fra-LSG:Jer.10.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:22","id":"fra-LSG:Jer.10.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.10.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:24","prev_osis_id":"Jer.010.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.24\" class=\"v\">24<\/sup>\n    Ch\u00e2tie-moi, \u00f4 \u00c9ternel! Mais avec \u00e9quit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et non dans ta col\u00e8re, de peur que tu ne m\u2019an\u00e9antisses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:25","id":"fra-LSG:Jer.10.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:23","id":"fra-LSG:Jer.10.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.10.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.10.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 10:25","prev_osis_id":"Jer.010.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.011.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.10.25\" class=\"v\">25<\/sup>\n    R\u00e9pands ta fureur sur les nations qui ne te connaissent pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur les peuples qui n\u2019invoquent pas ton nom!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car ils d\u00e9vorent Jacob, ils le d\u00e9vorent, ils le consument,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ravagent sa demeure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10","id":"fra-LSG:Jer.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.11.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 11:1","id":"fra-LSG:Jer.11.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:24","id":"fra-LSG:Jer.10.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb92952b9.22668509');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb92952b9.22668509\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb92952b9.22668509","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb92952b9.22668509'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb92952b9.22668509\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}