{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.18.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:1","prev_osis_id":"Jer.017.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le vase du potier et l\u2019imp\u00e9nitence du peuple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Ro 9:14-23. \u00c9z 18:21, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.18.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole qui fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie de la part de l\u2019\u00c9ternel, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:2","id":"fra-LSG:Jer.18.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:27","id":"fra-LSG:Jer.17.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.18.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:2","prev_osis_id":"Jer.018.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u00e8ve-toi, et descends dans la maison du potier;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0, je te ferai entendre mes paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:3","id":"fra-LSG:Jer.18.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:1","id":"fra-LSG:Jer.18.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.18.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:3","prev_osis_id":"Jer.018.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je descendis dans la maison du potier,<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici, il travaillait sur un tour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:4","id":"fra-LSG:Jer.18.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:2","id":"fra-LSG:Jer.18.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.18.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:4","prev_osis_id":"Jer.018.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le vase qu\u2019il faisait ne r\u00e9ussit pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme il arrive \u00e0 l\u2019argile dans la main du potier;<\/p>\n<p class=\"q\">Il en refit un autre vase,<\/p>\n<p class=\"q\">Tel qu\u2019il trouva bon de le faire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:5","id":"fra-LSG:Jer.18.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:3","id":"fra-LSG:Jer.18.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.18.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:5","prev_osis_id":"Jer.018.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et la parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:6","id":"fra-LSG:Jer.18.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:4","id":"fra-LSG:Jer.18.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.18.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:6","prev_osis_id":"Jer.018.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Ne puis-je pas agir envers vous comme ce potier, maison d\u2019Isra\u00ebl?<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, comme l\u2019argile est dans la main du potier,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi vous \u00eates dans ma main, maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:7","id":"fra-LSG:Jer.18.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:5","id":"fra-LSG:Jer.18.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.18.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:7","prev_osis_id":"Jer.018.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.7\" class=\"v\">7<\/sup>Soudain je parle, sur une nation, sur un royaume,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    D\u2019arracher, d\u2019abattre et de d\u00e9truire;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:8","id":"fra-LSG:Jer.18.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:6","id":"fra-LSG:Jer.18.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.18.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:8","prev_osis_id":"Jer.018.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais si cette nation, sur laquelle j\u2019ai parl\u00e9, revient de sa m\u00e9chancet\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me repens du mal que j\u2019avais pens\u00e9 lui faire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:9","id":"fra-LSG:Jer.18.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:7","id":"fra-LSG:Jer.18.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.18.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:9","prev_osis_id":"Jer.018.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et soudain je parle, sur une nation, sur un royaume,<\/p>\n<p class=\"q\">De b\u00e2tir et de planter;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:10","id":"fra-LSG:Jer.18.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:8","id":"fra-LSG:Jer.18.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.18.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:10","prev_osis_id":"Jer.018.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais si cette nation fait ce qui est mal \u00e0 mes yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et n\u2019\u00e9coute pas ma voix,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me repens du bien que j\u2019avais eu l\u2019intention de lui faire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:11","id":"fra-LSG:Jer.18.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:9","id":"fra-LSG:Jer.18.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.18.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:11","prev_osis_id":"Jer.018.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-17: cf. J\u00e9 25:1-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.11\" class=\"v\">11<\/sup>Parle maintenant aux hommes de Juda et aux habitants de J\u00e9rusalem, et dis:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je pr\u00e9pare contre vous un malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">Je m\u00e9dite un projet contre vous.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Revenez chacun de votre mauvaise voie,<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9formez vos voies et vos \u0153uvres!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:12","id":"fra-LSG:Jer.18.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:10","id":"fra-LSG:Jer.18.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.18.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:12","prev_osis_id":"Jer.018.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais ils disent: C\u2019est en vain!<\/p>\n<p class=\"q\">Car nous suivrons nos pens\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous agirons chacun selon les penchants de notre mauvais c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:13","id":"fra-LSG:Jer.18.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:11","id":"fra-LSG:Jer.18.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.18.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:13","prev_osis_id":"Jer.018.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.13\" class=\"v\">13<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Interrogez les nations!<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a jamais entendu pareilles choses?<\/p>\n<p class=\"q\">La vierge d\u2019Isra\u00ebl a commis d\u2019horribles exc\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:14","id":"fra-LSG:Jer.18.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:12","id":"fra-LSG:Jer.18.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.18.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:14","prev_osis_id":"Jer.018.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.14\" class=\"v\">14<\/sup>La neige du Liban abandonne-t-elle le rocher des champs?<\/p>\n<p class=\"q\">Ou voit-on tarir les eaux qui viennent de loin, fra\u00eeches et courantes?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:15","id":"fra-LSG:Jer.18.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:13","id":"fra-LSG:Jer.18.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.18.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:15","prev_osis_id":"Jer.018.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.15\" class=\"v\">15<\/sup>Cependant mon peuple m\u2019a oubli\u00e9, il offre de l\u2019encens \u00e0 des idoles;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a \u00e9t\u00e9 conduit \u00e0 chanceler dans ses voies, \u00e0 quitter les anciens sentiers,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour suivre des sentiers, des chemins non fray\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:16","id":"fra-LSG:Jer.18.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:14","id":"fra-LSG:Jer.18.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.18.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:16","prev_osis_id":"Jer.018.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils ont fait de leur pays, un objet de d\u00e9solation, d\u2019\u00e9ternelle moquerie;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui y passent sont stup\u00e9faits et secouent la t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:17","id":"fra-LSG:Jer.18.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:15","id":"fra-LSG:Jer.18.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.18.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:17","prev_osis_id":"Jer.018.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.17\" class=\"v\">17<\/sup>Pareil au vent d\u2019orient, je les disperserai devant l\u2019ennemi;<\/p>\n<p class=\"q\">Je leur tournerai le dos, je ne les regarderai pas au jour de leur d\u00e9tresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:18","id":"fra-LSG:Jer.18.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:16","id":"fra-LSG:Jer.18.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.18.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:18","prev_osis_id":"Jer.018.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Complot contre J\u00e9r\u00e9mie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-23: cf. Ps 35. N\u00e9 4:4, 5.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et ils ont dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Venez, complotons contre J\u00e9r\u00e9mie!<\/p>\n<p class=\"q\">Car la loi ne p\u00e9rira pas faute de sacrificateurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni le conseil faute de sages, ni la parole faute de proph\u00e8tes.<\/p>\n<p class=\"q\">Venez, tuons-le avec la langue;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne prenons pas garde \u00e0 tous ses discours!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:19","id":"fra-LSG:Jer.18.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:17","id":"fra-LSG:Jer.18.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.18.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:19","prev_osis_id":"Jer.018.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.19\" class=\"v\">19<\/sup>\u00c9coute-moi, \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Et entends la voix de mes adversaires!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:20","id":"fra-LSG:Jer.18.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:18","id":"fra-LSG:Jer.18.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.18.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:20","prev_osis_id":"Jer.018.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le mal sera-t-il rendu pour le bien?<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils ont creus\u00e9 une fosse pour m\u2019\u00f4ter la vie.<\/p>\n<p class=\"q\">Souviens-t\u2019en, je me suis tenu devant toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de parler en leur faveur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de d\u00e9tourner d\u2019eux ta col\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:21","id":"fra-LSG:Jer.18.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:19","id":"fra-LSG:Jer.18.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.18.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:21","prev_osis_id":"Jer.018.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est pourquoi livre leurs enfants \u00e0 la famine,<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9cipite-les par le glaive;<\/p>\n<p class=\"q\">Que leurs femmes soient priv\u00e9es d\u2019enfants et deviennent veuves,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que leurs maris soient enlev\u00e9s par la peste;<\/p>\n<p class=\"q\">Que leurs jeunes gens soient frapp\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e dans le combat!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:22","id":"fra-LSG:Jer.18.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:20","id":"fra-LSG:Jer.18.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.18.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:22","prev_osis_id":"Jer.018.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.018.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.22\" class=\"v\">22<\/sup>Qu\u2019on entende des cris sortir de leurs maisons,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand soudain tu feras fondre sur eux des bandes arm\u00e9es!<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils ont creus\u00e9 une fosse pour me prendre,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont tendu des filets sous mes pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:23","id":"fra-LSG:Jer.18.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:21","id":"fra-LSG:Jer.18.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.18.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.18.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 18:23","prev_osis_id":"Jer.018.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.18.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et toi, \u00c9ternel, tu connais tous leurs complots pour me faire mourir;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne pardonne pas leur iniquit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019efface pas leur p\u00e9ch\u00e9 de devant toi!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils soient renvers\u00e9s en ta pr\u00e9sence!<\/p>\n<p class=\"q\">Agis contre eux au temps de ta col\u00e8re!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18","id":"fra-LSG:Jer.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:1","id":"fra-LSG:Jer.19.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:22","id":"fra-LSG:Jer.18.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbab60081.52969597');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbab60081.52969597\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbab60081.52969597","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbab60081.52969597'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbab60081.52969597\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}