{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.43.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:1","prev_osis_id":"Jer.042.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9r\u00e9mie entra\u00een\u00e9 en \u00c9gypte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. J\u00e9 42. L\u00e9 26:36, 37. No 14:4. De 28:68. 1 R 22:23-29.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque J\u00e9r\u00e9mie eut achev\u00e9 de dire \u00e0 tout le peuple toutes les paroles de l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu, toutes ces paroles que l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu, l\u2019avait charg\u00e9 de leur dire,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:2","id":"fra-LSG:Jer.43.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.42.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 42:22","id":"fra-LSG:Jer.42.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.43.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:2","prev_osis_id":"Jer.043.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.2\" class=\"v\">2<\/sup>Azaria, fils d\u2019Hos\u00e9e, Jochanan, fils de Kar\u00e9ach, et tous ces hommes orgueilleux, dirent \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie: Tu dis un mensonge: l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, ne t\u2019a point charg\u00e9 de nous dire: N\u2019allez pas en \u00c9gypte pour y demeurer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:3","id":"fra-LSG:Jer.43.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:1","id":"fra-LSG:Jer.43.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.43.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:3","prev_osis_id":"Jer.043.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mais c\u2019est Baruc, fils de N\u00e9rija, qui t\u2019excite contre nous, afin de nous livrer entre les mains des Chald\u00e9ens, pour qu\u2019ils nous fassent mourir ou nous emm\u00e8nent captifs \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:4","id":"fra-LSG:Jer.43.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:2","id":"fra-LSG:Jer.43.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.43.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:4","prev_osis_id":"Jer.043.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.4\" class=\"v\">4<\/sup>Jochanan, fils de Kar\u00e9ach, tous les chefs des troupes, et tout le peuple, n\u2019ob\u00e9irent point \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, qui leur ordonnait de rester dans le pays de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:5","id":"fra-LSG:Jer.43.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:3","id":"fra-LSG:Jer.43.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.43.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:5","prev_osis_id":"Jer.043.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et Jochanan, fils de Kar\u00e9ach, et tous les chefs des troupes, prirent tous les restes de Juda, qui, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s parmi toutes les nations, \u00e9taient revenus pour habiter le pays de Juda,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:6","id":"fra-LSG:Jer.43.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:4","id":"fra-LSG:Jer.43.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.43.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:6","prev_osis_id":"Jer.043.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.6\" class=\"v\">6<\/sup>les hommes, les femmes, les enfants, les filles du roi, et toutes les personnes que Nebuzaradan, chef des gardes, avait laiss\u00e9es avec Guedalia, fils d\u2019Achikam, fils de Schaphan, et aussi J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, et Baruc, fils de N\u00e9rija.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:7","id":"fra-LSG:Jer.43.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:5","id":"fra-LSG:Jer.43.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.43.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:7","prev_osis_id":"Jer.043.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils all\u00e8rent au pays d\u2019\u00c9gypte, car ils n\u2019ob\u00e9irent pas \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, et ils arriv\u00e8rent \u00e0 Tachpan\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:8","id":"fra-LSG:Jer.43.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:6","id":"fra-LSG:Jer.43.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.43.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:8","prev_osis_id":"Jer.043.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie sur la conqu\u00eate de l\u2019\u00c9gypte par Nebucadnetsar<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-13: cf. J\u00e9 46. \u00c9z 29 \u00e0 32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.8\" class=\"v\">8<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, \u00e0 Tachpan\u00e8s, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:9","id":"fra-LSG:Jer.43.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:7","id":"fra-LSG:Jer.43.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.43.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:9","prev_osis_id":"Jer.043.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.9\" class=\"v\">9<\/sup>Prends dans ta main de grandes pierres, et cache-les, en pr\u00e9sence des Juifs, dans l\u2019argile du four \u00e0 briques qui est \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la maison de Pharaon \u00e0 Tachpan\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:10","id":"fra-LSG:Jer.43.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:8","id":"fra-LSG:Jer.43.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.43.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:10","prev_osis_id":"Jer.043.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et tu diras aux Juifs: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Voici, j\u2019enverrai chercher Nebucadnetsar, roi de Babylone, mon serviteur, et je placerai son tr\u00f4ne sur ces pierres que j\u2019ai cach\u00e9es, et il \u00e9tendra son tapis sur elles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:11","id":"fra-LSG:Jer.43.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:9","id":"fra-LSG:Jer.43.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.43.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:11","prev_osis_id":"Jer.043.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il viendra, et il frappera le pays d\u2019\u00c9gypte; \u00e0 la mort ceux qui sont pour la mort, \u00e0 la captivit\u00e9 ceux qui sont pour la captivit\u00e9, \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e ceux qui sont pour l\u2019\u00e9p\u00e9e!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:12","id":"fra-LSG:Jer.43.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:10","id":"fra-LSG:Jer.43.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.43.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:12","prev_osis_id":"Jer.043.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.043.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je mettrai le feu aux maisons des dieux de l\u2019\u00c9gypte; Nebucadnetsar les br\u00fblera, il emm\u00e8nera captives les idoles, il s\u2019enveloppera du pays d\u2019\u00c9gypte comme le berger s\u2019enveloppe de son v\u00eatement, et il sortira de l\u00e0 en paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:13","id":"fra-LSG:Jer.43.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:11","id":"fra-LSG:Jer.43.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.43.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.43.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 43:13","prev_osis_id":"Jer.043.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.044.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.43.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il brisera les statues de Beth-Sch\u00e9mesch au pays d\u2019\u00c9gypte, et il br\u00fblera par le feu les maisons des dieux de l\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43","id":"fra-LSG:Jer.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.44.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 44:1","id":"fra-LSG:Jer.44.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.43.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 43:12","id":"fra-LSG:Jer.43.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb436ff84.76783420');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb436ff84.76783420\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb436ff84.76783420","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb436ff84.76783420'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb436ff84.76783420\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}