{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.23.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:1","prev_osis_id":"Jer.022.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre les bergers infid\u00e8les<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. \u00c9z 34. (\u00c9s 11:1-9. Za 6:12, 13. Lu 1:31-33.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur aux pasteurs qui d\u00e9truisent et dispersent<\/p>\n<p class=\"q\">Le troupeau de mon p\u00e2turage! Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:2","id":"fra-LSG:Jer.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:30","id":"fra-LSG:Jer.22.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.23.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:2","prev_osis_id":"Jer.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les pasteurs qui paissent mon peuple:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous avez dispers\u00e9 mes brebis, vous les avez chass\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous n\u2019en avez pas pris soin;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vous ch\u00e2tierai \u00e0 cause de la m\u00e9chancet\u00e9 de vos actions,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:3","id":"fra-LSG:Jer.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:1","id":"fra-LSG:Jer.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.23.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:3","prev_osis_id":"Jer.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et je rassemblerai le reste de mes brebis<\/p>\n<p class=\"q\">De tous les pays o\u00f9 je les ai chass\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ram\u00e8nerai dans leur p\u00e2turage;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles seront f\u00e9condes et multiplieront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:4","id":"fra-LSG:Jer.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:2","id":"fra-LSG:Jer.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.23.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:4","prev_osis_id":"Jer.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>J\u2019\u00e9tablirai sur elles des pasteurs qui les pa\u00eetront;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles n\u2019auront plus de crainte, plus de terreur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019en manquera aucune, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:5","id":"fra-LSG:Jer.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:3","id":"fra-LSG:Jer.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.23.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:5","prev_osis_id":"Jer.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>Voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 je susciterai \u00e0 David un germe juste;<\/p>\n<p class=\"q\">Il r\u00e9gnera en roi et prosp\u00e9rera,<\/p>\n<p class=\"q\">Il pratiquera la justice et l\u2019\u00e9quit\u00e9 dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:6","id":"fra-LSG:Jer.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:4","id":"fra-LSG:Jer.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.23.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:6","prev_osis_id":"Jer.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    En son temps, Juda sera sauv\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Isra\u00ebl aura la s\u00e9curit\u00e9 dans sa demeure;<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici le nom dont on l\u2019appellera:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel notre justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:7","id":"fra-LSG:Jer.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:5","id":"fra-LSG:Jer.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.23.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:7","prev_osis_id":"Jer.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 l\u2019on ne dira plus: L\u2019\u00c9ternel est vivant,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui qui a fait monter du pays d\u2019\u00c9gypte les enfants d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:8","id":"fra-LSG:Jer.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:6","id":"fra-LSG:Jer.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.23.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:8","prev_osis_id":"Jer.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais on dira: L\u2019\u00c9ternel est vivant,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui qui a fait monter et qui a ramen\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">La post\u00e9rit\u00e9 de la maison d\u2019Isra\u00ebl du pays du septentrion<\/p>\n<p class=\"q\">Et de tous les pays o\u00f9 je les avais chass\u00e9s!<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils habiteront dans leur pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:9","id":"fra-LSG:Jer.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:7","id":"fra-LSG:Jer.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.23.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:9","prev_osis_id":"Jer.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre les faux proph\u00e8tes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-32: cf. J\u00e9 14:13-16; 27:9, etc. La 2:14. \u00c9z 13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>Sur les proph\u00e8tes.<\/p>\n<p class=\"q\">Mon c\u0153ur est bris\u00e9 au-dedans de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous mes os tremblent;<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis comme un homme ivre,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un homme pris de vin,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de l\u2019\u00c9ternel et \u00e0 cause de ses paroles saintes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:10","id":"fra-LSG:Jer.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:8","id":"fra-LSG:Jer.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.23.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:10","prev_osis_id":"Jer.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car le pays est rempli d\u2019adult\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays est en deuil \u00e0 cause de la mal\u00e9diction;<\/p>\n<p class=\"q\">Les plaines du d\u00e9sert sont dess\u00e9ch\u00e9es.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils courent au mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019ont de la force que pour l\u2019iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:11","id":"fra-LSG:Jer.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:9","id":"fra-LSG:Jer.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.23.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:11","prev_osis_id":"Jer.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>Proph\u00e8tes et sacrificateurs sont corrompus;<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame dans ma maison j\u2019ai trouv\u00e9 leur m\u00e9chancet\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:12","id":"fra-LSG:Jer.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:10","id":"fra-LSG:Jer.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.23.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:12","prev_osis_id":"Jer.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est pourquoi leur chemin sera glissant et t\u00e9n\u00e9breux,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront pouss\u00e9s et ils tomberont;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je ferai venir sur eux le malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019ann\u00e9e o\u00f9 je les ch\u00e2tierai, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:13","id":"fra-LSG:Jer.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:11","id":"fra-LSG:Jer.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.23.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:13","prev_osis_id":"Jer.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Dans les proph\u00e8tes de Samarie j\u2019ai vu de l\u2019extravagance;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont proph\u00e9tis\u00e9 par Baal,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont \u00e9gar\u00e9 mon peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:14","id":"fra-LSG:Jer.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:12","id":"fra-LSG:Jer.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.23.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:14","prev_osis_id":"Jer.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais dans les proph\u00e8tes de J\u00e9rusalem j\u2019ai vu des choses horribles;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont adult\u00e8res, ils marchent dans le mensonge;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils fortifient les mains des m\u00e9chants,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019aucun ne revienne de sa m\u00e9chancet\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont tous \u00e0 mes yeux comme Sodome,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les habitants de J\u00e9rusalem comme Gomorrhe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:15","id":"fra-LSG:Jer.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:13","id":"fra-LSG:Jer.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.23.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:15","prev_osis_id":"Jer.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es sur les proph\u00e8tes:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vais les nourrir d\u2019absinthe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je leur ferai boire des eaux empoisonn\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est par les proph\u00e8tes de J\u00e9rusalem<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019impi\u00e9t\u00e9 s\u2019est r\u00e9pandue dans tout le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:16","id":"fra-LSG:Jer.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:14","id":"fra-LSG:Jer.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.23.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:16","prev_osis_id":"Jer.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019\u00e9coutez pas les paroles des proph\u00e8tes qui vous proph\u00e9tisent!<\/p>\n<p class=\"q\">Ils vous entra\u00eenent \u00e0 des choses de n\u00e9ant;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils disent les visions de leur c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et non ce qui vient de la bouche de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:17","id":"fra-LSG:Jer.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:15","id":"fra-LSG:Jer.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.23.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:17","prev_osis_id":"Jer.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils disent \u00e0 ceux qui me m\u00e9prisent:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel a dit: Vous aurez la paix;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils disent \u00e0 tous ceux qui suivent les penchants de leur c\u0153ur:<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne vous arrivera aucun mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:18","id":"fra-LSG:Jer.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:16","id":"fra-LSG:Jer.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.23.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:18","prev_osis_id":"Jer.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Qui donc a assist\u00e9 au conseil de l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Pour voir, pour \u00e9couter sa parole?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a pr\u00eat\u00e9 l\u2019oreille \u00e0 sa parole, qui l\u2019a entendue?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:19","id":"fra-LSG:Jer.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:17","id":"fra-LSG:Jer.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.23.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:19","prev_osis_id":"Jer.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>Voici, la temp\u00eate de l\u2019\u00c9ternel, la fureur \u00e9clate,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019orage se pr\u00e9cipite,<\/p>\n<p class=\"q\">Il fond sur la t\u00eate des m\u00e9chants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:20","id":"fra-LSG:Jer.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:18","id":"fra-LSG:Jer.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.23.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:20","prev_osis_id":"Jer.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>La col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel ne se calmera pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait accompli, ex\u00e9cut\u00e9 les desseins de son c\u0153ur.<\/p>\n<p class=\"q\">Vous le comprendrez dans la suite des temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:21","id":"fra-LSG:Jer.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:19","id":"fra-LSG:Jer.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.23.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:21","prev_osis_id":"Jer.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Je n\u2019ai point envoy\u00e9 ces proph\u00e8tes, et ils ont couru;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne leur ai point parl\u00e9, et ils ont proph\u00e9tis\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:22","id":"fra-LSG:Jer.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:20","id":"fra-LSG:Jer.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.23.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:22","prev_osis_id":"Jer.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>S\u2019ils avaient assist\u00e9 \u00e0 mon conseil,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils auraient d\u00fb faire entendre mes paroles \u00e0 mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les faire revenir de leur mauvaise voie,<\/p>\n<p class=\"q\">De la m\u00e9chancet\u00e9 de leurs actions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:23","id":"fra-LSG:Jer.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:21","id":"fra-LSG:Jer.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.23.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:23","prev_osis_id":"Jer.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ne suis-je un Dieu que de pr\u00e8s, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne suis-je pas aussi un Dieu de loin?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:24","id":"fra-LSG:Jer.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:22","id":"fra-LSG:Jer.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.23.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:24","prev_osis_id":"Jer.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>Quelqu\u2019un se tiendra-t-il dans un lieu cach\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans que je le voie? Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Ne remplis-je pas, moi, les cieux et la terre? Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:25","id":"fra-LSG:Jer.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:23","id":"fra-LSG:Jer.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.23.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:25","prev_osis_id":"Jer.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>J\u2019ai entendu ce que disent les proph\u00e8tes<\/p>\n<p class=\"q\">Qui proph\u00e9tisent en mon nom le mensonge, disant:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai eu un songe! J\u2019ai eu un songe!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:26","id":"fra-LSG:Jer.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:24","id":"fra-LSG:Jer.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.23.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:26","prev_osis_id":"Jer.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.26\" class=\"v\">26<\/sup>Jusques \u00e0 quand ces proph\u00e8tes veulent-ils proph\u00e9tiser le mensonge,<\/p>\n<p class=\"q\">Proph\u00e9tiser la tromperie de leur c\u0153ur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:27","id":"fra-LSG:Jer.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:25","id":"fra-LSG:Jer.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.23.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:27","prev_osis_id":"Jer.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ils pensent faire oublier mon nom \u00e0 mon peuple<\/p>\n<p class=\"q\">Par les songes que chacun d\u2019eux raconte \u00e0 son prochain,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme leurs p\u00e8res ont oubli\u00e9 mon nom pour Baal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:28","id":"fra-LSG:Jer.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:26","id":"fra-LSG:Jer.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.23.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:28","prev_osis_id":"Jer.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.28\" class=\"v\">28<\/sup>Que le proph\u00e8te qui a eu un songe raconte ce songe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que celui qui a entendu ma parole rapporte fid\u00e8lement ma parole.<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi m\u00ealer la paille au froment? Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:29","id":"fra-LSG:Jer.23.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:27","id":"fra-LSG:Jer.23.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.23.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:29","prev_osis_id":"Jer.023.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ma parole n\u2019est-elle pas comme un feu, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et comme un marteau qui brise le roc?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:30","id":"fra-LSG:Jer.23.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:28","id":"fra-LSG:Jer.23.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.23.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:30","prev_osis_id":"Jer.023.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.30\" class=\"v\">30<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, dit l\u2019\u00c9ternel, j\u2019en veux aux proph\u00e8tes<\/p>\n<p class=\"q\">Qui se d\u00e9robent mes paroles l\u2019un \u00e0 l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:31","id":"fra-LSG:Jer.23.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:29","id":"fra-LSG:Jer.23.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.23.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:31","prev_osis_id":"Jer.023.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.31\" class=\"v\">31<\/sup>Voici, dit l\u2019\u00c9ternel, j\u2019en veux aux proph\u00e8tes<\/p>\n<p class=\"q\">Qui prennent leur propre parole et la donnent pour ma parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:32","id":"fra-LSG:Jer.23.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:30","id":"fra-LSG:Jer.23.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.23.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:32","prev_osis_id":"Jer.023.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.32\" class=\"v\">32<\/sup>Voici, dit l\u2019\u00c9ternel, j\u2019en veux \u00e0 ceux qui proph\u00e9tisent des songes faux,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui les racontent, et qui \u00e9garent mon peuple<\/p>\n<p class=\"q\">Par leurs mensonges et par leur t\u00e9m\u00e9rit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne les ai point envoy\u00e9s, je ne leur ai point donn\u00e9 d\u2019ordre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ne sont d\u2019aucune utilit\u00e9 \u00e0 ce peuple, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:33","id":"fra-LSG:Jer.23.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:31","id":"fra-LSG:Jer.23.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Jer.23.33","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.33","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:33","prev_osis_id":"Jer.023.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.034,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 33-40: cf. \u00c9s 5:18-19. \u00c9z 12:21, etc. 2 Pi 3:3-4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.33\" class=\"v\">33<\/sup>Si ce peuple, ou un proph\u00e8te, ou un sacrificateur te demande:<\/p>\n<p class=\"q\">Quelle est la menace de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>\n<p class=\"q\">Tu leur diras quelle est cette menace:<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous rejetterai, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:34","id":"fra-LSG:Jer.23.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:32","id":"fra-LSG:Jer.23.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Jer.23.34","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.34","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:34","prev_osis_id":"Jer.023.033,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.34\" class=\"v\">34<\/sup>Et le proph\u00e8te, le sacrificateur, ou celui du peuple<\/p>\n<p class=\"q\">Qui dira: Menace de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je le ch\u00e2tierai, lui et sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:35","id":"fra-LSG:Jer.23.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:33","id":"fra-LSG:Jer.23.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Jer.23.35","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.35","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:35","prev_osis_id":"Jer.023.034,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.35\" class=\"v\">35<\/sup>Vous direz, chacun \u00e0 son prochain, chacun \u00e0 son fr\u00e8re:<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019a r\u00e9pondu l\u2019\u00c9ternel?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019a dit l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:36","id":"fra-LSG:Jer.23.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:34","id":"fra-LSG:Jer.23.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Jer.23.36","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.36","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:36","prev_osis_id":"Jer.023.035,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.36\" class=\"v\">36<\/sup>Mais vous ne direz plus: Menace de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car la parole de chacun sera pour lui une menace;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous tordez les paroles du Dieu vivant,<\/p>\n<p class=\"q\">De l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:37","id":"fra-LSG:Jer.23.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:35","id":"fra-LSG:Jer.23.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Jer.23.37","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.37","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:37","prev_osis_id":"Jer.023.036,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.37\" class=\"v\">37<\/sup>Tu diras au proph\u00e8te:<\/p>\n<p class=\"q\">Que t\u2019a r\u00e9pondu l\u2019\u00c9ternel?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019a dit l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:38","id":"fra-LSG:Jer.23.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:36","id":"fra-LSG:Jer.23.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Jer.23.38","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.38","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:38","prev_osis_id":"Jer.023.037,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.38\" class=\"v\">38<\/sup>Et si vous dites encore: Menace de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Alors ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que vous dites ce mot: Menace de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Quoique j\u2019aie envoy\u00e9 vers vous pour dire:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous ne direz pas: Menace de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:39","id":"fra-LSG:Jer.23.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:37","id":"fra-LSG:Jer.23.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Jer.23.39","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.39","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:39","prev_osis_id":"Jer.023.038,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.023.040,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.39\" class=\"v\">39<\/sup>A cause de cela voici, je vous oublierai,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vous rejetterai, vous et la ville<\/p>\n<p class=\"q\">Que j\u2019avais donn\u00e9e \u00e0 vous et \u00e0 vos p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous rejetterai loin de ma face;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.40","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:40","id":"fra-LSG:Jer.23.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:38","id":"fra-LSG:Jer.23.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Jer.23.40","osis_end":"fra-LSG:Jer.23.40","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 23:40","prev_osis_id":"Jer.023.039,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.23.40\" class=\"v\">40<\/sup>Je mettrai sur vous un opprobre \u00e9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et une honte \u00e9ternelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne s\u2019oublieront pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23","id":"fra-LSG:Jer.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:1","id":"fra-LSG:Jer.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.23.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 23:39","id":"fra-LSG:Jer.23.39"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc67375b4.59885348');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc67375b4.59885348\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc67375b4.59885348","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc67375b4.59885348'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc67375b4.59885348\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}