{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.49.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:1","prev_osis_id":"Jer.048.047,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre les Ammonites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (\u00c9z 25:1-7. Am 1:13-15. So 2:8-11.) 1 Pi 4:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.49.1\" class=\"v\">1<\/sup>Sur les enfants d\u2019Ammon.<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Isra\u00ebl n\u2019a-t-il point de fils?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019a-t-il point d\u2019h\u00e9ritier?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi Malcom poss\u00e8de-t-il Gad,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son peuple habite-t-il ses villes?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:2","id":"fra-LSG:Jer.49.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.48.47","name":"J\u00e9r\u00e9mie 48:47","id":"fra-LSG:Jer.48.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.49.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:2","prev_osis_id":"Jer.049.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.2\" class=\"v\">2<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 je ferai retentir le cri de guerre contre Rabbath des enfants d\u2019Ammon;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle deviendra un monceau de ruines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les villes de son ressort seront consum\u00e9es par le feu;<\/p>\n<p class=\"q\">Alors Isra\u00ebl chassera ceux qui l\u2019avaient chass\u00e9, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:3","id":"fra-LSG:Jer.49.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:1","id":"fra-LSG:Jer.49.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.49.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:3","prev_osis_id":"Jer.049.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.3\" class=\"v\">3<\/sup>Pousse des g\u00e9missements, Hesbon, car A\u00ef est ravag\u00e9e!<\/p>\n<p class=\"q\">Poussez des cris, filles de Rabba, rev\u00eatez-vous de sacs,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Lamentez-vous, et courez \u00e7\u00e0 et l\u00e0 le long des murailles!<\/p>\n<p class=\"q\">Car Malcom s\u2019en va en captivit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec ses pr\u00eatres et avec ses chefs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:4","id":"fra-LSG:Jer.49.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:2","id":"fra-LSG:Jer.49.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.49.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:4","prev_osis_id":"Jer.049.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.4\" class=\"v\">4<\/sup>Pourquoi te glorifies-tu de tes vall\u00e9es?<\/p>\n<p class=\"q\">Ta vall\u00e9e se fond, fille rebelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui te confiais dans tes tr\u00e9sors:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Qui viendra contre moi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:5","id":"fra-LSG:Jer.49.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:3","id":"fra-LSG:Jer.49.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.49.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:5","prev_osis_id":"Jer.049.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.5\" class=\"v\">5<\/sup>Voici, je fais venir sur toi la terreur,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle viendra de tous tes alentours;<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun de vous sera chass\u00e9 devant soi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nul ne ralliera les fuyards.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:6","id":"fra-LSG:Jer.49.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:4","id":"fra-LSG:Jer.49.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.49.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:6","prev_osis_id":"Jer.049.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais apr\u00e8s cela, je ram\u00e8nerai les captifs des enfants d\u2019Ammon,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:7","id":"fra-LSG:Jer.49.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:5","id":"fra-LSG:Jer.49.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.49.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:7","prev_osis_id":"Jer.049.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre \u00c9dom<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-22: cf. (\u00c9z 25:12-14; 35. Am 1:11, 12. Ab 1, etc.) \u00c9s 34. Ja 2:13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.49.7\" class=\"v\">7<\/sup>Sur \u00c9dom.<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    N\u2019y a-t-il plus de sagesse dans Th\u00e9man?<\/p>\n<p class=\"q\">La prudence a-t-elle disparu chez les hommes intelligents?<\/p>\n<p class=\"q\">Leur sagesse s\u2019est-elle \u00e9vanouie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:8","id":"fra-LSG:Jer.49.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:6","id":"fra-LSG:Jer.49.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.49.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:8","prev_osis_id":"Jer.049.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.8\" class=\"v\">8<\/sup>Fuyez, tournez le dos, retirez-vous dans les cavernes,<\/p>\n<p class=\"q\">Habitants de Dedan!<\/p>\n<p class=\"q\">Car je fais venir le malheur sur \u00c9sa\u00fc,<\/p>\n<p class=\"q\">Le temps de son ch\u00e2timent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:9","id":"fra-LSG:Jer.49.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:7","id":"fra-LSG:Jer.49.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.49.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:9","prev_osis_id":"Jer.049.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Si des vendangeurs viennent chez toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne laissent-ils rien \u00e0 grappiller?<\/p>\n<p class=\"q\">Si des voleurs viennent de nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne d\u00e9vastent que ce qu\u2019ils peuvent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:10","id":"fra-LSG:Jer.49.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:8","id":"fra-LSG:Jer.49.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.49.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:10","prev_osis_id":"Jer.049.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais moi, je d\u00e9pouillerai \u00c9sa\u00fc,<\/p>\n<p class=\"q\">Je d\u00e9couvrirai ses retraites,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne pourra se cacher;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses enfants, ses fr\u00e8res, ses voisins, p\u00e9riront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ne sera plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:11","id":"fra-LSG:Jer.49.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:9","id":"fra-LSG:Jer.49.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.49.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:11","prev_osis_id":"Jer.049.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.11\" class=\"v\">11<\/sup>Laisse tes orphelins, je les ferai vivre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tes veuves se confient en moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:12","id":"fra-LSG:Jer.49.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:10","id":"fra-LSG:Jer.49.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.49.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:12","prev_osis_id":"Jer.049.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, ceux qui ne devaient pas boire la coupe la boiront;<\/p>\n<p class=\"q\">Et toi, tu resterais impuni!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne resteras pas impuni,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu la boiras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:13","id":"fra-LSG:Jer.49.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:11","id":"fra-LSG:Jer.49.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.49.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:13","prev_osis_id":"Jer.049.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car je le jure par moi-m\u00eame, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Botsra sera un objet de d\u00e9solation, d\u2019opprobre,<\/p>\n<p class=\"q\">De d\u00e9vastation et de mal\u00e9diction,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes ses villes deviendront des ruines \u00e9ternelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:14","id":"fra-LSG:Jer.49.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:12","id":"fra-LSG:Jer.49.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.49.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:14","prev_osis_id":"Jer.049.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019ai appris de l\u2019\u00c9ternel une nouvelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un messager a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 parmi les nations:<\/p>\n<p class=\"q\">Assemblez-vous, et marchez contre elle!<\/p>\n<p class=\"q\">Levez-vous pour la guerre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:15","id":"fra-LSG:Jer.49.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:13","id":"fra-LSG:Jer.49.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.49.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:15","prev_osis_id":"Jer.049.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car voici, je te rendrai petit parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00e9pris\u00e9 parmi les hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:16","id":"fra-LSG:Jer.49.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:14","id":"fra-LSG:Jer.49.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.49.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:16","prev_osis_id":"Jer.049.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ta pr\u00e9somption, l\u2019orgueil de ton c\u0153ur t\u2019a \u00e9gar\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi qui habites le creux des rochers,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui occupes le sommet des collines.<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu placerais ton nid aussi haut que celui de l\u2019aigle,<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019en pr\u00e9cipiterai, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:17","id":"fra-LSG:Jer.49.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:15","id":"fra-LSG:Jer.49.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.49.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:17","prev_osis_id":"Jer.049.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.17\" class=\"v\">17<\/sup>\u00c9dom sera un objet de d\u00e9solation;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tous ceux qui passeront pr\u00e8s de lui<\/p>\n<p class=\"q\">Seront dans l\u2019\u00e9tonnement et siffleront sur toutes ses plaies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:18","id":"fra-LSG:Jer.49.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:16","id":"fra-LSG:Jer.49.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.49.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:18","prev_osis_id":"Jer.049.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Comme Sodome et Gomorrhe et les villes voisines, qui furent d\u00e9truites,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne sera plus habit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne sera le s\u00e9jour d\u2019aucun homme\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:19","id":"fra-LSG:Jer.49.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:17","id":"fra-LSG:Jer.49.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.49.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:19","prev_osis_id":"Jer.049.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.19\" class=\"v\">19<\/sup>\n    Voici, tel qu\u2019un lion, il monte des rives orgueilleuses du Jourdain<\/p>\n<p class=\"q\">Contre la demeure forte;<\/p>\n<p class=\"q\">Soudain j\u2019en ferai fuir \u00c9dom,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019\u00e9tablirai sur elle celui que j\u2019ai choisi.<\/p>\n<p class=\"q\">Car qui est semblable \u00e0 moi? qui me donnera des ordres?<\/p>\n<p class=\"q\">Et quel est le chef qui me r\u00e9sistera?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:20","id":"fra-LSG:Jer.49.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:18","id":"fra-LSG:Jer.49.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.49.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:20","prev_osis_id":"Jer.049.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.20\" class=\"v\">20<\/sup>C\u2019est pourquoi \u00e9coutez la r\u00e9solution que l\u2019\u00c9ternel a prise contre \u00c9dom,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les desseins qu\u2019il a con\u00e7us contre les habitants de Th\u00e9man!<\/p>\n<p class=\"q\">Certainement on les tra\u00eenera comme de faibles brebis,<\/p>\n<p class=\"q\">Certainement on ravagera leur demeure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:21","id":"fra-LSG:Jer.49.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:19","id":"fra-LSG:Jer.49.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.49.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:21","prev_osis_id":"Jer.049.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.21\" class=\"v\">21<\/sup>Au bruit de leur chute, la terre tremble;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur cri se fait entendre jusqu\u2019\u00e0 la mer Rouge\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:22","id":"fra-LSG:Jer.49.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:20","id":"fra-LSG:Jer.49.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.49.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:22","prev_osis_id":"Jer.049.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.22\" class=\"v\">22<\/sup>Voici, comme l\u2019aigle il s\u2019avance, il vole,<\/p>\n<p class=\"q\">Il \u00e9tend ses ailes sur Botsra,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le c\u0153ur des h\u00e9ros d\u2019\u00c9dom est en ce jour<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le c\u0153ur d\u2019une femme en travail.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:23","id":"fra-LSG:Jer.49.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:21","id":"fra-LSG:Jer.49.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.49.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:23","prev_osis_id":"Jer.049.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.024,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre Damas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 23-27: cf. (\u00c9s 17:1-3. Am 1:3-5.) \u00c9s 33:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.49.23\" class=\"v\">23<\/sup>Sur Damas.<\/p>\n<p class=\"q\">Hamath et Arpad sont confuses,<\/p>\n<p class=\"q\">Car elles ont appris une mauvaise nouvelle, elles tremblent;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est une mer en tourmente,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne peut se calmer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:24","id":"fra-LSG:Jer.49.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:22","id":"fra-LSG:Jer.49.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.49.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:24","prev_osis_id":"Jer.049.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.24\" class=\"v\">24<\/sup>Damas est d\u00e9faillante, elle se tourne pour fuir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019effroi s\u2019empare d\u2019elle;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019angoisse et les douleurs la saisissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une femme en travail.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:25","id":"fra-LSG:Jer.49.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:23","id":"fra-LSG:Jer.49.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.49.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:25","prev_osis_id":"Jer.049.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ah! Elle n\u2019est pas abandonn\u00e9e, la ville glorieuse,<\/p>\n<p class=\"q\">La ville qui fait ma joie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:26","id":"fra-LSG:Jer.49.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:24","id":"fra-LSG:Jer.49.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.49.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:26","prev_osis_id":"Jer.049.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.26\" class=\"v\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi ses jeunes gens tomberont dans les rues,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ses hommes de guerre p\u00e9riront en ce jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:27","id":"fra-LSG:Jer.49.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:25","id":"fra-LSG:Jer.49.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.49.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:27","prev_osis_id":"Jer.049.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.27\" class=\"v\">27<\/sup>Je mettrai le feu aux murs de Damas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il d\u00e9vorera les palais de Ben-Hadad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:28","id":"fra-LSG:Jer.49.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:26","id":"fra-LSG:Jer.49.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.49.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:28","prev_osis_id":"Jer.049.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.029,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre K\u00e9dar et \u00c9lam<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 28-33: cf. (J\u00e9 25:23, 24. \u00c9s 21:13-17.) 1 Th 5:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.49.28\" class=\"v\">28<\/sup>Sur K\u00e9dar et les royaumes de Hatsor, que battit Nebucadnetsar, roi de Babylone.<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Levez-vous, montez contre K\u00e9dar,<\/p>\n<p class=\"q\">Et d\u00e9truisez les fils de l\u2019Orient!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:29","id":"fra-LSG:Jer.49.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:27","id":"fra-LSG:Jer.49.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.49.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:29","prev_osis_id":"Jer.049.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.29\" class=\"v\">29<\/sup>On prendra leurs tentes et leurs troupeaux,<\/p>\n<p class=\"q\">On enl\u00e8vera leurs pavillons, tous leurs bagages et leurs chameaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on jettera de toutes parts contre eux des cris d\u2019\u00e9pouvante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:30","id":"fra-LSG:Jer.49.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:28","id":"fra-LSG:Jer.49.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.49.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:30","prev_osis_id":"Jer.049.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.30\" class=\"v\">30<\/sup>Fuyez, fuyez de toutes vos forces, cherchez \u00e0 l\u2019\u00e9cart une demeure,<\/p>\n<p class=\"q\">Habitants de Hatsor! Dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Car Nebucadnetsar, roi de Babylone, a pris une r\u00e9solution contre vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a con\u00e7u un projet contre vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:31","id":"fra-LSG:Jer.49.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:29","id":"fra-LSG:Jer.49.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.49.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:31","prev_osis_id":"Jer.049.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.31\" class=\"v\">31<\/sup>Levez-vous, montez contre une nation tranquille,<\/p>\n<p class=\"q\">En s\u00e9curit\u00e9 dans sa demeure, dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle n\u2019a ni portes, ni barres,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle habite solitaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:32","id":"fra-LSG:Jer.49.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:30","id":"fra-LSG:Jer.49.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.49.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:32","prev_osis_id":"Jer.049.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.32\" class=\"v\">32<\/sup>Leurs chameaux seront au pillage,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la multitude de leurs troupeaux sera une proie;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les disperserai \u00e0 tous les vents, ceux qui se rasent les coins de la barbe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ferai venir leur ruine de tous les c\u00f4t\u00e9s, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:33","id":"fra-LSG:Jer.49.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:31","id":"fra-LSG:Jer.49.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Jer.49.33","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.33","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:33","prev_osis_id":"Jer.049.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.33\" class=\"v\">33<\/sup>Hatsor sera le repaire des chacals, un d\u00e9sert pour toujours;<\/p>\n<p class=\"q\">Personne n\u2019y habitera, aucun homme n\u2019y s\u00e9journera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:34","id":"fra-LSG:Jer.49.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:32","id":"fra-LSG:Jer.49.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Jer.49.34","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.34","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:34","prev_osis_id":"Jer.049.033,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.035,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 34-39: cf. (J\u00e9 25:15, 25. \u00c9z 32:24, 25.) Ps 75:3, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.34\" class=\"v\">34<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel qui fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, sur \u00c9lam, au commencement du r\u00e8gne de S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:35","id":"fra-LSG:Jer.49.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:33","id":"fra-LSG:Jer.49.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Jer.49.35","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.35","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:35","prev_osis_id":"Jer.049.034,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.35\" class=\"v\">35<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vais briser l\u2019arc d\u2019\u00c9lam,<\/p>\n<p class=\"q\">Sa principale force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:36","id":"fra-LSG:Jer.49.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:34","id":"fra-LSG:Jer.49.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Jer.49.36","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.36","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:36","prev_osis_id":"Jer.049.035,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.36\" class=\"v\">36<\/sup>Je ferai venir sur \u00c9lam quatre vents des quatre extr\u00e9mit\u00e9s du ciel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les disperserai par tous ces vents,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y aura pas une nation<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 n\u2019arrivent des fugitifs d\u2019\u00c9lam.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:37","id":"fra-LSG:Jer.49.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:35","id":"fra-LSG:Jer.49.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Jer.49.37","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.37","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:37","prev_osis_id":"Jer.049.036,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.37\" class=\"v\">37<\/sup>Je ferai trembler les habitants d\u2019\u00c9lam devant leurs ennemis<\/p>\n<p class=\"q\">Et devant ceux qui en veulent \u00e0 leur vie,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019am\u00e8nerai sur eux des malheurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon ardente col\u00e8re, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les poursuivrai par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce que je les aie an\u00e9antis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:38","id":"fra-LSG:Jer.49.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:36","id":"fra-LSG:Jer.49.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Jer.49.38","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.38","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:38","prev_osis_id":"Jer.049.037,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.049.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.38\" class=\"v\">38<\/sup>Je placerai mon tr\u00f4ne dans \u00c9lam,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019en d\u00e9truirai le roi et les chefs,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:39","id":"fra-LSG:Jer.49.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:37","id":"fra-LSG:Jer.49.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Jer.49.39","osis_end":"fra-LSG:Jer.49.39","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 49:39","prev_osis_id":"Jer.049.038,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.49.39\" class=\"v\">39<\/sup>Mais dans la suite des temps, je ram\u00e8nerai les captifs d\u2019\u00c9lam,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.49","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49","id":"fra-LSG:Jer.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:1","id":"fra-LSG:Jer.50.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:38","id":"fra-LSG:Jer.49.38"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbbeaac22.96985814');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbeaac22.96985814\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbbeaac22.96985814","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbbeaac22.96985814'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbeaac22.96985814\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}