{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.4.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:1","prev_osis_id":"Jer.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. J\u00e9 3:22, 23. Os 10:12. \u00c9z 18:20-32.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>Isra\u00ebl, si tu reviens, si tu reviens \u00e0 moi, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Si tu \u00f4tes tes abominations de devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne seras plus errant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:2","id":"fra-LSG:Jer.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:25","id":"fra-LSG:Jer.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.4.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:2","prev_osis_id":"Jer.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>Si tu jures: L\u2019\u00c9ternel est vivant!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Avec v\u00e9rit\u00e9, avec droiture et avec justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Alors les nations seront b\u00e9nies en lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et se glorifieront en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:3","id":"fra-LSG:Jer.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:1","id":"fra-LSG:Jer.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.4.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:3","prev_osis_id":"Jer.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel aux hommes de Juda et de J\u00e9rusalem:<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9frichez-vous un champ nouveau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne semez pas parmi les \u00e9pines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:4","id":"fra-LSG:Jer.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:2","id":"fra-LSG:Jer.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.4.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:4","prev_osis_id":"Jer.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.4\" class=\"v\">4<\/sup>Circoncisez-vous pour l\u2019\u00c9ternel, circoncisez vos c\u0153urs,<\/p>\n<p class=\"q\">Hommes de Juda et habitants de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">De peur que ma col\u00e8re n\u2019\u00e9clate comme un feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne s\u2019enflamme, sans qu\u2019on puisse l\u2019\u00e9teindre,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la m\u00e9chancet\u00e9 de vos actions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:5","id":"fra-LSG:Jer.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:3","id":"fra-LSG:Jer.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.4.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:5","prev_osis_id":"Jer.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.006,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Une invasion \u00e9trang\u00e8re<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 5-18: cf. J\u00e9 1:13-16; 6:1-8.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.5\" class=\"v\">5<\/sup>Annoncez en Juda, publiez \u00e0 J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dites: Sonnez de la trompette dans le pays!<\/p>\n<p class=\"q\">Criez \u00e0 pleine voix, et dites:<\/p>\n<p class=\"q\">Rassemblez-vous, et allons dans les villes fortes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:6","id":"fra-LSG:Jer.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:4","id":"fra-LSG:Jer.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.4.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:6","prev_osis_id":"Jer.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.6\" class=\"v\">6<\/sup>\u00c9levez une banni\u00e8re vers Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Fuyez, ne vous arr\u00eatez pas!<\/p>\n<p class=\"q\">Car je fais venir du septentrion le malheur<\/p>\n<p class=\"q\">Et un grand d\u00e9sastre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:7","id":"fra-LSG:Jer.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:5","id":"fra-LSG:Jer.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.4.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:7","prev_osis_id":"Jer.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Le lion s\u2019\u00e9lance de son taillis,<\/p>\n<p class=\"q\">Le destructeur des nations est en marche, il a quitt\u00e9 son lieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour ravager ton pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Tes villes seront ruin\u00e9es, il n\u2019y aura plus d\u2019habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:8","id":"fra-LSG:Jer.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:6","id":"fra-LSG:Jer.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.4.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:8","prev_osis_id":"Jer.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi couvrez-vous de sacs, pleurez et g\u00e9missez;<\/p>\n<p class=\"q\">Car la col\u00e8re ardente de l\u2019\u00c9ternel ne se d\u00e9tourne pas de nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:9","id":"fra-LSG:Jer.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:7","id":"fra-LSG:Jer.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.4.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:9","prev_osis_id":"Jer.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>En ce jour-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Le roi et les chefs perdront courage,<\/p>\n<p class=\"q\">Les sacrificateurs seront \u00e9tonn\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les proph\u00e8tes stup\u00e9faits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:10","id":"fra-LSG:Jer.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:8","id":"fra-LSG:Jer.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.4.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:10","prev_osis_id":"Jer.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je dis: Ah! Seigneur \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as donc tromp\u00e9 ce peuple et J\u00e9rusalem, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous aurez la paix!<\/p>\n<p class=\"q\">Et cependant l\u2019\u00e9p\u00e9e menace leur vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:11","id":"fra-LSG:Jer.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:9","id":"fra-LSG:Jer.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.4.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:11","prev_osis_id":"Jer.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>En ce temps-l\u00e0, il sera dit \u00e0 ce peuple et \u00e0 J\u00e9rusalem:<\/p>\n<p class=\"q\">Un vent br\u00fblant souffle des lieux \u00e9lev\u00e9s du d\u00e9sert<\/p>\n<p class=\"q\">Sur le chemin de la fille de mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Non pour vanner ni pour nettoyer le grain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:12","id":"fra-LSG:Jer.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:10","id":"fra-LSG:Jer.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.4.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:12","prev_osis_id":"Jer.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est un vent imp\u00e9tueux qui vient de l\u00e0 jusqu\u2019\u00e0 moi.<\/p>\n<p class=\"q\">Maintenant, je prononcerai leur sentence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:13","id":"fra-LSG:Jer.4.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:11","id":"fra-LSG:Jer.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.4.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:13","prev_osis_id":"Jer.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici, le destructeur s\u2019avance comme les nu\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses chars sont comme un tourbillon,<\/p>\n<p class=\"q\">Ses chevaux sont plus l\u00e9gers que les aigles.<\/p>\n<p class=\"q\">Malheur \u00e0 nous, car nous sommes d\u00e9truits!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:14","id":"fra-LSG:Jer.4.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:12","id":"fra-LSG:Jer.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.4.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:14","prev_osis_id":"Jer.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Purifie ton c\u0153ur du mal, J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que tu sois sauv\u00e9e!<\/p>\n<p class=\"q\">Jusques \u00e0 quand garderas-tu dans ton c\u0153ur tes pens\u00e9es iniques?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:15","id":"fra-LSG:Jer.4.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:13","id":"fra-LSG:Jer.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.4.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:15","prev_osis_id":"Jer.004.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car une voix qui part de Dan annonce la calamit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle la publie depuis la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:16","id":"fra-LSG:Jer.4.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:14","id":"fra-LSG:Jer.4.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.4.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:16","prev_osis_id":"Jer.004.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.16\" class=\"v\">16<\/sup>Dites-le aux nations, faites-le conna\u00eetre \u00e0 J\u00e9rusalem:<\/p>\n<p class=\"q\">Des assi\u00e9geants viennent d\u2019une terre lointaine;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils poussent des cris contre les villes de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:17","id":"fra-LSG:Jer.4.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:15","id":"fra-LSG:Jer.4.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.4.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:17","prev_osis_id":"Jer.004.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.17\" class=\"v\">17<\/sup>Comme ceux qui gardent un champ, ils entourent J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Car elle s\u2019est r\u00e9volt\u00e9e contre moi, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:18","id":"fra-LSG:Jer.4.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:16","id":"fra-LSG:Jer.4.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.4.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:18","prev_osis_id":"Jer.004.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.18\" class=\"v\">18<\/sup>C\u2019est l\u00e0 le produit de tes voies et de tes actions,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u00e0 le produit de ta m\u00e9chancet\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Certes cela est amer, cela p\u00e9n\u00e8tre jusqu\u2019\u00e0 ton c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:19","id":"fra-LSG:Jer.4.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:17","id":"fra-LSG:Jer.4.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.4.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:19","prev_osis_id":"Jer.004.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.020,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 19-31: cf. J\u00e9 10:19-22; 6:22, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.19\" class=\"v\">19<\/sup>\n    Mes entrailles! Mes entrailles: je souffre au-dedans de mon c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Le c\u0153ur me bat, je ne puis me taire;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu entends, mon \u00e2me, le son de la trompette,<\/p>\n<p class=\"q\">Le cri de guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:20","id":"fra-LSG:Jer.4.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:18","id":"fra-LSG:Jer.4.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.4.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:20","prev_osis_id":"Jer.004.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.20\" class=\"v\">20<\/sup>On annonce ruine sur ruine,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tout le pays est ravag\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Mes tentes sont ravag\u00e9es tout \u00e0 coup,<\/p>\n<p class=\"q\">Mes pavillons en un instant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:21","id":"fra-LSG:Jer.4.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:19","id":"fra-LSG:Jer.4.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.4.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:21","prev_osis_id":"Jer.004.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.21\" class=\"v\">21<\/sup>Jusques \u00e0 quand verrai-je la banni\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et entendrai-je le son de la trompette?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:22","id":"fra-LSG:Jer.4.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:20","id":"fra-LSG:Jer.4.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.4.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:22","prev_osis_id":"Jer.004.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.22\" class=\"v\">22<\/sup>Certainement mon peuple est fou, il ne me conna\u00eet pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sont des enfants insens\u00e9s, d\u00e9pourvus d\u2019intelligence;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont habiles pour faire le mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils ne savent pas faire le bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:23","id":"fra-LSG:Jer.4.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:21","id":"fra-LSG:Jer.4.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.4.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:23","prev_osis_id":"Jer.004.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je regarde la terre, et voici, elle est informe et vide;<\/p>\n<p class=\"q\">Les cieux, et leur lumi\u00e8re a disparu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:24","id":"fra-LSG:Jer.4.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:22","id":"fra-LSG:Jer.4.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.4.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:24","prev_osis_id":"Jer.004.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.24\" class=\"v\">24<\/sup>Je regarde les montagnes, et voici, elles sont \u00e9branl\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les collines chancellent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:25","id":"fra-LSG:Jer.4.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:23","id":"fra-LSG:Jer.4.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.4.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:25","prev_osis_id":"Jer.004.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je regarde, et voici, il n\u2019y a point d\u2019homme;<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous les oiseaux des cieux ont pris la fuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:26","id":"fra-LSG:Jer.4.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:24","id":"fra-LSG:Jer.4.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.4.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:26","prev_osis_id":"Jer.004.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je regarde, et voici, le Carmel est un d\u00e9sert;<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes ses villes sont d\u00e9truites, devant l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Devant son ardente col\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:27","id":"fra-LSG:Jer.4.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:25","id":"fra-LSG:Jer.4.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.4.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:27","prev_osis_id":"Jer.004.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.27\" class=\"v\">27<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Tout le pays sera d\u00e9vast\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais je ne ferai pas une enti\u00e8re destruction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:28","id":"fra-LSG:Jer.4.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:26","id":"fra-LSG:Jer.4.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.4.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:28","prev_osis_id":"Jer.004.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.28\" class=\"v\">28<\/sup>A cause de cela, le pays est en deuil,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les cieux en haut sont obscurcis;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je l\u2019ai dit, je l\u2019ai r\u00e9solu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne m\u2019en repens pas, je ne me r\u00e9tracterai pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:29","id":"fra-LSG:Jer.4.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:27","id":"fra-LSG:Jer.4.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.4.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:29","prev_osis_id":"Jer.004.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.29\" class=\"v\">29<\/sup>Au bruit des cavaliers et des archers, toutes les villes sont en fuite;<\/p>\n<p class=\"q\">On entre dans les bois, on monte sur les rochers;<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les villes sont abandonn\u00e9es, il n\u2019y a plus d\u2019habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:30","id":"fra-LSG:Jer.4.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:28","id":"fra-LSG:Jer.4.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.4.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:30","prev_osis_id":"Jer.004.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et toi, d\u00e9vast\u00e9e, que vas-tu faire?<\/p>\n<p class=\"q\">Tu te rev\u00eatiras de cramoisi, tu te pareras d\u2019ornements d\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu mettras du fard \u00e0 tes yeux;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais c\u2019est en vain que tu t\u2019embelliras;<\/p>\n<p class=\"q\">Tes amants te m\u00e9prisent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils en veulent \u00e0 ta vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:31","id":"fra-LSG:Jer.4.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:29","id":"fra-LSG:Jer.4.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.4.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.4.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 4:31","prev_osis_id":"Jer.004.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.005.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.4.31\" class=\"v\">31<\/sup>Car j\u2019entends des cris comme ceux d\u2019une femme en travail,<\/p>\n<p class=\"q\">Des cris d\u2019angoisse comme dans un premier enfantement.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est la voix de la fille de Sion; elle soupire, elle \u00e9tend les mains:<\/p>\n<p class=\"q\">Malheureuse que je suis! Je succombe sous les meurtriers!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4","id":"fra-LSG:Jer.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.5.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 5:1","id":"fra-LSG:Jer.5.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:30","id":"fra-LSG:Jer.4.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc4330cf5.94969125');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4330cf5.94969125\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc4330cf5.94969125","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc4330cf5.94969125'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4330cf5.94969125\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}