{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.13.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:1","prev_osis_id":"Jer.012.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La captivit\u00e9 pr\u00e9dite, sous l\u2019embl\u00e8me d\u2019une ceinture de lin<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. J\u00e9 19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi m\u2019a parl\u00e9 l\u2019\u00c9ternel: Va, ach\u00e8te-toi une ceinture de lin, et mets-la sur tes reins; mais ne la trempe pas dans l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:2","id":"fra-LSG:Jer.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.12.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 12:17","id":"fra-LSG:Jer.12.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.13.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:2","prev_osis_id":"Jer.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u2019achetai la ceinture, selon la parole de l\u2019\u00c9ternel, et je la mis sur mes reins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:3","id":"fra-LSG:Jer.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:1","id":"fra-LSG:Jer.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.13.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:3","prev_osis_id":"Jer.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e une seconde fois, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:4","id":"fra-LSG:Jer.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:2","id":"fra-LSG:Jer.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.13.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:4","prev_osis_id":"Jer.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Prends la ceinture que tu as achet\u00e9e, et qui est sur tes reins; l\u00e8ve-toi, va vers l\u2019Euphrate, et l\u00e0, cache-la dans la fente d\u2019un rocher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:5","id":"fra-LSG:Jer.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:3","id":"fra-LSG:Jer.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.13.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:5","prev_osis_id":"Jer.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u2019allai, et je la cachai pr\u00e8s de l\u2019Euphrate, comme l\u2019\u00c9ternel me l\u2019avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:6","id":"fra-LSG:Jer.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:4","id":"fra-LSG:Jer.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.13.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:6","prev_osis_id":"Jer.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Plusieurs jours apr\u00e8s, l\u2019\u00c9ternel me dit: L\u00e8ve-toi, va vers l\u2019Euphrate, et l\u00e0, prends la ceinture que je t\u2019avais ordonn\u00e9 d\u2019y cacher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:7","id":"fra-LSG:Jer.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:5","id":"fra-LSG:Jer.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.13.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:7","prev_osis_id":"Jer.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019allai vers l\u2019Euphrate, je fouillai, et je pris la ceinture dans le lieu o\u00f9 je l\u2019avais cach\u00e9e; mais voici, la ceinture \u00e9tait g\u00e2t\u00e9e, elle n\u2019\u00e9tait plus bonne \u00e0 rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:8","id":"fra-LSG:Jer.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:6","id":"fra-LSG:Jer.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.13.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:8","prev_osis_id":"Jer.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:9","id":"fra-LSG:Jer.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:7","id":"fra-LSG:Jer.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.13.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:9","prev_osis_id":"Jer.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est ainsi que je d\u00e9truirai l\u2019orgueil de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019orgueil immense de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:10","id":"fra-LSG:Jer.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:8","id":"fra-LSG:Jer.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.13.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:10","prev_osis_id":"Jer.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ce m\u00e9chant peuple, qui refuse d\u2019\u00e9couter mes paroles,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui suit les penchants de son c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui va apr\u00e8s d\u2019autres dieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour les servir et se prosterner devant eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il devienne comme cette ceinture,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui n\u2019est plus bonne \u00e0 rien!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:11","id":"fra-LSG:Jer.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:9","id":"fra-LSG:Jer.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.13.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:11","prev_osis_id":"Jer.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car comme on attache la ceinture aux reins d\u2019un homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi je m\u2019\u00e9tais attach\u00e9 toute la maison d\u2019Isra\u00ebl<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute la maison de Juda, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019elles fussent mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon nom, ma louange, et ma gloire.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils ne m\u2019ont point \u00e9cout\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:12","id":"fra-LSG:Jer.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:10","id":"fra-LSG:Jer.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.13.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:12","prev_osis_id":"Jer.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les vases bris\u00e9s<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-14: cf. J\u00e9 25:15-18, 27.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu leur diras cette parole:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les vases seront remplis de vin.<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils te diront: Ne savons-nous pas<\/p>\n<p class=\"q\">Que tous les vases seront remplis de vin?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:13","id":"fra-LSG:Jer.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:11","id":"fra-LSG:Jer.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.13.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:13","prev_osis_id":"Jer.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors dis-leur: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je remplirai tous les habitants de ce pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Les rois qui sont assis sur le tr\u00f4ne de David,<\/p>\n<p class=\"q\">Les sacrificateurs, les proph\u00e8tes, et tous les habitants de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les remplirai d\u2019ivresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:14","id":"fra-LSG:Jer.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:12","id":"fra-LSG:Jer.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.13.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:14","prev_osis_id":"Jer.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je les briserai les uns contre les autres,<\/p>\n<p class=\"q\">Les p\u00e8res et les fils ensemble, dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019\u00e9pargnerai pas, je n\u2019aurai point de piti\u00e9, point de mis\u00e9ricorde,<\/p>\n<p class=\"q\">Rien ne m\u2019emp\u00eachera de les d\u00e9truire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:15","id":"fra-LSG:Jer.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:13","id":"fra-LSG:Jer.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.13.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:15","prev_osis_id":"Jer.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.016,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Avertissements et menaces<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-27: cf. (2 R 24:8-16. J\u00e9 22:24-30.) J\u00e9 16:10-13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>\u00c9coutez et pr\u00eatez l\u2019oreille!<\/p>\n<p class=\"q\">Ne soyez point orgueilleux!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel parle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:16","id":"fra-LSG:Jer.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:14","id":"fra-LSG:Jer.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.13.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:16","prev_osis_id":"Jer.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Rendez gloire \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant qu\u2019il fasse venir les t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant que vos pieds heurtent contre les montagnes de la nuit;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous attendrez la lumi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il la changera en ombre de la mort,<\/p>\n<p class=\"q\">Il la r\u00e9duira en obscurit\u00e9 profonde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:17","id":"fra-LSG:Jer.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:15","id":"fra-LSG:Jer.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.13.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:17","prev_osis_id":"Jer.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Si vous n\u2019\u00e9coutez pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Je pleurerai en secret, \u00e0 cause de votre orgueil;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Mes yeux fondront en larmes,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que le troupeau de l\u2019\u00c9ternel sera emmen\u00e9 captif.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:18","id":"fra-LSG:Jer.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:16","id":"fra-LSG:Jer.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.13.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:18","prev_osis_id":"Jer.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>Dis au roi et \u00e0 la reine:<\/p>\n<p class=\"q\">Asseyez-vous \u00e0 terre!<\/p>\n<p class=\"q\">Car il est tomb\u00e9 de vos t\u00eates,<\/p>\n<p class=\"q\">Le diad\u00e8me qui vous servait d\u2019ornement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:19","id":"fra-LSG:Jer.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:17","id":"fra-LSG:Jer.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.13.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:19","prev_osis_id":"Jer.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les villes du midi sont ferm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a personne pour ouvrir;<\/p>\n<p class=\"q\">Tout Juda est emmen\u00e9 captif,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est emmen\u00e9 tout entier captif.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:20","id":"fra-LSG:Jer.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:18","id":"fra-LSG:Jer.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.13.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:20","prev_osis_id":"Jer.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u00e8ve tes yeux et regarde<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui viennent du septentrion.<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 est le troupeau qui t\u2019avait \u00e9t\u00e9 donn\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Le troupeau qui faisait ta gloire?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:21","id":"fra-LSG:Jer.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:19","id":"fra-LSG:Jer.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.13.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:21","prev_osis_id":"Jer.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>Que diras-tu de ce qu\u2019il te ch\u00e2tie?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est toi-m\u00eame qui leur as appris \u00e0 te traiter en ma\u00eetres.<\/p>\n<p class=\"q\">Les douleurs ne te saisiront-elles pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme elles saisissent une femme en travail?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:22","id":"fra-LSG:Jer.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:20","id":"fra-LSG:Jer.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.13.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:22","prev_osis_id":"Jer.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>Si tu dis en ton c\u0153ur:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Pourquoi cela m\u2019arrive-t-il?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est \u00e0 cause de la multitude de tes iniquit\u00e9s<\/p>\n<p class=\"q\">Que les pans de tes habits sont relev\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tes talons sont violemment mis \u00e0 nu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:23","id":"fra-LSG:Jer.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:21","id":"fra-LSG:Jer.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.13.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:23","prev_osis_id":"Jer.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.23\" class=\"v\">23<\/sup>Un \u00c9thiopien peut-il changer sa peau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un l\u00e9opard ses taches?<\/p>\n<p class=\"q\">De m\u00eame, pourriez-vous faire le bien,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous qui \u00eates accoutum\u00e9s \u00e0 faire le mal?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:24","id":"fra-LSG:Jer.13.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:22","id":"fra-LSG:Jer.13.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.13.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:24","prev_osis_id":"Jer.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.24\" class=\"v\">24<\/sup>Je les disperserai, comme la paille emport\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Par le vent du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:25","id":"fra-LSG:Jer.13.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:23","id":"fra-LSG:Jer.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.13.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:25","prev_osis_id":"Jer.013.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.25\" class=\"v\">25<\/sup>Voil\u00e0 ton sort, la part que je te mesure,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu m\u2019as oubli\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tu as mis ta confiance dans le mensonge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:26","id":"fra-LSG:Jer.13.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:24","id":"fra-LSG:Jer.13.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.13.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:26","prev_osis_id":"Jer.013.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.013.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je rel\u00e8verai tes pans jusque sur ton visage,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019on voie ta honte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:27","id":"fra-LSG:Jer.13.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:25","id":"fra-LSG:Jer.13.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.13.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.13.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 13:27","prev_osis_id":"Jer.013.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.13.27\" class=\"v\">27<\/sup>J\u2019ai vu tes adult\u00e8res et tes hennissements,<\/p>\n<p class=\"q\">Tes criminelles prostitutions sur les collines et dans les champs,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai vu tes abominations.<\/p>\n<p class=\"q\">Malheur \u00e0 toi, J\u00e9rusalem!<\/p>\n<p class=\"q\">Jusques \u00e0 quand tarderas-tu \u00e0 te purifier?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13","id":"fra-LSG:Jer.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:1","id":"fra-LSG:Jer.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:26","id":"fra-LSG:Jer.13.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2659a19.04292987');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2659a19.04292987\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2659a19.04292987","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2659a19.04292987'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2659a19.04292987\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}