{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.29.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:1","prev_osis_id":"Jer.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Lettre aux captifs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. (J\u00e9 24:1-7; 25:11, 12. 2 Ch 36:21-23.) J\u00e9 27:12, etc. Ps 103:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici le contenu de la lettre que J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, envoya de J\u00e9rusalem au reste des anciens en captivit\u00e9, aux sacrificateurs, aux proph\u00e8tes, et \u00e0 tout le peuple, que Nebucadnetsar avait emmen\u00e9s captifs de J\u00e9rusalem \u00e0 Babylone,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:2","id":"fra-LSG:Jer.29.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:17","id":"fra-LSG:Jer.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.29.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:2","prev_osis_id":"Jer.029.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.2\" class=\"v\">2<\/sup>apr\u00e8s que le roi Jeconia, la reine, les eunuques, les chefs de Juda et de J\u00e9rusalem, les charpentiers et les serruriers, furent sortis de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:3","id":"fra-LSG:Jer.29.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:1","id":"fra-LSG:Jer.29.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.29.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:3","prev_osis_id":"Jer.029.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il la remit \u00e0 \u00c9leasa, fils de Schaphan, et \u00e0 Guemaria, fils de Hilkija, envoy\u00e9s \u00e0 Babylone par S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, aupr\u00e8s de Nebucadnetsar, roi de Babylone. Elle \u00e9tait ainsi con\u00e7ue:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:4","id":"fra-LSG:Jer.29.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:2","id":"fra-LSG:Jer.29.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.29.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:4","prev_osis_id":"Jer.029.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, \u00e0 tous les captifs que j\u2019ai emmen\u00e9s de J\u00e9rusalem \u00e0 Babylone:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:5","id":"fra-LSG:Jer.29.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:3","id":"fra-LSG:Jer.29.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.29.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:5","prev_osis_id":"Jer.029.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.5\" class=\"v\">5<\/sup>B\u00e2tissez des maisons, et habitez-les; plantez des jardins, et mangez-en les fruits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:6","id":"fra-LSG:Jer.29.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:4","id":"fra-LSG:Jer.29.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.29.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:6","prev_osis_id":"Jer.029.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.6\" class=\"v\">6<\/sup>Prenez des femmes, et engendrez des fils et des filles; prenez des femmes pour vos fils, et donnez des maris \u00e0 vos filles, afin qu\u2019elles enfantent des fils et des filles; multipliez l\u00e0 o\u00f9 vous \u00eates, et ne diminuez pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:7","id":"fra-LSG:Jer.29.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:5","id":"fra-LSG:Jer.29.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.29.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:7","prev_osis_id":"Jer.029.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.7\" class=\"v\">7<\/sup>Recherchez le bien de la ville o\u00f9 je vous ai men\u00e9s en captivit\u00e9, et priez l\u2019\u00c9ternel en sa faveur, parce que votre bonheur d\u00e9pend du sien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:8","id":"fra-LSG:Jer.29.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:6","id":"fra-LSG:Jer.29.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.29.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:8","prev_osis_id":"Jer.029.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Ne vous laissez pas tromper par vos proph\u00e8tes qui sont au milieu de vous, et par vos devins, n\u2019\u00e9coutez pas vos songeurs dont vous provoquez les songes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:9","id":"fra-LSG:Jer.29.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:7","id":"fra-LSG:Jer.29.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.29.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:9","prev_osis_id":"Jer.029.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car c\u2019est le mensonge qu\u2019ils vous proph\u00e9tisent en mon nom. Je ne les ai point envoy\u00e9s, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:10","id":"fra-LSG:Jer.29.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:8","id":"fra-LSG:Jer.29.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.29.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:10","prev_osis_id":"Jer.029.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais voici ce que dit l\u2019\u00c9ternel: D\u00e8s que soixante-dix ans seront \u00e9coul\u00e9s pour Babylone, je me souviendrai de vous, et j\u2019accomplirai \u00e0 votre \u00e9gard ma bonne parole, en vous ramenant dans ce lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:11","id":"fra-LSG:Jer.29.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:9","id":"fra-LSG:Jer.29.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.29.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:11","prev_osis_id":"Jer.029.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car je connais les projets que j\u2019ai form\u00e9s sur vous, dit l\u2019\u00c9ternel, projets de paix et non de malheur, afin de vous donner un avenir et de l\u2019esp\u00e9rance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:12","id":"fra-LSG:Jer.29.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:10","id":"fra-LSG:Jer.29.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.29.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:12","prev_osis_id":"Jer.029.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.12\" class=\"v\">12<\/sup>Vous m\u2019invoquerez, et vous partirez; vous me prierez, et je vous exaucerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:13","id":"fra-LSG:Jer.29.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:11","id":"fra-LSG:Jer.29.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.29.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:13","prev_osis_id":"Jer.029.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.13\" class=\"v\">13<\/sup>Vous me chercherez, et vous me trouverez, si vous me cherchez de tout votre c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:14","id":"fra-LSG:Jer.29.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:12","id":"fra-LSG:Jer.29.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.29.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:14","prev_osis_id":"Jer.029.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je me laisserai trouver par vous, dit l\u2019\u00c9ternel, et je ram\u00e8nerai vos captifs; je vous rassemblerai de toutes les nations et de tous les lieux o\u00f9 je vous ai chass\u00e9s, dit l\u2019\u00c9ternel, et je vous ram\u00e8nerai dans le lieu d\u2019o\u00f9 je vous ai fait aller en captivit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:15","id":"fra-LSG:Jer.29.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:13","id":"fra-LSG:Jer.29.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.29.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:15","prev_osis_id":"Jer.029.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.15\" class=\"v\">15<\/sup>Cependant vous dites: Dieu nous a suscit\u00e9 des proph\u00e8tes \u00e0 Babylone!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:16","id":"fra-LSG:Jer.29.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:14","id":"fra-LSG:Jer.29.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.29.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:16","prev_osis_id":"Jer.029.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-19: cf. J\u00e9 24:8-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel sur le roi qui occupe le tr\u00f4ne de David, sur tout le peuple qui habite cette ville, sur vos fr\u00e8res qui ne sont point all\u00e9s avec vous en captivit\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:17","id":"fra-LSG:Jer.29.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:15","id":"fra-LSG:Jer.29.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.29.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:17","prev_osis_id":"Jer.029.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.17\" class=\"v\">17<\/sup>ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Voici, j\u2019enverrai parmi eux l\u2019\u00e9p\u00e9e, la famine et la peste, et je les rendrai semblables \u00e0 des figues affreuses qui ne peuvent \u00eatre mang\u00e9es \u00e0 cause de leur mauvaise qualit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:18","id":"fra-LSG:Jer.29.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:16","id":"fra-LSG:Jer.29.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.29.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:18","prev_osis_id":"Jer.029.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je les poursuivrai par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine et par la peste, je les rendrai un objet d\u2019effroi pour tous les royaumes de la terre, un sujet de mal\u00e9diction, de d\u00e9solation, de moquerie et d\u2019opprobre, parmi toutes les nations o\u00f9 je les chasserai,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:19","id":"fra-LSG:Jer.29.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:17","id":"fra-LSG:Jer.29.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.29.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:19","prev_osis_id":"Jer.029.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.19\" class=\"v\">19<\/sup>parce qu\u2019ils n\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9 mes paroles, dit l\u2019\u00c9ternel, eux \u00e0 qui j\u2019ai envoy\u00e9 mes serviteurs, les proph\u00e8tes, \u00e0 qui je les ai envoy\u00e9s d\u00e8s le matin; et ils n\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:20","id":"fra-LSG:Jer.29.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:18","id":"fra-LSG:Jer.29.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.29.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:20","prev_osis_id":"Jer.029.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-23: cf. J\u00e9 23:13-32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mais vous, \u00e9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel, vous tous, captifs, que j\u2019ai envoy\u00e9s de J\u00e9rusalem \u00e0 Babylone!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:21","id":"fra-LSG:Jer.29.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:19","id":"fra-LSG:Jer.29.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.29.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:21","prev_osis_id":"Jer.029.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, sur Achab, fils de Kolaja, et sur S\u00e9d\u00e9cias, fils de Maas\u00e9ja, qui vous proph\u00e9tisent le mensonge en mon nom: Voici, je les livre entre les mains de Nebucadnetsar, roi de Babylone; et il les fera mourir sous vos yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:22","id":"fra-LSG:Jer.29.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:20","id":"fra-LSG:Jer.29.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.29.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:22","prev_osis_id":"Jer.029.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.22\" class=\"v\">22<\/sup>On se servira d\u2019eux comme d\u2019un sujet de mal\u00e9diction, parmi tous les captifs de Juda qui sont \u00e0 Babylone; on dira: Que l\u2019\u00c9ternel te traite comme S\u00e9d\u00e9cias et comme Achab, que le roi de Babylone a fait r\u00f4tir au feu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:23","id":"fra-LSG:Jer.29.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:21","id":"fra-LSG:Jer.29.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.29.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:23","prev_osis_id":"Jer.029.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et cela arrivera parce qu\u2019ils ont commis une infamie en Isra\u00ebl, se livrant \u00e0 l\u2019adult\u00e8re avec les femmes de leur prochain, et parce qu\u2019ils ont dit des mensonges en mon nom, quand je ne leur avais point donn\u00e9 d\u2019ordre. Je le sais, et j\u2019en suis t\u00e9moin, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:24","id":"fra-LSG:Jer.29.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:22","id":"fra-LSG:Jer.29.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.29.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:24","prev_osis_id":"Jer.029.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.025,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 24-32: cf. J\u00e9 20:1-6; 28. 2 Pi 2:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.24\" class=\"v\">24<\/sup>Tu diras \u00e0 Schemaeja, N\u00e9ch\u00e9lamite:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:25","id":"fra-LSG:Jer.29.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:23","id":"fra-LSG:Jer.29.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.29.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:25","prev_osis_id":"Jer.029.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Tu as envoy\u00e9 en ton nom \u00e0 tout le peuple de J\u00e9rusalem, \u00e0 Sophonie, fils de Maas\u00e9ja, le sacrificateur, et \u00e0 tous les sacrificateurs, une lettre ainsi con\u00e7ue:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:26","id":"fra-LSG:Jer.29.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:24","id":"fra-LSG:Jer.29.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.29.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:26","prev_osis_id":"Jer.029.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.26\" class=\"v\">26<\/sup>L\u2019\u00c9ternel t\u2019a \u00e9tabli sacrificateur \u00e0 la place de Jehojada, le sacrificateur, afin qu\u2019il y ait dans la maison de l\u2019\u00c9ternel des inspecteurs pour surveiller tout homme qui est fou et se donne pour proph\u00e8te, et afin que tu le mettes en prison et dans les fers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:27","id":"fra-LSG:Jer.29.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:25","id":"fra-LSG:Jer.29.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.29.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:27","prev_osis_id":"Jer.029.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.27\" class=\"v\">27<\/sup>Maintenant, pourquoi ne r\u00e9primes-tu pas J\u00e9r\u00e9mie d\u2019Anathoth, qui proph\u00e9tise parmi vous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:28","id":"fra-LSG:Jer.29.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:26","id":"fra-LSG:Jer.29.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.29.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:28","prev_osis_id":"Jer.029.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.28\" class=\"v\">28<\/sup>qui nous a m\u00eame envoy\u00e9 dire \u00e0 Babylone: Elle sera longue, la captivit\u00e9; b\u00e2tissez des maisons, et habitez-les; plantez des jardins, et mangez-en les fruits!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:29","id":"fra-LSG:Jer.29.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:27","id":"fra-LSG:Jer.29.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.29.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:29","prev_osis_id":"Jer.029.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.29\" class=\"v\">29<\/sup>Sophonie, le sacrificateur, lut cette lettre en pr\u00e9sence de J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:30","id":"fra-LSG:Jer.29.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:28","id":"fra-LSG:Jer.29.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.29.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:30","prev_osis_id":"Jer.029.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:31","id":"fra-LSG:Jer.29.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:29","id":"fra-LSG:Jer.29.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.29.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:31","prev_osis_id":"Jer.029.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.31\" class=\"v\">31<\/sup>Fais dire \u00e0 tous les captifs: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel sur Schemaeja, N\u00e9ch\u00e9lamite: Parce que Schemaeja vous proph\u00e9tise, sans que je l\u2019aie envoy\u00e9, et qu\u2019il vous inspire une fausse confiance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:32","id":"fra-LSG:Jer.29.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:30","id":"fra-LSG:Jer.29.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.29.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.29.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 29:32","prev_osis_id":"Jer.029.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.29.32\" class=\"v\">32<\/sup>voici ce que dit l\u2019\u00c9ternel: Je ch\u00e2tierai Schemaeja, N\u00e9ch\u00e9lamite, et sa post\u00e9rit\u00e9; nul des siens n\u2019habitera au milieu de ce peuple, et il ne verra pas le bien que je ferai \u00e0 mon peuple, dit l\u2019\u00c9ternel; car ses paroles sont une r\u00e9volte contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29","id":"fra-LSG:Jer.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:1","id":"fra-LSG:Jer.30.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:31","id":"fra-LSG:Jer.29.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc04e39d1.45492128');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc04e39d1.45492128\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc04e39d1.45492128","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc04e39d1.45492128'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc04e39d1.45492128\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}