{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.15.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:1","prev_osis_id":"Jer.014.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (J\u00e9 7:13-16. \u00c9z 14:12-21.) 2 R 21:10-16.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Quand Mo\u00efse et Samuel se pr\u00e9senteraient devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne serais pas favorable \u00e0 ce peuple.<\/p>\n<p class=\"q\">Chasse-le loin de ma face, qu\u2019il s\u2019en aille!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:2","id":"fra-LSG:Jer.15.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:22","id":"fra-LSG:Jer.14.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.15.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:2","prev_osis_id":"Jer.015.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et s\u2019ils te disent: O\u00f9 irons-nous?<\/p>\n<p class=\"q\">Tu leur r\u00e9pondras: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    A la mort ceux qui sont pour la mort,<\/p>\n<p class=\"q\">A l\u2019\u00e9p\u00e9e ceux qui sont pour l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">A la famine ceux qui sont pour la famine,<\/p>\n<p class=\"q\">A la captivit\u00e9 ceux qui sont pour la captivit\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:3","id":"fra-LSG:Jer.15.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:1","id":"fra-LSG:Jer.15.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.15.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:3","prev_osis_id":"Jer.015.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u2019enverrai contre eux quatre esp\u00e8ces de fl\u00e9aux, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9p\u00e9e pour les tuer,<\/p>\n<p class=\"q\">Les chiens pour les tra\u00eener,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les oiseaux du ciel et les b\u00eates de la terre<\/p>\n<p class=\"q\">Pour les d\u00e9vorer et les d\u00e9truire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:4","id":"fra-LSG:Jer.15.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:2","id":"fra-LSG:Jer.15.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.15.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:4","prev_osis_id":"Jer.015.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je les rendrai un objet d\u2019effroi pour tous les royaumes de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de Manass\u00e9, fils d\u2019\u00c9z\u00e9chias, roi de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de tout ce qu\u2019il a fait dans J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:5","id":"fra-LSG:Jer.15.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:3","id":"fra-LSG:Jer.15.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.15.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:5","prev_osis_id":"Jer.015.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Qui aura piti\u00e9 de toi, J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui te plaindra?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ira s\u2019informer de ton \u00e9tat?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:6","id":"fra-LSG:Jer.15.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:4","id":"fra-LSG:Jer.15.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.15.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:6","prev_osis_id":"Jer.015.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tu m\u2019as abandonn\u00e9, dit l\u2019\u00c9ternel, tu es all\u00e9e en arri\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais j\u2019\u00e9tends ma main sur toi, et je te d\u00e9truis,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis las d\u2019avoir compassion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:7","id":"fra-LSG:Jer.15.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:5","id":"fra-LSG:Jer.15.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.15.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:7","prev_osis_id":"Jer.015.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je les vanne avec le vent aux portes du pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Je prive d\u2019enfants, je fais p\u00e9rir mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne s\u2019est pas d\u00e9tourn\u00e9 de ses voies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:8","id":"fra-LSG:Jer.15.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:6","id":"fra-LSG:Jer.15.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.15.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:8","prev_osis_id":"Jer.015.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ses veuves sont plus nombreuses que les grains de sable de la mer;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019am\u00e8ne sur eux, sur la m\u00e8re du jeune homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Le d\u00e9vastateur en plein midi;<\/p>\n<p class=\"q\">Je fais soudain tomber sur elle l\u2019angoisse et la terreur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:9","id":"fra-LSG:Jer.15.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:7","id":"fra-LSG:Jer.15.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.15.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:9","prev_osis_id":"Jer.015.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.9\" class=\"v\">9<\/sup>Celle qui avait enfant\u00e9 sept fils est d\u00e9sol\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle rend l\u2019\u00e2me;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Son soleil se couche quand il est encore jour;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est confuse, couverte de honte.<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui restent, je les livre \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e devant leurs ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:10","id":"fra-LSG:Jer.15.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:8","id":"fra-LSG:Jer.15.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.15.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:10","prev_osis_id":"Jer.015.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Plainte du proph\u00e8te<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-14: cf. J\u00e9 11:19, etc.; 18:18, etc.; 20:11, etc. La 3:59, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.10\" class=\"v\">10<\/sup>Malheur \u00e0 moi, ma m\u00e8re, de ce que tu m\u2019as fait na\u00eetre<\/p>\n<p class=\"q\">Homme de dispute et de querelle pour tout le pays!<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019emprunte ni ne pr\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Et cependant tous me maudissent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:11","id":"fra-LSG:Jer.15.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:9","id":"fra-LSG:Jer.15.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.15.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:11","prev_osis_id":"Jer.015.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Certes, tu auras un avenir heureux;<\/p>\n<p class=\"q\">Certes, je forcerai l\u2019ennemi \u00e0 t\u2019adresser ses supplications,<\/p>\n<p class=\"q\">Au temps du malheur et au temps de la d\u00e9tresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:12","id":"fra-LSG:Jer.15.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:10","id":"fra-LSG:Jer.15.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.15.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:12","prev_osis_id":"Jer.015.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Le fer brisera-t-il le fer du septentrion et l\u2019airain?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:13","id":"fra-LSG:Jer.15.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:11","id":"fra-LSG:Jer.15.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.15.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:13","prev_osis_id":"Jer.015.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je livre gratuitement au pillage tes biens et tes tr\u00e9sors,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de tous tes p\u00e9ch\u00e9s, sur tout ton territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:14","id":"fra-LSG:Jer.15.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:12","id":"fra-LSG:Jer.15.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.15.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:14","prev_osis_id":"Jer.015.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je te fais passer avec ton ennemi dans un pays que tu ne connais pas,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car le feu de ma col\u00e8re s\u2019est allum\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Il br\u00fble sur vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:15","id":"fra-LSG:Jer.15.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:13","id":"fra-LSG:Jer.15.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.15.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:15","prev_osis_id":"Jer.015.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-21: cf. J\u00e9 1:17-19; 20:7-13. La 3:64, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tu sais tout, \u00f4 \u00c9ternel, souviens-toi de moi, ne m\u2019oublie pas,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Venge-moi de mes pers\u00e9cuteurs!<\/p>\n<p class=\"q\">Ne m\u2019enl\u00e8ve pas, tandis que tu te montres lent \u00e0 la col\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">Sache que je supporte l\u2019opprobre \u00e0 cause de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:16","id":"fra-LSG:Jer.15.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:14","id":"fra-LSG:Jer.15.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.15.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:16","prev_osis_id":"Jer.015.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.16\" class=\"v\">16<\/sup>J\u2019ai recueilli tes paroles, et je les ai d\u00e9vor\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Tes paroles ont fait la joie et l\u2019all\u00e9gresse de mon c\u0153ur;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ton nom est invoqu\u00e9 sur moi,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9ternel, Dieu des arm\u00e9es!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:17","id":"fra-LSG:Jer.15.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:15","id":"fra-LSG:Jer.15.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.15.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:17","prev_osis_id":"Jer.015.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.17\" class=\"v\">17<\/sup>Je ne me suis point assis dans l\u2019assembl\u00e9e des moqueurs, afin de m\u2019y r\u00e9jouir;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais \u00e0 cause de ta puissance, je me suis assis solitaire,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu me remplissais de fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:18","id":"fra-LSG:Jer.15.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:16","id":"fra-LSG:Jer.15.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.15.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:18","prev_osis_id":"Jer.015.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.18\" class=\"v\">18<\/sup>Pourquoi ma souffrance est-elle continuelle?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi ma plaie est-elle douloureuse, et ne veut-elle pas se gu\u00e9rir?<\/p>\n<p class=\"q\">Serais-tu pour moi comme une source trompeuse,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une eau dont on n\u2019est pas s\u00fbr?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:19","id":"fra-LSG:Jer.15.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:17","id":"fra-LSG:Jer.15.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.15.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:19","prev_osis_id":"Jer.015.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Si tu te rattaches \u00e0 moi, je te r\u00e9pondrai, et tu te tiendras devant moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Si tu s\u00e9pares ce qui est pr\u00e9cieux de ce qui est vil, tu seras comme ma bouche.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est \u00e0 eux de revenir \u00e0 toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ce n\u2019est pas \u00e0 toi de retourner vers eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:20","id":"fra-LSG:Jer.15.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:18","id":"fra-LSG:Jer.15.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.15.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:20","prev_osis_id":"Jer.015.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.20\" class=\"v\">20<\/sup>Je te rendrai pour ce peuple comme une forte muraille d\u2019airain;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils te feront la guerre, mais ils ne te vaincront pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je serai avec toi pour te sauver et te d\u00e9livrer,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:21","id":"fra-LSG:Jer.15.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:19","id":"fra-LSG:Jer.15.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.15.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.15.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 15:21","prev_osis_id":"Jer.015.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.15.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je te d\u00e9livrerai de la main des m\u00e9chants,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te sauverai de la main des violents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15","id":"fra-LSG:Jer.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:1","id":"fra-LSG:Jer.16.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:20","id":"fra-LSG:Jer.15.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af8204e66ff87.00858159');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204e66ff87.00858159\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af8204e66ff87.00858159","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af8204e66ff87.00858159'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204e66ff87.00858159\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}