{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.32.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:1","prev_osis_id":"Jer.031.040,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La ruine prochaine de J\u00e9rusalem et le retour des captifs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. J\u00e9 34:1-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole qui fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie de la part de l\u2019\u00c9ternel, la dixi\u00e8me ann\u00e9e de S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda. C\u2019\u00e9tait la dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e de Nebucadnetsar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:2","id":"fra-LSG:Jer.32.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.40","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:40","id":"fra-LSG:Jer.31.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.32.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:2","prev_osis_id":"Jer.032.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019arm\u00e9e du roi de Babylone assi\u00e9geait alors J\u00e9rusalem; et J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, \u00e9tait enferm\u00e9 dans la cour de la prison qui \u00e9tait dans la maison du roi de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:3","id":"fra-LSG:Jer.32.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:1","id":"fra-LSG:Jer.32.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.32.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:3","prev_osis_id":"Jer.032.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.3\" class=\"v\">3<\/sup>S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, l\u2019avait fait enfermer, et lui avait dit: Pourquoi proph\u00e9tises-tu, en disant: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Voici, je livre cette ville entre les mains du roi de Babylone, et il la prendra;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:4","id":"fra-LSG:Jer.32.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:2","id":"fra-LSG:Jer.32.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.32.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:4","prev_osis_id":"Jer.032.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.4\" class=\"v\">4<\/sup>S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, n\u2019\u00e9chappera pas aux Chald\u00e9ens, mais il sera livr\u00e9 entre les mains du roi de Babylone, il lui parlera bouche \u00e0 bouche, et ses yeux verront ses yeux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:5","id":"fra-LSG:Jer.32.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:3","id":"fra-LSG:Jer.32.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.32.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:5","prev_osis_id":"Jer.032.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.5\" class=\"v\">5<\/sup>le roi de Babylone emm\u00e8nera S\u00e9d\u00e9cias \u00e0 Babylone, o\u00f9 il restera jusqu\u2019\u00e0 ce que je me souvienne de lui, dit l\u2019\u00c9ternel; si vous vous battez contre les Chald\u00e9ens, vous n\u2019aurez point de succ\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:6","id":"fra-LSG:Jer.32.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:4","id":"fra-LSG:Jer.32.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.32.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:6","prev_osis_id":"Jer.032.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-15: cf. v. 42-44. (L\u00e9 25:24-34. Ru 4:1-4.) 2 Co 5:7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie dit: La parole de l\u2019\u00c9ternel m\u2019a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:7","id":"fra-LSG:Jer.32.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:5","id":"fra-LSG:Jer.32.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.32.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:7","prev_osis_id":"Jer.032.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici, Hanameel, fils de ton oncle Schallum, va venir aupr\u00e8s de toi pour te dire: Ach\u00e8te mon champ qui est \u00e0 Anathoth, car tu as le droit de rachat pour l\u2019acqu\u00e9rir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:8","id":"fra-LSG:Jer.32.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:6","id":"fra-LSG:Jer.32.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.32.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:8","prev_osis_id":"Jer.032.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et Hanameel, fils de mon oncle, vint aupr\u00e8s de moi, selon la parole de l\u2019\u00c9ternel, dans la cour de la prison, et il me dit: Ach\u00e8te mon champ, qui est \u00e0 Anathoth, dans le pays de Benjamin, car tu as le droit d\u2019h\u00e9ritage et de rachat, ach\u00e8te-le! Je reconnus que c\u2019\u00e9tait la parole de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:9","id":"fra-LSG:Jer.32.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:7","id":"fra-LSG:Jer.32.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.32.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:9","prev_osis_id":"Jer.032.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.9\" class=\"v\">9<\/sup>J\u2019achetai de Hanameel, fils de mon oncle, le champ qui est \u00e0 Anathoth, et je lui pesai l\u2019argent, dix-sept sicles d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:10","id":"fra-LSG:Jer.32.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:8","id":"fra-LSG:Jer.32.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.32.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:10","prev_osis_id":"Jer.032.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u2019\u00e9crivis un contrat, que je cachetai, je pris des t\u00e9moins, et je pesai l\u2019argent dans une balance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:11","id":"fra-LSG:Jer.32.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:9","id":"fra-LSG:Jer.32.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.32.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:11","prev_osis_id":"Jer.032.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je pris ensuite le contrat d\u2019acquisition, celui qui \u00e9tait cachet\u00e9, conform\u00e9ment \u00e0 la loi et aux usages, et celui qui \u00e9tait ouvert;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:12","id":"fra-LSG:Jer.32.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:10","id":"fra-LSG:Jer.32.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.32.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:12","prev_osis_id":"Jer.032.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.12\" class=\"v\">12<\/sup>et je remis le contrat d\u2019acquisition \u00e0 Baruc, fils de N\u00e9rija, fils de Machs\u00e9ja, en pr\u00e9sence de Hanameel, fils de mon oncle, en pr\u00e9sence des t\u00e9moins qui avaient sign\u00e9 le contrat d\u2019acquisition, et en pr\u00e9sence de tous les juifs qui se trouvaient dans la cour de la prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:13","id":"fra-LSG:Jer.32.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:11","id":"fra-LSG:Jer.32.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.32.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:13","prev_osis_id":"Jer.032.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et je donnai devant eux cet ordre \u00e0 Baruc:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:14","id":"fra-LSG:Jer.32.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:12","id":"fra-LSG:Jer.32.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.32.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:14","prev_osis_id":"Jer.032.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Prends ces \u00e9crits, ce contrat d\u2019acquisition, celui qui est cachet\u00e9 et celui qui est ouvert, et mets-les dans un vase de terre, afin qu\u2019ils se conservent longtemps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:15","id":"fra-LSG:Jer.32.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:13","id":"fra-LSG:Jer.32.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.32.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:15","prev_osis_id":"Jer.032.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.32.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: On ach\u00e8tera encore des maisons, des champs et des vignes, dans ce pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:16","id":"fra-LSG:Jer.32.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:14","id":"fra-LSG:Jer.32.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.32.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:16","prev_osis_id":"Jer.032.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-25: cf. N\u00e9 9:6-30. (Ps 92:6. \u00c9s 55:8, 9.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.16\" class=\"v\">16<\/sup>Apr\u00e8s que j\u2019eus remis le contrat d\u2019acquisition \u00e0 Baruc, fils de N\u00e9rija, j\u2019adressai cette pri\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00c9ternel:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:17","id":"fra-LSG:Jer.32.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:15","id":"fra-LSG:Jer.32.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.32.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:17","prev_osis_id":"Jer.032.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ah! Seigneur \u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, tu as fait les cieux et la terre<\/p>\n<p class=\"q\">Par ta grande puissance et par ton bras \u00e9tendu:<\/p>\n<p class=\"q\">Rien n\u2019est \u00e9tonnant de ta part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:18","id":"fra-LSG:Jer.32.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:16","id":"fra-LSG:Jer.32.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.32.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:18","prev_osis_id":"Jer.032.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Tu fais mis\u00e9ricorde jusqu\u2019\u00e0 la milli\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu punis l\u2019iniquit\u00e9 des p\u00e8res dans le sein de leurs enfants apr\u00e8s eux.<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es le Dieu grand, le puissant,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont le nom est l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:19","id":"fra-LSG:Jer.32.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:17","id":"fra-LSG:Jer.32.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.32.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:19","prev_osis_id":"Jer.032.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tu es grand en conseil et puissant en action;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as les yeux ouverts sur toutes les voies des enfants des hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour rendre \u00e0 chacun selon ses voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Selon le fruit de ses \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:20","id":"fra-LSG:Jer.32.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:18","id":"fra-LSG:Jer.32.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.32.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:20","prev_osis_id":"Jer.032.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu as fait des miracles et des prodiges dans le pays d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 ce jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Et en Isra\u00ebl et parmi les hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu t\u2019es fait un nom comme il l\u2019est aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:21","id":"fra-LSG:Jer.32.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:19","id":"fra-LSG:Jer.32.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.32.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:21","prev_osis_id":"Jer.032.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.21\" class=\"v\">21<\/sup>Tu as fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte ton peuple d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec des miracles et des prodiges, \u00e0 main forte et \u00e0 bras \u00e9tendu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et avec une grande terreur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:22","id":"fra-LSG:Jer.32.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:20","id":"fra-LSG:Jer.32.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.32.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:22","prev_osis_id":"Jer.032.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tu leur as donn\u00e9 ce pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu avais jur\u00e9 \u00e0 leurs p\u00e8res de leur donner,<\/p>\n<p class=\"q\">Pays o\u00f9 coulent le lait et le miel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:23","id":"fra-LSG:Jer.32.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:21","id":"fra-LSG:Jer.32.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.32.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:23","prev_osis_id":"Jer.032.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils sont venus, et ils en ont pris possession.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils n\u2019ont point ob\u00e9i \u00e0 ta voix,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019ont point observ\u00e9 ta loi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019ont pas fait tout ce que tu leur avais ordonn\u00e9 de faire.<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est alors que tu as fait fondre sur eux tous ces malheurs!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:24","id":"fra-LSG:Jer.32.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:22","id":"fra-LSG:Jer.32.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.32.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:24","prev_osis_id":"Jer.032.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.24\" class=\"v\">24<\/sup>Voici, les terrasses s\u2019\u00e9l\u00e8vent contre la ville et la menacent;<\/p>\n<p class=\"q\">La ville sera livr\u00e9e entre les mains des Chald\u00e9ens qui l\u2019attaquent,<\/p>\n<p class=\"q\">Vaincue par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine et par la peste.<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que tu as dit est arriv\u00e9, et tu le vois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:25","id":"fra-LSG:Jer.32.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:23","id":"fra-LSG:Jer.32.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.32.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:25","prev_osis_id":"Jer.032.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.25\" class=\"v\">25<\/sup>N\u00e9anmoins, Seigneur \u00c9ternel, tu m\u2019as dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Ach\u00e8te un champ pour de l\u2019argent, prends des t\u00e9moins\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Et la ville est livr\u00e9e entre les mains des Chald\u00e9ens!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:26","id":"fra-LSG:Jer.32.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:24","id":"fra-LSG:Jer.32.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.32.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:26","prev_osis_id":"Jer.032.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.027,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 26-35: cf. 2 Ch 36:14-19.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.26\" class=\"v\">26<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:27","id":"fra-LSG:Jer.32.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:25","id":"fra-LSG:Jer.32.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.32.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:27","prev_osis_id":"Jer.032.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.27\" class=\"v\">27<\/sup>Voici, je suis l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de toute chair.<\/p>\n<p class=\"q\">Y a-t-il rien qui soit \u00e9tonnant de ma part?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:28","id":"fra-LSG:Jer.32.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:26","id":"fra-LSG:Jer.32.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.32.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:28","prev_osis_id":"Jer.032.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.28\" class=\"v\">28<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je livre cette ville entre les mains des Chald\u00e9ens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et entre les mains de Nebucadnetsar, roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il la prendra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:29","id":"fra-LSG:Jer.32.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:27","id":"fra-LSG:Jer.32.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.32.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:29","prev_osis_id":"Jer.032.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.29\" class=\"v\">29<\/sup>Les Chald\u00e9ens qui attaquent cette ville vont entrer,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils y mettront le feu, et ils la br\u00fbleront,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec les maisons sur les toits desquelles on a offert de l\u2019encens \u00e0 Baal<\/p>\n<p class=\"q\">Et fait des libations \u00e0 d\u2019autres dieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de m\u2019irriter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:30","id":"fra-LSG:Jer.32.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:28","id":"fra-LSG:Jer.32.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.32.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:30","prev_osis_id":"Jer.032.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.30\" class=\"v\">30<\/sup>Car les enfants d\u2019Isra\u00ebl et les enfants de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019ont fait, d\u00e8s leur jeunesse, que ce qui est mal \u00e0 mes yeux;<\/p>\n<p class=\"q\">Les enfants d\u2019Isra\u00ebl n\u2019ont fait que m\u2019irriter<\/p>\n<p class=\"q\">Par l\u2019\u0153uvre de leurs mains, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:31","id":"fra-LSG:Jer.32.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:29","id":"fra-LSG:Jer.32.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.32.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:31","prev_osis_id":"Jer.032.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.31\" class=\"v\">31<\/sup>Car cette ville excite ma col\u00e8re et ma fureur,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le jour o\u00f9 on l\u2019a b\u00e2tie jusqu\u2019\u00e0 ce jour;<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi je veux l\u2019\u00f4ter de devant ma face,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:32","id":"fra-LSG:Jer.32.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:30","id":"fra-LSG:Jer.32.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.32.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:32","prev_osis_id":"Jer.032.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.32\" class=\"v\">32<\/sup>A cause de tout le mal que les enfants d\u2019Isra\u00ebl et les enfants de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Ont fait pour m\u2019irriter,<\/p>\n<p class=\"q\">Eux, leurs rois, leurs chefs, leurs sacrificateurs et leurs proph\u00e8tes,<\/p>\n<p class=\"q\">Les hommes de Juda et les habitants de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:33","id":"fra-LSG:Jer.32.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:31","id":"fra-LSG:Jer.32.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Jer.32.33","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.33","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:33","prev_osis_id":"Jer.032.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ils m\u2019ont tourn\u00e9 le dos, ils ne m\u2019ont pas regard\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">On les a enseign\u00e9s, on les a enseign\u00e9s d\u00e8s le matin;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils n\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9 pour recevoir instruction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:34","id":"fra-LSG:Jer.32.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:32","id":"fra-LSG:Jer.32.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Jer.32.34","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.34","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:34","prev_osis_id":"Jer.032.033,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.34\" class=\"v\">34<\/sup>Ils ont plac\u00e9 leurs abominations<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la maison sur laquelle mon nom est invoqu\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de la souiller.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:35","id":"fra-LSG:Jer.32.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:33","id":"fra-LSG:Jer.32.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Jer.32.35","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.35","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:35","prev_osis_id":"Jer.032.034,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.35\" class=\"v\">35<\/sup>Ils ont b\u00e2ti des hauts lieux \u00e0 Baal dans la vall\u00e9e de Ben-Hinnom,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire passer \u00e0 Moloc leurs fils et leurs filles:<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que je ne leur avais point ordonn\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ne m\u2019\u00e9tait point venu \u00e0 la pens\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils commettraient de telles horreurs<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire p\u00e9cher Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:36","id":"fra-LSG:Jer.32.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:34","id":"fra-LSG:Jer.32.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Jer.32.36","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.36","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:36","prev_osis_id":"Jer.032.035,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.037,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 36-44: cf. (De 30:1-10. \u00c9z 11:16-20; 36:24-38. J\u00e9 31:31, etc.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.36\" class=\"v\">36<\/sup>Et maintenant, ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur cette ville dont vous dites:<\/p>\n<p class=\"q\">Elle sera livr\u00e9e entre les mains du roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Vaincue par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine et par la peste:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:37","id":"fra-LSG:Jer.32.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:35","id":"fra-LSG:Jer.32.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Jer.32.37","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.37","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:37","prev_osis_id":"Jer.032.036,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.37\" class=\"v\">37<\/sup>Voici, je les rassemblerai de tous les pays o\u00f9 je les ai chass\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans ma col\u00e8re, dans ma fureur, et dans ma grande irritation;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ram\u00e8nerai dans ce lieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les y ferai habiter en s\u00fbret\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:38","id":"fra-LSG:Jer.32.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:36","id":"fra-LSG:Jer.32.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Jer.32.38","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.38","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:38","prev_osis_id":"Jer.032.037,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.38\" class=\"v\">38<\/sup>\n    Ils seront mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je serai leur Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:39","id":"fra-LSG:Jer.32.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:37","id":"fra-LSG:Jer.32.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Jer.32.39","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.39","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:39","prev_osis_id":"Jer.032.038,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.040,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.39\" class=\"v\">39<\/sup>Je leur donnerai un m\u00eame c\u0153ur et une m\u00eame voie,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019ils me craignent toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour leur bonheur et celui de leurs enfants apr\u00e8s eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.40","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:40","id":"fra-LSG:Jer.32.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:38","id":"fra-LSG:Jer.32.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Jer.32.40","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.40","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:40","prev_osis_id":"Jer.032.039,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.041,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.40\" class=\"v\">40<\/sup>Je traiterai avec eux une alliance \u00e9ternelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne me d\u00e9tournerai plus d\u2019eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Je leur ferai du bien,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je mettrai ma crainte dans leur c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019ils ne s\u2019\u00e9loignent pas de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.41","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:41","id":"fra-LSG:Jer.32.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:39","id":"fra-LSG:Jer.32.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Jer.32.41","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.41","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:41","prev_osis_id":"Jer.032.040,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.042,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.41\" class=\"v\">41<\/sup>Je prendrai plaisir \u00e0 leur faire du bien,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les planterai v\u00e9ritablement dans ce pays,<\/p>\n<p class=\"q\">De tout mon c\u0153ur et de toute mon \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:42","id":"fra-LSG:Jer.32.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.40","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:40","id":"fra-LSG:Jer.32.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Jer.32.42","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.42","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:42","prev_osis_id":"Jer.032.041,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.043,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.42\" class=\"v\">42<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">De m\u00eame que j\u2019ai fait venir sur ce peuple tous ces grands malheurs,<\/p>\n<p class=\"q\">De m\u00eame je ferai venir sur eux tout le bien que je leur promets.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:43","id":"fra-LSG:Jer.32.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.41","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:41","id":"fra-LSG:Jer.32.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Jer.32.43","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.43","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:43","prev_osis_id":"Jer.032.042,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.032.044,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.43\" class=\"v\">43<\/sup>On ach\u00e8tera des champs dans ce pays<\/p>\n<p class=\"q\">Dont vous dites: C\u2019est un d\u00e9sert, sans hommes ni b\u00eates,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est livr\u00e9 entre les mains des Chald\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.44","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:44","id":"fra-LSG:Jer.32.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:42","id":"fra-LSG:Jer.32.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Jer.32.44","osis_end":"fra-LSG:Jer.32.44","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 32:44","prev_osis_id":"Jer.032.043,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.32.44\" class=\"v\">44<\/sup>On ach\u00e8tera des champs pour de l\u2019argent,<\/p>\n<p class=\"q\">On \u00e9crira des contrats, on les cach\u00e8tera, on prendra des t\u00e9moins,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le pays de Benjamin et aux environs de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les villes de Juda, dans les villes de la montagne,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les villes de la plaine et dans les villes du midi;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je ram\u00e8nerai leurs captifs, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32","id":"fra-LSG:Jer.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:1","id":"fra-LSG:Jer.33.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:43","id":"fra-LSG:Jer.32.43"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc3280ee6.13886485');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3280ee6.13886485\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc3280ee6.13886485","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc3280ee6.13886485'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3280ee6.13886485\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}