{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.52.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:1","prev_osis_id":"Jer.051.064,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Si\u00e8ge et prise de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-30: cf. 2 R 24:18-20; 25:1-21. J\u00e9 39:1-10. 2 Ch 36:11-21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.1\" class=\"v\">1<\/sup>S\u00e9d\u00e9cias avait vingt et un ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna onze ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Hamuthal, fille de J\u00e9r\u00e9mie, de Libna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:2","id":"fra-LSG:Jer.52.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.51.64","name":"J\u00e9r\u00e9mie 51:64","id":"fra-LSG:Jer.51.64"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.52.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:2","prev_osis_id":"Jer.052.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, enti\u00e8rement comme avait fait Jojakim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:3","id":"fra-LSG:Jer.52.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:1","id":"fra-LSG:Jer.52.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.52.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:3","prev_osis_id":"Jer.052.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et cela arriva \u00e0 cause de la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel contre J\u00e9rusalem et contre Juda, qu\u2019il voulait rejeter de devant sa face. Et S\u00e9d\u00e9cias se r\u00e9volta contre le roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:4","id":"fra-LSG:Jer.52.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:2","id":"fra-LSG:Jer.52.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.52.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:4","prev_osis_id":"Jer.052.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.4\" class=\"v\">4<\/sup>La neuvi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de S\u00e9d\u00e9cias, le dixi\u00e8me jour du dixi\u00e8me mois, Nebucadnetsar, roi de Babylone, vint avec toute son arm\u00e9e contre J\u00e9rusalem; ils camp\u00e8rent devant elle, et \u00e9lev\u00e8rent des retranchements tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:5","id":"fra-LSG:Jer.52.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:3","id":"fra-LSG:Jer.52.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.52.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:5","prev_osis_id":"Jer.052.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.5\" class=\"v\">5<\/sup>La ville fut assi\u00e9g\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 la onzi\u00e8me ann\u00e9e du roi S\u00e9d\u00e9cias.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:6","id":"fra-LSG:Jer.52.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:4","id":"fra-LSG:Jer.52.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.52.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:6","prev_osis_id":"Jer.052.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le neuvi\u00e8me jour du quatri\u00e8me mois, la famine \u00e9tait forte dans la ville, et il n\u2019y avait pas de pain pour le peuple du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:7","id":"fra-LSG:Jer.52.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:5","id":"fra-LSG:Jer.52.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.52.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:7","prev_osis_id":"Jer.052.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.7\" class=\"v\">7<\/sup>Alors la br\u00e8che fut faite \u00e0 la ville; et tous les gens de guerre s\u2019enfuirent, et sortirent de la ville pendant la nuit par le chemin de la porte entre les deux murs pr\u00e8s du jardin du roi, tandis que les Chald\u00e9ens environnaient la ville. Les fuyards prirent le chemin de la plaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:8","id":"fra-LSG:Jer.52.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:6","id":"fra-LSG:Jer.52.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.52.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:8","prev_osis_id":"Jer.052.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais l\u2019arm\u00e9e des Chald\u00e9ens poursuivit le roi, et ils atteignirent S\u00e9d\u00e9cias dans les plaines de J\u00e9richo; et toute son arm\u00e9e se dispersa loin de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:9","id":"fra-LSG:Jer.52.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:7","id":"fra-LSG:Jer.52.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.52.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:9","prev_osis_id":"Jer.052.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils saisirent le roi, et le firent monter vers le roi de Babylone \u00e0 Ribla, dans le pays de Hamath; et il pronon\u00e7a contre lui une sentence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:10","id":"fra-LSG:Jer.52.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:8","id":"fra-LSG:Jer.52.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.52.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:10","prev_osis_id":"Jer.052.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le roi de Babylone fit \u00e9gorger les fils de S\u00e9d\u00e9cias en sa pr\u00e9sence; il fit aussi \u00e9gorger tous les chefs de Juda \u00e0 Ribla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:11","id":"fra-LSG:Jer.52.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:9","id":"fra-LSG:Jer.52.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.52.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:11","prev_osis_id":"Jer.052.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.11\" class=\"v\">11<\/sup>Puis il fit crever les yeux \u00e0 S\u00e9d\u00e9cias, et le fit lier avec des cha\u00eenes d\u2019airain; le roi de Babylone l\u2019emmena \u00e0 Babylone, et il le tint en prison jusqu\u2019au jour de sa mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:12","id":"fra-LSG:Jer.52.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:10","id":"fra-LSG:Jer.52.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.52.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:12","prev_osis_id":"Jer.052.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le dixi\u00e8me jour du cinqui\u00e8me mois, c\u2019\u00e9tait la dix-neuvi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Nebucadnetsar, roi de Babylone, Nebuzaradan, chef des gardes, au service du roi de Babylone, vint \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:13","id":"fra-LSG:Jer.52.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:11","id":"fra-LSG:Jer.52.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.52.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:13","prev_osis_id":"Jer.052.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il br\u00fbla la maison de l\u2019\u00c9ternel, la maison du roi, et toutes les maisons de J\u00e9rusalem; il livra au feu toutes les maisons de quelque importance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:14","id":"fra-LSG:Jer.52.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:12","id":"fra-LSG:Jer.52.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.52.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:14","prev_osis_id":"Jer.052.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.14\" class=\"v\">14<\/sup>Toute l\u2019arm\u00e9e des Chald\u00e9ens, qui \u00e9tait avec le chef des gardes, d\u00e9molit toutes les murailles formant l\u2019enceinte de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:15","id":"fra-LSG:Jer.52.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:13","id":"fra-LSG:Jer.52.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.52.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:15","prev_osis_id":"Jer.052.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.15\" class=\"v\">15<\/sup>Nebuzaradan, chef des gardes, emmena captifs une partie des plus pauvres du peuple, ceux du peuple qui \u00e9taient demeur\u00e9s dans la ville, ceux qui s\u2019\u00e9taient rendus au roi de Babylone, et le reste de la multitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:16","id":"fra-LSG:Jer.52.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:14","id":"fra-LSG:Jer.52.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.52.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:16","prev_osis_id":"Jer.052.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.16\" class=\"v\">16<\/sup>Cependant Nebuzaradan, chef des gardes, laissa comme vignerons et comme laboureurs quelques-uns des plus pauvres du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:17","id":"fra-LSG:Jer.52.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:15","id":"fra-LSG:Jer.52.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.52.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:17","prev_osis_id":"Jer.052.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.17\" class=\"v\">17<\/sup>Les Chald\u00e9ens bris\u00e8rent les colonnes d\u2019airain qui \u00e9taient dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, les bases, la mer d\u2019airain qui \u00e9tait dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, et ils en emport\u00e8rent tout l\u2019airain \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:18","id":"fra-LSG:Jer.52.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:16","id":"fra-LSG:Jer.52.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.52.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:18","prev_osis_id":"Jer.052.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ils prirent les cendriers, les pelles, les couteaux, les coupes, les tasses, et tous les ustensiles d\u2019airain avec lesquels on faisait le service.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:19","id":"fra-LSG:Jer.52.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:17","id":"fra-LSG:Jer.52.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.52.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:19","prev_osis_id":"Jer.052.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le chef des gardes prit encore les bassins, les brasiers, les coupes, les cendriers, les chandeliers, les tasses et les calices, ce qui \u00e9tait d\u2019or et ce qui \u00e9tait d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:20","id":"fra-LSG:Jer.52.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:18","id":"fra-LSG:Jer.52.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.52.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:20","prev_osis_id":"Jer.052.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les deux colonnes, la mer, et les douze b\u0153ufs d\u2019airain qui servaient de base, et que le roi Salomon avait faits pour la maison de l\u2019\u00c9ternel, tous ces ustensiles d\u2019airain avaient un poids inconnu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:21","id":"fra-LSG:Jer.52.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:19","id":"fra-LSG:Jer.52.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.52.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:21","prev_osis_id":"Jer.052.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.21\" class=\"v\">21<\/sup>La hauteur de l\u2019une des colonnes \u00e9tait de dix-huit coud\u00e9es, et un cordon de douze coud\u00e9es l\u2019entourait; elle \u00e9tait creuse, et son \u00e9paisseur avait quatre doigts;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:22","id":"fra-LSG:Jer.52.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:20","id":"fra-LSG:Jer.52.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.52.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:22","prev_osis_id":"Jer.052.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.22\" class=\"v\">22<\/sup>il y avait au-dessus un chapiteau d\u2019airain, et la hauteur d\u2019un chapiteau \u00e9tait de cinq coud\u00e9es; autour du chapiteau il y avait un treillis et des grenades, le tout d\u2019airain; il en \u00e9tait de m\u00eame pour la seconde colonne avec des grenades.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:23","id":"fra-LSG:Jer.52.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:21","id":"fra-LSG:Jer.52.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.52.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:23","prev_osis_id":"Jer.052.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il y avait quatre-vingt-seize grenades de chaque c\u00f4t\u00e9, et toutes les grenades autour du treillis \u00e9taient au nombre de cent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:24","id":"fra-LSG:Jer.52.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:22","id":"fra-LSG:Jer.52.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.52.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:24","prev_osis_id":"Jer.052.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.24\" class=\"v\">24<\/sup>Le chef des gardes prit Seraja, le souverain sacrificateur, Sophonie, le second sacrificateur, et les trois gardiens du seuil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:25","id":"fra-LSG:Jer.52.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:23","id":"fra-LSG:Jer.52.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.52.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:25","prev_osis_id":"Jer.052.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et dans la ville il prit un eunuque qui avait sous son commandement les gens de guerre, sept hommes qui faisaient partie des conseillers du roi et qui furent trouv\u00e9s dans la ville, le secr\u00e9taire du chef de l\u2019arm\u00e9e qui \u00e9tait charg\u00e9 d\u2019enr\u00f4ler le peuple du pays, et soixante hommes du peuple du pays qui se trouv\u00e8rent dans la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:26","id":"fra-LSG:Jer.52.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:24","id":"fra-LSG:Jer.52.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.52.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:26","prev_osis_id":"Jer.052.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.26\" class=\"v\">26<\/sup>Nebuzaradan, chef des gardes, les prit, et les conduisit vers le roi de Babylone \u00e0 Ribla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:27","id":"fra-LSG:Jer.52.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:25","id":"fra-LSG:Jer.52.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.52.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:27","prev_osis_id":"Jer.052.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le roi de Babylone les frappa et les fit mourir \u00e0 Ribla, dans le pays de Hamath. Ainsi Juda fut emmen\u00e9 captif loin de son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:28","id":"fra-LSG:Jer.52.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:26","id":"fra-LSG:Jer.52.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.52.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:28","prev_osis_id":"Jer.052.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.28\" class=\"v\">28<\/sup>Voici le peuple que Nebucadnetsar emmena en captivit\u00e9: la septi\u00e8me ann\u00e9e, trois mille vingt-trois Juifs;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:29","id":"fra-LSG:Jer.52.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:27","id":"fra-LSG:Jer.52.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.52.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:29","prev_osis_id":"Jer.052.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.29\" class=\"v\">29<\/sup>la dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e de Nebucadnetsar, il emmena de J\u00e9rusalem huit cent trente-deux personnes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:30","id":"fra-LSG:Jer.52.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:28","id":"fra-LSG:Jer.52.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.52.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:30","prev_osis_id":"Jer.052.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.30\" class=\"v\">30<\/sup>la vingt-troisi\u00e8me ann\u00e9e de Nebucadnetsar, Nebuzaradan, chef des gardes, emmena sept cent quarante-cinq Juifs; en tout quatre mille six cents personnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:31","id":"fra-LSG:Jer.52.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:29","id":"fra-LSG:Jer.52.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.52.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:31","prev_osis_id":"Jer.052.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.032,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 31-34: cf. 2 R 25:27-30.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    La trente-septi\u00e8me ann\u00e9e de la captivit\u00e9 de Jojakin, roi de Juda, le vingt-cinqui\u00e8me jour du douzi\u00e8me mois, \u00c9vil-Merodac, roi de Babylone, dans la premi\u00e8re ann\u00e9e de son r\u00e8gne, releva la t\u00eate de Jojakin, roi de Juda, et le fit sortir de prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:32","id":"fra-LSG:Jer.52.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:30","id":"fra-LSG:Jer.52.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.52.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:32","prev_osis_id":"Jer.052.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.32\" class=\"v\">32<\/sup>Il lui parla avec bont\u00e9, et il mit son tr\u00f4ne au-dessus du tr\u00f4ne des rois qui \u00e9taient avec lui \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:33","id":"fra-LSG:Jer.52.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:31","id":"fra-LSG:Jer.52.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Jer.52.33","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.33","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:33","prev_osis_id":"Jer.052.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.052.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.33\" class=\"v\">33<\/sup>Il lui fit changer ses v\u00eatements de prison, et Jojakin mangea toujours \u00e0 sa table tout le temps de sa vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:34","id":"fra-LSG:Jer.52.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:32","id":"fra-LSG:Jer.52.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Jer.52.34","osis_end":"fra-LSG:Jer.52.34","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 52:34","prev_osis_id":"Jer.052.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.52.34\" class=\"v\">34<\/sup>Le roi de Babylone pourvut constamment \u00e0 son entretien journalier jusqu\u2019au jour de sa mort, tout le temps de sa vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.52","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52","id":"fra-LSG:Jer.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.1.1","name":"Lamentations 1:1","id":"fra-LSG:Lam.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.52.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 52:33","id":"fra-LSG:Jer.52.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbfba7866.80330963');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfba7866.80330963\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbfba7866.80330963","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbfba7866.80330963'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfba7866.80330963\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}