{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.25.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:1","prev_osis_id":"Jer.024.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les soixante et dix ann\u00e9es de captivit\u00e9. Babylone et toutes les nations ch\u00e2ti\u00e9es<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. J\u00e9 7. (Da 1:1-6; 9:1, 2. 2 Ch 36:20-23.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie sur tout le peuple de Juda, la quatri\u00e8me ann\u00e9e de Jojakim, fils de Josias, roi de Juda, c\u2019\u00e9tait la premi\u00e8re ann\u00e9e de Nebucadnetsar, roi de Babylone,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:2","id":"fra-LSG:Jer.25.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.24.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 24:10","id":"fra-LSG:Jer.24.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.25.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:2","prev_osis_id":"Jer.025.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.2\" class=\"v\">2<\/sup>parole que J\u00e9r\u00e9mie pronon\u00e7a devant tout le peuple de Juda et devant tous les habitants de J\u00e9rusalem, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:3","id":"fra-LSG:Jer.25.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:1","id":"fra-LSG:Jer.25.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.25.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:3","prev_osis_id":"Jer.025.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.3\" class=\"v\">3<\/sup>Depuis la treizi\u00e8me ann\u00e9e de Josias, fils d\u2019Amon, roi de Juda, il y a vingt-trois ans que la parole de l\u2019\u00c9ternel m\u2019a \u00e9t\u00e9 adress\u00e9e; je vous ai parl\u00e9, je vous ai parl\u00e9 d\u00e8s le matin, et vous n\u2019avez pas \u00e9cout\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:4","id":"fra-LSG:Jer.25.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:2","id":"fra-LSG:Jer.25.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.25.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:4","prev_osis_id":"Jer.025.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019\u00c9ternel vous a envoy\u00e9 tous ses serviteurs, les proph\u00e8tes, il les a envoy\u00e9s d\u00e8s le matin; et vous n\u2019avez pas \u00e9cout\u00e9, vous n\u2019avez pas pr\u00eat\u00e9 l\u2019oreille pour \u00e9couter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:5","id":"fra-LSG:Jer.25.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:3","id":"fra-LSG:Jer.25.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.25.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:5","prev_osis_id":"Jer.025.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils ont dit: Revenez chacun de votre mauvaise voie et de la m\u00e9chancet\u00e9 de vos actions, et vous resterez dans le pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 vous et \u00e0 vos p\u00e8res, d\u2019\u00e9ternit\u00e9 en \u00e9ternit\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:6","id":"fra-LSG:Jer.25.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:4","id":"fra-LSG:Jer.25.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.25.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:6","prev_osis_id":"Jer.025.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.6\" class=\"v\">6<\/sup>n\u2019allez pas apr\u00e8s d\u2019autres dieux, pour les servir et pour vous prosterner devant eux, ne m\u2019irritez pas par l\u2019ouvrage de vos mains, et je ne vous ferai aucun mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:7","id":"fra-LSG:Jer.25.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:5","id":"fra-LSG:Jer.25.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.25.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:7","prev_osis_id":"Jer.025.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais vous ne m\u2019avez pas \u00e9cout\u00e9, dit l\u2019\u00c9ternel, afin de m\u2019irriter par l\u2019ouvrage de vos mains, pour votre malheur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:8","id":"fra-LSG:Jer.25.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:6","id":"fra-LSG:Jer.25.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.25.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:8","prev_osis_id":"Jer.025.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Parce que vous n\u2019avez point \u00e9cout\u00e9 mes paroles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:9","id":"fra-LSG:Jer.25.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:7","id":"fra-LSG:Jer.25.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.25.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:9","prev_osis_id":"Jer.025.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.9\" class=\"v\">9<\/sup>j\u2019enverrai chercher tous les peuples du septentrion, dit l\u2019\u00c9ternel, et j\u2019enverrai aupr\u00e8s de Nebucadnetsar, roi de Babylone, mon serviteur; je le ferai venir contre ce pays et contre ses habitants, et contre toutes ces nations \u00e0 l\u2019entour, afin de les d\u00e9vouer par interdit, et d\u2019en faire un objet de d\u00e9solation et de moquerie, des ruines \u00e9ternelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:10","id":"fra-LSG:Jer.25.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:8","id":"fra-LSG:Jer.25.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.25.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:10","prev_osis_id":"Jer.025.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je ferai cesser parmi eux les cris de r\u00e9jouissance et les cris d\u2019all\u00e9gresse, les chants du fianc\u00e9 et les chants de la fianc\u00e9e, le bruit de la meule et la lumi\u00e8re de la lampe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:11","id":"fra-LSG:Jer.25.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:9","id":"fra-LSG:Jer.25.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.25.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:11","prev_osis_id":"Jer.025.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tout ce pays deviendra une ruine, un d\u00e9sert, et ces nations seront asservies au roi de Babylone pendant soixante-dix ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:12","id":"fra-LSG:Jer.25.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:10","id":"fra-LSG:Jer.25.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.25.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:12","prev_osis_id":"Jer.025.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais lorsque ces soixante-dix ans seront accomplis, je ch\u00e2tierai le roi de Babylone et cette nation, dit l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 cause de leurs iniquit\u00e9s; je punirai le pays des Chald\u00e9ens, et j\u2019en ferai des ruines \u00e9ternelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:13","id":"fra-LSG:Jer.25.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:11","id":"fra-LSG:Jer.25.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.25.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:13","prev_osis_id":"Jer.025.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je ferai venir sur ce pays toutes les choses que j\u2019ai annonc\u00e9es sur lui, tout ce qui est \u00e9crit dans ce livre, ce que J\u00e9r\u00e9mie a proph\u00e9tis\u00e9 sur toutes les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:14","id":"fra-LSG:Jer.25.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:12","id":"fra-LSG:Jer.25.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.25.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:14","prev_osis_id":"Jer.025.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.25.14\" class=\"v\">14<\/sup>Car des nations puissantes et de grands rois les asserviront, eux aussi, et je leur rendrai selon leurs \u0153uvres et selon l\u2019ouvrage de leurs mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:15","id":"fra-LSG:Jer.25.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:13","id":"fra-LSG:Jer.25.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.25.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:15","prev_osis_id":"Jer.025.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-31: cf. J\u00e9 27:1-8; 46 \u00e0 49. \u00c9z 25 \u00e0 30.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car ainsi m\u2019a parl\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Prends de ma main cette coupe remplie du vin de ma col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et fais-la boire \u00e0 toutes les nations<\/p>\n<p class=\"q\">Vers lesquelles je t\u2019enverrai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:16","id":"fra-LSG:Jer.25.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:14","id":"fra-LSG:Jer.25.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.25.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:16","prev_osis_id":"Jer.025.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils boiront, et ils chancelleront et seront comme fous,<\/p>\n<p class=\"q\">A la vue du glaive que j\u2019enverrai au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:17","id":"fra-LSG:Jer.25.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:15","id":"fra-LSG:Jer.25.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.25.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:17","prev_osis_id":"Jer.025.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et je pris la coupe de la main de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je la fis boire \u00e0 toutes les nations<\/p>\n<p class=\"q\">Vers lesquelles l\u2019\u00c9ternel m\u2019envoyait:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:18","id":"fra-LSG:Jer.25.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:16","id":"fra-LSG:Jer.25.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.25.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:18","prev_osis_id":"Jer.025.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.18\" class=\"v\">18<\/sup>A J\u00e9rusalem et aux villes de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">A ses rois et \u00e0 ses chefs,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour en faire une ruine,<\/p>\n<p class=\"q\">Un objet de d\u00e9solation, de moquerie et de mal\u00e9diction,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme cela se voit aujourd\u2019hui;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:19","id":"fra-LSG:Jer.25.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:17","id":"fra-LSG:Jer.25.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.25.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:19","prev_osis_id":"Jer.025.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.19\" class=\"v\">19<\/sup>A Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">A ses serviteurs, \u00e0 ses chefs, et \u00e0 tout son peuple;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:20","id":"fra-LSG:Jer.25.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:18","id":"fra-LSG:Jer.25.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.25.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:20","prev_osis_id":"Jer.025.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.20\" class=\"v\">20<\/sup>A toute l\u2019Arabie, \u00e0 tous les rois du pays d\u2019Uts,<\/p>\n<p class=\"q\">A tous les rois du pays des Philistins,<\/p>\n<p class=\"q\">A Askalon, \u00e0 Gaza, \u00e0 \u00c9kron, et \u00e0 ce qui reste d\u2019Asdod;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:21","id":"fra-LSG:Jer.25.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:19","id":"fra-LSG:Jer.25.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.25.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:21","prev_osis_id":"Jer.025.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.21\" class=\"v\">21<\/sup>A \u00c9dom, A Moab, et aux enfants d\u2019Ammon;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:22","id":"fra-LSG:Jer.25.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:20","id":"fra-LSG:Jer.25.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.25.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:22","prev_osis_id":"Jer.025.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.22\" class=\"v\">22<\/sup>A tous les rois de Tyr, \u00e0 tous les rois de Sidon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et aux rois des \u00eeles qui sont au-del\u00e0 de la mer;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:23","id":"fra-LSG:Jer.25.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:21","id":"fra-LSG:Jer.25.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.25.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:23","prev_osis_id":"Jer.025.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.23\" class=\"v\">23<\/sup>A Dedan, \u00e0 Th\u00e9ma, \u00e0 Buz,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 tous ceux qui se rasent les coins de la barbe;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:24","id":"fra-LSG:Jer.25.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:22","id":"fra-LSG:Jer.25.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.25.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:24","prev_osis_id":"Jer.025.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.24\" class=\"v\">24<\/sup>A tous les rois d\u2019Arabie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 tous les rois des Arabes qui habitent dans le d\u00e9sert;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:25","id":"fra-LSG:Jer.25.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:23","id":"fra-LSG:Jer.25.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.25.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:25","prev_osis_id":"Jer.025.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.25\" class=\"v\">25<\/sup>A tous les rois de Zimri,<\/p>\n<p class=\"q\">A tous les rois d\u2019\u00c9lam,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 tous les rois de M\u00e9die;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:26","id":"fra-LSG:Jer.25.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:24","id":"fra-LSG:Jer.25.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.25.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:26","prev_osis_id":"Jer.025.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.26\" class=\"v\">26<\/sup>A tous les rois du septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Proches ou \u00e9loign\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux uns et aux autres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 tous les royaumes du monde<\/p>\n<p class=\"q\">Qui sont sur la face de la terre.<\/p>\n<p class=\"q\">Et le roi de Sch\u00e9schac boira apr\u00e8s eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:27","id":"fra-LSG:Jer.25.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:25","id":"fra-LSG:Jer.25.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.25.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:27","prev_osis_id":"Jer.025.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.27\" class=\"v\">27<\/sup>Tu leur diras:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Buvez, enivrez-vous, et vomissez,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tombez sans vous relever,<\/p>\n<p class=\"q\">A la vue du glaive que j\u2019enverrai au milieu de vous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:28","id":"fra-LSG:Jer.25.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:26","id":"fra-LSG:Jer.25.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.25.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:28","prev_osis_id":"Jer.025.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et s\u2019ils refusent de prendre de ta main la coupe pour boire,<\/p>\n<p class=\"q\">Dis-leur: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Vous boirez!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:29","id":"fra-LSG:Jer.25.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:27","id":"fra-LSG:Jer.25.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.25.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:29","prev_osis_id":"Jer.025.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.29\" class=\"v\">29<\/sup>Car voici, dans la ville sur laquelle mon nom est invoqu\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Je commence \u00e0 faire du mal;<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous, vous resteriez impunis!<\/p>\n<p class=\"q\">Vous ne resterez pas impunis;<\/p>\n<p class=\"q\">Car j\u2019appellerai le glaive sur tous les habitants de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:30","id":"fra-LSG:Jer.25.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:28","id":"fra-LSG:Jer.25.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.25.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:30","prev_osis_id":"Jer.025.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et toi, tu leur proph\u00e9tiseras toutes ces choses,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu leur diras: L\u2019\u00c9ternel rugira d\u2019en haut;<\/p>\n<p class=\"q\">De sa demeure sainte il fera retentir sa voix;<\/p>\n<p class=\"q\">Il rugira contre le lieu de sa r\u00e9sidence;<\/p>\n<p class=\"q\">Il poussera des cris, comme ceux qui foulent au pressoir,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre tous les habitants de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:31","id":"fra-LSG:Jer.25.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:29","id":"fra-LSG:Jer.25.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.25.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:31","prev_osis_id":"Jer.025.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.31\" class=\"v\">31<\/sup>Le bruit parvient jusqu\u2019\u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel est en dispute avec les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Il entre en jugement contre toute chair;<\/p>\n<p class=\"q\">Il livre les m\u00e9chants au glaive, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:32","id":"fra-LSG:Jer.25.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:30","id":"fra-LSG:Jer.25.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.25.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:32","prev_osis_id":"Jer.025.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.033,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 32-38: cf. So 1:7, etc.; 3:8.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, la calamit\u00e9 va de nation en nation,<\/p>\n<p class=\"q\">Et une grande temp\u00eate s\u2019\u00e9l\u00e8ve des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:33","id":"fra-LSG:Jer.25.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:31","id":"fra-LSG:Jer.25.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Jer.25.33","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.33","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:33","prev_osis_id":"Jer.025.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ceux que tuera l\u2019\u00c9ternel en ce jour seront \u00e9tendus<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne seront ni pleur\u00e9s, ni recueillis, ni enterr\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront comme du fumier sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:34","id":"fra-LSG:Jer.25.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:32","id":"fra-LSG:Jer.25.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Jer.25.34","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.34","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:34","prev_osis_id":"Jer.025.033,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.34\" class=\"v\">34<\/sup>\n    G\u00e9missez, pasteurs, et criez!<\/p>\n<p class=\"q\">Roulez-vous dans la cendre, conducteurs de troupeaux!<\/p>\n<p class=\"q\">Car les jours sont venus o\u00f9 vous allez \u00eatre \u00e9gorg\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous briserai, et vous tomberez comme un vase de prix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:35","id":"fra-LSG:Jer.25.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:33","id":"fra-LSG:Jer.25.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Jer.25.35","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.35","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:35","prev_osis_id":"Jer.025.034,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.35\" class=\"v\">35<\/sup>Plus de refuge pour les pasteurs!<\/p>\n<p class=\"q\">Plus de salut pour les conducteurs de troupeaux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:36","id":"fra-LSG:Jer.25.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:34","id":"fra-LSG:Jer.25.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Jer.25.36","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.36","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:36","prev_osis_id":"Jer.025.035,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.36\" class=\"v\">36<\/sup>On entend les cris des pasteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Les g\u00e9missements des conducteurs de troupeaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel ravage leur p\u00e2turage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:37","id":"fra-LSG:Jer.25.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:35","id":"fra-LSG:Jer.25.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Jer.25.37","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.37","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:37","prev_osis_id":"Jer.025.036,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.025.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.37\" class=\"v\">37<\/sup>Les habitations paisibles sont d\u00e9truites<\/p>\n<p class=\"q\">Par la col\u00e8re ardente de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:38","id":"fra-LSG:Jer.25.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:36","id":"fra-LSG:Jer.25.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Jer.25.38","osis_end":"fra-LSG:Jer.25.38","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 25:38","prev_osis_id":"Jer.025.037,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.25.38\" class=\"v\">38<\/sup>Il a abandonn\u00e9 sa demeure comme un lionceau sa tani\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Car leur pays est r\u00e9duit en d\u00e9sert<\/p>\n<p class=\"q\">Par la fureur du destructeur<\/p>\n<p class=\"q\">Et par son ardente col\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25","id":"fra-LSG:Jer.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:1","id":"fra-LSG:Jer.26.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:37","id":"fra-LSG:Jer.25.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc53340d1.05463362');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc53340d1.05463362\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc53340d1.05463362","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc53340d1.05463362'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc53340d1.05463362\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}