{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.16.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:1","prev_osis_id":"Jer.015.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Fl\u00e9aux et captivit\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. \u00c9z 24:15-27.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:2","id":"fra-LSG:Jer.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:21","id":"fra-LSG:Jer.15.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.16.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:2","prev_osis_id":"Jer.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tu ne prendras point de femme,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu n\u2019auras dans ce lieu ni fils ni filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:3","id":"fra-LSG:Jer.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:1","id":"fra-LSG:Jer.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.16.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:3","prev_osis_id":"Jer.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel sur les fils<\/p>\n<p class=\"q\">et les filles<\/p>\n<p class=\"q\">Qui na\u00eetront en ce lieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur leurs m\u00e8res qui les auront enfant\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur leurs p\u00e8res qui les auront engendr\u00e9s dans ce pays:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:4","id":"fra-LSG:Jer.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:2","id":"fra-LSG:Jer.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.16.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:4","prev_osis_id":"Jer.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Ils mourront consum\u00e9s par la maladie;<\/p>\n<p class=\"q\">On ne leur donnera ni larmes ni s\u00e9pulture;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront comme du fumier sur la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils p\u00e9riront par l\u2019\u00e9p\u00e9e et par la famine;<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs cadavres serviront de p\u00e2ture<\/p>\n<p class=\"q\">Aux oiseaux du ciel et aux b\u00eates de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:5","id":"fra-LSG:Jer.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:3","id":"fra-LSG:Jer.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.16.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:5","prev_osis_id":"Jer.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019entre pas dans une maison de deuil,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019y va pas pleurer, te lamenter avec eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Car j\u2019ai retir\u00e9 \u00e0 ce peuple ma paix, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma bont\u00e9 et ma mis\u00e9ricorde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:6","id":"fra-LSG:Jer.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:4","id":"fra-LSG:Jer.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.16.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:6","prev_osis_id":"Jer.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>Grands et petits mourront dans ce pays;<\/p>\n<p class=\"q\">On ne leur donnera point de s\u00e9pulture;<\/p>\n<p class=\"q\">On ne les pleurera point,<\/p>\n<p class=\"q\">On ne se fera point d\u2019incisions,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on ne se rasera pas pour eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:7","id":"fra-LSG:Jer.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:5","id":"fra-LSG:Jer.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.16.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:7","prev_osis_id":"Jer.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>On ne rompra pas le pain dans le deuil<\/p>\n<p class=\"q\">Pour consoler quelqu\u2019un au sujet d\u2019un mort,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on n\u2019offrira pas la coupe de consolation<\/p>\n<p class=\"q\">Pour un p\u00e8re ou pour une m\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:8","id":"fra-LSG:Jer.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:6","id":"fra-LSG:Jer.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.16.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:8","prev_osis_id":"Jer.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>N\u2019entre pas non plus dans une maison de festin,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour t\u2019asseoir avec eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour manger et pour boire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:9","id":"fra-LSG:Jer.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:7","id":"fra-LSG:Jer.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.16.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:9","prev_osis_id":"Jer.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je ferai cesser dans ce lieu, sous vos yeux et de vos jours,<\/p>\n<p class=\"q\">Les cris de r\u00e9jouissance et les cris d\u2019all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Les chants du fianc\u00e9 et les chants de la fianc\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:10","id":"fra-LSG:Jer.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:8","id":"fra-LSG:Jer.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.16.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:10","prev_osis_id":"Jer.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-13: cf. De 29:24-28. 1 R 9:6-9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Lorsque tu annonceras \u00e0 ce peuple toutes ces choses,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils te diront:<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi l\u2019\u00c9ternel nous menace-t-il de tous ces grands malheurs?<\/p>\n<p class=\"q\">Quelle est notre iniquit\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Quel p\u00e9ch\u00e9 avons-nous commis contre l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:11","id":"fra-LSG:Jer.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:9","id":"fra-LSG:Jer.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.16.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:11","prev_osis_id":"Jer.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.11\" class=\"v\">11<\/sup>Alors tu leur r\u00e9pondras: Vos p\u00e8res m\u2019ont abandonn\u00e9, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont all\u00e9s apr\u00e8s d\u2019autres dieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils les ont servis et se sont prostern\u00e9s devant eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils m\u2019ont abandonn\u00e9, et n\u2019ont point observ\u00e9 ma loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:12","id":"fra-LSG:Jer.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:10","id":"fra-LSG:Jer.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.16.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:12","prev_osis_id":"Jer.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et vous, vous avez fait le mal plus encore que vos p\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici, vous suivez chacun les penchants de votre mauvais c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour ne point m\u2019\u00e9couter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:13","id":"fra-LSG:Jer.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:11","id":"fra-LSG:Jer.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.16.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:13","prev_osis_id":"Jer.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je vous transporterai de ce pays<\/p>\n<p class=\"q\">Dans un pays que vous n\u2019avez point connu,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni vous, ni vos p\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u00e0, vous servirez les autres dieux jour et nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Car je ne vous accorderai point de gr\u00e2ce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:14","id":"fra-LSG:Jer.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:12","id":"fra-LSG:Jer.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.16.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:14","prev_osis_id":"Jer.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-21: cf. (J\u00e9 23:1-8; 32:28-38. Ro 11:25-27.) \u00c9s 2:2-4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 l\u2019on ne dira plus: L\u2019\u00c9ternel est vivant,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui qui a fait monter du pays d\u2019\u00c9gypte les enfants d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:15","id":"fra-LSG:Jer.16.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:13","id":"fra-LSG:Jer.16.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.16.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:15","prev_osis_id":"Jer.016.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais on dira: L\u2019\u00c9ternel est vivant,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui qui a fait monter les enfants d\u2019Isra\u00ebl du pays du septentrion<\/p>\n<p class=\"q\">Et de tous les pays o\u00f9 il les avait chass\u00e9s!<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ram\u00e8nerai dans leur pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Que j\u2019avais donn\u00e9 \u00e0 leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:16","id":"fra-LSG:Jer.16.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:14","id":"fra-LSG:Jer.16.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.16.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:16","prev_osis_id":"Jer.016.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.16\" class=\"v\">16<\/sup>Voici, j\u2019envoie une multitude de p\u00eacheurs, dit l\u2019\u00c9ternel, et ils les p\u00eacheront;<\/p>\n<p class=\"q\">Et apr\u00e8s cela j\u2019enverrai une multitude de chasseurs, et ils les chasseront<\/p>\n<p class=\"q\">De toutes les montagnes et de toutes les collines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des fentes des rochers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:17","id":"fra-LSG:Jer.16.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:15","id":"fra-LSG:Jer.16.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.16.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:17","prev_osis_id":"Jer.016.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car mes yeux sont attentifs \u00e0 toutes leurs voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles ne sont point cach\u00e9es devant ma face,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur iniquit\u00e9 ne se d\u00e9robe point \u00e0 mes regards.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:18","id":"fra-LSG:Jer.16.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:16","id":"fra-LSG:Jer.16.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.16.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:18","prev_osis_id":"Jer.016.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je leur donnerai d\u2019abord le double salaire de leur iniquit\u00e9 et de leur p\u00e9ch\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont profan\u00e9 mon pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont rempli mon h\u00e9ritage<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Des cadavres de leurs idoles et de leurs abominations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:19","id":"fra-LSG:Jer.16.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:17","id":"fra-LSG:Jer.16.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.16.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:19","prev_osis_id":"Jer.016.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.19\" class=\"v\">19<\/sup>\u00c9ternel, ma force et mon appui, mon refuge au jour de la d\u00e9tresse!<\/p>\n<p class=\"q\">Les nations viendront \u00e0 toi des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elles diront: Nos p\u00e8res n\u2019ont h\u00e9rit\u00e9 que le mensonge,<\/p>\n<p class=\"q\">De vaines idoles, qui ne servent \u00e0 rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:20","id":"fra-LSG:Jer.16.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:18","id":"fra-LSG:Jer.16.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.16.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:20","prev_osis_id":"Jer.016.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.016.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019homme peut-il se faire des dieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne sont pas des dieux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:21","id":"fra-LSG:Jer.16.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:19","id":"fra-LSG:Jer.16.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.16.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.16.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 16:21","prev_osis_id":"Jer.016.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.017.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.16.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, je leur fais conna\u00eetre, cette fois,<\/p>\n<p class=\"q\">Je leur fais conna\u00eetre ma puissance et ma force;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sauront que mon nom est l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16","id":"fra-LSG:Jer.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.17.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 17:1","id":"fra-LSG:Jer.17.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.16.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 16:20","id":"fra-LSG:Jer.16.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbfb29fd2.53532196');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfb29fd2.53532196\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbfb29fd2.53532196","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbfb29fd2.53532196'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfb29fd2.53532196\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}