{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.33.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:1","prev_osis_id":"Jer.032.044,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Promesses de r\u00e9demption<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (J\u00e9 32:36, etc.; 30:15-22.) (\u00c9s 61:4-9. Am 9:11-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.33.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie une seconde fois, en ces mots, pendant qu\u2019il \u00e9tait encore enferm\u00e9 dans la cour de la prison:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:2","id":"fra-LSG:Jer.33.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.32.44","name":"J\u00e9r\u00e9mie 32:44","id":"fra-LSG:Jer.32.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.33.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:2","prev_osis_id":"Jer.033.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, qui fait ces choses,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel, qui les con\u00e7oit et les ex\u00e9cute,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui, dont le nom est l\u2019\u00c9ternel:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:3","id":"fra-LSG:Jer.33.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:1","id":"fra-LSG:Jer.33.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.33.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:3","prev_osis_id":"Jer.033.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.3\" class=\"v\">3<\/sup>Invoque-moi, et je te r\u00e9pondrai;<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019annoncerai de grandes choses, des choses cach\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu ne connais pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:4","id":"fra-LSG:Jer.33.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:2","id":"fra-LSG:Jer.33.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.33.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:4","prev_osis_id":"Jer.033.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les maisons de cette ville<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur les maisons des rois de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui seront abattues par les terrasses et par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:5","id":"fra-LSG:Jer.33.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:3","id":"fra-LSG:Jer.33.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.33.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:5","prev_osis_id":"Jer.033.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.5\" class=\"v\">5<\/sup>Quand on s\u2019avancera pour combattre les Chald\u00e9ens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019elles seront remplies des cadavres des hommes<\/p>\n<p class=\"q\">Que je frapperai dans ma col\u00e8re et dans ma fureur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 cause de la m\u00e9chancet\u00e9 desquels je cacherai ma face \u00e0 cette ville;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:6","id":"fra-LSG:Jer.33.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:4","id":"fra-LSG:Jer.33.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.33.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:6","prev_osis_id":"Jer.033.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.6\" class=\"v\">6<\/sup>Voici, je lui donnerai la gu\u00e9rison et la sant\u00e9, je les gu\u00e9rirai,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je leur ouvrirai une source abondante de paix et de fid\u00e9lit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:7","id":"fra-LSG:Jer.33.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:5","id":"fra-LSG:Jer.33.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.33.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:7","prev_osis_id":"Jer.033.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je ram\u00e8nerai les captifs de Juda et les captifs d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les r\u00e9tablirai comme autrefois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:8","id":"fra-LSG:Jer.33.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:6","id":"fra-LSG:Jer.33.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.33.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:8","prev_osis_id":"Jer.033.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je les purifierai de toutes les iniquit\u00e9s qu\u2019ils ont commises contre moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je leur pardonnerai toutes les iniquit\u00e9s par lesquelles ils m\u2019ont offens\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Par lesquelles ils se sont r\u00e9volt\u00e9s contre moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:9","id":"fra-LSG:Jer.33.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:7","id":"fra-LSG:Jer.33.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.33.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:9","prev_osis_id":"Jer.033.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.9\" class=\"v\">9<\/sup>Cette ville sera pour moi un sujet de joie, de louange et de gloire,<\/p>\n<p class=\"q\">Parmi toutes les nations de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui apprendront tout le bien que je leur ferai;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles seront \u00e9tonn\u00e9es et \u00e9mues de tout le bonheur<\/p>\n<p class=\"q\">Et de toute la prosp\u00e9rit\u00e9 que je leur accorderai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:10","id":"fra-LSG:Jer.33.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:8","id":"fra-LSG:Jer.33.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.33.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:10","prev_osis_id":"Jer.033.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">On entendra encore dans ce lieu<\/p>\n<p class=\"q\">Dont vous dites: Il est d\u00e9sert, il n\u2019y a plus d\u2019hommes, plus de b\u00eates;<\/p>\n<p class=\"q\">On entendra dans les villes de Juda et dans les rues de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9vast\u00e9es, priv\u00e9es d\u2019hommes, d\u2019habitants, de b\u00eates,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:11","id":"fra-LSG:Jer.33.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:9","id":"fra-LSG:Jer.33.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.33.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:11","prev_osis_id":"Jer.033.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Les cris de r\u00e9jouissance et les cris d\u2019all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Les chants du fianc\u00e9 et les chants de la fianc\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">La voix de ceux qui disent:<\/p>\n<p class=\"q\">Louez l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel est bon, car sa mis\u00e9ricorde dure \u00e0 toujours!<\/p>\n<p class=\"q\">La voix de ceux qui offrent des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Car je ram\u00e8nerai les captifs du pays, je les r\u00e9tablirai comme autrefois,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:12","id":"fra-LSG:Jer.33.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:10","id":"fra-LSG:Jer.33.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.33.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:12","prev_osis_id":"Jer.033.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Il y aura encore dans ce lieu<\/p>\n<p class=\"q\">Qui est d\u00e9sert, sans hommes ni b\u00eates,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans toutes ses villes,<\/p>\n<p class=\"q\">Il y aura des demeures pour les bergers<\/p>\n<p class=\"q\">Faisant reposer leurs troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:13","id":"fra-LSG:Jer.33.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:11","id":"fra-LSG:Jer.33.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.33.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:13","prev_osis_id":"Jer.033.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.13\" class=\"v\">13<\/sup>Dans les villes de la montagne, dans les villes de la plaine,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les villes du midi,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le pays de Benjamin et aux environs de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans les villes de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Les brebis passeront encore sous la main de celui qui les compte,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:14","id":"fra-LSG:Jer.33.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:12","id":"fra-LSG:Jer.33.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.33.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:14","prev_osis_id":"Jer.033.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-22: cf. (J\u00e9 23:5-8. Lu 1:31-33.) (Ps 89:21-38. \u00c9s 55:3, 4.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.14\" class=\"v\">14<\/sup>Voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 j\u2019accomplirai la bonne parole<\/p>\n<p class=\"q\">Que j\u2019ai dite sur la maison d\u2019Isra\u00ebl et sur la maison de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:15","id":"fra-LSG:Jer.33.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:13","id":"fra-LSG:Jer.33.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.33.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:15","prev_osis_id":"Jer.033.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.15\" class=\"v\">15<\/sup>En ces jours et en ce temps-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai \u00e9clore \u00e0 David un germe de justice;<\/p>\n<p class=\"q\">Il pratiquera la justice et l\u2019\u00e9quit\u00e9 dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:16","id":"fra-LSG:Jer.33.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:14","id":"fra-LSG:Jer.33.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.33.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:16","prev_osis_id":"Jer.033.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.16\" class=\"v\">16<\/sup>En ces jours-l\u00e0, Juda sera sauv\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u00e9rusalem aura la s\u00e9curit\u00e9 dans sa demeure;<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici comment on l\u2019appellera:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel notre justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:17","id":"fra-LSG:Jer.33.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:15","id":"fra-LSG:Jer.33.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.33.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:17","prev_osis_id":"Jer.033.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">David ne manquera jamais d\u2019un successeur<\/p>\n<p class=\"q\">Assis sur le tr\u00f4ne de la maison d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:18","id":"fra-LSG:Jer.33.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:16","id":"fra-LSG:Jer.33.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.33.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:18","prev_osis_id":"Jer.033.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les sacrificateurs, les L\u00e9vites, ne manqueront jamais devant moi de successeurs<\/p>\n<p class=\"q\">Pour offrir des holocaustes, br\u00fbler de l\u2019encens avec les offrandes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et faire des sacrifices tous les jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:19","id":"fra-LSG:Jer.33.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:17","id":"fra-LSG:Jer.33.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.33.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:19","prev_osis_id":"Jer.033.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.19\" class=\"v\">19<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:20","id":"fra-LSG:Jer.33.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:18","id":"fra-LSG:Jer.33.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.33.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:20","prev_osis_id":"Jer.033.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Si vous pouvez rompre mon alliance avec le jour<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon alliance avec la nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">En sorte que le jour et la nuit ne soient plus en leur temps,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:21","id":"fra-LSG:Jer.33.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:19","id":"fra-LSG:Jer.33.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.33.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:21","prev_osis_id":"Jer.033.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.21\" class=\"v\">21<\/sup>Alors aussi mon alliance sera rompue avec David, mon serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">En sorte qu\u2019il n\u2019aura point de fils r\u00e9gnant sur son tr\u00f4ne,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon alliance avec les L\u00e9vites, les sacrificateurs, qui font mon service.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:22","id":"fra-LSG:Jer.33.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:20","id":"fra-LSG:Jer.33.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.33.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:22","prev_osis_id":"Jer.033.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.22\" class=\"v\">22<\/sup>De m\u00eame qu\u2019on ne peut compter l\u2019arm\u00e9e des cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni mesurer le sable de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">De m\u00eame je multiplierai la post\u00e9rit\u00e9 de David, mon serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les L\u00e9vites qui font mon service.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:23","id":"fra-LSG:Jer.33.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:21","id":"fra-LSG:Jer.33.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.33.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:23","prev_osis_id":"Jer.033.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-26: cf. J\u00e9 31:35-40. Ps 94:14. Ro 11:29.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.23\" class=\"v\">23<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:24","id":"fra-LSG:Jer.33.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:22","id":"fra-LSG:Jer.33.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.33.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:24","prev_osis_id":"Jer.033.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.24\" class=\"v\">24<\/sup>N\u2019as-tu pas remarqu\u00e9 ce que disent ces gens:<\/p>\n<p class=\"q\">Les deux familles que l\u2019\u00c9ternel avait choisies, il les a rejet\u00e9es?<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi ils m\u00e9prisent mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Au point de ne plus le regarder comme une nation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:25","id":"fra-LSG:Jer.33.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:23","id":"fra-LSG:Jer.33.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.33.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:25","prev_osis_id":"Jer.033.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.033.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Si je n\u2019ai pas fait mon alliance avec le jour et avec la nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Si je n\u2019ai pas \u00e9tabli les lois des cieux et de la terre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:26","id":"fra-LSG:Jer.33.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:24","id":"fra-LSG:Jer.33.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.33.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.33.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 33:26","prev_osis_id":"Jer.033.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.034.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.33.26\" class=\"v\">26<\/sup>Alors aussi je rejetterai la post\u00e9rit\u00e9 de Jacob et de David, mon serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne prendrai plus dans sa post\u00e9rit\u00e9 ceux qui domineront<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les descendants d\u2019Abraham, d\u2019Isaac et de Jacob.<\/p>\n<p class=\"q\">Car je ram\u00e8nerai leurs captifs, et j\u2019aurai piti\u00e9 d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33","id":"fra-LSG:Jer.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.34.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 34:1","id":"fra-LSG:Jer.34.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.33.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 33:25","id":"fra-LSG:Jer.33.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc7b38ea3.00348940');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7b38ea3.00348940\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc7b38ea3.00348940","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc7b38ea3.00348940'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7b38ea3.00348940\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}