{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.19.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:1","prev_osis_id":"Jer.018.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le vase bris\u00e9 et la ruine de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. J\u00e9 7:28-34. \u00c9z 5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.19.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi a parl\u00e9 l\u2019\u00c9ternel: Va, ach\u00e8te d\u2019un potier un vase de terre, et prends avec toi des anciens du peuple et des anciens des sacrificateurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:2","id":"fra-LSG:Jer.19.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.18.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 18:23","id":"fra-LSG:Jer.18.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.19.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:2","prev_osis_id":"Jer.019.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.19.2\" class=\"v\">2<\/sup>Rends-toi dans la vall\u00e9e de Ben-Hinnom, qui est \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte de la poterie; et l\u00e0, tu publieras les paroles que je te dirai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:3","id":"fra-LSG:Jer.19.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:1","id":"fra-LSG:Jer.19.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.19.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:3","prev_osis_id":"Jer.019.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.19.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu diras: \u00c9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel, rois de Juda, et vous, habitants de J\u00e9rusalem!<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vais faire venir sur ce lieu un malheur<\/p>\n<p class=\"q\">Qui \u00e9tourdira les oreilles de quiconque en entendra parler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:4","id":"fra-LSG:Jer.19.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:2","id":"fra-LSG:Jer.19.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.19.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:4","prev_osis_id":"Jer.019.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils m\u2019ont abandonn\u00e9, ils ont profan\u00e9 ce lieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils y ont offert de l\u2019encens \u00e0 d\u2019autres dieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Que ne connaissaient ni eux, ni leurs p\u00e8res, ni les rois de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ont rempli ce lieu de sang innocent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:5","id":"fra-LSG:Jer.19.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:3","id":"fra-LSG:Jer.19.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.19.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:5","prev_osis_id":"Jer.019.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils ont b\u00e2ti des hauts lieux \u00e0 Baal,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour br\u00fbler leurs enfants au feu en holocaustes \u00e0 Baal:<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que je n\u2019avais ni ordonn\u00e9 ni prescrit,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qui ne m\u2019\u00e9tait point venu \u00e0 la pens\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:6","id":"fra-LSG:Jer.19.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:4","id":"fra-LSG:Jer.19.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.19.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:6","prev_osis_id":"Jer.019.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 ce lieu ne sera plus appel\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Topheth et vall\u00e9e de Ben-Hinnom,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais o\u00f9 on l\u2019appellera vall\u00e9e du carnage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:7","id":"fra-LSG:Jer.19.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:5","id":"fra-LSG:Jer.19.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.19.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:7","prev_osis_id":"Jer.019.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019an\u00e9antirai dans ce lieu le conseil de Juda et de J\u00e9rusalem;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ferai tomber par l\u2019\u00e9p\u00e9e devant leurs ennemis<\/p>\n<p class=\"q\">Et par la main de ceux qui en veulent \u00e0 leur vie;<\/p>\n<p class=\"q\">Je donnerai leurs cadavres en p\u00e2ture<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Aux oiseaux du ciel et aux b\u00eates de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:8","id":"fra-LSG:Jer.19.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:6","id":"fra-LSG:Jer.19.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.19.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:8","prev_osis_id":"Jer.019.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je ferai de cette ville un objet de d\u00e9solation et de moquerie;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui passeront pr\u00e8s d\u2019elle<\/p>\n<p class=\"q\">Seront dans l\u2019\u00e9tonnement et siffleront sur toutes ses plaies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:9","id":"fra-LSG:Jer.19.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:7","id":"fra-LSG:Jer.19.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.19.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:9","prev_osis_id":"Jer.019.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Je leur ferai manger la chair de leurs fils et la chair de leurs filles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les uns mangeront la chair des autres,<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu de l\u2019angoisse et de la d\u00e9tresse<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 les r\u00e9duiront leurs ennemis<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui en veulent \u00e0 leur vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:10","id":"fra-LSG:Jer.19.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:8","id":"fra-LSG:Jer.19.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.19.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:10","prev_osis_id":"Jer.019.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tu briseras ensuite le vase, sous les yeux des hommes qui seront all\u00e9s avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:11","id":"fra-LSG:Jer.19.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:9","id":"fra-LSG:Jer.19.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.19.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:11","prev_osis_id":"Jer.019.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et tu leur diras:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est ainsi que je briserai ce peuple et cette ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme on brise un vase de potier,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans qu\u2019il puisse \u00eatre r\u00e9tabli.<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on enterrera les morts \u00e0 Topheth par d\u00e9faut de place pour enterrer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:12","id":"fra-LSG:Jer.19.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:10","id":"fra-LSG:Jer.19.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.19.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:12","prev_osis_id":"Jer.019.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est ainsi que je ferai \u00e0 ce lieu, dit l\u2019\u00c9ternel, et \u00e0 ses habitants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je rendrai cette ville semblable \u00e0 Topheth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:13","id":"fra-LSG:Jer.19.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:11","id":"fra-LSG:Jer.19.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.19.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:13","prev_osis_id":"Jer.019.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les maisons de J\u00e9rusalem et les maisons des rois de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Seront impures comme le lieu de Topheth,<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les maisons sur les toits desquelles on offrait de l\u2019encens<\/p>\n<p class=\"q\">A toute l\u2019arm\u00e9e des cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et on faisait des libations \u00e0 d\u2019autres dieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:14","id":"fra-LSG:Jer.19.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:12","id":"fra-LSG:Jer.19.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.19.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:14","prev_osis_id":"Jer.019.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.019.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Emprisonnement de J\u00e9r\u00e9mie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">19 v. 14 \u00e0 20 v. 6: cf. J\u00e9 29:24-32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.19.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie revint de Topheth, o\u00f9 l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait envoy\u00e9 proph\u00e9tiser.<\/p>\n<p class=\"q\">Puis il se tint dans le parvis de la maison de l\u2019\u00c9ternel, et il dit \u00e0 tout le peuple:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:15","id":"fra-LSG:Jer.19.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:13","id":"fra-LSG:Jer.19.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.19.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.19.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 19:15","prev_osis_id":"Jer.019.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.020.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.19.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Voici, je vais faire venir sur cette ville et sur toutes les villes qui d\u00e9pendent d\u2019elle tous les malheurs que je lui ai pr\u00e9dits, parce qu\u2019ils ont raidi leur cou, pour ne point \u00e9couter mes paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19","id":"fra-LSG:Jer.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:1","id":"fra-LSG:Jer.20.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.19.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 19:14","id":"fra-LSG:Jer.19.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb751454.19631076');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb751454.19631076\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb751454.19631076","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb751454.19631076'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb751454.19631076\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}