{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.2.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:1","prev_osis_id":"Jer.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Reproches au peuple d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. De 32:1-18. Os 2:16, 17. \u00c9s 1:2-4. Ap 2:4, 5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:2","id":"fra-LSG:Jer.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.1.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 1:19","id":"fra-LSG:Jer.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.2.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:2","prev_osis_id":"Jer.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Va, et crie aux oreilles de J\u00e9rusalem:<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Je me souviens de ton amour lorsque tu \u00e9tais jeune,<\/p>\n<p class=\"q\">De ton affection lorsque tu \u00e9tais fianc\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu me suivais au d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans une terre inculte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:3","id":"fra-LSG:Jer.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:1","id":"fra-LSG:Jer.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.2.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:3","prev_osis_id":"Jer.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Isra\u00ebl \u00e9tait consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Il \u00e9tait les pr\u00e9mices de son revenu;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui en mangeaient se rendaient coupables,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le malheur fondait sur eux, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:4","id":"fra-LSG:Jer.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:2","id":"fra-LSG:Jer.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.2.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:4","prev_osis_id":"Jer.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>\u00c9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel, maison de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous toutes, familles de la maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:5","id":"fra-LSG:Jer.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:3","id":"fra-LSG:Jer.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.2.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:5","prev_osis_id":"Jer.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Quelle iniquit\u00e9 vos p\u00e8res ont-ils trouv\u00e9e en moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour s\u2019\u00e9loigner de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour aller apr\u00e8s des choses de n\u00e9ant et n\u2019\u00eatre eux-m\u00eames que n\u00e9ant?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:6","id":"fra-LSG:Jer.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:4","id":"fra-LSG:Jer.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.2.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:6","prev_osis_id":"Jer.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils n\u2019ont pas dit: O\u00f9 est l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui nous a fait monter du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui nous a conduits dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans une terre aride et pleine de fosses,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans une terre o\u00f9 r\u00e8gnent la s\u00e9cheresse et l\u2019ombre de la mort,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans une terre par o\u00f9 personne ne passe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et o\u00f9 n\u2019habite aucun homme?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:7","id":"fra-LSG:Jer.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:5","id":"fra-LSG:Jer.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.2.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:7","prev_osis_id":"Jer.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je vous ai fait venir dans un pays semblable \u00e0 un verger,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que vous en mangiez les fruits et les meilleures productions;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vous \u00eates venus, et vous avez souill\u00e9 mon pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous avez fait de mon h\u00e9ritage une abomination.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:8","id":"fra-LSG:Jer.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:6","id":"fra-LSG:Jer.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.2.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:8","prev_osis_id":"Jer.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les sacrificateurs n\u2019ont pas dit: O\u00f9 est l\u2019\u00c9ternel?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les d\u00e9positaires de la loi ne m\u2019ont pas connu,<\/p>\n<p class=\"q\">Les pasteurs m\u2019ont \u00e9t\u00e9 infid\u00e8les,<\/p>\n<p class=\"q\">Les proph\u00e8tes ont proph\u00e9tis\u00e9 par Baal,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sont all\u00e9s apr\u00e8s ceux qui ne sont d\u2019aucun secours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:9","id":"fra-LSG:Jer.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:7","id":"fra-LSG:Jer.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.2.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:9","prev_osis_id":"Jer.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>C\u2019est pourquoi je veux encore contester avec vous, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je veux contester avec les enfants de vos enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:10","id":"fra-LSG:Jer.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:8","id":"fra-LSG:Jer.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.2.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:10","prev_osis_id":"Jer.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Passez aux \u00eeles de Kittim, et regardez!<\/p>\n<p class=\"q\">Envoyez quelqu\u2019un \u00e0 K\u00e9dar, observez bien,<\/p>\n<p class=\"q\">Et regardez s\u2019il y a rien de semblable!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:11","id":"fra-LSG:Jer.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:9","id":"fra-LSG:Jer.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.2.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:11","prev_osis_id":"Jer.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Y a-t-il une nation qui change ses dieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Quoiqu\u2019ils ne soient pas des dieux?<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon peuple a chang\u00e9 sa gloire contre ce qui n\u2019est d\u2019aucun secours!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:12","id":"fra-LSG:Jer.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:10","id":"fra-LSG:Jer.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.2.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:12","prev_osis_id":"Jer.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Cieux, soyez \u00e9tonn\u00e9s de cela;<\/p>\n<p class=\"q\">Fr\u00e9missez d\u2019\u00e9pouvante et d\u2019horreur! Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:13","id":"fra-LSG:Jer.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:11","id":"fra-LSG:Jer.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.2.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:13","prev_osis_id":"Jer.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car mon peuple a commis un double p\u00e9ch\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils m\u2019ont abandonn\u00e9, moi qui suis une source d\u2019eau vive,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour se creuser des citernes, des citernes crevass\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne retiennent pas l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:14","id":"fra-LSG:Jer.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:12","id":"fra-LSG:Jer.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.2.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:14","prev_osis_id":"Jer.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-19: cf. J\u00e9 4:7, 15-18. \u00c9s 3:8-11; 31:1-3.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Isra\u00ebl est-il un esclave achet\u00e9, ou n\u00e9 dans la maison?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi donc devient-il une proie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:15","id":"fra-LSG:Jer.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:13","id":"fra-LSG:Jer.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.2.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:15","prev_osis_id":"Jer.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Contre lui les lionceaux rugissent, poussent leurs cris,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ravagent son pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses villes sont br\u00fbl\u00e9es, il n\u2019y a plus d\u2019habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:16","id":"fra-LSG:Jer.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:14","id":"fra-LSG:Jer.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.2.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:16","prev_osis_id":"Jer.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>M\u00eame les enfants de Noph et de Tachpan\u00e8s<\/p>\n<p class=\"q\">Te briseront le sommet de la t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:17","id":"fra-LSG:Jer.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:15","id":"fra-LSG:Jer.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.2.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:17","prev_osis_id":"Jer.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Cela ne t\u2019arrive-t-il pas<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu as abandonn\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsqu\u2019il te dirigeait dans la bonne voie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:18","id":"fra-LSG:Jer.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:16","id":"fra-LSG:Jer.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.2.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:18","prev_osis_id":"Jer.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et maintenant, qu\u2019as-tu \u00e0 faire d\u2019aller en \u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour boire l\u2019eau du Nil?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019as-tu \u00e0 faire d\u2019aller en Assyrie,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour boire l\u2019eau du fleuve?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:19","id":"fra-LSG:Jer.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:17","id":"fra-LSG:Jer.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.2.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:19","prev_osis_id":"Jer.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ta m\u00e9chancet\u00e9 te ch\u00e2tiera, et ton infid\u00e9lit\u00e9 te punira,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu sauras et tu verras que c\u2019est une chose mauvaise et am\u00e8re<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019abandonner l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de n\u2019avoir de moi aucune crainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:20","id":"fra-LSG:Jer.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:18","id":"fra-LSG:Jer.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.2.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:20","prev_osis_id":"Jer.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-28: cf. Jg 2:11-13. J\u00e9 3:2-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu as d\u00e8s longtemps bris\u00e9 ton joug,<\/p>\n<p class=\"q\">Rompu tes liens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu as dit: Je ne veux plus \u00eatre dans la servitude!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais sur toute colline \u00e9lev\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Et sous tout arbre vert<\/p>\n<p class=\"q\">Tu t\u2019es courb\u00e9e comme une prostitu\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:21","id":"fra-LSG:Jer.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:19","id":"fra-LSG:Jer.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.2.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:21","prev_osis_id":"Jer.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je t\u2019avais plant\u00e9e comme une vigne excellente<\/p>\n<p class=\"q\">Et du meilleur plant;<\/p>\n<p class=\"q\">Comment as-tu chang\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9g\u00e9n\u00e9r\u00e9 en une vigne \u00e9trang\u00e8re?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:22","id":"fra-LSG:Jer.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:20","id":"fra-LSG:Jer.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.2.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:22","prev_osis_id":"Jer.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Quand tu te laverais avec du nitre,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu emploierais beaucoup de potasse,<\/p>\n<p class=\"q\">Ton iniquit\u00e9 resterait marqu\u00e9e devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:23","id":"fra-LSG:Jer.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:21","id":"fra-LSG:Jer.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.2.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:23","prev_osis_id":"Jer.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Comment dirais-tu: Je ne me suis point souill\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne suis point all\u00e9e apr\u00e8s les Baals?<\/p>\n<p class=\"q\">Regarde tes pas dans la vall\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Reconnais ce que tu as fait,<\/p>\n<p class=\"q\">Dromadaire \u00e0 la course l\u00e9g\u00e8re et vagabonde!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:24","id":"fra-LSG:Jer.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:22","id":"fra-LSG:Jer.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.2.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:24","prev_osis_id":"Jer.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Anesse sauvage, habitu\u00e9e au d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Haletante dans l\u2019ardeur de sa passion,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui l\u2019emp\u00eachera de satisfaire son d\u00e9sir?<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui la cherchent n\u2019ont pas \u00e0 se fatiguer;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils la trouvent pendant son mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:25","id":"fra-LSG:Jer.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:23","id":"fra-LSG:Jer.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.2.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:25","prev_osis_id":"Jer.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ne t\u2019expose pas \u00e0 avoir les pieds nus,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne dess\u00e8che pas ton gosier!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais tu dis: C\u2019est en vain, non!<\/p>\n<p class=\"q\">Car j\u2019aime les dieux \u00e9trangers, je veux aller apr\u00e8s eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:26","id":"fra-LSG:Jer.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:24","id":"fra-LSG:Jer.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.2.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:26","prev_osis_id":"Jer.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>Comme un voleur est confus lorsqu\u2019il est surpris,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi seront confus ceux de la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Eux, leurs rois, leurs chefs,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs sacrificateurs et leurs proph\u00e8tes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:27","id":"fra-LSG:Jer.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:25","id":"fra-LSG:Jer.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.2.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:27","prev_osis_id":"Jer.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ils disent au bois: Tu es mon p\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 la pierre: Tu m\u2019as donn\u00e9 la vie!<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils me tournent le dos, ils ne me regardent pas.<\/p>\n<p class=\"q\">Et quand ils sont dans le malheur, ils disent:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e8ve-toi, sauve-nous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:28","id":"fra-LSG:Jer.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:26","id":"fra-LSG:Jer.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.2.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:28","prev_osis_id":"Jer.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.28\" class=\"v\">28<\/sup>O\u00f9 donc sont tes dieux que tu t\u2019es faits?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils se l\u00e8vent, s\u2019ils peuvent te sauver au temps du malheur!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car tu as autant de dieux que de villes, \u00f4 Juda!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:29","id":"fra-LSG:Jer.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:27","id":"fra-LSG:Jer.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.2.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:29","prev_osis_id":"Jer.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.030,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 29-37: cf. Pr 28:13, 14. Os 7:10-13. La 4:17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.29\" class=\"v\">29<\/sup>Pourquoi contesteriez-vous avec moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Vous m\u2019avez tous \u00e9t\u00e9 infid\u00e8les, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:30","id":"fra-LSG:Jer.2.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:28","id":"fra-LSG:Jer.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.2.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:30","prev_osis_id":"Jer.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.30\" class=\"v\">30<\/sup>En vain ai-je frapp\u00e9 vos enfants;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019ont point eu \u00e9gard \u00e0 la correction;<\/p>\n<p class=\"q\">Votre glaive a d\u00e9vor\u00e9 vos proph\u00e8tes,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un lion destructeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:31","id":"fra-LSG:Jer.2.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:29","id":"fra-LSG:Jer.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.2.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:31","prev_osis_id":"Jer.002.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    Hommes de cette g\u00e9n\u00e9ration, consid\u00e9rez la parole de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Ai-je \u00e9t\u00e9 pour Isra\u00ebl un d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Ou un pays d\u2019\u00e9paisses t\u00e9n\u00e8bres?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi mon peuple dit-il: Nous sommes libres,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous ne voulons pas retourner \u00e0 toi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:32","id":"fra-LSG:Jer.2.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:30","id":"fra-LSG:Jer.2.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.2.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:32","prev_osis_id":"Jer.002.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.32\" class=\"v\">32<\/sup>La jeune fille oublie-t-elle ses ornements,<\/p>\n<p class=\"q\">La fianc\u00e9e sa ceinture?<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon peuple m\u2019a oubli\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis des jours sans nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:33","id":"fra-LSG:Jer.2.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:31","id":"fra-LSG:Jer.2.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Jer.2.33","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.33","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:33","prev_osis_id":"Jer.002.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.33\" class=\"v\">33<\/sup>Comme tu es habile dans tes voies pour chercher ce que tu aimes!<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est m\u00eame au crime que tu les exerces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:34","id":"fra-LSG:Jer.2.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:32","id":"fra-LSG:Jer.2.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Jer.2.34","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.34","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:34","prev_osis_id":"Jer.002.033,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.34\" class=\"v\">34<\/sup>Jusque sur les pans de ton habit se trouve<\/p>\n<p class=\"q\">Le sang de pauvres innocents,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu n\u2019as pas surpris faisant effraction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:35","id":"fra-LSG:Jer.2.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:33","id":"fra-LSG:Jer.2.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Jer.2.35","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.35","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:35","prev_osis_id":"Jer.002.034,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.35\" class=\"v\">35<\/sup>Malgr\u00e9 cela, tu dis: Oui, je suis innocente!<\/p>\n<p class=\"q\">Certainement sa col\u00e8re s\u2019est d\u00e9tourn\u00e9e de moi!<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vais contester avec toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu dis: Je n\u2019ai point p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:36","id":"fra-LSG:Jer.2.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:34","id":"fra-LSG:Jer.2.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Jer.2.36","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.36","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:36","prev_osis_id":"Jer.002.035,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.002.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.36\" class=\"v\">36<\/sup>Pourquoi tant d\u2019empressement \u00e0 changer ton chemin?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est de l\u2019\u00c9gypte que viendra ta honte,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme elle est venue de l\u2019Assyrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:37","id":"fra-LSG:Jer.2.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:35","id":"fra-LSG:Jer.2.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Jer.2.37","osis_end":"fra-LSG:Jer.2.37","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 2:37","prev_osis_id":"Jer.002.036,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.2.37\" class=\"v\">37<\/sup>De l\u00e0 aussi tu sortiras, les mains sur la t\u00eate;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel rejette ceux en qui tu te confies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu ne r\u00e9ussiras pas aupr\u00e8s d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2","id":"fra-LSG:Jer.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:1","id":"fra-LSG:Jer.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:36","id":"fra-LSG:Jer.2.36"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc3a7db57.35387318');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3a7db57.35387318\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc3a7db57.35387318","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc3a7db57.35387318'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3a7db57.35387318\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}