{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.30.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:1","prev_osis_id":"Jer.029.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le retour de la captivit\u00e9 et le r\u00e9tablissement d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (Mi 4:10. \u00c9s 14:1-5. \u00c9z 34:11-15, 23-31.) \u00c9s 49:8, etc. La 3:31-33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.30.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole qui fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie de la part de l\u2019\u00c9ternel, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:2","id":"fra-LSG:Jer.30.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:32","id":"fra-LSG:Jer.29.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.30.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:2","prev_osis_id":"Jer.030.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.30.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: \u00c9cris dans un livre toutes les paroles que je t\u2019ai dites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:3","id":"fra-LSG:Jer.30.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:1","id":"fra-LSG:Jer.30.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.30.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:3","prev_osis_id":"Jer.030.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.30.3\" class=\"v\">3<\/sup>Voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel, o\u00f9 je ram\u00e8nerai les captifs de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl et de Juda, dit l\u2019\u00c9ternel; je les ram\u00e8nerai dans le pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 leurs p\u00e8res, et ils le poss\u00e9deront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:4","id":"fra-LSG:Jer.30.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:2","id":"fra-LSG:Jer.30.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.30.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:4","prev_osis_id":"Jer.030.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.30.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ce sont ici les paroles que l\u2019\u00c9ternel a prononc\u00e9es sur Isra\u00ebl et sur Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:5","id":"fra-LSG:Jer.30.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:3","id":"fra-LSG:Jer.30.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.30.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:5","prev_osis_id":"Jer.030.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Nous entendons des cris d\u2019effroi;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u2019\u00e9pouvante, ce n\u2019est pas la paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:6","id":"fra-LSG:Jer.30.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:4","id":"fra-LSG:Jer.30.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.30.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:6","prev_osis_id":"Jer.030.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.6\" class=\"v\">6<\/sup>Informez-vous, et regardez si un m\u00e2le enfante!<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi vois-je tous les hommes les mains sur leurs reins,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une femme en travail?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi tous les visages sont-ils devenus p\u00e2les?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:7","id":"fra-LSG:Jer.30.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:5","id":"fra-LSG:Jer.30.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.30.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:7","prev_osis_id":"Jer.030.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Malheur! Car ce jour est grand;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y en a point eu de semblable.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un temps d\u2019angoisse pour Jacob;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais il en sera d\u00e9livr\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:8","id":"fra-LSG:Jer.30.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:6","id":"fra-LSG:Jer.30.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.30.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:8","prev_osis_id":"Jer.030.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.8\" class=\"v\">8<\/sup>En ce jour-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Je briserai son joug de dessus ton cou,<\/p>\n<p class=\"q\">Je romprai tes liens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des \u00e9trangers ne t\u2019assujettiront plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:9","id":"fra-LSG:Jer.30.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:7","id":"fra-LSG:Jer.30.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.30.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:9","prev_osis_id":"Jer.030.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils serviront l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et David, leur roi, que je leur susciterai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:10","id":"fra-LSG:Jer.30.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:8","id":"fra-LSG:Jer.30.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.30.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:10","prev_osis_id":"Jer.030.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et toi, mon serviteur Jacob, ne crains pas, dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne t\u2019effraie pas, Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Car je te d\u00e9livrerai de la terre lointaine,<\/p>\n<p class=\"q\">Je d\u00e9livrerai ta post\u00e9rit\u00e9 du pays o\u00f9 elle est captive;<\/p>\n<p class=\"q\">Jacob reviendra, il jouira du repos et de la tranquillit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y aura personne pour le troubler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:11","id":"fra-LSG:Jer.30.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:9","id":"fra-LSG:Jer.30.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.30.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:11","prev_osis_id":"Jer.030.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car je suis avec toi, dit l\u2019\u00c9ternel, pour te d\u00e9livrer;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019an\u00e9antirai toutes les nations parmi lesquelles je t\u2019ai dispers\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Mais toi, je ne t\u2019an\u00e9antirai pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te ch\u00e2tierai avec \u00e9quit\u00e9, Je ne puis pas te laisser impuni.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:12","id":"fra-LSG:Jer.30.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:10","id":"fra-LSG:Jer.30.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.30.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:12","prev_osis_id":"Jer.030.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-22: cf. (J\u00e9 10:18-25; 32:26-44; 31:1-14.) (H\u00e9 12:11. 1 Pi 2:6.) Ps 102:14-23.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Ta blessure est grave,<\/p>\n<p class=\"q\">Ta plaie est douloureuse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:13","id":"fra-LSG:Jer.30.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:11","id":"fra-LSG:Jer.30.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.30.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:13","prev_osis_id":"Jer.030.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.13\" class=\"v\">13<\/sup>Nul ne d\u00e9fend ta cause, pour bander ta plaie;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu n\u2019as ni rem\u00e8de, ni moyen de gu\u00e9rison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:14","id":"fra-LSG:Jer.30.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:12","id":"fra-LSG:Jer.30.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.30.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:14","prev_osis_id":"Jer.030.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tous ceux qui t\u2019aimaient t\u2019oublient,<\/p>\n<p class=\"q\">Aucun ne prend souci de toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je t\u2019ai frapp\u00e9e comme frappe un ennemi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019ai ch\u00e2ti\u00e9e avec violence,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la multitude de tes iniquit\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Du grand nombre de tes p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:15","id":"fra-LSG:Jer.30.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:13","id":"fra-LSG:Jer.30.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.30.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:15","prev_osis_id":"Jer.030.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.15\" class=\"v\">15<\/sup>Pourquoi te plaindre de ta blessure,<\/p>\n<p class=\"q\">De la douleur que cause ton mal?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est \u00e0 cause de la multitude de tes iniquit\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Du grand nombre de tes p\u00e9ch\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Que je t\u2019ai fait souffrir ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:16","id":"fra-LSG:Jer.30.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:14","id":"fra-LSG:Jer.30.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.30.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:16","prev_osis_id":"Jer.030.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.16\" class=\"v\">16<\/sup>Cependant, tous ceux qui te d\u00e9vorent seront d\u00e9vor\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous tes ennemis, tous, iront en captivit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui te d\u00e9pouillent seront d\u00e9pouill\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019abandonnerai au pillage tous ceux qui te pillent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:17","id":"fra-LSG:Jer.30.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:15","id":"fra-LSG:Jer.30.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.30.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:17","prev_osis_id":"Jer.030.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais je te gu\u00e9rirai, je panserai tes plaies,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils t\u2019appellent la repouss\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Cette Sion dont nul ne prend souci.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:18","id":"fra-LSG:Jer.30.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:16","id":"fra-LSG:Jer.30.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.30.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:18","prev_osis_id":"Jer.030.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je ram\u00e8ne les captifs des tentes de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai compassion de ses demeures;<\/p>\n<p class=\"q\">La ville sera reb\u00e2tie sur ses ruines,<\/p>\n<p class=\"q\">Le palais sera r\u00e9tabli comme il \u00e9tait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:19","id":"fra-LSG:Jer.30.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:17","id":"fra-LSG:Jer.30.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.30.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:19","prev_osis_id":"Jer.030.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.19\" class=\"v\">19<\/sup>Du milieu d\u2019eux s\u2019\u00e9l\u00e8veront des actions de gr\u00e2ces<\/p>\n<p class=\"q\">Et des cris de r\u00e9jouissance;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les multiplierai, et ils ne diminueront pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les honorerai, et ils ne seront pas m\u00e9pris\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:20","id":"fra-LSG:Jer.30.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:18","id":"fra-LSG:Jer.30.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.30.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:20","prev_osis_id":"Jer.030.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ses fils seront comme autrefois,<\/p>\n<p class=\"q\">Son assembl\u00e9e subsistera devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ch\u00e2tierai tous ses oppresseurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:21","id":"fra-LSG:Jer.30.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:19","id":"fra-LSG:Jer.30.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.30.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:21","prev_osis_id":"Jer.030.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.21\" class=\"v\">21<\/sup>Son chef sera tir\u00e9 de son sein,<\/p>\n<p class=\"q\">Son dominateur sortira du milieu de lui;<\/p>\n<p class=\"q\">Je le ferai approcher, et il viendra vers moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Car qui oserait de lui-m\u00eame s\u2019approcher de moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:22","id":"fra-LSG:Jer.30.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:20","id":"fra-LSG:Jer.30.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.30.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:22","prev_osis_id":"Jer.030.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.22\" class=\"v\">22<\/sup>Vous serez mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je serai votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:23","id":"fra-LSG:Jer.30.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:21","id":"fra-LSG:Jer.30.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.30.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:23","prev_osis_id":"Jer.030.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.030.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-24: cf. J\u00e9 23:19, 20. (\u00c9s 55:10, 11.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.23\" class=\"v\">23<\/sup>Voici, la temp\u00eate de l\u2019\u00c9ternel, la fureur \u00e9clate,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019orage se pr\u00e9cipite,<\/p>\n<p class=\"q\">Il fond sur la t\u00eate des m\u00e9chants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:24","id":"fra-LSG:Jer.30.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:22","id":"fra-LSG:Jer.30.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.30.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.30.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 30:24","prev_osis_id":"Jer.030.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.031.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.30.24\" class=\"v\">24<\/sup>La col\u00e8re ardente de l\u2019\u00c9ternel ne se calmera pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait accompli, ex\u00e9cut\u00e9 les desseins de son c\u0153ur.<\/p>\n<p class=\"q\">Vous le comprendrez dans la suite des temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30","id":"fra-LSG:Jer.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.31.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 31:1","id":"fra-LSG:Jer.31.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.30.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 30:23","id":"fra-LSG:Jer.30.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9e08f96.98470545');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9e08f96.98470545\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9e08f96.98470545","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9e08f96.98470545'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9e08f96.98470545\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}