{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.21.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:1","prev_osis_id":"Jer.020.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie sur la prise de J\u00e9rusalem par Nebucadnetsar<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. J\u00e9 37:1-10; 27:12, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole qui fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie de la part de l\u2019\u00c9ternel, lorsque le roi S\u00e9d\u00e9cias lui envoya Paschhur, fils de Malkija, et Sophonie, fils de Maas\u00e9ja, le sacrificateur, pour lui dire:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:2","id":"fra-LSG:Jer.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.20.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 20:18","id":"fra-LSG:Jer.20.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.21.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:2","prev_osis_id":"Jer.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Consulte pour nous l\u2019\u00c9ternel; car Nebucadnetsar, roi de Babylone, nous fait la guerre; peut-\u00eatre l\u2019\u00c9ternel fera-t-il en notre faveur quelqu\u2019un de ses miracles, afin qu\u2019il s\u2019\u00e9loigne de nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:3","id":"fra-LSG:Jer.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:1","id":"fra-LSG:Jer.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.21.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:3","prev_osis_id":"Jer.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie leur r\u00e9pondit: Vous direz \u00e0 S\u00e9d\u00e9cias:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:4","id":"fra-LSG:Jer.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:2","id":"fra-LSG:Jer.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.21.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:4","prev_osis_id":"Jer.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Voici, je vais d\u00e9tourner les armes de guerre qui sont dans vos mains, et avec lesquelles vous combattez en dehors des murailles le roi de Babylone et les Chald\u00e9ens qui vous assi\u00e8gent, et je les rassemblerai au milieu de cette ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:5","id":"fra-LSG:Jer.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:3","id":"fra-LSG:Jer.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.21.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:5","prev_osis_id":"Jer.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Puis je combattrai contre vous, la main \u00e9tendue et le bras fort, avec col\u00e8re, avec fureur, avec une grande irritation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:6","id":"fra-LSG:Jer.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:4","id":"fra-LSG:Jer.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.21.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:6","prev_osis_id":"Jer.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je frapperai les habitants de cette ville, les hommes et les b\u00eates; ils mourront d\u2019une peste affreuse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:7","id":"fra-LSG:Jer.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:5","id":"fra-LSG:Jer.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.21.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:7","prev_osis_id":"Jer.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Apr\u00e8s cela, dit l\u2019\u00c9ternel, je livrerai S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, ses serviteurs, le peuple, et ceux qui dans cette ville \u00e9chapperont \u00e0 la peste, \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e et \u00e0 la famine, je les livrerai entre les mains de Nebucadnetsar, roi de Babylone, entre les mains de leurs ennemis, entre les mains de ceux qui en veulent \u00e0 leur vie; et Nebucadnetsar les frappera du tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e, il ne les \u00e9pargnera pas, il n\u2019aura point de piti\u00e9, point de compassion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:8","id":"fra-LSG:Jer.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:6","id":"fra-LSG:Jer.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.21.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:8","prev_osis_id":"Jer.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu diras \u00e0 ce peuple: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Voici, je mets devant vous le chemin de la vie et le chemin de la mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:9","id":"fra-LSG:Jer.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:7","id":"fra-LSG:Jer.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.21.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:9","prev_osis_id":"Jer.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Celui qui restera dans cette ville mourra par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine ou par la peste; mais celui qui sortira pour se rendre aux Chald\u00e9ens qui vous assi\u00e8gent aura la vie sauve, et sa vie sera son butin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:10","id":"fra-LSG:Jer.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:8","id":"fra-LSG:Jer.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.21.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:10","prev_osis_id":"Jer.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car je dirige mes regards contre cette ville pour faire du mal et non du bien, dit l\u2019\u00c9ternel; elle sera livr\u00e9e entre les mains du roi de Babylone, qui la br\u00fblera par le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:11","id":"fra-LSG:Jer.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:9","id":"fra-LSG:Jer.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.21.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:11","prev_osis_id":"Jer.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-14: cf. J\u00e9 22:1-9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et tu diras \u00e0 la maison du roi de Juda: \u00c9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:12","id":"fra-LSG:Jer.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:10","id":"fra-LSG:Jer.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.21.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:12","prev_osis_id":"Jer.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Maison de David! Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Rendez la justice d\u00e8s le matin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et d\u00e9livrez l\u2019opprim\u00e9 des mains de l\u2019oppresseur,<\/p>\n<p class=\"q\">De peur que ma col\u00e8re n\u2019\u00e9clate comme un feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne s\u2019enflamme, sans qu\u2019on puisse l\u2019\u00e9teindre,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la m\u00e9chancet\u00e9 de vos actions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:13","id":"fra-LSG:Jer.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:11","id":"fra-LSG:Jer.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.21.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:13","prev_osis_id":"Jer.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ville assise dans la vall\u00e9e, sur le rocher de la plaine,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">A vous qui dites: Qui descendra contre nous?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui entrera dans nos demeures?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:14","id":"fra-LSG:Jer.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:12","id":"fra-LSG:Jer.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.21.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.21.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 21:14","prev_osis_id":"Jer.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je vous ch\u00e2tierai selon le fruit de vos \u0153uvres, dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai le feu \u00e0 votre for\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en d\u00e9vorera tous les alentours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21","id":"fra-LSG:Jer.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.22.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 22:1","id":"fra-LSG:Jer.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.21.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 21:13","id":"fra-LSG:Jer.21.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc5e335e5.21983896');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc5e335e5.21983896\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc5e335e5.21983896","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc5e335e5.21983896'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc5e335e5.21983896\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}