{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.9.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:1","prev_osis_id":"Jer.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Plainte du proph\u00e8te<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. J\u00e9 8:21, 22; 5:1-9. Mi 7:1-6. Os 4:1-3.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oh! si ma t\u00eate \u00e9tait remplie d\u2019eau,<\/p>\n<p class=\"q\">Si mes yeux \u00e9taient une source de larmes,<\/p>\n<p class=\"q\">Je pleurerais jour et nuit<\/p>\n<p class=\"q\">Les morts de la fille de mon peuple!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:2","id":"fra-LSG:Jer.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.8.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 8:22","id":"fra-LSG:Jer.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.9.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:2","prev_osis_id":"Jer.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Oh! Si j\u2019avais au d\u00e9sert une cabane de voyageurs,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019abandonnerais mon peuple, je m\u2019en \u00e9loignerais!<\/p>\n<p class=\"q\">Car ce sont tous des adult\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est une troupe de perfides.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:3","id":"fra-LSG:Jer.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:1","id":"fra-LSG:Jer.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.9.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:3","prev_osis_id":"Jer.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils ont la langue tendue comme un arc et lancent le mensonge;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce n\u2019est pas par la v\u00e9rit\u00e9 qu\u2019ils sont puissants dans le pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils vont de m\u00e9chancet\u00e9 en m\u00e9chancet\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ne me connaissent pas, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:4","id":"fra-LSG:Jer.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:2","id":"fra-LSG:Jer.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.9.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:4","prev_osis_id":"Jer.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Que chacun se tienne en garde contre son ami,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019on ne se fie \u00e0 aucun de ses fr\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tout fr\u00e8re cherche \u00e0 tromper,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tout ami r\u00e9pand des calomnies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:5","id":"fra-LSG:Jer.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:3","id":"fra-LSG:Jer.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.9.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:5","prev_osis_id":"Jer.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils se jouent les uns des autres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne disent point la v\u00e9rit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils exercent leur langue \u00e0 mentir,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils s\u2019\u00e9tudient \u00e0 faire le mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:6","id":"fra-LSG:Jer.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:4","id":"fra-LSG:Jer.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.9.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:6","prev_osis_id":"Jer.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ta demeure est au sein de la fausset\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est par fausset\u00e9 qu\u2019ils refusent de me conna\u00eetre,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:7","id":"fra-LSG:Jer.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:5","id":"fra-LSG:Jer.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.9.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:7","prev_osis_id":"Jer.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Menaces de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici je les sonderai, je les \u00e9prouverai.<\/p>\n<p class=\"q\">Car comment agir \u00e0 l\u2019\u00e9gard de la fille de mon peuple?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:8","id":"fra-LSG:Jer.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:6","id":"fra-LSG:Jer.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.9.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:8","prev_osis_id":"Jer.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Leur langue est un trait meurtrier,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne disent que des mensonges;<\/p>\n<p class=\"q\">De la bouche ils parlent de paix \u00e0 leur prochain,<\/p>\n<p class=\"q\">Et au fond du c\u0153ur ils lui dressent des pi\u00e8ges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:9","id":"fra-LSG:Jer.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:7","id":"fra-LSG:Jer.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.9.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:9","prev_osis_id":"Jer.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Ne les ch\u00e2tierais-je pas pour ces choses-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne me vengerais-je pas d\u2019une pareille nation?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:10","id":"fra-LSG:Jer.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:8","id":"fra-LSG:Jer.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.9.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:10","prev_osis_id":"Jer.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-16: cf. (J\u00e9 16:10-13. De 29:24-28.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Sur les montagnes je veux pleurer et g\u00e9mir,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les plaines du d\u00e9sert je prononce une complainte;<\/p>\n<p class=\"q\">Car elles sont br\u00fbl\u00e9es, personne n\u2019y passe,<\/p>\n<p class=\"q\">On n\u2019y entend plus la voix des troupeaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Les oiseaux du ciel et les b\u00eates ont pris la fuite, ont disparu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:11","id":"fra-LSG:Jer.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:9","id":"fra-LSG:Jer.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.9.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:11","prev_osis_id":"Jer.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je ferai de J\u00e9rusalem un monceau de ruines, un repaire de chacals,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je r\u00e9duirai les villes de Juda en un d\u00e9sert sans habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:12","id":"fra-LSG:Jer.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:10","id":"fra-LSG:Jer.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.9.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:12","prev_osis_id":"Jer.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>O\u00f9 est l\u2019homme sage qui comprenne ces choses?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il le dise, celui \u00e0 qui la bouche de l\u2019\u00c9ternel a parl\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi le pays est-il d\u00e9truit,<\/p>\n<p class=\"q\">Br\u00fbl\u00e9 comme un d\u00e9sert o\u00f9 personne ne passe?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:13","id":"fra-LSG:Jer.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:11","id":"fra-LSG:Jer.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.9.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:13","prev_osis_id":"Jer.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit: C\u2019est parce qu\u2019ils ont abandonn\u00e9 ma loi,<\/p>\n<p class=\"q\">Que j\u2019avais mise devant eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils n\u2019ont point \u00e9cout\u00e9 ma voix,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ils ne l\u2019ont point suivie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:14","id":"fra-LSG:Jer.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:12","id":"fra-LSG:Jer.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.9.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:14","prev_osis_id":"Jer.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Parce qu\u2019ils ont suivi les penchants de leur c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ils sont all\u00e9s apr\u00e8s les Baals,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme leurs p\u00e8res le leur ont appris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:15","id":"fra-LSG:Jer.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:13","id":"fra-LSG:Jer.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.9.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:15","prev_osis_id":"Jer.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vais nourrir ce peuple d\u2019absinthe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je lui ferai boire des eaux empoisonn\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:16","id":"fra-LSG:Jer.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:14","id":"fra-LSG:Jer.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.9.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:16","prev_osis_id":"Jer.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je les disperserai parmi des nations<\/p>\n<p class=\"q\">Que n\u2019ont connues ni eux ni leurs p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019enverrai derri\u00e8re eux l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce que je les aie extermin\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:17","id":"fra-LSG:Jer.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:15","id":"fra-LSG:Jer.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.9.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:17","prev_osis_id":"Jer.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-22: cf. La 1; 2.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Cherchez, appelez les pleureuses, et qu\u2019elles viennent!<\/p>\n<p class=\"q\">Envoyez vers les femmes habiles, et qu\u2019elles viennent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:18","id":"fra-LSG:Jer.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:16","id":"fra-LSG:Jer.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.9.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:18","prev_osis_id":"Jer.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Qu\u2019elles se h\u00e2tent de dire sur nous une complainte!<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les larmes tombent de nos yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019eau coule de nos paupi\u00e8res!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:19","id":"fra-LSG:Jer.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:17","id":"fra-LSG:Jer.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.9.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:19","prev_osis_id":"Jer.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car des cris lamentables se font entendre de Sion:<\/p>\n<p class=\"q\">Eh quoi! Nous sommes d\u00e9truits!<\/p>\n<p class=\"q\">Nous sommes couverts de honte!<\/p>\n<p class=\"q\">Il nous faut abandonner le pays!<\/p>\n<p class=\"q\">On a renvers\u00e9 nos demeures!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:20","id":"fra-LSG:Jer.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:18","id":"fra-LSG:Jer.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.9.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:20","prev_osis_id":"Jer.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Femmes, \u00e9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que votre oreille saisisse ce que dit sa bouche!<\/p>\n<p class=\"q\">Apprenez \u00e0 vos filles des chants lugubres,<\/p>\n<p class=\"q\">Enseignez-vous des complaintes les unes aux autres!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:21","id":"fra-LSG:Jer.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:19","id":"fra-LSG:Jer.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.9.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:21","prev_osis_id":"Jer.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Car la mort est mont\u00e9e par nos fen\u00eatres,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle a p\u00e9n\u00e9tr\u00e9 dans nos palais;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle extermine les enfants dans la rue,<\/p>\n<p class=\"q\">Les jeunes gens sur les places.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:22","id":"fra-LSG:Jer.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:20","id":"fra-LSG:Jer.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.9.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:22","prev_osis_id":"Jer.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Dis: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les cadavres des hommes tomberont<\/p>\n<p class=\"q\">Comme du fumier sur les champs,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme tombe derri\u00e8re le moissonneur une gerbe<\/p>\n<p class=\"q\">Que personne ne ramasse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:23","id":"fra-LSG:Jer.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:21","id":"fra-LSG:Jer.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.9.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:23","prev_osis_id":"Jer.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-26: cf. 1 Co 1:25-31. 2 Co 10:17. J\u00e9 4:4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Que le sage ne se glorifie pas de sa sagesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Que le fort ne se glorifie pas de sa force,<\/p>\n<p class=\"q\">Que le riche ne se glorifie pas de sa richesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:24","id":"fra-LSG:Jer.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:22","id":"fra-LSG:Jer.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.9.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:24","prev_osis_id":"Jer.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mais que celui qui veut se glorifier se glorifie<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019avoir de l\u2019intelligence et de me conna\u00eetre,<\/p>\n<p class=\"q\">De savoir que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui exerce la bont\u00e9, le droit et la justice sur la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est \u00e0 cela que je prends plaisir, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:25","id":"fra-LSG:Jer.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:23","id":"fra-LSG:Jer.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.9.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:25","prev_osis_id":"Jer.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 je ch\u00e2tierai tous les circoncis qui ne le sont pas de c\u0153ur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:26","id":"fra-LSG:Jer.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:24","id":"fra-LSG:Jer.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.9.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.9.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 9:26","prev_osis_id":"Jer.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>L\u2019\u00c9gypte, Juda, \u00c9dom, les enfants d\u2019Ammon, Moab,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui se rasent les coins de la barbe,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui habitent dans le d\u00e9sert;<\/p>\n<p class=\"q\">Car toutes les nations sont incirconcises,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute la maison d\u2019Isra\u00ebl a le c\u0153ur incirconcis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9","id":"fra-LSG:Jer.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.10.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 10:1","id":"fra-LSG:Jer.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.9.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 9:25","id":"fra-LSG:Jer.9.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc12116a5.84525932');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc12116a5.84525932\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc12116a5.84525932","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc12116a5.84525932'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc12116a5.84525932\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}