{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.26.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:1","prev_osis_id":"Jer.025.038,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie sur la destruction de J\u00e9rusalem et du temple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. J\u00e9 7:1-15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au commencement du r\u00e8gne de Jojakim, fils de Josias, roi de Juda, cette parole fut prononc\u00e9e de la part de l\u2019\u00c9ternel, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:2","id":"fra-LSG:Jer.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.25.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 25:38","id":"fra-LSG:Jer.25.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.26.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:2","prev_osis_id":"Jer.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Tiens-toi dans le parvis de la maison de l\u2019\u00c9ternel, et dis \u00e0 ceux qui de toutes les villes de Juda viennent se prosterner dans la maison de l\u2019\u00c9ternel toutes les paroles que je t\u2019ordonne de leur dire; n\u2019en retranche pas un mot.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:3","id":"fra-LSG:Jer.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:1","id":"fra-LSG:Jer.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.26.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:3","prev_osis_id":"Jer.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>Peut-\u00eatre \u00e9couteront-ils, et reviendront-ils chacun de leur mauvaise voie; alors je me repentirai du mal que j\u2019avais pens\u00e9 leur faire \u00e0 cause de la m\u00e9chancet\u00e9 de leurs actions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:4","id":"fra-LSG:Jer.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:2","id":"fra-LSG:Jer.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.26.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:4","prev_osis_id":"Jer.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tu leur diras: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Si vous ne m\u2019\u00e9coutez pas quand je vous ordonne de suivre ma loi que j\u2019ai mise devant vous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:5","id":"fra-LSG:Jer.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:3","id":"fra-LSG:Jer.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.26.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:5","prev_osis_id":"Jer.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>d\u2019\u00e9couter les paroles de mes serviteurs, les proph\u00e8tes, que je vous envoie, que je vous ai envoy\u00e9s d\u00e8s le matin, et que vous n\u2019avez pas \u00e9cout\u00e9s,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:6","id":"fra-LSG:Jer.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:4","id":"fra-LSG:Jer.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.26.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:6","prev_osis_id":"Jer.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>alors je traiterai cette maison comme Silo, et je ferai de cette ville un objet de mal\u00e9diction pour toutes les nations de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:7","id":"fra-LSG:Jer.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:5","id":"fra-LSG:Jer.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.26.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:7","prev_osis_id":"Jer.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9r\u00e9mie en danger de mort<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-15: cf. J\u00e9 1:19; 5:12, 13; 38:1-6. Am 7:8-13. 2 Ti 4:2-5. Mt 10:16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les sacrificateurs, les proph\u00e8tes, et tout le peuple, entendirent J\u00e9r\u00e9mie prononcer ces paroles dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:8","id":"fra-LSG:Jer.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:6","id":"fra-LSG:Jer.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.26.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:8","prev_osis_id":"Jer.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et comme J\u00e9r\u00e9mie achevait de dire tout ce que l\u2019\u00c9ternel lui avait ordonn\u00e9 de dire \u00e0 tout le peuple, les sacrificateurs, les proph\u00e8tes, et tout le peuple, se saisirent de lui, en disant: Tu mourras!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:9","id":"fra-LSG:Jer.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:7","id":"fra-LSG:Jer.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.26.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:9","prev_osis_id":"Jer.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Pourquoi proph\u00e9tises-tu au nom de l\u2019\u00c9ternel, en disant: Cette maison sera comme Silo, et cette ville sera d\u00e9vast\u00e9e, priv\u00e9e d\u2019habitants? Tout le peuple s\u2019attroupa autour de J\u00e9r\u00e9mie dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:10","id":"fra-LSG:Jer.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:8","id":"fra-LSG:Jer.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.26.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:10","prev_osis_id":"Jer.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>Lorsque les chefs de Juda eurent appris ces choses, ils mont\u00e8rent de la maison du roi \u00e0 la maison de l\u2019\u00c9ternel, et s\u2019assirent \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte neuve de la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:11","id":"fra-LSG:Jer.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:9","id":"fra-LSG:Jer.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.26.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:11","prev_osis_id":"Jer.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>Alors les sacrificateurs et les proph\u00e8tes parl\u00e8rent ainsi aux chefs et \u00e0 tout le peuple: Cet homme m\u00e9rite la mort; car il a proph\u00e9tis\u00e9 contre cette ville, comme vous l\u2019avez entendu de vos oreilles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:12","id":"fra-LSG:Jer.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:10","id":"fra-LSG:Jer.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.26.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:12","prev_osis_id":"Jer.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie dit \u00e0 tous les chefs et \u00e0 tout le peuple: L\u2019\u00c9ternel m\u2019a envoy\u00e9 pour proph\u00e9tiser contre cette maison et contre cette ville, toutes les choses que vous avez entendues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:13","id":"fra-LSG:Jer.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:11","id":"fra-LSG:Jer.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.26.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:13","prev_osis_id":"Jer.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>Maintenant r\u00e9formez vos voies et vos \u0153uvres, \u00e9coutez la voix de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, et l\u2019\u00c9ternel se repentira du mal qu\u2019il a prononc\u00e9 contre vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:14","id":"fra-LSG:Jer.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:12","id":"fra-LSG:Jer.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.26.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:14","prev_osis_id":"Jer.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Pour moi, me voici entre vos mains; traitez-moi comme il vous semblera bon et juste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:15","id":"fra-LSG:Jer.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:13","id":"fra-LSG:Jer.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.26.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:15","prev_osis_id":"Jer.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Seulement sachez que, si vous me faites mourir, vous vous chargez du sang innocent, vous, cette ville et ses habitants; car l\u2019\u00c9ternel m\u2019a v\u00e9ritablement envoy\u00e9 vers vous pour prononcer \u00e0 vos oreilles toutes ces paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:16","id":"fra-LSG:Jer.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:14","id":"fra-LSG:Jer.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.26.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:16","prev_osis_id":"Jer.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-24: cf. (J\u00e9 36:10-26; 38:7-13.) Ac 5:34, etc. Ps 37:32, 33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les chefs et tout le peuple dirent aux sacrificateurs et aux proph\u00e8tes: Cet homme ne m\u00e9rite point la mort; car c\u2019est au nom de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, qu\u2019il nous a parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:17","id":"fra-LSG:Jer.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:15","id":"fra-LSG:Jer.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.26.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:17","prev_osis_id":"Jer.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et quelques-uns des anciens du pays se lev\u00e8rent, et dirent \u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e du peuple:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:18","id":"fra-LSG:Jer.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:16","id":"fra-LSG:Jer.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.26.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:18","prev_osis_id":"Jer.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mich\u00e9e, de Mor\u00e9scheth, proph\u00e9tisait du temps d\u2019\u00c9z\u00e9chias, roi de Juda, et il disait \u00e0 tout le peuple de Juda: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Sion sera labour\u00e9e comme un champ,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u00e9rusalem deviendra un monceau de pierres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la montagne de la maison une haute for\u00eat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:19","id":"fra-LSG:Jer.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:17","id":"fra-LSG:Jer.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.26.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:19","prev_osis_id":"Jer.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>\u00c9z\u00e9chias, roi de Juda, et tout Juda l\u2019ont-ils fait mourir? \u00c9z\u00e9chias ne craignit-il pas l\u2019\u00c9ternel? N\u2019implora-t-il pas l\u2019\u00c9ternel? Alors l\u2019\u00c9ternel se repentit du mal qu\u2019il avait prononc\u00e9 contre eux. Et nous, nous chargerions notre \u00e2me d\u2019un si grand crime!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:20","id":"fra-LSG:Jer.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:18","id":"fra-LSG:Jer.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.26.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:20","prev_osis_id":"Jer.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il y eut aussi un homme qui proph\u00e9tisait au nom de l\u2019\u00c9ternel, Urie, fils de Schemaeja, de Kirjath-Jearim. Il proph\u00e9tisa contre cette ville et contre ce pays enti\u00e8rement les m\u00eames choses que J\u00e9r\u00e9mie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:21","id":"fra-LSG:Jer.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:19","id":"fra-LSG:Jer.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.26.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:21","prev_osis_id":"Jer.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le roi Jojakim, tous ses vaillants hommes, et tous ses chefs, entendirent ses paroles, et le roi chercha \u00e0 le faire mourir. Urie, qui en fut inform\u00e9, eut peur, prit la fuite, et alla en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:22","id":"fra-LSG:Jer.26.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:20","id":"fra-LSG:Jer.26.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.26.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:22","prev_osis_id":"Jer.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.26.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le roi Jojakim envoya des gens en \u00c9gypte, Elnathan, fils d\u2019Acbor, et des gens avec lui en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:23","id":"fra-LSG:Jer.26.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:21","id":"fra-LSG:Jer.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.26.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:23","prev_osis_id":"Jer.026.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.026.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.26.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils firent sortir d\u2019\u00c9gypte Urie et l\u2019amen\u00e8rent au roi Jojakim, qui le fit mourir par l\u2019\u00e9p\u00e9e et jeta son cadavre sur les s\u00e9pulcres des enfants du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:24","id":"fra-LSG:Jer.26.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:22","id":"fra-LSG:Jer.26.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.26.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.26.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 26:24","prev_osis_id":"Jer.026.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.26.24\" class=\"v\">24<\/sup>Cependant la main d\u2019Achikam, fils de Schaphan, fut avec J\u00e9r\u00e9mie, et emp\u00eacha qu\u2019il ne f\u00fbt livr\u00e9 au peuple pour \u00eatre mis \u00e0 mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26","id":"fra-LSG:Jer.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:1","id":"fra-LSG:Jer.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:23","id":"fra-LSG:Jer.26.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc4dd6e30.32914578');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4dd6e30.32914578\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc4dd6e30.32914578","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc4dd6e30.32914578'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4dd6e30.32914578\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}