{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.37.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:1","prev_osis_id":"Jer.036.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9r\u00e9mie en prison<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. J\u00e9 21:1-10. (\u00c9z 17:11-21. La 4:17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.1\" class=\"v\">1<\/sup>S\u00e9d\u00e9cias, fils de Josias, r\u00e9gna \u00e0 la place de Jeconia, fils de Jojakim, et fut \u00e9tabli roi dans le pays de Juda par Nebucadnetsar, roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:2","id":"fra-LSG:Jer.37.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.36.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 36:32","id":"fra-LSG:Jer.36.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.37.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:2","prev_osis_id":"Jer.037.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ni lui, ni ses serviteurs, ni le peuple du pays, n\u2019\u00e9cout\u00e8rent les paroles que l\u2019\u00c9ternel pronon\u00e7a par J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:3","id":"fra-LSG:Jer.37.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:1","id":"fra-LSG:Jer.37.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.37.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:3","prev_osis_id":"Jer.037.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le roi S\u00e9d\u00e9cias envoya Jucal, fils de Sch\u00e9l\u00e9mia, et Sophonie, fils de Maas\u00e9ja, le sacrificateur, vers J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, pour lui dire: Interc\u00e8de en notre faveur aupr\u00e8s de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:4","id":"fra-LSG:Jer.37.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:2","id":"fra-LSG:Jer.37.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.37.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:4","prev_osis_id":"Jer.037.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.4\" class=\"v\">4<\/sup>Or J\u00e9r\u00e9mie allait et venait parmi le peuple; on ne l\u2019avait pas encore mis en prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:5","id":"fra-LSG:Jer.37.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:3","id":"fra-LSG:Jer.37.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.37.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:5","prev_osis_id":"Jer.037.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019arm\u00e9e de Pharaon \u00e9tait sortie d\u2019\u00c9gypte; et les Chald\u00e9ens, qui assi\u00e9geaient J\u00e9rusalem, ayant appris cette nouvelle, s\u2019\u00e9taient retir\u00e9s de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:6","id":"fra-LSG:Jer.37.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:4","id":"fra-LSG:Jer.37.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.37.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:6","prev_osis_id":"Jer.037.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.6\" class=\"v\">6<\/sup>Alors la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:7","id":"fra-LSG:Jer.37.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:5","id":"fra-LSG:Jer.37.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.37.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:7","prev_osis_id":"Jer.037.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Vous direz au roi de Juda, qui vous a envoy\u00e9s vers moi pour me consulter: Voici, l\u2019arm\u00e9e de Pharaon, qui \u00e9tait en marche pour vous secourir, retourne dans son pays, en \u00c9gypte;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:8","id":"fra-LSG:Jer.37.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:6","id":"fra-LSG:Jer.37.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.37.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:8","prev_osis_id":"Jer.037.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.8\" class=\"v\">8<\/sup>et les Chald\u00e9ens reviendront, ils attaqueront cette ville, ils la prendront, et la br\u00fbleront par le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:9","id":"fra-LSG:Jer.37.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:7","id":"fra-LSG:Jer.37.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.37.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:9","prev_osis_id":"Jer.037.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Ne vous faites pas d\u2019illusion, en disant: Les Chald\u00e9ens s\u2019en iront loin de nous! Car ils ne s\u2019en iront pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:10","id":"fra-LSG:Jer.37.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:8","id":"fra-LSG:Jer.37.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.37.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:10","prev_osis_id":"Jer.037.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et m\u00eame quand vous battriez toute l\u2019arm\u00e9e des Chald\u00e9ens qui vous font la guerre, quand il ne resterait d\u2019eux que des hommes bless\u00e9s, ils se rel\u00e8veraient chacun dans sa tente, et br\u00fbleraient cette ville par le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:11","id":"fra-LSG:Jer.37.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:9","id":"fra-LSG:Jer.37.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.37.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:11","prev_osis_id":"Jer.037.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-21: cf. J\u00e9 38. Mt 5:10-12. H\u00e9 11:36.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.11\" class=\"v\">11<\/sup>Pendant que l\u2019arm\u00e9e des Chald\u00e9ens s\u2019\u00e9tait \u00e9loign\u00e9e de J\u00e9rusalem, \u00e0 cause de l\u2019arm\u00e9e de Pharaon,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:12","id":"fra-LSG:Jer.37.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:10","id":"fra-LSG:Jer.37.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.37.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:12","prev_osis_id":"Jer.037.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.12\" class=\"v\">12<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie voulut sortir de J\u00e9rusalem, pour aller dans le pays de Benjamin et s\u2019\u00e9chapper du milieu du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:13","id":"fra-LSG:Jer.37.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:11","id":"fra-LSG:Jer.37.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.37.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:13","prev_osis_id":"Jer.037.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.13\" class=\"v\">13<\/sup>Lorsqu\u2019il fut \u00e0 la porte de Benjamin, le commandant de la garde, nomm\u00e9 Jireija, fils de Sch\u00e9l\u00e9mia, fils de Hanania, se trouvait l\u00e0, et il saisit J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, en disant: Tu passes aux Chald\u00e9ens!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:14","id":"fra-LSG:Jer.37.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:12","id":"fra-LSG:Jer.37.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.37.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:14","prev_osis_id":"Jer.037.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie r\u00e9pondit: C\u2019est faux! Je ne passe pas aux Chald\u00e9ens. Mais Jireija ne l\u2019\u00e9couta point; il arr\u00eata J\u00e9r\u00e9mie, et le conduisit devant les chefs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:15","id":"fra-LSG:Jer.37.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:13","id":"fra-LSG:Jer.37.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.37.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:15","prev_osis_id":"Jer.037.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les chefs, irrit\u00e9s contre J\u00e9r\u00e9mie, le frapp\u00e8rent, et le mirent en prison dans la maison de Jonathan, le secr\u00e9taire; car ils en avaient fait une prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:16","id":"fra-LSG:Jer.37.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:14","id":"fra-LSG:Jer.37.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.37.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:16","prev_osis_id":"Jer.037.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ce fut ainsi que J\u00e9r\u00e9mie entra dans la prison et dans les cachots, o\u00f9 il resta longtemps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:17","id":"fra-LSG:Jer.37.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:15","id":"fra-LSG:Jer.37.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.37.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:17","prev_osis_id":"Jer.037.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le roi S\u00e9d\u00e9cias l\u2019envoya chercher, et l\u2019interrogea secr\u00e8tement dans sa maison. Il dit: Y a-t-il une parole de la part de l\u2019\u00c9ternel? J\u00e9r\u00e9mie r\u00e9pondit: Oui. Et il ajouta: Tu seras livr\u00e9 entre les mains du roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:18","id":"fra-LSG:Jer.37.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:16","id":"fra-LSG:Jer.37.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.37.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:18","prev_osis_id":"Jer.037.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie dit encore au roi S\u00e9d\u00e9cias: En quoi ai-je p\u00e9ch\u00e9 contre toi, contre tes serviteurs, et contre ce peuple, pour que vous m\u2019ayez mis en prison?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:19","id":"fra-LSG:Jer.37.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:17","id":"fra-LSG:Jer.37.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.37.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:19","prev_osis_id":"Jer.037.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et o\u00f9 sont vos proph\u00e8tes qui vous proph\u00e9tisaient, en disant: Le roi de Babylone ne viendra pas contre vous, ni contre ce pays?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:20","id":"fra-LSG:Jer.37.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:18","id":"fra-LSG:Jer.37.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.37.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:20","prev_osis_id":"Jer.037.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.037.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.20\" class=\"v\">20<\/sup>Maintenant, \u00e9coute, je te prie, \u00f4 roi, mon seigneur, et que mes supplications soient favorablement re\u00e7ues devant toi! Ne me renvoie pas dans la maison de Jonathan, le secr\u00e9taire, de peur que je n\u2019y meure!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:21","id":"fra-LSG:Jer.37.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:19","id":"fra-LSG:Jer.37.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.37.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.37.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 37:21","prev_osis_id":"Jer.037.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.038.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.37.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le roi S\u00e9d\u00e9cias ordonna qu\u2019on gard\u00e2t J\u00e9r\u00e9mie dans la cour de la prison, et qu\u2019on lui donn\u00e2t chaque jour un pain de la rue des boulangers, jusqu\u2019\u00e0 ce que tout le pain de la ville f\u00fbt consomm\u00e9. Ainsi J\u00e9r\u00e9mie demeura dans la cour de la prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37","id":"fra-LSG:Jer.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.38.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 38:1","id":"fra-LSG:Jer.38.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.37.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 37:20","id":"fra-LSG:Jer.37.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd7c4184.90524445');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd7c4184.90524445\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd7c4184.90524445","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd7c4184.90524445'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd7c4184.90524445\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}