{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.14.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:1","prev_osis_id":"Jer.013.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le fl\u00e9au de la s\u00e9cheresse<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. L\u00e9 26:18-20. Jo\u00eb 1:8, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.14.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole qui fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie par l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 l\u2019occasion de la s\u00e9cheresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:2","id":"fra-LSG:Jer.14.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.13.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 13:27","id":"fra-LSG:Jer.13.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.14.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:2","prev_osis_id":"Jer.014.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.2\" class=\"v\">2<\/sup>Juda est dans le deuil,<\/p>\n<p class=\"q\">Ses villes sont d\u00e9sol\u00e9es, tristes, abattues,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les cris de J\u00e9rusalem s\u2019\u00e9l\u00e8vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:3","id":"fra-LSG:Jer.14.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:1","id":"fra-LSG:Jer.14.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.14.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:3","prev_osis_id":"Jer.014.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les grands envoient les petits chercher de l\u2019eau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les petits vont aux citernes, ne trouvent point d\u2019eau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et retournent avec leurs vases vides;<\/p>\n<p class=\"q\">Confus et honteux, ils se couvrent la t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:4","id":"fra-LSG:Jer.14.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:2","id":"fra-LSG:Jer.14.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.14.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:4","prev_osis_id":"Jer.014.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.4\" class=\"v\">4<\/sup>La terre est saisie d\u2019\u00e9pouvante,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il ne tombe point de pluie dans le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les laboureurs confus se couvrent la t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:5","id":"fra-LSG:Jer.14.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:3","id":"fra-LSG:Jer.14.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.14.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:5","prev_osis_id":"Jer.014.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.5\" class=\"v\">5<\/sup>M\u00eame la biche dans la campagne<\/p>\n<p class=\"q\">Met bas et abandonne sa port\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il n\u2019y a point de verdure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:6","id":"fra-LSG:Jer.14.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:4","id":"fra-LSG:Jer.14.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.14.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:6","prev_osis_id":"Jer.014.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les \u00e2nes sauvages se tiennent sur les lieux \u00e9lev\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Aspirant l\u2019air comme des serpents;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs yeux languissent, parce qu\u2019il n\u2019y a point d\u2019herbe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:7","id":"fra-LSG:Jer.14.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:5","id":"fra-LSG:Jer.14.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.14.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:7","prev_osis_id":"Jer.014.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-9: cf. \u00c9s 64:5-8. Ps 79:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.7\" class=\"v\">7<\/sup>Si nos iniquit\u00e9s t\u00e9moignent contre nous,<\/p>\n<p class=\"q\">Agis \u00e0 cause de ton nom, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car nos infid\u00e9lit\u00e9s sont nombreuses,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:8","id":"fra-LSG:Jer.14.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:6","id":"fra-LSG:Jer.14.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.14.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:8","prev_osis_id":"Jer.014.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.8\" class=\"v\">8<\/sup>Toi qui es l\u2019esp\u00e9rance d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Son sauveur au temps de la d\u00e9tresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi serais-tu comme un \u00e9tranger dans le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un voyageur qui y entre pour passer la nuit?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:9","id":"fra-LSG:Jer.14.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:7","id":"fra-LSG:Jer.14.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.14.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:9","prev_osis_id":"Jer.014.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.9\" class=\"v\">9<\/sup>Pourquoi serais-tu comme un homme stup\u00e9fait,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un h\u00e9ros incapable de nous secourir?<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es pourtant au milieu de nous, \u00f4 \u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ton nom est invoqu\u00e9 sur nous:<\/p>\n<p class=\"q\">Ne nous abandonne pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:10","id":"fra-LSG:Jer.14.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:8","id":"fra-LSG:Jer.14.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.14.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:10","prev_osis_id":"Jer.014.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-18: cf. (J\u00e9 15:1-3; 8:9-12; 23:9, etc.) \u00c9s 9:15. La 2:14, 19-22.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.10\" class=\"v\">10<\/sup>Voici ce que l\u2019\u00c9ternel dit de ce peuple:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils aiment \u00e0 courir \u00e7\u00e0 et l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne savent retenir leurs pieds;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel n\u2019a point d\u2019attachement pour eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Il se souvient maintenant de leurs crimes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ch\u00e2tie leurs p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:11","id":"fra-LSG:Jer.14.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:9","id":"fra-LSG:Jer.14.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.14.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:11","prev_osis_id":"Jer.014.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel me dit:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    N\u2019interc\u00e8de pas en faveur de ce peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:12","id":"fra-LSG:Jer.14.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:10","id":"fra-LSG:Jer.14.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.14.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:12","prev_osis_id":"Jer.014.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    S\u2019ils je\u00fbnent, je n\u2019\u00e9couterai pas leurs supplications;<\/p>\n<p class=\"q\">S\u2019ils offrent des holocaustes et des offrandes, je ne les agr\u00e9erai pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je veux les d\u00e9truire par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine et par la peste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:13","id":"fra-LSG:Jer.14.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:11","id":"fra-LSG:Jer.14.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.14.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:13","prev_osis_id":"Jer.014.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je r\u00e9pondis: Ah! Seigneur \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, les proph\u00e8tes leur disent:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous ne verrez point d\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous n\u2019aurez point de famine;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais je vous donnerai dans ce lieu une paix assur\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:14","id":"fra-LSG:Jer.14.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:12","id":"fra-LSG:Jer.14.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.14.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:14","prev_osis_id":"Jer.014.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel me dit:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est le mensonge que proph\u00e9tisent en mon nom les proph\u00e8tes;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je ne les ai point envoy\u00e9s, je ne leur ai point donn\u00e9 d\u2019ordre,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne leur ai point parl\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sont des visions mensong\u00e8res, de vaines pr\u00e9dictions,<\/p>\n<p class=\"q\">Des tromperies de leur c\u0153ur, qu\u2019ils vous proph\u00e9tisent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:15","id":"fra-LSG:Jer.14.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:13","id":"fra-LSG:Jer.14.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.14.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:15","prev_osis_id":"Jer.014.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.15\" class=\"v\">15<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les proph\u00e8tes qui proph\u00e9tisent en mon nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans que je les aie envoy\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui disent: Il n\u2019y aura dans ce pays ni \u00e9p\u00e9e ni famine:<\/p>\n<p class=\"q\">Ces proph\u00e8tes p\u00e9riront par l\u2019\u00e9p\u00e9e et par la famine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:16","id":"fra-LSG:Jer.14.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:14","id":"fra-LSG:Jer.14.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.14.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:16","prev_osis_id":"Jer.014.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et ceux \u00e0 qui ils proph\u00e9tisent<\/p>\n<p class=\"q\">Seront \u00e9tendus dans les rues de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Par la famine et par l\u2019\u00e9p\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y aura personne pour leur donner la s\u00e9pulture,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni \u00e0 eux, ni \u00e0 leurs femmes, ni \u00e0 leurs fils, ni \u00e0 leurs filles;<\/p>\n<p class=\"q\">Je r\u00e9pandrai sur eux leur m\u00e9chancet\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:17","id":"fra-LSG:Jer.14.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:15","id":"fra-LSG:Jer.14.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.14.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:17","prev_osis_id":"Jer.014.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.17\" class=\"v\">17<\/sup>Dis-leur cette parole:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les larmes coulent de mes yeux nuit et jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elles ne s\u2019arr\u00eatent pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Car la vierge, fille de mon peuple, a \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e d\u2019un grand coup,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019une plaie tr\u00e8s douloureuse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:18","id":"fra-LSG:Jer.14.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:16","id":"fra-LSG:Jer.14.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.14.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:18","prev_osis_id":"Jer.014.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.18\" class=\"v\">18<\/sup>Si je vais dans les champs, voici des hommes que le glaive a perc\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Si j\u2019entre dans la ville, voici des \u00eatres que consume la faim;<\/p>\n<p class=\"q\">Le proph\u00e8te m\u00eame et le sacrificateur parcourent le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans savoir o\u00f9 ils vont.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:19","id":"fra-LSG:Jer.14.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:17","id":"fra-LSG:Jer.14.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.14.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:19","prev_osis_id":"Jer.014.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.020,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 19-22: cf. \u00c9s 64:5-8. Ps 79:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.19\" class=\"v\">19<\/sup>As-tu donc rejet\u00e9 Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ton \u00e2me a-t-elle pris Sion en horreur?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi nous frappes-tu<\/p>\n<p class=\"q\">Sans qu\u2019il y ait pour nous de gu\u00e9rison?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Nous esp\u00e9rions la paix, et il n\u2019arrive rien d\u2019heureux,<\/p>\n<p class=\"q\">Un temps de gu\u00e9rison, et voici la terreur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:20","id":"fra-LSG:Jer.14.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:18","id":"fra-LSG:Jer.14.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.14.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:20","prev_osis_id":"Jer.014.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.20\" class=\"v\">20<\/sup>\u00c9ternel, nous reconnaissons notre m\u00e9chancet\u00e9, l\u2019iniquit\u00e9 de nos p\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Car nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:21","id":"fra-LSG:Jer.14.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:19","id":"fra-LSG:Jer.14.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.14.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:21","prev_osis_id":"Jer.014.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.014.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.21\" class=\"v\">21<\/sup>A cause de ton nom, ne m\u00e9prise pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne d\u00e9shonore pas le tr\u00f4ne de ta gloire!<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019oublie pas, ne romps pas ton alliance avec nous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:22","id":"fra-LSG:Jer.14.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:20","id":"fra-LSG:Jer.14.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.14.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.14.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 14:22","prev_osis_id":"Jer.014.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.015.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.14.22\" class=\"v\">22<\/sup>Parmi les idoles des nations, en est-il qui fassent pleuvoir?<\/p>\n<p class=\"q\">Ou est-ce le ciel qui donne la pluie?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    N\u2019est-ce pas toi, \u00c9ternel, notre Dieu?<\/p>\n<p class=\"q\">Nous esp\u00e9rons en toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est toi qui as fait toutes ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14","id":"fra-LSG:Jer.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.15.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 15:1","id":"fra-LSG:Jer.15.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.14.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 14:21","id":"fra-LSG:Jer.14.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2dec174.24715158');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2dec174.24715158\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2dec174.24715158","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2dec174.24715158'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2dec174.24715158\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}