{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.28.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:1","prev_osis_id":"Jer.027.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Lutte de J\u00e9r\u00e9mie contre le faux proph\u00e8te Hanania<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. J\u00e9 27; 29:24, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>Dans la m\u00eame ann\u00e9e, au commencement du r\u00e8gne de S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda, le cinqui\u00e8me mois de la quatri\u00e8me ann\u00e9e, Hanania, fils d\u2019Azzur, proph\u00e8te, de Gabaon, me dit dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, en pr\u00e9sence des sacrificateurs et de tout le peuple:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:2","id":"fra-LSG:Jer.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:22","id":"fra-LSG:Jer.27.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.28.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:2","prev_osis_id":"Jer.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Je brise le joug du roi de Babylone!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:3","id":"fra-LSG:Jer.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:1","id":"fra-LSG:Jer.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.28.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:3","prev_osis_id":"Jer.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Encore deux ann\u00e9es, et je fais revenir dans ce lieu tous les ustensiles de la maison de l\u2019\u00c9ternel, que Nebucadnetsar, roi de Babylone, a enlev\u00e9s de ce lieu, et qu\u2019il a emport\u00e9s \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:4","id":"fra-LSG:Jer.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:2","id":"fra-LSG:Jer.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.28.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:4","prev_osis_id":"Jer.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et je ferai revenir dans ce lieu, dit l\u2019\u00c9ternel, Jeconia, fils de Jojakim, roi de Juda, et tous les captifs de Juda, qui sont all\u00e9s \u00e0 Babylone; car je briserai le joug du roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:5","id":"fra-LSG:Jer.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:3","id":"fra-LSG:Jer.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.28.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:5","prev_osis_id":"Jer.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, r\u00e9pondit \u00e0 Hanania, le proph\u00e8te, en pr\u00e9sence des sacrificateurs et de tout le peuple qui se tenaient dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:6","id":"fra-LSG:Jer.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:4","id":"fra-LSG:Jer.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.28.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:6","prev_osis_id":"Jer.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, dit: Amen! Que l\u2019\u00c9ternel fasse ainsi! Que l\u2019\u00c9ternel accomplisse les paroles que tu as proph\u00e9tis\u00e9es, et qu\u2019il fasse revenir de Babylone en ce lieu les ustensiles de la maison de l\u2019\u00c9ternel et tous les captifs!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:7","id":"fra-LSG:Jer.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:5","id":"fra-LSG:Jer.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.28.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:7","prev_osis_id":"Jer.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>Seulement \u00e9coute cette parole que je prononce \u00e0 tes oreilles et aux oreilles de tout le peuple:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:8","id":"fra-LSG:Jer.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:6","id":"fra-LSG:Jer.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.28.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:8","prev_osis_id":"Jer.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les proph\u00e8tes qui ont paru avant moi et avant toi, d\u00e8s les temps anciens, ont proph\u00e9tis\u00e9 contre des pays puissants et de grands royaumes la guerre, le malheur et la peste;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:9","id":"fra-LSG:Jer.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:7","id":"fra-LSG:Jer.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.28.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:9","prev_osis_id":"Jer.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>mais si un proph\u00e8te proph\u00e9tise la paix, c\u2019est par l\u2019accomplissement de ce qu\u2019il proph\u00e9tise qu\u2019il sera reconnu comme v\u00e9ritablement envoy\u00e9 par l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:10","id":"fra-LSG:Jer.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:8","id":"fra-LSG:Jer.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.28.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:10","prev_osis_id":"Jer.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>Alors Hanania, le proph\u00e8te, enleva le joug de dessus le cou de J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, et il le brisa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:11","id":"fra-LSG:Jer.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:9","id":"fra-LSG:Jer.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.28.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:11","prev_osis_id":"Jer.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et Hanania dit en pr\u00e9sence de tout le peuple: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: C\u2019est ainsi que, dans deux ann\u00e9es, je briserai de dessus le cou de toutes les nations le joug de Nebucadnetsar, roi de Babylone. Et J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, s\u2019en alla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:12","id":"fra-LSG:Jer.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:10","id":"fra-LSG:Jer.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.28.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:12","prev_osis_id":"Jer.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Apr\u00e8s que Hanania, le proph\u00e8te, eut bris\u00e9 le joug de dessus le cou de J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:13","id":"fra-LSG:Jer.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:11","id":"fra-LSG:Jer.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.28.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:13","prev_osis_id":"Jer.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>Va, et dis \u00e0 Hanania: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Tu as bris\u00e9 un joug de bois, et tu auras \u00e0 sa place un joug de fer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:14","id":"fra-LSG:Jer.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:12","id":"fra-LSG:Jer.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.28.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:14","prev_osis_id":"Jer.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Je mets un joug de fer sur le cou de toutes ces nations, pour qu\u2019elles soient asservies \u00e0 Nebucadnetsar, roi de Babylone, et elles lui seront asservies; je lui donne aussi les animaux des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:15","id":"fra-LSG:Jer.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:13","id":"fra-LSG:Jer.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.28.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:15","prev_osis_id":"Jer.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, dit \u00e0 Hanania, le proph\u00e8te: \u00c9coute, Hanania! L\u2019\u00c9ternel ne t\u2019a point envoy\u00e9, et tu inspires \u00e0 ce peuple une fausse confiance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:16","id":"fra-LSG:Jer.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:14","id":"fra-LSG:Jer.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.28.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:16","prev_osis_id":"Jer.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Voici, je te chasse de la terre; tu mourras cette ann\u00e9e; car tes paroles sont une r\u00e9volte contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:17","id":"fra-LSG:Jer.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:15","id":"fra-LSG:Jer.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.28.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.28.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 28:17","prev_osis_id":"Jer.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.029.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et Hanania, le proph\u00e8te, mourut cette ann\u00e9e-l\u00e0, dans le septi\u00e8me mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28","id":"fra-LSG:Jer.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.29.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 29:1","id":"fra-LSG:Jer.29.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:16","id":"fra-LSG:Jer.28.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba525cd5.42682489');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba525cd5.42682489\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba525cd5.42682489","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba525cd5.42682489'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba525cd5.42682489\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}