{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.27.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:1","prev_osis_id":"Jer.026.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La soumission au roi de Babylone conseill\u00e9e par J\u00e9r\u00e9mie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. J\u00e9 25:9-29. 2 R 24:17-20.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au commencement du r\u00e8gne de Jojakim, fils de Josias, roi de Juda, cette parole fut adress\u00e9e \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie de la part de l\u2019\u00c9ternel, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:2","id":"fra-LSG:Jer.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.26.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 26:24","id":"fra-LSG:Jer.26.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.27.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:2","prev_osis_id":"Jer.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi m\u2019a parl\u00e9 l\u2019\u00c9ternel: Fais-toi des liens et des jougs, et mets-les sur ton cou.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:3","id":"fra-LSG:Jer.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:1","id":"fra-LSG:Jer.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.27.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:3","prev_osis_id":"Jer.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Envoie-les au roi d\u2019\u00c9dom, au roi de Moab, au roi des enfants d\u2019Ammon, au roi de Tyr et au roi de Sidon, par les envoy\u00e9s qui sont venus \u00e0 J\u00e9rusalem aupr\u00e8s de S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:4","id":"fra-LSG:Jer.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:2","id":"fra-LSG:Jer.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.27.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:4","prev_osis_id":"Jer.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>et \u00e0 qui tu donneras mes ordres pour leurs ma\u00eetres, en disant: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Voici ce que vous direz \u00e0 vos ma\u00eetres:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:5","id":"fra-LSG:Jer.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:3","id":"fra-LSG:Jer.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.27.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:5","prev_osis_id":"Jer.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>C\u2019est moi qui ai fait la terre, les hommes et les animaux qui sont sur la terre, par ma grande puissance et par mon bras \u00e9tendu, et je donne la terre \u00e0 qui cela me pla\u00eet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:6","id":"fra-LSG:Jer.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:4","id":"fra-LSG:Jer.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.27.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:6","prev_osis_id":"Jer.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Maintenant je livre tous ces pays entre les mains de Nebucadnetsar, roi de Babylone, mon serviteur; je lui donne aussi les animaux des champs, pour qu\u2019ils lui soient assujettis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:7","id":"fra-LSG:Jer.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:5","id":"fra-LSG:Jer.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.27.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:7","prev_osis_id":"Jer.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>Toutes les nations lui seront soumises, \u00e0 lui, \u00e0 son fils, et au fils de son fils, jusqu\u2019\u00e0 ce que le temps de son pays arrive, et que des nations puissantes et de grands rois l\u2019asservissent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:8","id":"fra-LSG:Jer.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:6","id":"fra-LSG:Jer.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.27.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:8","prev_osis_id":"Jer.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>Si une nation, si un royaume ne se soumet pas \u00e0 lui, \u00e0 Nebucadnetsar, roi de Babylone, et ne livre pas son cou au joug du roi de Babylone, je ch\u00e2tierai cette nation par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine et par la peste, dit l\u2019\u00c9ternel, jusqu\u2019\u00e0 ce que je l\u2019aie an\u00e9antie par sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:9","id":"fra-LSG:Jer.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:7","id":"fra-LSG:Jer.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.27.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:9","prev_osis_id":"Jer.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et vous, n\u2019\u00e9coutez pas vos proph\u00e8tes, vos devins, vos songeurs, vos astrologues, vos magiciens, qui vous disent: Vous ne serez point asservis au roi de Babylone!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:10","id":"fra-LSG:Jer.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:8","id":"fra-LSG:Jer.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.27.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:10","prev_osis_id":"Jer.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car c\u2019est le mensonge qu\u2019ils vous proph\u00e9tisent, afin que vous soyez \u00e9loign\u00e9s de votre pays, afin que je vous chasse et que vous p\u00e9rissiez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:11","id":"fra-LSG:Jer.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:9","id":"fra-LSG:Jer.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.27.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:11","prev_osis_id":"Jer.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mais la nation qui pliera son cou sous le joug du roi de Babylone, et qui lui sera soumise, je la laisserai dans son pays, dit l\u2019\u00c9ternel, pour qu\u2019elle le cultive et qu\u2019elle y demeure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:12","id":"fra-LSG:Jer.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:10","id":"fra-LSG:Jer.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.27.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:12","prev_osis_id":"Jer.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-22: cf. 2 Ch 36:10-13. J\u00e9 28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>J\u2019ai dit enti\u00e8rement les m\u00eames choses \u00e0 S\u00e9d\u00e9cias, roi de Juda: Pliez votre cou sous le joug du roi de Babylone, soumettez-vous \u00e0 lui et \u00e0 son peuple, et vous vivrez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:13","id":"fra-LSG:Jer.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:11","id":"fra-LSG:Jer.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.27.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:13","prev_osis_id":"Jer.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>Pourquoi mourriez-vous, toi et ton peuple, par l\u2019\u00e9p\u00e9e, par la famine et par la peste, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019a prononc\u00e9 sur la nation qui ne se soumettra pas au roi de Babylone?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:14","id":"fra-LSG:Jer.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:12","id":"fra-LSG:Jer.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.27.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:14","prev_osis_id":"Jer.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>N\u2019\u00e9coutez pas les paroles des proph\u00e8tes qui vous disent: Vous ne serez point asservis au roi de Babylone! Car c\u2019est le mensonge qu\u2019ils vous proph\u00e9tisent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:15","id":"fra-LSG:Jer.27.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:13","id":"fra-LSG:Jer.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.27.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:15","prev_osis_id":"Jer.027.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je ne les ai point envoy\u00e9s, dit l\u2019\u00c9ternel, et ils proph\u00e9tisent le mensonge en mon nom, afin que je vous chasse et que vous p\u00e9rissiez, vous et les proph\u00e8tes qui vous proph\u00e9tisent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:16","id":"fra-LSG:Jer.27.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:14","id":"fra-LSG:Jer.27.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.27.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:16","prev_osis_id":"Jer.027.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.16\" class=\"v\">16<\/sup>J\u2019ai dit aux sacrificateurs et \u00e0 tout ce peuple: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: N\u2019\u00e9coutez pas les paroles de vos proph\u00e8tes qui vous proph\u00e9tisent, disant: Voici, les ustensiles de la maison de l\u2019\u00c9ternel seront bient\u00f4t rapport\u00e9s de Babylone! Car c\u2019est le mensonge qu\u2019ils vous proph\u00e9tisent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:17","id":"fra-LSG:Jer.27.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:15","id":"fra-LSG:Jer.27.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.27.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:17","prev_osis_id":"Jer.027.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ne les \u00e9coutez pas, soumettez-vous au roi de Babylone, et vous vivrez. Pourquoi cette ville deviendrait-elle une ruine?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:18","id":"fra-LSG:Jer.27.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:16","id":"fra-LSG:Jer.27.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.27.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:18","prev_osis_id":"Jer.027.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.18\" class=\"v\">18<\/sup>S\u2019ils sont proph\u00e8tes et si la parole de l\u2019\u00c9ternel est avec eux, qu\u2019ils interc\u00e8dent aupr\u00e8s de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es pour que les ustensiles qui restent dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, dans la maison du roi de Juda, et dans J\u00e9rusalem, ne s\u2019en aillent point \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:19","id":"fra-LSG:Jer.27.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:17","id":"fra-LSG:Jer.27.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.27.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:19","prev_osis_id":"Jer.027.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es au sujet des colonnes, de la mer, des bases, et des autres ustensiles qui sont rest\u00e9s dans cette ville,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:20","id":"fra-LSG:Jer.27.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:18","id":"fra-LSG:Jer.27.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.27.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:20","prev_osis_id":"Jer.027.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.20\" class=\"v\">20<\/sup>qui n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s par Nebucadnetsar, roi de Babylone, lorsqu\u2019il emmena captifs de J\u00e9rusalem \u00e0 Babylone Jeconia, fils de Jojakim, roi de Juda, et tous les grands de Juda et de J\u00e9rusalem,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:21","id":"fra-LSG:Jer.27.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:19","id":"fra-LSG:Jer.27.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.27.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:21","prev_osis_id":"Jer.027.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.027.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.21\" class=\"v\">21<\/sup>ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, au sujet des ustensiles qui restent dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, dans la maison du roi de Juda, et dans J\u00e9rusalem:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:22","id":"fra-LSG:Jer.27.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:20","id":"fra-LSG:Jer.27.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.27.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.27.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 27:22","prev_osis_id":"Jer.027.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.27.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils seront emport\u00e9s \u00e0 Babylone, et ils y resteront jusqu\u2019au jour o\u00f9 je les chercherai, dit l\u2019\u00c9ternel, o\u00f9 je les ferai remonter et revenir dans ce lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27","id":"fra-LSG:Jer.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.28.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 28:1","id":"fra-LSG:Jer.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.27.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 27:21","id":"fra-LSG:Jer.27.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb94180a7.38899035');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb94180a7.38899035\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb94180a7.38899035","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb94180a7.38899035'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb94180a7.38899035\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}