{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.50.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:1","prev_osis_id":"Jer.049.039,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Chute de Babylone et d\u00e9livrance d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">50 v. 1 \u00e0 51 v. 58: cf. (\u00c9s 13; 14; 21:1-10; 47. Da 5.) Ap 18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.50.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole que l\u2019\u00c9ternel pronon\u00e7a sur Babylone, sur le pays des Chald\u00e9ens, par J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:2","id":"fra-LSG:Jer.50.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.49.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 49:39","id":"fra-LSG:Jer.49.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.50.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:2","prev_osis_id":"Jer.050.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.2\" class=\"v\">2<\/sup>Annoncez-le parmi les nations, publiez-le, \u00e9levez une banni\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">Publiez-le, ne cachez rien!<\/p>\n<p class=\"q\">Dites: Babylone est prise! Bel est confondu, Merodac est bris\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Ses idoles sont confondues, ses idoles sont bris\u00e9es!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:3","id":"fra-LSG:Jer.50.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:1","id":"fra-LSG:Jer.50.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.50.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:3","prev_osis_id":"Jer.050.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car une nation monte contre elle du septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle r\u00e9duira son pays en d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y aura plus d\u2019habitants;<\/p>\n<p class=\"q\">Hommes et b\u00eates fuient, s\u2019en vont.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:4","id":"fra-LSG:Jer.50.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:2","id":"fra-LSG:Jer.50.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.50.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:4","prev_osis_id":"Jer.050.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.4\" class=\"v\">4<\/sup>En ces jours, en ce temps-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Les enfants d\u2019Isra\u00ebl et les enfants de Juda reviendront ensemble;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils marcheront en pleurant,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils chercheront l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:5","id":"fra-LSG:Jer.50.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:3","id":"fra-LSG:Jer.50.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.50.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:5","prev_osis_id":"Jer.050.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils s\u2019informeront du chemin de Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tourneront vers elle leurs regards:<\/p>\n<p class=\"q\">Venez, attachez-vous \u00e0 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Par une alliance \u00e9ternelle qui ne soit jamais oubli\u00e9e!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:6","id":"fra-LSG:Jer.50.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:4","id":"fra-LSG:Jer.50.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.50.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:6","prev_osis_id":"Jer.050.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mon peuple \u00e9tait un troupeau de brebis perdues;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs bergers les \u00e9garaient, les faisaient errer par les montagnes;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles allaient des montagnes sur les collines,<\/p>\n<p class=\"q\">Oubliant leur bercail.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:7","id":"fra-LSG:Jer.50.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:5","id":"fra-LSG:Jer.50.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.50.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:7","prev_osis_id":"Jer.050.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tous ceux qui les trouvaient les d\u00e9voraient,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs ennemis disaient: Nous ne sommes point coupables,<\/p>\n<p class=\"q\">Puisqu\u2019ils ont p\u00e9ch\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel, la demeure de la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre l\u2019\u00c9ternel, l\u2019esp\u00e9rance de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:8","id":"fra-LSG:Jer.50.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:6","id":"fra-LSG:Jer.50.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.50.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:8","prev_osis_id":"Jer.050.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    Fuyez de Babylone, sortez du pays des Chald\u00e9ens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et soyez comme des boucs \u00e0 la t\u00eate du troupeau!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:9","id":"fra-LSG:Jer.50.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:7","id":"fra-LSG:Jer.50.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.50.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:9","prev_osis_id":"Jer.050.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car voici, je vais susciter et faire monter contre Babylone<\/p>\n<p class=\"q\">Une multitude de grandes nations du pays du septentrion;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles se rangeront en bataille contre elle, et s\u2019en empareront;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs fl\u00e8ches sont comme un habile guerrier,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne revient pas \u00e0 vide.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:10","id":"fra-LSG:Jer.50.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:8","id":"fra-LSG:Jer.50.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.50.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:10","prev_osis_id":"Jer.050.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et la Chald\u00e9e sera livr\u00e9e au pillage;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui la pilleront seront rassasi\u00e9s, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:11","id":"fra-LSG:Jer.50.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:9","id":"fra-LSG:Jer.50.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.50.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:11","prev_osis_id":"Jer.050.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.11\" class=\"v\">11<\/sup>Oui, soyez dans la joie, dans l\u2019all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous qui avez pill\u00e9 mon h\u00e9ritage!<\/p>\n<p class=\"q\">Oui, bondissez comme une g\u00e9nisse dans l\u2019herbe,<\/p>\n<p class=\"q\">Hennissez comme des chevaux fougueux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:12","id":"fra-LSG:Jer.50.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:10","id":"fra-LSG:Jer.50.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.50.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:12","prev_osis_id":"Jer.050.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.12\" class=\"v\">12<\/sup>Votre m\u00e8re est couverte de confusion,<\/p>\n<p class=\"q\">Celle qui vous a enfant\u00e9s rougit de honte;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, elle est la derni\u00e8re des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un d\u00e9sert, une terre s\u00e8che et aride.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:13","id":"fra-LSG:Jer.50.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:11","id":"fra-LSG:Jer.50.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.50.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:13","prev_osis_id":"Jer.050.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.13\" class=\"v\">13<\/sup>A cause de la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel, elle ne sera plus habit\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle ne sera plus qu\u2019une solitude.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tous ceux qui passeront pr\u00e8s de Babylone<\/p>\n<p class=\"q\">Seront dans l\u2019\u00e9tonnement et siffleront sur toutes ses plaies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:14","id":"fra-LSG:Jer.50.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:12","id":"fra-LSG:Jer.50.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.50.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:14","prev_osis_id":"Jer.050.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.14\" class=\"v\">14<\/sup>Rangez-vous en bataille autour de Babylone, vous tous, archers!<\/p>\n<p class=\"q\">Tirez contre elle, n\u2019\u00e9pargnez pas les fl\u00e8ches!<\/p>\n<p class=\"q\">Car elle a p\u00e9ch\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:15","id":"fra-LSG:Jer.50.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:13","id":"fra-LSG:Jer.50.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.50.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:15","prev_osis_id":"Jer.050.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.15\" class=\"v\">15<\/sup>Poussez de tous c\u00f4t\u00e9s contre elle un cri de guerre!<\/p>\n<p class=\"q\">Elle tend les mains;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses fondements s\u2019\u00e9croulent;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses murs sont renvers\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est la vengeance de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Vengez-vous sur elle!<\/p>\n<p class=\"q\">Faites-lui comme elle a fait!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:16","id":"fra-LSG:Jer.50.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:14","id":"fra-LSG:Jer.50.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.50.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:16","prev_osis_id":"Jer.050.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.16\" class=\"v\">16<\/sup>Exterminez de Babylone celui qui s\u00e8me,<\/p>\n<p class=\"q\">Et celui qui manie la faucille au temps de la moisson!<\/p>\n<p class=\"q\">Devant le glaive destructeur,<\/p>\n<p class=\"q\">Que chacun se tourne vers son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Que chacun fuie vers son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:17","id":"fra-LSG:Jer.50.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:15","id":"fra-LSG:Jer.50.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.50.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:17","prev_osis_id":"Jer.050.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.17\" class=\"v\">17<\/sup>Isra\u00ebl est une brebis \u00e9gar\u00e9e, que les lions ont chass\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Le roi d\u2019Assyrie l\u2019a d\u00e9vor\u00e9e le premier;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce dernier lui a bris\u00e9 les os,<\/p>\n<p class=\"q\">Nebucadnetsar, roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:18","id":"fra-LSG:Jer.50.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:16","id":"fra-LSG:Jer.50.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.50.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:18","prev_osis_id":"Jer.050.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.18\" class=\"v\">18<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je ch\u00e2tierai le roi de Babylone et son pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme j\u2019ai ch\u00e2ti\u00e9 le roi d\u2019Assyrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:19","id":"fra-LSG:Jer.50.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:17","id":"fra-LSG:Jer.50.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.50.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:19","prev_osis_id":"Jer.050.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je ram\u00e8nerai Isra\u00ebl dans sa demeure;<\/p>\n<p class=\"q\">Il aura ses p\u00e2turages du Carmel et du Basan,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son \u00e2me se rassasiera sur la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm et dans Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:20","id":"fra-LSG:Jer.50.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:18","id":"fra-LSG:Jer.50.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.50.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:20","prev_osis_id":"Jer.050.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.20\" class=\"v\">20<\/sup>En ces jours, en ce temps-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">On cherchera l\u2019iniquit\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, et elle n\u2019existera plus,<\/p>\n<p class=\"q\">Le p\u00e9ch\u00e9 de Juda, et il ne se trouvera plus;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je pardonnerai au reste que j\u2019aurai laiss\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:21","id":"fra-LSG:Jer.50.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:19","id":"fra-LSG:Jer.50.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.50.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:21","prev_osis_id":"Jer.050.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.21\" class=\"v\">21<\/sup>Monte contre le pays doublement rebelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre ses habitants, et ch\u00e2tie-les!<\/p>\n<p class=\"q\">Poursuis, massacre, extermine-les! Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ex\u00e9cute enti\u00e8rement mes ordres!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:22","id":"fra-LSG:Jer.50.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:20","id":"fra-LSG:Jer.50.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.50.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:22","prev_osis_id":"Jer.050.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.22\" class=\"v\">22<\/sup>Des cris de guerre retentissent dans le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le d\u00e9sastre est grand.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:23","id":"fra-LSG:Jer.50.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:21","id":"fra-LSG:Jer.50.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.50.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:23","prev_osis_id":"Jer.050.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.23\" class=\"v\">23<\/sup>Eh quoi! Il est rompu, bris\u00e9, le marteau de toute la terre!<\/p>\n<p class=\"q\">Babylone est d\u00e9truite au milieu des nations!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:24","id":"fra-LSG:Jer.50.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:22","id":"fra-LSG:Jer.50.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.50.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:24","prev_osis_id":"Jer.050.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.24\" class=\"v\">24<\/sup>Je t\u2019ai tendu un pi\u00e8ge, et tu as \u00e9t\u00e9 prise, Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">A l\u2019improviste;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as \u00e9t\u00e9 atteinte, saisie,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu as lutt\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:25","id":"fra-LSG:Jer.50.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:23","id":"fra-LSG:Jer.50.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.50.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:25","prev_osis_id":"Jer.050.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.25\" class=\"v\">25<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a ouvert son arsenal,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en a tir\u00e9 les armes de sa col\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est l\u00e0 une \u0153uvre du Seigneur, de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le pays des Chald\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:26","id":"fra-LSG:Jer.50.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:24","id":"fra-LSG:Jer.50.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.50.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:26","prev_osis_id":"Jer.050.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.26\" class=\"v\">26<\/sup>P\u00e9n\u00e9trez de toutes parts dans Babylone, ouvrez ses greniers,<\/p>\n<p class=\"q\">Faites-y des monceaux comme des tas de gerbes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et d\u00e9truisez-la!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il ne reste plus rien d\u2019elle!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:27","id":"fra-LSG:Jer.50.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:25","id":"fra-LSG:Jer.50.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.50.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:27","prev_osis_id":"Jer.050.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.27\" class=\"v\">27<\/sup>Tuez tous ses taureaux, qu\u2019on les \u00e9gorge!<\/p>\n<p class=\"q\">Malheur \u00e0 eux! Car leur jour est arriv\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Le temps de leur ch\u00e2timent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:28","id":"fra-LSG:Jer.50.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:26","id":"fra-LSG:Jer.50.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.50.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:28","prev_osis_id":"Jer.050.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.28\" class=\"v\">28<\/sup>\u00c9coutez les cris des fuyards, de ceux qui se sauvent du pays de Babylone<\/p>\n<p class=\"q\">Pour annoncer dans Sion la vengeance de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">La vengeance de son temple!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:29","id":"fra-LSG:Jer.50.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:27","id":"fra-LSG:Jer.50.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.50.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:29","prev_osis_id":"Jer.050.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.29\" class=\"v\">29<\/sup>Appelez contre Babylone les archers, vous tous qui maniez l\u2019arc!<\/p>\n<p class=\"q\">Campez autour d\u2019elle, que personne n\u2019\u00e9chappe,<\/p>\n<p class=\"q\">Rendez-lui selon ses \u0153uvres,<\/p>\n<p class=\"q\">Faites-lui enti\u00e8rement comme elle a fait!<\/p>\n<p class=\"q\">Car elle s\u2019est \u00e9lev\u00e9e avec fiert\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre le Saint d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:30","id":"fra-LSG:Jer.50.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:28","id":"fra-LSG:Jer.50.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.50.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:30","prev_osis_id":"Jer.050.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.30\" class=\"v\">30<\/sup>\n    C\u2019est pourquoi ses jeunes gens tomberont dans les rues,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ses hommes de guerre p\u00e9riront en ce jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:31","id":"fra-LSG:Jer.50.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:29","id":"fra-LSG:Jer.50.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Jer.50.31","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.31","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:31","prev_osis_id":"Jer.050.030,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.31\" class=\"v\">31<\/sup>Voici, j\u2019en veux \u00e0 toi, orgueilleuse!<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ton jour est arriv\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Le temps de ton ch\u00e2timent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:32","id":"fra-LSG:Jer.50.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:30","id":"fra-LSG:Jer.50.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Jer.50.32","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.32","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:32","prev_osis_id":"Jer.050.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.32\" class=\"v\">32<\/sup>L\u2019orgueilleuse chancellera et tombera,<\/p>\n<p class=\"q\">Et personne ne la rel\u00e8vera;<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai le feu \u00e0 ses villes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en d\u00e9vorera tous les alentours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:33","id":"fra-LSG:Jer.50.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:31","id":"fra-LSG:Jer.50.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Jer.50.33","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.33","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:33","prev_osis_id":"Jer.050.032,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Les enfants d\u2019Isra\u00ebl et les enfants de Juda sont ensemble opprim\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui les ont emmen\u00e9s captifs les retiennent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et refusent de les rel\u00e2cher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:34","id":"fra-LSG:Jer.50.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.32","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:32","id":"fra-LSG:Jer.50.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Jer.50.34","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.34","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:34","prev_osis_id":"Jer.050.033,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.34\" class=\"v\">34<\/sup>Mais leur vengeur est puissant,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui dont l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es est le nom;<\/p>\n<p class=\"q\">Il d\u00e9fendra leur cause,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de donner le repos au pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de faire trembler les habitants de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:35","id":"fra-LSG:Jer.50.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.33","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:33","id":"fra-LSG:Jer.50.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Jer.50.35","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.35","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:35","prev_osis_id":"Jer.050.034,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.35\" class=\"v\">35<\/sup>L\u2019\u00e9p\u00e9e contre les Chald\u00e9ens! Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre les habitants de Babylone, ses chefs et ses sages!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:36","id":"fra-LSG:Jer.50.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.34","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:34","id":"fra-LSG:Jer.50.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Jer.50.36","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.36","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:36","prev_osis_id":"Jer.050.035,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.36\" class=\"v\">36<\/sup>L\u2019\u00e9p\u00e9e contre les proph\u00e8tes de mensonge! Qu\u2019ils soient comme des insens\u00e9s!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9p\u00e9e contre ses vaillants hommes! Qu\u2019ils soient constern\u00e9s!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:37","id":"fra-LSG:Jer.50.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.35","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:35","id":"fra-LSG:Jer.50.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Jer.50.37","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.37","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:37","prev_osis_id":"Jer.050.036,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.37\" class=\"v\">37<\/sup>L\u2019\u00e9p\u00e9e contre ses chevaux et ses chars!<\/p>\n<p class=\"q\">Contre les gens de toute esp\u00e8ce qui sont au milieu d\u2019elle!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils deviennent semblables \u00e0 des femmes!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9p\u00e9e contre ses tr\u00e9sors! Qu\u2019ils soient pill\u00e9s!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:38","id":"fra-LSG:Jer.50.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.36","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:36","id":"fra-LSG:Jer.50.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Jer.50.38","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.38","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:38","prev_osis_id":"Jer.050.037,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.38\" class=\"v\">38<\/sup>La s\u00e9cheresse contre ses eaux! Qu\u2019elles tarissent!<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est un pays d\u2019idoles;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont fous de leurs idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:39","id":"fra-LSG:Jer.50.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:37","id":"fra-LSG:Jer.50.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Jer.50.39","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.39","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:39","prev_osis_id":"Jer.050.038,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.040,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.39\" class=\"v\">39<\/sup>C\u2019est pourquoi les animaux du d\u00e9sert s\u2019y \u00e9tabliront avec les chacals,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les autruches y feront leur demeure;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle ne sera plus jamais habit\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle ne sera plus jamais peupl\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.40","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:40","id":"fra-LSG:Jer.50.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.38","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:38","id":"fra-LSG:Jer.50.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Jer.50.40","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.40","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:40","prev_osis_id":"Jer.050.039,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.041,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.40\" class=\"v\">40<\/sup>\n    Comme Sodome et Gomorrhe, et les villes voisines, que Dieu d\u00e9truisit,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle ne sera plus habit\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle ne sera le s\u00e9jour d\u2019aucun homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.41","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:41","id":"fra-LSG:Jer.50.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.39","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:39","id":"fra-LSG:Jer.50.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Jer.50.41","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.41","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:41","prev_osis_id":"Jer.050.040,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.042,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.41\" class=\"v\">41<\/sup>Voici, un peuple vient du septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Une grande nation et des rois puissants<\/p>\n<p class=\"q\">Se l\u00e8vent des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:42","id":"fra-LSG:Jer.50.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.40","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:40","id":"fra-LSG:Jer.50.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Jer.50.42","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.42","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:42","prev_osis_id":"Jer.050.041,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.043,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.42\" class=\"v\">42<\/sup>Ils portent l\u2019arc et le javelot;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont cruels, sans mis\u00e9ricorde;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur voix mugit comme la mer;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont mont\u00e9s sur des chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00eats \u00e0 combattre comme un seul homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre toi, fille de Babylone!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:43","id":"fra-LSG:Jer.50.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.41","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:41","id":"fra-LSG:Jer.50.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Jer.50.43","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.43","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:43","prev_osis_id":"Jer.050.042,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.044,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.43\" class=\"v\">43<\/sup>Le roi de Babylone apprend la nouvelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses mains s\u2019affaiblissent,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    L\u2019angoisse le saisit,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la douleur d\u2019une femme qui accouche\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.44","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:44","id":"fra-LSG:Jer.50.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.42","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:42","id":"fra-LSG:Jer.50.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Jer.50.44","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.44","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:44","prev_osis_id":"Jer.050.043,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.045,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.44\" class=\"v\">44<\/sup>\n    Voici, tel qu\u2019un lion, il monte des rives orgueilleuses du Jourdain<\/p>\n<p class=\"q\">Contre la demeure forte;<\/p>\n<p class=\"q\">Soudain je les en chasserai,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019\u00e9tablirai sur elle celui que j\u2019ai choisi.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car qui est semblable \u00e0 moi? Qui me donnera des ordres?<\/p>\n<p class=\"q\">Et quel est le chef qui me r\u00e9sistera?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.45","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:45","id":"fra-LSG:Jer.50.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.43","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:43","id":"fra-LSG:Jer.50.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Jer.50.45","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.45","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:45","prev_osis_id":"Jer.050.044,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.050.046,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.45\" class=\"v\">45<\/sup>C\u2019est pourquoi \u00e9coutez la r\u00e9solution que l\u2019\u00c9ternel a prise contre Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les desseins qu\u2019il a con\u00e7us contre le pays des Chald\u00e9ens!<\/p>\n<p class=\"q\">Certainement on les tra\u00eenera comme de faibles brebis,<\/p>\n<p class=\"q\">Certainement on ravagera leur demeure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.46","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:46","id":"fra-LSG:Jer.50.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.44","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:44","id":"fra-LSG:Jer.50.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Jer.50.46","osis_end":"fra-LSG:Jer.50.46","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 50:46","prev_osis_id":"Jer.050.045,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.051.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.50.46\" class=\"v\">46<\/sup>Au bruit de la prise de Babylone la terre tremble,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un cri se fait entendre parmi les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.50","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50","id":"fra-LSG:Jer.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.51.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 51:1","id":"fra-LSG:Jer.51.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.50.45","name":"J\u00e9r\u00e9mie 50:45","id":"fra-LSG:Jer.50.45"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb21cb81.34357243');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb21cb81.34357243\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb21cb81.34357243","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb21cb81.34357243'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb21cb81.34357243\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}