{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.3.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:1","prev_osis_id":"Jer.002.037,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. J\u00e9 2:20, 29, etc. Os 7:13-16.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il dit: Lorsqu\u2019un homme r\u00e9pudie sa femme,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle le quitte et devient la femme d\u2019un autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Cet homme retourne-t-il encore vers elle?<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays m\u00eame ne serait-il pas souill\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Et toi, tu t\u2019es prostitu\u00e9e \u00e0 de nombreux amants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu reviendrais \u00e0 moi! Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:2","id":"fra-LSG:Jer.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.2.37","name":"J\u00e9r\u00e9mie 2:37","id":"fra-LSG:Jer.2.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.3.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:2","prev_osis_id":"Jer.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u00e8ve tes yeux vers les hauteurs, et regarde!<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 ne t\u2019es-tu pas prostitu\u00e9e!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu te tenais sur les chemins, comme l\u2019Arabe dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu as souill\u00e9 le pays par tes prostitutions et par ta m\u00e9chancet\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:3","id":"fra-LSG:Jer.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:1","id":"fra-LSG:Jer.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.3.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:3","prev_osis_id":"Jer.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Aussi les pluies ont-elles \u00e9t\u00e9 retenues,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la pluie du printemps a-t-elle manqu\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais tu as eu le front d\u2019une femme prostitu\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu n\u2019as pas voulu avoir honte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:4","id":"fra-LSG:Jer.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:2","id":"fra-LSG:Jer.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.3.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:4","prev_osis_id":"Jer.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Maintenant, n\u2019est-ce pas? Tu cries vers moi: Mon p\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as \u00e9t\u00e9 l\u2019ami de ma jeunesse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:5","id":"fra-LSG:Jer.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:3","id":"fra-LSG:Jer.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.3.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:5","prev_osis_id":"Jer.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Gardera-t-il \u00e0 toujours sa col\u00e8re?<\/p>\n<p class=\"q\">La conservera-t-il \u00e0 jamais?<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici, tu as dit, tu as fait des choses criminelles, tu les as consomm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:6","id":"fra-LSG:Jer.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:4","id":"fra-LSG:Jer.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.3.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:6","prev_osis_id":"Jer.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Exhortations \u00e0 la repentance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-10: cf. 2 R 17:6-23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit, au temps du roi Josias: As-tu vu ce qu\u2019a fait l\u2019infid\u00e8le Isra\u00ebl? Elle est all\u00e9e sur toute montagne \u00e9lev\u00e9e et sous tout arbre vert, et l\u00e0 elle s\u2019est prostitu\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:7","id":"fra-LSG:Jer.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:5","id":"fra-LSG:Jer.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.3.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:7","prev_osis_id":"Jer.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je disais: Apr\u00e8s avoir fait toutes ces choses, elle reviendra \u00e0 moi. Mais elle n\u2019est pas revenue. Et sa s\u0153ur, la perfide Juda, en a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:8","id":"fra-LSG:Jer.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:6","id":"fra-LSG:Jer.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.3.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:8","prev_osis_id":"Jer.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quoique j\u2019eusse r\u00e9pudi\u00e9 l\u2019infid\u00e8le Isra\u00ebl \u00e0 cause de tous ses adult\u00e8res, et que je lui eusse donn\u00e9 sa lettre de divorce, j\u2019ai vu que la perfide Juda, sa s\u0153ur, n\u2019a point eu de crainte, et qu\u2019elle est all\u00e9e se prostituer pareillement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:9","id":"fra-LSG:Jer.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:7","id":"fra-LSG:Jer.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.3.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:9","prev_osis_id":"Jer.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Par sa criante impudicit\u00e9 Isra\u00ebl a souill\u00e9 le pays, elle a commis un adult\u00e8re avec la pierre et le bois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:10","id":"fra-LSG:Jer.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:8","id":"fra-LSG:Jer.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.3.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:10","prev_osis_id":"Jer.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Jer.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Malgr\u00e9 tout cela, la perfide Juda, sa s\u0153ur, n\u2019est pas revenue \u00e0 moi de tout son c\u0153ur; c\u2019est avec fausset\u00e9 qu\u2019elle l\u2019a fait, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:11","id":"fra-LSG:Jer.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:9","id":"fra-LSG:Jer.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.3.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:11","prev_osis_id":"Jer.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-25: cf. \u00c9z 18:30-32. (De 30:1-6. J\u00e9 23:3-8. Mi 4:1-7.) (J\u00e9 4:1, 2. Os 14.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit: L\u2019infid\u00e8le Isra\u00ebl para\u00eet innocente<\/p>\n<p class=\"q\">En comparaison de la perfide Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:12","id":"fra-LSG:Jer.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:10","id":"fra-LSG:Jer.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.3.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:12","prev_osis_id":"Jer.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Va, crie ces paroles vers le septentrion, et dis:<\/p>\n<p class=\"q\">Reviens, infid\u00e8le Isra\u00ebl! Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne jetterai pas sur vous un regard s\u00e9v\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis mis\u00e9ricordieux, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne garde pas ma col\u00e8re \u00e0 toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:13","id":"fra-LSG:Jer.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:11","id":"fra-LSG:Jer.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.3.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:13","prev_osis_id":"Jer.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Reconnais seulement ton iniquit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Reconnais que tu as \u00e9t\u00e9 infid\u00e8le \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu as dirig\u00e9 \u00e7\u00e0 et l\u00e0 tes pas vers les dieux \u00e9trangers,<\/p>\n<p class=\"q\">Sous tout arbre vert,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tu n\u2019as pas \u00e9cout\u00e9 ma voix, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:14","id":"fra-LSG:Jer.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:12","id":"fra-LSG:Jer.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.3.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:14","prev_osis_id":"Jer.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Revenez, enfants rebelles, dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis votre ma\u00eetre.<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous prendrai, un d\u2019une ville, deux d\u2019une famille,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vous ram\u00e8nerai dans Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:15","id":"fra-LSG:Jer.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:13","id":"fra-LSG:Jer.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.3.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:15","prev_osis_id":"Jer.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je vous donnerai des bergers selon mon c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils vous pa\u00eetront avec intelligence et avec sagesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:16","id":"fra-LSG:Jer.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:14","id":"fra-LSG:Jer.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.3.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:16","prev_osis_id":"Jer.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Lorsque vous aurez multipli\u00e9 et fructifi\u00e9 dans le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">En ces jours-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">On ne parlera plus de l\u2019arche de l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle ne viendra plus \u00e0 la pens\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">On ne se la rappellera plus, on ne s\u2019apercevra plus de son absence,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on n\u2019en fera point une autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:17","id":"fra-LSG:Jer.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:15","id":"fra-LSG:Jer.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.3.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:17","prev_osis_id":"Jer.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>En ce temps-l\u00e0, on appellera J\u00e9rusalem le tr\u00f4ne de l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les nations s\u2019assembleront \u00e0 J\u00e9rusalem, au nom de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elles ne suivront plus les penchants de leur mauvais c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:18","id":"fra-LSG:Jer.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:16","id":"fra-LSG:Jer.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.3.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:18","prev_osis_id":"Jer.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ces jours,<\/p>\n<p class=\"q\">La maison de Juda marchera avec la maison d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles viendront ensemble du pays du septentrion<\/p>\n<p class=\"q\">Au pays dont j\u2019ai donn\u00e9 la possession \u00e0 vos p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:19","id":"fra-LSG:Jer.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:17","id":"fra-LSG:Jer.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.3.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:19","prev_osis_id":"Jer.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je disais: Comment te mettrai-je parmi mes enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et te donnerai-je un pays de d\u00e9lices,<\/p>\n<p class=\"q\">Un h\u00e9ritage, le plus bel ornement des nations?<\/p>\n<p class=\"q\">Je disais: Tu m\u2019appelleras: Mon p\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu ne te d\u00e9tourneras pas de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:20","id":"fra-LSG:Jer.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:18","id":"fra-LSG:Jer.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.3.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:20","prev_osis_id":"Jer.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mais, comme une femme est infid\u00e8le \u00e0 son amant,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi vous m\u2019avez \u00e9t\u00e9 infid\u00e8les, maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:21","id":"fra-LSG:Jer.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:19","id":"fra-LSG:Jer.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.3.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:21","prev_osis_id":"Jer.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Une voix se fait entendre sur les lieux \u00e9lev\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sont les pleurs, les supplications des enfants d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils ont perverti leur voie,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont oubli\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:22","id":"fra-LSG:Jer.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:20","id":"fra-LSG:Jer.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.3.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:22","prev_osis_id":"Jer.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Revenez, enfants rebelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Je pardonnerai vos infid\u00e9lit\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"q\">Nous voici, nous allons \u00e0 toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu es l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:23","id":"fra-LSG:Jer.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:21","id":"fra-LSG:Jer.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.3.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:23","prev_osis_id":"Jer.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    Oui, le bruit qui vient des collines et des montagnes n\u2019est que mensonge;<\/p>\n<p class=\"q\">Oui, c\u2019est en l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, qu\u2019est le salut d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:24","id":"fra-LSG:Jer.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:22","id":"fra-LSG:Jer.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.3.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:24","prev_osis_id":"Jer.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les idoles ont d\u00e9vor\u00e9 le produit du travail de nos p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e8s notre jeunesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs brebis et leurs b\u0153ufs, leurs fils et leurs filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:25","id":"fra-LSG:Jer.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:23","id":"fra-LSG:Jer.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.3.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.3.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 3:25","prev_osis_id":"Jer.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Nous avons notre honte pour couche,<\/p>\n<p class=\"q\">Et notre ignominie pour couverture;<\/p>\n<p class=\"q\">Car nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous et nos p\u00e8res, d\u00e8s notre jeunesse jusqu\u2019\u00e0 ce jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 la voix de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3","id":"fra-LSG:Jer.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.4.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 4:1","id":"fra-LSG:Jer.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.3.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 3:24","id":"fra-LSG:Jer.3.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8916365.12334107');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8916365.12334107\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8916365.12334107","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8916365.12334107'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8916365.12334107\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}