{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Jer.6.1","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.1","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:1","prev_osis_id":"Jer.005.031,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Annonce du si\u00e8ge de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. J\u00e9 4:5-18.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Fuyez, enfants de Benjamin, du milieu de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Sonnez de la trompette \u00e0 Tekoa,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9levez un signal \u00e0 Beth-Hakk\u00e9rem!<\/p>\n<p class=\"q\">Car on voit venir du septentrion le malheur<\/p>\n<p class=\"q\">Et un grand d\u00e9sastre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:2","id":"fra-LSG:Jer.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.5.31","name":"J\u00e9r\u00e9mie 5:31","id":"fra-LSG:Jer.5.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Jer.6.2","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.2","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:2","prev_osis_id":"Jer.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>La belle et la d\u00e9licate,<\/p>\n<p class=\"q\">Je la d\u00e9truis, la fille de Sion!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:3","id":"fra-LSG:Jer.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:1","id":"fra-LSG:Jer.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Jer.6.3","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.3","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:3","prev_osis_id":"Jer.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Vers elle marchent des bergers avec leurs troupeaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils dressent des tentes autour d\u2019elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils broutent chacun sa part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:4","id":"fra-LSG:Jer.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.2","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:2","id":"fra-LSG:Jer.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Jer.6.4","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.4","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:4","prev_osis_id":"Jer.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Pr\u00e9parez-vous \u00e0 l\u2019attaquer!<\/p>\n<p class=\"q\">Allons! Montons en plein midi!\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Malheureusement pour nous, le jour baisse,<\/p>\n<p class=\"q\">Les ombres du soir s\u2019allongent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:5","id":"fra-LSG:Jer.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.3","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:3","id":"fra-LSG:Jer.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Jer.6.5","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.5","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:5","prev_osis_id":"Jer.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Allons! Montons de nuit!<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9truisons ses palais!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:6","id":"fra-LSG:Jer.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.4","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:4","id":"fra-LSG:Jer.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Jer.6.6","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.6","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:6","prev_osis_id":"Jer.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Abattez les arbres,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9levez des terrasses contre J\u00e9rusalem!<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est la ville qui doit \u00eatre ch\u00e2ti\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a qu\u2019oppression au milieu d\u2019elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:7","id":"fra-LSG:Jer.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.5","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:5","id":"fra-LSG:Jer.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Jer.6.7","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.7","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:7","prev_osis_id":"Jer.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Comme un puits fait jaillir ses eaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi elle fait jaillir sa m\u00e9chancet\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019est bruit en son sein que de violence et de ruine;<\/p>\n<p class=\"q\">Sans cesse \u00e0 mes regards s\u2019offrent la douleur et les plaies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:8","id":"fra-LSG:Jer.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:6","id":"fra-LSG:Jer.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Jer.6.8","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.8","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:8","prev_osis_id":"Jer.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Re\u00e7ois instruction, J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">De peur que je ne m\u2019\u00e9loigne de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Que je ne fasse de toi un d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Un pays inhabit\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:9","id":"fra-LSG:Jer.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.7","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:7","id":"fra-LSG:Jer.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Jer.6.9","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.9","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:9","prev_osis_id":"Jer.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-21: cf. J\u00e9 8:4-13; 18:7-17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">On grappillera comme une vigne les restes d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Portes-y de nouveau la main,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le vendangeur sur les ceps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:10","id":"fra-LSG:Jer.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.8","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:8","id":"fra-LSG:Jer.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Jer.6.10","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.10","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:10","prev_osis_id":"Jer.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>A qui m\u2019adresser, et qui prendre \u00e0 t\u00e9moin pour qu\u2019on \u00e9coute?<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, leur oreille est incirconcise,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sont incapables d\u2019\u00eatre attentifs;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, la parole de l\u2019\u00c9ternel est pour eux un opprobre,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019y trouvent aucun plaisir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:11","id":"fra-LSG:Jer.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.9","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:9","id":"fra-LSG:Jer.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Jer.6.11","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.11","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:11","prev_osis_id":"Jer.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je suis plein de la fureur de l\u2019\u00c9ternel, je ne puis la contenir.<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9pands-la sur l\u2019enfant dans la rue,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur les assembl\u00e9es des jeunes gens.<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019homme et la femme seront pris,<\/p>\n<p class=\"q\">Le vieillard et celui qui est charg\u00e9 de jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:12","id":"fra-LSG:Jer.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.10","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:10","id":"fra-LSG:Jer.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Jer.6.12","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.12","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:12","prev_osis_id":"Jer.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Leurs maisons passeront \u00e0 d\u2019autres,<\/p>\n<p class=\"q\">Les champs et les femmes aussi,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand j\u2019\u00e9tendrai ma main sur les habitants du pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:13","id":"fra-LSG:Jer.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.11","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:11","id":"fra-LSG:Jer.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Jer.6.13","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.13","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:13","prev_osis_id":"Jer.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car depuis le plus petit jusqu\u2019au plus grand,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tous sont avides de gain;<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le proph\u00e8te jusqu\u2019au sacrificateur,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous usent de tromperie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:14","id":"fra-LSG:Jer.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.12","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:12","id":"fra-LSG:Jer.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Jer.6.14","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.14","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:14","prev_osis_id":"Jer.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Ils pansent \u00e0 la l\u00e9g\u00e8re la plaie de la fille de mon peuple:<\/p>\n<p class=\"q\">Paix! Paix! Disent-ils;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y a point de paix;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:15","id":"fra-LSG:Jer.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.13","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:13","id":"fra-LSG:Jer.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Jer.6.15","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.15","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:15","prev_osis_id":"Jer.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils seront confus, car ils commettent des abominations;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne rougissent pas, ils ne connaissent pas la honte;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi ils tomberont avec ceux qui tombent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront renvers\u00e9s quand je les ch\u00e2tierai,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:16","id":"fra-LSG:Jer.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.14","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:14","id":"fra-LSG:Jer.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Jer.6.16","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.16","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:16","prev_osis_id":"Jer.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Placez-vous sur les chemins, regardez,<\/p>\n<p class=\"q\">Et demandez quels sont les anciens sentiers,<\/p>\n<p class=\"q\">Quelle est la bonne voie; marchez-y,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et vous trouverez le repos de vos \u00e2mes!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils r\u00e9pondent: Nous n\u2019y marcherons pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:17","id":"fra-LSG:Jer.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.15","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:15","id":"fra-LSG:Jer.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Jer.6.17","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.17","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:17","prev_osis_id":"Jer.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u2019ai mis pr\u00e8s de vous des sentinelles:<\/p>\n<p class=\"q\">Soyez attentifs au son de la trompette!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils r\u00e9pondent: Nous n\u2019y serons pas attentifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:18","id":"fra-LSG:Jer.6.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.16","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:16","id":"fra-LSG:Jer.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Jer.6.18","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.18","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:18","prev_osis_id":"Jer.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.18\" class=\"v\">18<\/sup>C\u2019est pourquoi \u00e9coutez, nations!<\/p>\n<p class=\"q\">Sachez ce qui leur arrivera, assembl\u00e9e des peuples!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:19","id":"fra-LSG:Jer.6.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.17","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:17","id":"fra-LSG:Jer.6.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Jer.6.19","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.19","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:19","prev_osis_id":"Jer.006.018,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.19\" class=\"v\">19<\/sup>\u00c9coute, terre!<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je fais venir sur ce peuple le malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">Fruit de ses pens\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils n\u2019ont point \u00e9t\u00e9 attentifs \u00e0 mes paroles,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont m\u00e9pris\u00e9 ma loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:20","id":"fra-LSG:Jer.6.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.18","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:18","id":"fra-LSG:Jer.6.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Jer.6.20","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.20","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:20","prev_osis_id":"Jer.006.019,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Qu\u2019ai-je besoin de l\u2019encens qui vient de S\u00e9ba,<\/p>\n<p class=\"q\">Du roseau aromatique d\u2019un pays lointain?<\/p>\n<p class=\"q\">Vos holocaustes ne me plaisent point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vos sacrifices ne me sont point agr\u00e9ables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:21","id":"fra-LSG:Jer.6.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.19","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:19","id":"fra-LSG:Jer.6.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Jer.6.21","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.21","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:21","prev_osis_id":"Jer.006.020,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je mettrai devant ce peuple des pierres d\u2019achoppement,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre lesquelles se heurteront ensemble p\u00e8res et fils,<\/p>\n<p class=\"q\">Voisins et amis, et ils p\u00e9riront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:22","id":"fra-LSG:Jer.6.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.20","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:20","id":"fra-LSG:Jer.6.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Jer.6.22","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.22","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:22","prev_osis_id":"Jer.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-30: cf. J\u00e9 8:14, etc. \u00c9z 23:22-26. H\u00e9 6:7, 8.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, un peuple vient du pays du septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Une grande nation se l\u00e8ve des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:23","id":"fra-LSG:Jer.6.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.21","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:21","id":"fra-LSG:Jer.6.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Jer.6.23","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.23","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:23","prev_osis_id":"Jer.006.022,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils portent l\u2019arc et le javelot;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont cruels, sans mis\u00e9ricorde;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur voix mugit comme la mer;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont mont\u00e9s sur des chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00eats \u00e0 combattre comme un seul homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre toi, fille de Sion!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:24","id":"fra-LSG:Jer.6.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.22","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:22","id":"fra-LSG:Jer.6.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Jer.6.24","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.24","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:24","prev_osis_id":"Jer.006.023,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.24\" class=\"v\">24<\/sup>Au bruit de leur approche,<\/p>\n<p class=\"q\">Nos mains s\u2019affaiblissent,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019angoisse nous saisit,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la douleur d\u2019une femme qui accouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:25","id":"fra-LSG:Jer.6.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.23","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:23","id":"fra-LSG:Jer.6.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Jer.6.25","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.25","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:25","prev_osis_id":"Jer.006.024,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ne sortez pas dans les champs,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019allez pas sur les chemins;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u00e0 est le glaive de l\u2019ennemi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9pouvante r\u00e8gne \u00e0 l\u2019entour!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:26","id":"fra-LSG:Jer.6.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.24","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:24","id":"fra-LSG:Jer.6.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Jer.6.26","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.26","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:26","prev_osis_id":"Jer.006.025,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.26\" class=\"v\">26<\/sup>Fille de mon peuple, couvre-toi d\u2019un sac et roule-toi dans la cendre,<\/p>\n<p class=\"q\">Prends le deuil comme pour un fils unique,<\/p>\n<p class=\"q\">Verse des larmes, des larmes am\u00e8res!<\/p>\n<p class=\"q\">Car le d\u00e9vastateur vient sur nous \u00e0 l\u2019improviste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:27","id":"fra-LSG:Jer.6.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.25","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:25","id":"fra-LSG:Jer.6.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Jer.6.27","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.27","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:27","prev_osis_id":"Jer.006.026,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.27\" class=\"v\">27<\/sup>Je t\u2019avais \u00e9tabli en observation parmi mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une forteresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que tu connusses et sondasses leur voie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:28","id":"fra-LSG:Jer.6.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.26","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:26","id":"fra-LSG:Jer.6.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Jer.6.28","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.28","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:28","prev_osis_id":"Jer.006.027,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ils sont tous des rebelles, des calomniateurs,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    De l\u2019airain et du fer;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont tous corrompus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:29","id":"fra-LSG:Jer.6.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.27","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:27","id":"fra-LSG:Jer.6.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Jer.6.29","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.29","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:29","prev_osis_id":"Jer.006.028,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.006.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.29\" class=\"v\">29<\/sup>Le soufflet est br\u00fblant,<\/p>\n<p class=\"q\">Le plomb est consum\u00e9 par le feu;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est en vain qu\u2019on \u00e9pure,<\/p>\n<p class=\"q\">Les scories ne se d\u00e9tachent pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.30","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:30","id":"fra-LSG:Jer.6.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.28","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:28","id":"fra-LSG:Jer.6.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Jer.6.30","osis_end":"fra-LSG:Jer.6.30","label":"","reference":"J\u00e9r\u00e9mie 6:30","prev_osis_id":"Jer.006.029,fra-LSG","next_osis_id":"Jer.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Jer.6.30\" class=\"v\">30<\/sup>On les appelle de l\u2019argent m\u00e9prisable,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel les a rejet\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Jer.6","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6","id":"fra-LSG:Jer.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.7.1","name":"J\u00e9r\u00e9mie 7:1","id":"fra-LSG:Jer.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Jer.6.29","name":"J\u00e9r\u00e9mie 6:29","id":"fra-LSG:Jer.6.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc27ecca9.53119859');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc27ecca9.53119859\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc27ecca9.53119859","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc27ecca9.53119859'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc27ecca9.53119859\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}