{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.23.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.1","label":"","reference":"2 Samuel 23:1","prev_osis_id":"2Sam.022.051,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Derni\u00e8res paroles de David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. 2 S 7:12-16. Ps 72. \u00c9s 11:1-5. J\u00e9 33:14, etc. Lu 1:30-33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici les derni\u00e8res paroles de David.<\/p>\n<p class=\"q\">Parole de David, fils d\u2019Isa\u00ef,<\/p>\n<p class=\"q\">Parole de l\u2019homme haut plac\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">De l\u2019oint du Dieu de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Du chantre agr\u00e9able d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.2","name":"2 Samuel 23:2","id":"fra-LSG:2Sam.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.51","name":"2 Samuel 22:51","id":"fra-LSG:2Sam.22.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.23.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.2","label":"","reference":"2 Samuel 23:2","prev_osis_id":"2Sam.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019esprit de l\u2019\u00c9ternel parle par moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa parole est sur ma langue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.3","name":"2 Samuel 23:3","id":"fra-LSG:2Sam.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.1","name":"2 Samuel 23:1","id":"fra-LSG:2Sam.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.23.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.3","label":"","reference":"2 Samuel 23:3","prev_osis_id":"2Sam.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le Dieu d\u2019Isra\u00ebl a parl\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Le rocher d\u2019Isra\u00ebl m\u2019a dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui r\u00e8gne parmi les hommes avec justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui r\u00e8gne dans la crainte de Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.4","name":"2 Samuel 23:4","id":"fra-LSG:2Sam.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.2","name":"2 Samuel 23:2","id":"fra-LSG:2Sam.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.23.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.4","label":"","reference":"2 Samuel 23:4","prev_osis_id":"2Sam.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>Est pareil \u00e0 la lumi\u00e8re du matin, quand le soleil brille<\/p>\n<p class=\"q\">Et que la matin\u00e9e est sans nuages;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses rayons apr\u00e8s la pluie font sortir de terre la verdure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.5","name":"2 Samuel 23:5","id":"fra-LSG:2Sam.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.3","name":"2 Samuel 23:3","id":"fra-LSG:2Sam.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.23.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.5","label":"","reference":"2 Samuel 23:5","prev_osis_id":"2Sam.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>N\u2019en est-il pas ainsi de ma maison devant Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Puisqu\u2019il a fait avec moi une alliance \u00e9ternelle,<\/p>\n<p class=\"q\">En tous points bien r\u00e9gl\u00e9e et offrant pleine s\u00e9curit\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Ne fera-t-il pas germer tout mon salut et tous mes d\u00e9sirs?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.6","name":"2 Samuel 23:6","id":"fra-LSG:2Sam.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.4","name":"2 Samuel 23:4","id":"fra-LSG:2Sam.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.23.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.6","label":"","reference":"2 Samuel 23:6","prev_osis_id":"2Sam.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais les m\u00e9chants sont tous comme des \u00e9pines que l\u2019on rejette,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que l\u2019on ne prend pas avec la main;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.7","name":"2 Samuel 23:7","id":"fra-LSG:2Sam.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.5","name":"2 Samuel 23:5","id":"fra-LSG:2Sam.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.23.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.7","label":"","reference":"2 Samuel 23:7","prev_osis_id":"2Sam.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Celui qui les touche s\u2019arme d\u2019un fer ou du bois d\u2019une lance,<\/p>\n<p class=\"q\">Et on les br\u00fble au feu sur place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.8","name":"2 Samuel 23:8","id":"fra-LSG:2Sam.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.6","name":"2 Samuel 23:6","id":"fra-LSG:2Sam.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.23.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.8","label":"","reference":"2 Samuel 23:8","prev_osis_id":"2Sam.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vaillants hommes de David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-39: cf. 1 Ch 11:10-47; 27:1-15. (Ph 4:3. Ap 3:5.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    Voici les noms des vaillants hommes qui \u00e9taient au service de David. Joscheb-Bassch\u00e9beth, le Tachkemonite, l\u2019un des principaux officiers. Il brandit sa lance sur huit cents hommes, qu\u2019il fit p\u00e9rir en une seule fois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.9","name":"2 Samuel 23:9","id":"fra-LSG:2Sam.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.7","name":"2 Samuel 23:7","id":"fra-LSG:2Sam.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.23.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.9","label":"","reference":"2 Samuel 23:9","prev_osis_id":"2Sam.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>Apr\u00e8s lui, \u00c9l\u00e9azar, fils de Dodo, fils d\u2019Achochi. Il \u00e9tait l\u2019un des trois guerriers qui affront\u00e8rent avec David les Philistins rassembl\u00e9s pour combattre, tandis que les hommes d\u2019Isra\u00ebl se retiraient sur les hauteurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.10","name":"2 Samuel 23:10","id":"fra-LSG:2Sam.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.8","name":"2 Samuel 23:8","id":"fra-LSG:2Sam.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.23.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.10","label":"","reference":"2 Samuel 23:10","prev_osis_id":"2Sam.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il se leva, et frappa les Philistins jusqu\u2019\u00e0 ce que sa main f\u00fbt lasse et qu\u2019elle rest\u00e2t attach\u00e9e \u00e0 son \u00e9p\u00e9e. L\u2019\u00c9ternel op\u00e9ra une grande d\u00e9livrance ce jour-l\u00e0. Le peuple revint apr\u00e8s \u00c9l\u00e9azar, seulement pour prendre les d\u00e9pouilles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.11","name":"2 Samuel 23:11","id":"fra-LSG:2Sam.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.9","name":"2 Samuel 23:9","id":"fra-LSG:2Sam.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.23.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.11","label":"","reference":"2 Samuel 23:11","prev_osis_id":"2Sam.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>Apr\u00e8s lui, Schamma, fils d\u2019Agu\u00e9, d\u2019Harar. Les Philistins s\u2019\u00e9taient rassembl\u00e9s \u00e0 L\u00e9chi. Il y avait l\u00e0 une pi\u00e8ce de terre remplie de lentilles; et le peuple fuyait devant les Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.12","name":"2 Samuel 23:12","id":"fra-LSG:2Sam.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.10","name":"2 Samuel 23:10","id":"fra-LSG:2Sam.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.23.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.12","label":"","reference":"2 Samuel 23:12","prev_osis_id":"2Sam.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>Schamma se pla\u00e7a au milieu du champ, le prot\u00e9gea, et battit les Philistins. Et l\u2019\u00c9ternel op\u00e9ra une grande d\u00e9livrance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.13","name":"2 Samuel 23:13","id":"fra-LSG:2Sam.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.11","name":"2 Samuel 23:11","id":"fra-LSG:2Sam.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.23.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.13","label":"","reference":"2 Samuel 23:13","prev_osis_id":"2Sam.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Trois des trente chefs descendirent au temps de la moisson et vinrent aupr\u00e8s de David, dans la caverne d\u2019Adullam, lorsqu\u2019une troupe de Philistins \u00e9tait camp\u00e9e dans la vall\u00e9e des Repha\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.14","name":"2 Samuel 23:14","id":"fra-LSG:2Sam.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.12","name":"2 Samuel 23:12","id":"fra-LSG:2Sam.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.23.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.14","label":"","reference":"2 Samuel 23:14","prev_osis_id":"2Sam.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>David \u00e9tait alors dans la forteresse, et il y avait un poste de Philistins \u00e0 Bethl\u00e9hem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.15","name":"2 Samuel 23:15","id":"fra-LSG:2Sam.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.13","name":"2 Samuel 23:13","id":"fra-LSG:2Sam.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.23.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.15","label":"","reference":"2 Samuel 23:15","prev_osis_id":"2Sam.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>David eut un d\u00e9sir, et il dit: Qui me fera boire de l\u2019eau de la citerne qui est \u00e0 la porte de Bethl\u00e9hem?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.16","name":"2 Samuel 23:16","id":"fra-LSG:2Sam.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.14","name":"2 Samuel 23:14","id":"fra-LSG:2Sam.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.23.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.16","label":"","reference":"2 Samuel 23:16","prev_osis_id":"2Sam.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Alors les trois vaillants hommes pass\u00e8rent au travers du camp des Philistins, et puis\u00e8rent de l\u2019eau de la citerne qui est \u00e0 la porte de Bethl\u00e9hem. Ils l\u2019apport\u00e8rent et la pr\u00e9sent\u00e8rent \u00e0 David; mais il ne voulut pas la boire, et il la r\u00e9pandit devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.17","name":"2 Samuel 23:17","id":"fra-LSG:2Sam.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.15","name":"2 Samuel 23:15","id":"fra-LSG:2Sam.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.23.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.17","label":"","reference":"2 Samuel 23:17","prev_osis_id":"2Sam.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il dit: Loin de moi, \u00f4 \u00c9ternel, la pens\u00e9e de faire cela! Boirais-je le sang de ces hommes qui sont all\u00e9s au p\u00e9ril de leur vie? Et il ne voulut pas la boire. Voil\u00e0 ce que firent ces trois vaillants hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.18","name":"2 Samuel 23:18","id":"fra-LSG:2Sam.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.16","name":"2 Samuel 23:16","id":"fra-LSG:2Sam.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.23.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.18","label":"","reference":"2 Samuel 23:18","prev_osis_id":"2Sam.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Abischa\u00ef, fr\u00e8re de Joab, fils de Tseruja, \u00e9tait le chef des trois. Il brandit sa lance sur trois cents hommes, et les tua; et il eut du renom parmi les trois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.19","name":"2 Samuel 23:19","id":"fra-LSG:2Sam.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.17","name":"2 Samuel 23:17","id":"fra-LSG:2Sam.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.23.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.19","label":"","reference":"2 Samuel 23:19","prev_osis_id":"2Sam.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il \u00e9tait le plus consid\u00e9r\u00e9 des trois, et il fut leur chef; mais il n\u2019\u00e9gala pas les trois premiers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.20","name":"2 Samuel 23:20","id":"fra-LSG:2Sam.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.18","name":"2 Samuel 23:18","id":"fra-LSG:2Sam.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.23.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.20","label":"","reference":"2 Samuel 23:20","prev_osis_id":"2Sam.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>Benaja, fils de Jehojada, fils d\u2019un homme de Kabtseel, rempli de valeur et c\u00e9l\u00e8bre par ses exploits. Il frappa les deux lions de Moab. Il descendit au milieu d\u2019une citerne, o\u00f9 il frappa un lion, un jour de neige.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.21","name":"2 Samuel 23:21","id":"fra-LSG:2Sam.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.19","name":"2 Samuel 23:19","id":"fra-LSG:2Sam.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.23.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.21","label":"","reference":"2 Samuel 23:21","prev_osis_id":"2Sam.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il frappa un \u00c9gyptien d\u2019un aspect formidable et ayant une lance \u00e0 la main; il descendit contre lui avec un b\u00e2ton, arracha la lance de la main de l\u2019\u00c9gyptien, et s\u2019en servit pour le tuer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.22","name":"2 Samuel 23:22","id":"fra-LSG:2Sam.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.20","name":"2 Samuel 23:20","id":"fra-LSG:2Sam.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.23.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.22","label":"","reference":"2 Samuel 23:22","prev_osis_id":"2Sam.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>Voil\u00e0 ce que fit Benaja, fils de Jehojada; et il eut du renom parmi les trois vaillants hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.23","name":"2 Samuel 23:23","id":"fra-LSG:2Sam.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.21","name":"2 Samuel 23:21","id":"fra-LSG:2Sam.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.23.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.23","label":"","reference":"2 Samuel 23:23","prev_osis_id":"2Sam.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il \u00e9tait le plus consid\u00e9r\u00e9 des trente; mais il n\u2019\u00e9gala pas les trois premiers. David l\u2019admit dans son conseil secret.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.24","name":"2 Samuel 23:24","id":"fra-LSG:2Sam.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.22","name":"2 Samuel 23:22","id":"fra-LSG:2Sam.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Sam.23.24","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.24","label":"","reference":"2 Samuel 23:24","prev_osis_id":"2Sam.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>Asa\u00ebl, fr\u00e8re de Joab, du nombre des trente.<\/p>\n<p class=\"q\">Elchanan, fils de Dodo, de Bethl\u00e9hem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.25","name":"2 Samuel 23:25","id":"fra-LSG:2Sam.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.23","name":"2 Samuel 23:23","id":"fra-LSG:2Sam.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Sam.23.25","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.25","label":"","reference":"2 Samuel 23:25","prev_osis_id":"2Sam.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>Schamma, de Harod.<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9lika, de Harod.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.26","name":"2 Samuel 23:26","id":"fra-LSG:2Sam.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.24","name":"2 Samuel 23:24","id":"fra-LSG:2Sam.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Sam.23.26","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.26","label":"","reference":"2 Samuel 23:26","prev_osis_id":"2Sam.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.26\" class=\"v\">26<\/sup>H\u00e9lets, de P\u00e9leth.<\/p>\n<p class=\"q\">Ira, fils d\u2019Ikkesch, de Tekoa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.27","name":"2 Samuel 23:27","id":"fra-LSG:2Sam.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.25","name":"2 Samuel 23:25","id":"fra-LSG:2Sam.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Sam.23.27","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.27","label":"","reference":"2 Samuel 23:27","prev_osis_id":"2Sam.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.27\" class=\"v\">27<\/sup>Abi\u00e9zer, d\u2019Anathoth.<\/p>\n<p class=\"q\">Mebunna\u00ef, de Huscha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.28","name":"2 Samuel 23:28","id":"fra-LSG:2Sam.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.26","name":"2 Samuel 23:26","id":"fra-LSG:2Sam.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Sam.23.28","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.28","label":"","reference":"2 Samuel 23:28","prev_osis_id":"2Sam.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.28\" class=\"v\">28<\/sup>Tsalmon, d\u2019Achoach.<\/p>\n<p class=\"q\">Mahara\u00ef, de Nethopha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.29","name":"2 Samuel 23:29","id":"fra-LSG:2Sam.23.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.27","name":"2 Samuel 23:27","id":"fra-LSG:2Sam.23.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Sam.23.29","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.29","label":"","reference":"2 Samuel 23:29","prev_osis_id":"2Sam.023.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.29\" class=\"v\">29<\/sup>H\u00e9leb, fils de Baana, de Nethopha.<\/p>\n<p class=\"q\">Itta\u00ef, fils de Riba\u00ef, de Guibea des fils de Benjamin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.30","name":"2 Samuel 23:30","id":"fra-LSG:2Sam.23.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.28","name":"2 Samuel 23:28","id":"fra-LSG:2Sam.23.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Sam.23.30","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.30","label":"","reference":"2 Samuel 23:30","prev_osis_id":"2Sam.023.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.30\" class=\"v\">30<\/sup>Benaja, de Pirathon.<\/p>\n<p class=\"q\">Hidda\u00ef, de Nachal\u00e9-Gaasch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.31","name":"2 Samuel 23:31","id":"fra-LSG:2Sam.23.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.29","name":"2 Samuel 23:29","id":"fra-LSG:2Sam.23.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Sam.23.31","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.31","label":"","reference":"2 Samuel 23:31","prev_osis_id":"2Sam.023.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.31\" class=\"v\">31<\/sup>Abi-Albon, d\u2019Araba.<\/p>\n<p class=\"q\">Azmaveth, de Barchum.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.32","name":"2 Samuel 23:32","id":"fra-LSG:2Sam.23.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.30","name":"2 Samuel 23:30","id":"fra-LSG:2Sam.23.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Sam.23.32","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.32","label":"","reference":"2 Samuel 23:32","prev_osis_id":"2Sam.023.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.32\" class=\"v\">32<\/sup>\u00c9liachba, de Schaalbon.<\/p>\n<p class=\"q\">Ben\u00e9-Jaschen. Jonathan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.33","name":"2 Samuel 23:33","id":"fra-LSG:2Sam.23.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.31","name":"2 Samuel 23:31","id":"fra-LSG:2Sam.23.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Sam.23.33","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.33","label":"","reference":"2 Samuel 23:33","prev_osis_id":"2Sam.023.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.33\" class=\"v\">33<\/sup>Schamma, d\u2019Harar.<\/p>\n<p class=\"q\">Achiam, fils de Scharar, d\u2019Arar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.34","name":"2 Samuel 23:34","id":"fra-LSG:2Sam.23.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.32","name":"2 Samuel 23:32","id":"fra-LSG:2Sam.23.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:2Sam.23.34","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.34","label":"","reference":"2 Samuel 23:34","prev_osis_id":"2Sam.023.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.34\" class=\"v\">34<\/sup>\u00c9liph\u00e9leth, fils d\u2019Achasba\u00ef, fils d\u2019un Maacathien.<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9liam, fils d\u2019Achitophel, de Guilo.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.35","name":"2 Samuel 23:35","id":"fra-LSG:2Sam.23.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.33","name":"2 Samuel 23:33","id":"fra-LSG:2Sam.23.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:2Sam.23.35","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.35","label":"","reference":"2 Samuel 23:35","prev_osis_id":"2Sam.023.034,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.35\" class=\"v\">35<\/sup>Hetsra\u00ef, de Carmel.<\/p>\n<p class=\"q\">Paara\u00ef, d\u2019Arab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.36","name":"2 Samuel 23:36","id":"fra-LSG:2Sam.23.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.34","name":"2 Samuel 23:34","id":"fra-LSG:2Sam.23.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:2Sam.23.36","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.36","label":"","reference":"2 Samuel 23:36","prev_osis_id":"2Sam.023.035,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.36\" class=\"v\">36<\/sup>Jigueal, fils de Nathan, de Tsoba.<\/p>\n<p class=\"q\">Bani, de Gad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.37","name":"2 Samuel 23:37","id":"fra-LSG:2Sam.23.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.35","name":"2 Samuel 23:35","id":"fra-LSG:2Sam.23.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:2Sam.23.37","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.37","label":"","reference":"2 Samuel 23:37","prev_osis_id":"2Sam.023.036,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.37\" class=\"v\">37<\/sup>Ts\u00e9lek, l\u2019Ammonite.<\/p>\n<p class=\"q\">Nahara\u00ef, de Be\u00e9roth, qui portait les armes de Joab, fils de Tseruja.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.38","name":"2 Samuel 23:38","id":"fra-LSG:2Sam.23.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.36","name":"2 Samuel 23:36","id":"fra-LSG:2Sam.23.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:2Sam.23.38","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.38","label":"","reference":"2 Samuel 23:38","prev_osis_id":"2Sam.023.037,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.38\" class=\"v\">38<\/sup>Ira, de J\u00e9ther.<\/p>\n<p class=\"q\">Gareb, de J\u00e9ther.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.39","name":"2 Samuel 23:39","id":"fra-LSG:2Sam.23.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.37","name":"2 Samuel 23:37","id":"fra-LSG:2Sam.23.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:2Sam.23.39","osis_end":"fra-LSG:2Sam.23.39","label":"","reference":"2 Samuel 23:39","prev_osis_id":"2Sam.023.038,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.23.39\" class=\"v\">39<\/sup>Urie, le H\u00e9thien.<\/p>\n<p class=\"q\">En tout, trente-sept.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.23","name":"2 Samuel 23","id":"fra-LSG:2Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.24.1","name":"2 Samuel 24:1","id":"fra-LSG:2Sam.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.38","name":"2 Samuel 23:38","id":"fra-LSG:2Sam.23.38"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb80c37e3.56378762');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb80c37e3.56378762\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb80c37e3.56378762","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb80c37e3.56378762'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb80c37e3.56378762\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}