{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.22.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.1","label":"","reference":"2 Samuel 22:1","prev_osis_id":"2Sam.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Cantique de David, d\u00e9livr\u00e9 de ses ennemis<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-51: cf. (Ps 18; 144:1-10.) Ex 15:1, etc. Jg 5:1, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.22.1\" class=\"v\">1<\/sup>David adressa \u00e0 l\u2019\u00c9ternel les paroles de ce cantique, lorsque l\u2019\u00c9ternel l\u2019eut d\u00e9livr\u00e9 de la main de tous ses ennemis et de la main de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.2","name":"2 Samuel 22:2","id":"fra-LSG:2Sam.22.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.22","name":"2 Samuel 21:22","id":"fra-LSG:2Sam.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.22.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.2","label":"","reference":"2 Samuel 22:2","prev_osis_id":"2Sam.022.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.22.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    L\u2019\u00c9ternel est mon rocher, ma forteresse, mon lib\u00e9rateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.3","name":"2 Samuel 22:3","id":"fra-LSG:2Sam.22.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.1","name":"2 Samuel 22:1","id":"fra-LSG:2Sam.22.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.22.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.3","label":"","reference":"2 Samuel 22:3","prev_osis_id":"2Sam.022.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.3\" class=\"v\">3<\/sup>Dieu est mon rocher, o\u00f9 je trouve un abri,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon bouclier et la force qui me sauve,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma haute retraite et mon refuge.<\/p>\n<p class=\"q\">O mon Sauveur! Tu me garantis de la violence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.4","name":"2 Samuel 22:4","id":"fra-LSG:2Sam.22.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.2","name":"2 Samuel 22:2","id":"fra-LSG:2Sam.22.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.22.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.4","label":"","reference":"2 Samuel 22:4","prev_osis_id":"2Sam.022.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je m\u2019\u00e9crie: Lou\u00e9 soit l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Et je suis d\u00e9livr\u00e9 de mes ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.5","name":"2 Samuel 22:5","id":"fra-LSG:2Sam.22.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.3","name":"2 Samuel 22:3","id":"fra-LSG:2Sam.22.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.22.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.5","label":"","reference":"2 Samuel 22:5","prev_osis_id":"2Sam.022.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car les flots de la mort m\u2019avaient environn\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Les torrents de la destruction m\u2019avaient \u00e9pouvant\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.6","name":"2 Samuel 22:6","id":"fra-LSG:2Sam.22.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.4","name":"2 Samuel 22:4","id":"fra-LSG:2Sam.22.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.22.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.6","label":"","reference":"2 Samuel 22:6","prev_osis_id":"2Sam.022.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les liens du s\u00e9pulcre m\u2019avaient entour\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Les filets de la mort m\u2019avaient surpris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.7","name":"2 Samuel 22:7","id":"fra-LSG:2Sam.22.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.5","name":"2 Samuel 22:5","id":"fra-LSG:2Sam.22.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.22.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.7","label":"","reference":"2 Samuel 22:7","prev_osis_id":"2Sam.022.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.7\" class=\"v\">7<\/sup>Dans ma d\u00e9tresse, j\u2019ai invoqu\u00e9 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai invoqu\u00e9 mon Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">De son palais, il a entendu ma voix,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon cri est parvenu \u00e0 ses oreilles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.8","name":"2 Samuel 22:8","id":"fra-LSG:2Sam.22.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.6","name":"2 Samuel 22:6","id":"fra-LSG:2Sam.22.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.22.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.8","label":"","reference":"2 Samuel 22:8","prev_osis_id":"2Sam.022.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.8\" class=\"v\">8<\/sup>La terre fut \u00e9branl\u00e9e et trembla,<\/p>\n<p class=\"q\">Les fondements des cieux fr\u00e9mirent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils furent \u00e9branl\u00e9s, parce qu\u2019il \u00e9tait irrit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.9","name":"2 Samuel 22:9","id":"fra-LSG:2Sam.22.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.7","name":"2 Samuel 22:7","id":"fra-LSG:2Sam.22.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.22.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.9","label":"","reference":"2 Samuel 22:9","prev_osis_id":"2Sam.022.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il s\u2019\u00e9levait de la fum\u00e9e dans ses narines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un feu d\u00e9vorant sortait de sa bouche:<\/p>\n<p class=\"q\">Il en jaillissait des charbons embras\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.10","name":"2 Samuel 22:10","id":"fra-LSG:2Sam.22.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.8","name":"2 Samuel 22:8","id":"fra-LSG:2Sam.22.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.22.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.10","label":"","reference":"2 Samuel 22:10","prev_osis_id":"2Sam.022.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il abaissa les cieux, et il descendit:<\/p>\n<p class=\"q\">Il y avait une \u00e9paisse nu\u00e9e sous ses pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.11","name":"2 Samuel 22:11","id":"fra-LSG:2Sam.22.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.9","name":"2 Samuel 22:9","id":"fra-LSG:2Sam.22.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.22.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.11","label":"","reference":"2 Samuel 22:11","prev_osis_id":"2Sam.022.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il \u00e9tait mont\u00e9 sur un ch\u00e9rubin,<\/p>\n<p class=\"q\">et il volait,<\/p>\n<p class=\"q\">Il paraissait sur les ailes du vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.12","name":"2 Samuel 22:12","id":"fra-LSG:2Sam.22.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.10","name":"2 Samuel 22:10","id":"fra-LSG:2Sam.22.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.22.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.12","label":"","reference":"2 Samuel 22:12","prev_osis_id":"2Sam.022.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il faisait des t\u00e9n\u00e8bres une tente autour de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Il \u00e9tait envelopp\u00e9 d\u2019amas d\u2019eaux et de sombres nuages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.13","name":"2 Samuel 22:13","id":"fra-LSG:2Sam.22.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.11","name":"2 Samuel 22:11","id":"fra-LSG:2Sam.22.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.22.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.13","label":"","reference":"2 Samuel 22:13","prev_osis_id":"2Sam.022.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.13\" class=\"v\">13<\/sup>De la splendeur qui le pr\u00e9c\u00e9dait<\/p>\n<p class=\"q\">S\u2019\u00e9lan\u00e7aient des charbons de feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.14","name":"2 Samuel 22:14","id":"fra-LSG:2Sam.22.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.12","name":"2 Samuel 22:12","id":"fra-LSG:2Sam.22.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.22.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.14","label":"","reference":"2 Samuel 22:14","prev_osis_id":"2Sam.022.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel tonna des cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Le Tr\u00e8s-Haut fit retentir sa voix;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.15","name":"2 Samuel 22:15","id":"fra-LSG:2Sam.22.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.13","name":"2 Samuel 22:13","id":"fra-LSG:2Sam.22.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.22.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.15","label":"","reference":"2 Samuel 22:15","prev_osis_id":"2Sam.022.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il lan\u00e7a des fl\u00e8ches et dispersa mes ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">La foudre, et les mit en d\u00e9route.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.16","name":"2 Samuel 22:16","id":"fra-LSG:2Sam.22.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.14","name":"2 Samuel 22:14","id":"fra-LSG:2Sam.22.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.22.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.16","label":"","reference":"2 Samuel 22:16","prev_osis_id":"2Sam.022.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le lit de la mer apparut,<\/p>\n<p class=\"q\">Les fondements du monde furent d\u00e9couverts,<\/p>\n<p class=\"q\">Par la menace de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Par le bruit du souffle de ses narines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.17","name":"2 Samuel 22:17","id":"fra-LSG:2Sam.22.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.15","name":"2 Samuel 22:15","id":"fra-LSG:2Sam.22.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.22.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.17","label":"","reference":"2 Samuel 22:17","prev_osis_id":"2Sam.022.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il \u00e9tendit sa main d\u2019en haut, il me saisit,<\/p>\n<p class=\"q\">Il me retira des grandes eaux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.18","name":"2 Samuel 22:18","id":"fra-LSG:2Sam.22.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.16","name":"2 Samuel 22:16","id":"fra-LSG:2Sam.22.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.22.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.18","label":"","reference":"2 Samuel 22:18","prev_osis_id":"2Sam.022.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il me d\u00e9livra de mon adversaire puissant,<\/p>\n<p class=\"q\">De mes ennemis qui \u00e9taient plus forts que moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.19","name":"2 Samuel 22:19","id":"fra-LSG:2Sam.22.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.17","name":"2 Samuel 22:17","id":"fra-LSG:2Sam.22.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.22.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.19","label":"","reference":"2 Samuel 22:19","prev_osis_id":"2Sam.022.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils m\u2019avaient surpris au jour de ma d\u00e9tresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais l\u2019\u00c9ternel fut mon appui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.20","name":"2 Samuel 22:20","id":"fra-LSG:2Sam.22.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.18","name":"2 Samuel 22:18","id":"fra-LSG:2Sam.22.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.22.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.20","label":"","reference":"2 Samuel 22:20","prev_osis_id":"2Sam.022.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il m\u2019a mis au large,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a sauv\u00e9, parce qu\u2019il m\u2019aime.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.21","name":"2 Samuel 22:21","id":"fra-LSG:2Sam.22.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.19","name":"2 Samuel 22:19","id":"fra-LSG:2Sam.22.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.22.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.21","label":"","reference":"2 Samuel 22:21","prev_osis_id":"2Sam.022.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019\u00c9ternel m\u2019a trait\u00e9 selon ma droiture,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a rendu selon la puret\u00e9 de mes mains;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.22","name":"2 Samuel 22:22","id":"fra-LSG:2Sam.22.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.20","name":"2 Samuel 22:20","id":"fra-LSG:2Sam.22.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.22.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.22","label":"","reference":"2 Samuel 22:22","prev_osis_id":"2Sam.022.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.22\" class=\"v\">22<\/sup>Car j\u2019ai observ\u00e9 les voies de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je n\u2019ai point \u00e9t\u00e9 coupable envers mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.23","name":"2 Samuel 22:23","id":"fra-LSG:2Sam.22.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.21","name":"2 Samuel 22:21","id":"fra-LSG:2Sam.22.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.22.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.23","label":"","reference":"2 Samuel 22:23","prev_osis_id":"2Sam.022.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.23\" class=\"v\">23<\/sup>Toutes ses ordonnances ont \u00e9t\u00e9 devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne me suis point \u00e9cart\u00e9 de ses lois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.24","name":"2 Samuel 22:24","id":"fra-LSG:2Sam.22.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.22","name":"2 Samuel 22:22","id":"fra-LSG:2Sam.22.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Sam.22.24","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.24","label":"","reference":"2 Samuel 22:24","prev_osis_id":"2Sam.022.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.24\" class=\"v\">24<\/sup>J\u2019ai \u00e9t\u00e9 sans reproche envers lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je me suis tenu en garde contre mon iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.25","name":"2 Samuel 22:25","id":"fra-LSG:2Sam.22.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.23","name":"2 Samuel 22:23","id":"fra-LSG:2Sam.22.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Sam.22.25","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.25","label":"","reference":"2 Samuel 22:25","prev_osis_id":"2Sam.022.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.25\" class=\"v\">25<\/sup>Aussi l\u2019\u00c9ternel m\u2019a rendu selon ma droiture,<\/p>\n<p class=\"q\">Selon ma puret\u00e9 devant ses yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.26","name":"2 Samuel 22:26","id":"fra-LSG:2Sam.22.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.24","name":"2 Samuel 22:24","id":"fra-LSG:2Sam.22.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Sam.22.26","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.26","label":"","reference":"2 Samuel 22:26","prev_osis_id":"2Sam.022.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.26\" class=\"v\">26<\/sup>Avec celui qui est bon tu te montres bon,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec l\u2019homme droit tu agis selon la droiture,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.27","name":"2 Samuel 22:27","id":"fra-LSG:2Sam.22.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.25","name":"2 Samuel 22:25","id":"fra-LSG:2Sam.22.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Sam.22.27","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.27","label":"","reference":"2 Samuel 22:27","prev_osis_id":"2Sam.022.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.27\" class=\"v\">27<\/sup>Avec celui qui est pur tu te montres pur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et avec le pervers tu agis selon sa perversit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.28","name":"2 Samuel 22:28","id":"fra-LSG:2Sam.22.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.26","name":"2 Samuel 22:26","id":"fra-LSG:2Sam.22.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Sam.22.28","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.28","label":"","reference":"2 Samuel 22:28","prev_osis_id":"2Sam.022.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.28\" class=\"v\">28<\/sup>Tu sauves le peuple qui s\u2019humilie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de ton regard, tu abaisses les orgueilleux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.29","name":"2 Samuel 22:29","id":"fra-LSG:2Sam.22.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.27","name":"2 Samuel 22:27","id":"fra-LSG:2Sam.22.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Sam.22.29","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.29","label":"","reference":"2 Samuel 22:29","prev_osis_id":"2Sam.022.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.29\" class=\"v\">29<\/sup>Oui, tu es ma lumi\u00e8re, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel \u00e9claire mes t\u00e9n\u00e8bres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.30","name":"2 Samuel 22:30","id":"fra-LSG:2Sam.22.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.28","name":"2 Samuel 22:28","id":"fra-LSG:2Sam.22.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Sam.22.30","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.30","label":"","reference":"2 Samuel 22:30","prev_osis_id":"2Sam.022.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.30\" class=\"v\">30<\/sup>Avec toi je me pr\u00e9cipite sur une troupe en armes,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec mon Dieu je franchis une muraille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.31","name":"2 Samuel 22:31","id":"fra-LSG:2Sam.22.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.29","name":"2 Samuel 22:29","id":"fra-LSG:2Sam.22.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Sam.22.31","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.31","label":"","reference":"2 Samuel 22:31","prev_osis_id":"2Sam.022.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    Les voies de Dieu sont parfaites,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    La parole de l\u2019\u00c9ternel est \u00e9prouv\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Il est un bouclier pour tous ceux qui se confient en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.32","name":"2 Samuel 22:32","id":"fra-LSG:2Sam.22.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.30","name":"2 Samuel 22:30","id":"fra-LSG:2Sam.22.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Sam.22.32","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.32","label":"","reference":"2 Samuel 22:32","prev_osis_id":"2Sam.022.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.32\" class=\"v\">32<\/sup>Car qui est Dieu, si ce n\u2019est l\u2019\u00c9ternel?<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui est un rocher, si ce n\u2019est notre Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.33","name":"2 Samuel 22:33","id":"fra-LSG:2Sam.22.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.31","name":"2 Samuel 22:31","id":"fra-LSG:2Sam.22.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Sam.22.33","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.33","label":"","reference":"2 Samuel 22:33","prev_osis_id":"2Sam.022.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.33\" class=\"v\">33<\/sup>C\u2019est Dieu qui est ma puissante forteresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui me conduit dans la voie droite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.34","name":"2 Samuel 22:34","id":"fra-LSG:2Sam.22.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.32","name":"2 Samuel 22:32","id":"fra-LSG:2Sam.22.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:2Sam.22.34","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.34","label":"","reference":"2 Samuel 22:34","prev_osis_id":"2Sam.022.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.34\" class=\"v\">34<\/sup>Il rend mes pieds semblables \u00e0 ceux des biches,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il me place sur mes lieux \u00e9lev\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.35","name":"2 Samuel 22:35","id":"fra-LSG:2Sam.22.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.33","name":"2 Samuel 22:33","id":"fra-LSG:2Sam.22.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:2Sam.22.35","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.35","label":"","reference":"2 Samuel 22:35","prev_osis_id":"2Sam.022.034,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.35\" class=\"v\">35<\/sup>Il exerce mes mains au combat,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes bras tendent l\u2019arc d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.36","name":"2 Samuel 22:36","id":"fra-LSG:2Sam.22.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.34","name":"2 Samuel 22:34","id":"fra-LSG:2Sam.22.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:2Sam.22.36","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.36","label":"","reference":"2 Samuel 22:36","prev_osis_id":"2Sam.022.035,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.36\" class=\"v\">36<\/sup>Tu me donnes le bouclier de ton salut,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je deviens grand par ta bont\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.37","name":"2 Samuel 22:37","id":"fra-LSG:2Sam.22.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.35","name":"2 Samuel 22:35","id":"fra-LSG:2Sam.22.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:2Sam.22.37","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.37","label":"","reference":"2 Samuel 22:37","prev_osis_id":"2Sam.022.036,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.37\" class=\"v\">37<\/sup>Tu \u00e9largis le chemin sous mes pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes pieds ne chancellent point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.38","name":"2 Samuel 22:38","id":"fra-LSG:2Sam.22.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.36","name":"2 Samuel 22:36","id":"fra-LSG:2Sam.22.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:2Sam.22.38","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.38","label":"","reference":"2 Samuel 22:38","prev_osis_id":"2Sam.022.037,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.38\" class=\"v\">38<\/sup>Je poursuis mes ennemis, et je les d\u00e9truis;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne reviens pas avant de les avoir an\u00e9antis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.39","name":"2 Samuel 22:39","id":"fra-LSG:2Sam.22.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.37","name":"2 Samuel 22:37","id":"fra-LSG:2Sam.22.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:2Sam.22.39","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.39","label":"","reference":"2 Samuel 22:39","prev_osis_id":"2Sam.022.038,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.040,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.39\" class=\"v\">39<\/sup>Je les an\u00e9antis, je les brise, et ils ne se rel\u00e8vent plus;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tombent sous mes pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.40","name":"2 Samuel 22:40","id":"fra-LSG:2Sam.22.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.38","name":"2 Samuel 22:38","id":"fra-LSG:2Sam.22.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:2Sam.22.40","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.40","label":"","reference":"2 Samuel 22:40","prev_osis_id":"2Sam.022.039,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.041,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.40\" class=\"v\">40<\/sup>Tu me ceins de force pour le combat,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu fais plier sous moi mes adversaires.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.41","name":"2 Samuel 22:41","id":"fra-LSG:2Sam.22.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.39","name":"2 Samuel 22:39","id":"fra-LSG:2Sam.22.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:2Sam.22.41","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.41","label":"","reference":"2 Samuel 22:41","prev_osis_id":"2Sam.022.040,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.042,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.41\" class=\"v\">41<\/sup>Tu fais tourner le dos \u00e0 mes ennemis devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019extermine ceux qui me ha\u00efssent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.42","name":"2 Samuel 22:42","id":"fra-LSG:2Sam.22.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.40","name":"2 Samuel 22:40","id":"fra-LSG:2Sam.22.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:2Sam.22.42","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.42","label":"","reference":"2 Samuel 22:42","prev_osis_id":"2Sam.022.041,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.043,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.42\" class=\"v\">42<\/sup>Ils regardent autour d\u2019eux, et personne pour les sauver!<\/p>\n<p class=\"q\">Ils crient \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et il ne leur r\u00e9pond pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.43","name":"2 Samuel 22:43","id":"fra-LSG:2Sam.22.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.41","name":"2 Samuel 22:41","id":"fra-LSG:2Sam.22.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:2Sam.22.43","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.43","label":"","reference":"2 Samuel 22:43","prev_osis_id":"2Sam.022.042,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.044,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.43\" class=\"v\">43<\/sup>Je les broie comme la poussi\u00e8re de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les \u00e9crase, je les foule, comme la boue des rues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.44","name":"2 Samuel 22:44","id":"fra-LSG:2Sam.22.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.42","name":"2 Samuel 22:42","id":"fra-LSG:2Sam.22.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:2Sam.22.44","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.44","label":"","reference":"2 Samuel 22:44","prev_osis_id":"2Sam.022.043,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.045,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.44\" class=\"v\">44<\/sup>Tu me d\u00e9livres des dissensions de mon peuple;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu me conserves pour chef des nations;<\/p>\n<p class=\"q\">Un peuple que je ne connaissais pas m\u2019est asservi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.45","name":"2 Samuel 22:45","id":"fra-LSG:2Sam.22.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.43","name":"2 Samuel 22:43","id":"fra-LSG:2Sam.22.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:2Sam.22.45","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.45","label":"","reference":"2 Samuel 22:45","prev_osis_id":"2Sam.022.044,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.046,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.45\" class=\"v\">45<\/sup>Les fils de l\u2019\u00e9tranger me flattent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils m\u2019ob\u00e9issent au premier ordre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.46","name":"2 Samuel 22:46","id":"fra-LSG:2Sam.22.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.44","name":"2 Samuel 22:44","id":"fra-LSG:2Sam.22.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:2Sam.22.46","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.46","label":"","reference":"2 Samuel 22:46","prev_osis_id":"2Sam.022.045,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.047,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.46\" class=\"v\">46<\/sup>Les fils de l\u2019\u00e9tranger sont en d\u00e9faillance,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tremblent hors de leurs forteresses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.47","name":"2 Samuel 22:47","id":"fra-LSG:2Sam.22.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.45","name":"2 Samuel 22:45","id":"fra-LSG:2Sam.22.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:2Sam.22.47","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.47","label":"","reference":"2 Samuel 22:47","prev_osis_id":"2Sam.022.046,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.048,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.47\" class=\"v\">47<\/sup>Vive l\u2019\u00c9ternel, et b\u00e9ni soit mon rocher!<\/p>\n<p class=\"q\">Que Dieu, le rocher de mon salut, soit exalt\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.48","name":"2 Samuel 22:48","id":"fra-LSG:2Sam.22.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.46","name":"2 Samuel 22:46","id":"fra-LSG:2Sam.22.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:2Sam.22.48","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.48","label":"","reference":"2 Samuel 22:48","prev_osis_id":"2Sam.022.047,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.049,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.48\" class=\"v\">48<\/sup>Le Dieu qui est mon vengeur,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui m\u2019assujettit les peuples,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.49","name":"2 Samuel 22:49","id":"fra-LSG:2Sam.22.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.47","name":"2 Samuel 22:47","id":"fra-LSG:2Sam.22.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:2Sam.22.49","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.49","label":"","reference":"2 Samuel 22:49","prev_osis_id":"2Sam.022.048,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.050,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.49\" class=\"v\">49<\/sup>Et qui me fait \u00e9chapper \u00e0 mes ennemis!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu m\u2019\u00e9l\u00e8ves au-dessus de mes adversaires,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu me d\u00e9livres de l\u2019homme violent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.50","name":"2 Samuel 22:50","id":"fra-LSG:2Sam.22.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.48","name":"2 Samuel 22:48","id":"fra-LSG:2Sam.22.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:2Sam.22.50","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.50","label":"","reference":"2 Samuel 22:50","prev_osis_id":"2Sam.022.049,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.051,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.50\" class=\"v\">50<\/sup>C\u2019est pourquoi je te louerai parmi les nations, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Et je chanterai \u00e0 la gloire de ton nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.51","name":"2 Samuel 22:51","id":"fra-LSG:2Sam.22.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.49","name":"2 Samuel 22:49","id":"fra-LSG:2Sam.22.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:2Sam.22.51","osis_end":"fra-LSG:2Sam.22.51","label":"","reference":"2 Samuel 22:51","prev_osis_id":"2Sam.022.050,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.023.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.22.51\" class=\"v\">51<\/sup>Il accorde de grandes d\u00e9livrances \u00e0 son roi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il fait mis\u00e9ricorde \u00e0 son oint,<\/p>\n<p class=\"q\">A David, et \u00e0 sa post\u00e9rit\u00e9, pour toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.22","name":"2 Samuel 22","id":"fra-LSG:2Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.23.1","name":"2 Samuel 23:1","id":"fra-LSG:2Sam.23.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.50","name":"2 Samuel 22:50","id":"fra-LSG:2Sam.22.50"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2384073.06507832');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2384073.06507832\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2384073.06507832","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2384073.06507832'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2384073.06507832\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}