{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.4.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.1","label":"","reference":"2 Samuel 4:1","prev_osis_id":"2Sam.003.039,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. 2 S 1:1-16. (Ex 21:12, 14. No 35:31-34.) Ps 101:8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque le fils de Sa\u00fcl apprit qu\u2019Abner \u00e9tait mort \u00e0 H\u00e9bron, ses mains rest\u00e8rent sans force, et tout Isra\u00ebl fut dans l\u2019\u00e9pouvante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.2","name":"2 Samuel 4:2","id":"fra-LSG:2Sam.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.39","name":"2 Samuel 3:39","id":"fra-LSG:2Sam.3.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.4.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.2","label":"","reference":"2 Samuel 4:2","prev_osis_id":"2Sam.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le fils de Sa\u00fcl avait deux chefs de bandes, dont l\u2019un s\u2019appelait Baana et l\u2019autre R\u00e9cab; ils \u00e9taient fils de Rimmon de Be\u00e9roth, d\u2019entre les fils de Benjamin. Car Be\u00e9roth \u00e9tait regard\u00e9e comme faisant partie de Benjamin,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.3","name":"2 Samuel 4:3","id":"fra-LSG:2Sam.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.1","name":"2 Samuel 4:1","id":"fra-LSG:2Sam.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.4.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.3","label":"","reference":"2 Samuel 4:3","prev_osis_id":"2Sam.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.3\" class=\"v\">3<\/sup>et les Be\u00e9rothiens s\u2019\u00e9taient enfuis \u00e0 Guittha\u00efm, o\u00f9 ils ont habit\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.4","name":"2 Samuel 4:4","id":"fra-LSG:2Sam.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.2","name":"2 Samuel 4:2","id":"fra-LSG:2Sam.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.4.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.4","label":"","reference":"2 Samuel 4:4","prev_osis_id":"2Sam.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.4\" class=\"v\">4<\/sup>Jonathan, fils de Sa\u00fcl, avait un fils perclus des pieds; et \u00e2g\u00e9 de cinq ans lorsqu\u2019arriva de Jizreel la nouvelle de la mort de Sa\u00fcl et de Jonathan; sa nourrice le prit et s\u2019enfuit, et, comme elle pr\u00e9cipitait sa fuite, il tomba et resta boiteux; son nom \u00e9tait Mephiboscheth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.5","name":"2 Samuel 4:5","id":"fra-LSG:2Sam.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.3","name":"2 Samuel 4:3","id":"fra-LSG:2Sam.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.4.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.5","label":"","reference":"2 Samuel 4:5","prev_osis_id":"2Sam.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.5\" class=\"v\">5<\/sup>Or les fils de Rimmon de Be\u00e9roth, R\u00e9cab et Baana, se rendirent pendant la chaleur du jour \u00e0 la maison d\u2019Isch-Boscheth, qui \u00e9tait couch\u00e9 pour son repos de midi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.6","name":"2 Samuel 4:6","id":"fra-LSG:2Sam.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.4","name":"2 Samuel 4:4","id":"fra-LSG:2Sam.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.4.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.6","label":"","reference":"2 Samuel 4:6","prev_osis_id":"2Sam.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils p\u00e9n\u00e9tr\u00e8rent jusqu\u2019au milieu de la maison, comme pour prendre du froment, et ils le frapp\u00e8rent au ventre; puis R\u00e9cab et Baana, son fr\u00e8re, se sauv\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.7","name":"2 Samuel 4:7","id":"fra-LSG:2Sam.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.5","name":"2 Samuel 4:5","id":"fra-LSG:2Sam.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.4.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.7","label":"","reference":"2 Samuel 4:7","prev_osis_id":"2Sam.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils entr\u00e8rent donc dans la maison pendant qu\u2019il reposait sur son lit dans sa chambre \u00e0 coucher, ils le frapp\u00e8rent et le firent mourir, et ils lui coup\u00e8rent la t\u00eate. Ils prirent sa t\u00eate, et ils march\u00e8rent toute la nuit au travers de la plaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.8","name":"2 Samuel 4:8","id":"fra-LSG:2Sam.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.6","name":"2 Samuel 4:6","id":"fra-LSG:2Sam.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.4.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.8","label":"","reference":"2 Samuel 4:8","prev_osis_id":"2Sam.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils apport\u00e8rent la t\u00eate d\u2019Isch-Boscheth \u00e0 David dans H\u00e9bron, et ils dirent au roi: Voici la t\u00eate d\u2019Isch-Boscheth, fils de Sa\u00fcl, ton ennemi, qui en voulait \u00e0 ta vie; l\u2019\u00c9ternel venge aujourd\u2019hui le roi mon seigneur de Sa\u00fcl et de sa race.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.9","name":"2 Samuel 4:9","id":"fra-LSG:2Sam.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.7","name":"2 Samuel 4:7","id":"fra-LSG:2Sam.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.4.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.9","label":"","reference":"2 Samuel 4:9","prev_osis_id":"2Sam.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>David r\u00e9pondit \u00e0 R\u00e9cab et \u00e0 Baana, son fr\u00e8re, fils de Rimmon de Be\u00e9roth: L\u2019\u00c9ternel qui m\u2019a d\u00e9livr\u00e9 de tout p\u00e9ril est vivant!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.10","name":"2 Samuel 4:10","id":"fra-LSG:2Sam.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.8","name":"2 Samuel 4:8","id":"fra-LSG:2Sam.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.4.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.10","label":"","reference":"2 Samuel 4:10","prev_osis_id":"2Sam.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>celui qui est venu me dire: Voici, Sa\u00fcl est mort, et qui croyait m\u2019annoncer une bonne nouvelle, je l\u2019ai fait saisir et tuer \u00e0 Tsiklag, pour lui donner le salaire de son message;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.11","name":"2 Samuel 4:11","id":"fra-LSG:2Sam.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.9","name":"2 Samuel 4:9","id":"fra-LSG:2Sam.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.4.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.11","label":"","reference":"2 Samuel 4:11","prev_osis_id":"2Sam.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>et quand des m\u00e9chants ont assassin\u00e9 un homme juste dans sa maison et sur sa couche, combien plus ne redemanderai-je pas son sang de vos mains et ne vous exterminerai-je pas de la terre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.12","name":"2 Samuel 4:12","id":"fra-LSG:2Sam.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.10","name":"2 Samuel 4:10","id":"fra-LSG:2Sam.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.4.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.4.12","label":"","reference":"2 Samuel 4:12","prev_osis_id":"2Sam.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.4.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et David ordonna \u00e0 ses gens de les tuer; ils leur coup\u00e8rent les mains et les pieds, et les pendirent au bord de l\u2019\u00e9tang d\u2019H\u00e9bron. Ils prirent ensuite la t\u00eate d\u2019Isch-Boscheth, et l\u2019enterr\u00e8rent dans le s\u00e9pulcre d\u2019Abner \u00e0 H\u00e9bron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.4","name":"2 Samuel 4","id":"fra-LSG:2Sam.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.1","name":"2 Samuel 5:1","id":"fra-LSG:2Sam.5.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.11","name":"2 Samuel 4:11","id":"fra-LSG:2Sam.4.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba5fe0b3.40804153');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba5fe0b3.40804153\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba5fe0b3.40804153","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba5fe0b3.40804153'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba5fe0b3.40804153\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}