{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.12.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.1","label":"","reference":"2 Samuel 12:1","prev_osis_id":"2Sam.011.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La brebis du pauvre et le repentir de David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Ps 51; 32. Job 34:18, 19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel envoya Nathan vers David. Et Nathan vint \u00e0 lui, et lui dit: Il y avait dans une ville deux hommes, l\u2019un riche et l\u2019autre pauvre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.2","name":"2 Samuel 12:2","id":"fra-LSG:2Sam.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.11.27","name":"2 Samuel 11:27","id":"fra-LSG:2Sam.11.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.12.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.2","label":"","reference":"2 Samuel 12:2","prev_osis_id":"2Sam.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le riche avait des brebis et des b\u0153ufs en tr\u00e8s grand nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.3","name":"2 Samuel 12:3","id":"fra-LSG:2Sam.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.1","name":"2 Samuel 12:1","id":"fra-LSG:2Sam.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.12.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.3","label":"","reference":"2 Samuel 12:3","prev_osis_id":"2Sam.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le pauvre n\u2019avait rien du tout qu\u2019une petite brebis, qu\u2019il avait achet\u00e9e; il la nourrissait, et elle grandissait chez lui avec ses enfants; elle mangeait de son pain, buvait dans sa coupe, dormait sur son sein, et il la regardait comme sa fille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.4","name":"2 Samuel 12:4","id":"fra-LSG:2Sam.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.2","name":"2 Samuel 12:2","id":"fra-LSG:2Sam.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.12.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.4","label":"","reference":"2 Samuel 12:4","prev_osis_id":"2Sam.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Un voyageur arriva chez l\u2019homme riche. Et le riche n\u2019a pas voulu toucher \u00e0 ses brebis ou \u00e0 ses b\u0153ufs, pour pr\u00e9parer un repas au voyageur qui \u00e9tait venu chez lui; il a pris la brebis du pauvre, et l\u2019a appr\u00eat\u00e9e pour l\u2019homme qui \u00e9tait venu chez lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.5","name":"2 Samuel 12:5","id":"fra-LSG:2Sam.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.3","name":"2 Samuel 12:3","id":"fra-LSG:2Sam.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.12.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.5","label":"","reference":"2 Samuel 12:5","prev_osis_id":"2Sam.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>La col\u00e8re de David s\u2019enflamma violemment contre cet homme, et il dit \u00e0 Nathan: L\u2019\u00c9ternel est vivant! L\u2019homme qui a fait cela m\u00e9rite la mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.6","name":"2 Samuel 12:6","id":"fra-LSG:2Sam.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.4","name":"2 Samuel 12:4","id":"fra-LSG:2Sam.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.12.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.6","label":"","reference":"2 Samuel 12:6","prev_osis_id":"2Sam.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et il rendra quatre brebis, pour avoir commis cette action et pour avoir \u00e9t\u00e9 sans piti\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.7","name":"2 Samuel 12:7","id":"fra-LSG:2Sam.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.5","name":"2 Samuel 12:5","id":"fra-LSG:2Sam.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.12.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.7","label":"","reference":"2 Samuel 12:7","prev_osis_id":"2Sam.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et Nathan dit \u00e0 David: Tu es cet homme-l\u00e0! Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Je t\u2019ai oint pour roi sur Isra\u00ebl, et je t\u2019ai d\u00e9livr\u00e9 de la main de Sa\u00fcl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.8","name":"2 Samuel 12:8","id":"fra-LSG:2Sam.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.6","name":"2 Samuel 12:6","id":"fra-LSG:2Sam.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.12.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.8","label":"","reference":"2 Samuel 12:8","prev_osis_id":"2Sam.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>je t\u2019ai mis en possession de la maison de ton ma\u00eetre, j\u2019ai plac\u00e9 dans ton sein les femmes de ton ma\u00eetre, et je t\u2019ai donn\u00e9 la maison d\u2019Isra\u00ebl et de Juda. Et si cela e\u00fbt \u00e9t\u00e9 peu, j\u2019y aurais encore ajout\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.9","name":"2 Samuel 12:9","id":"fra-LSG:2Sam.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.7","name":"2 Samuel 12:7","id":"fra-LSG:2Sam.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.12.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.9","label":"","reference":"2 Samuel 12:9","prev_osis_id":"2Sam.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Pourquoi donc as-tu m\u00e9pris\u00e9 la parole de l\u2019\u00c9ternel, en faisant ce qui est mal \u00e0 ses yeux? Tu as frapp\u00e9 de l\u2019\u00e9p\u00e9e Urie, le H\u00e9thien; tu as pris sa femme pour en faire ta femme, et lui, tu l\u2019as tu\u00e9 par l\u2019\u00e9p\u00e9e des fils d\u2019Ammon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.10","name":"2 Samuel 12:10","id":"fra-LSG:2Sam.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.8","name":"2 Samuel 12:8","id":"fra-LSG:2Sam.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.12.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.10","label":"","reference":"2 Samuel 12:10","prev_osis_id":"2Sam.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Maintenant, l\u2019\u00e9p\u00e9e ne s\u2019\u00e9loignera jamais de ta maison, parce que tu m\u2019as m\u00e9pris\u00e9, et parce que tu as pris la femme d\u2019Urie, le H\u00e9thien, pour en faire ta femme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.11","name":"2 Samuel 12:11","id":"fra-LSG:2Sam.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.9","name":"2 Samuel 12:9","id":"fra-LSG:2Sam.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.12.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.11","label":"","reference":"2 Samuel 12:11","prev_osis_id":"2Sam.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Voici, je vais faire sortir de ta maison le malheur contre toi, et je vais prendre sous tes yeux tes propres femmes pour les donner \u00e0 un autre, qui couchera avec elles \u00e0 la vue de ce soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.12","name":"2 Samuel 12:12","id":"fra-LSG:2Sam.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.10","name":"2 Samuel 12:10","id":"fra-LSG:2Sam.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.12.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.12","label":"","reference":"2 Samuel 12:12","prev_osis_id":"2Sam.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car tu as agi en secret; et moi, je ferai cela en pr\u00e9sence de tout Isra\u00ebl et \u00e0 la face du soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.13","name":"2 Samuel 12:13","id":"fra-LSG:2Sam.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.11","name":"2 Samuel 12:11","id":"fra-LSG:2Sam.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.12.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.13","label":"","reference":"2 Samuel 12:13","prev_osis_id":"2Sam.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>David dit \u00e0 Nathan: J\u2019ai p\u00e9ch\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel! Et Nathan dit \u00e0 David: L\u2019\u00c9ternel pardonne ton p\u00e9ch\u00e9, tu ne mourras point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.14","name":"2 Samuel 12:14","id":"fra-LSG:2Sam.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.12","name":"2 Samuel 12:12","id":"fra-LSG:2Sam.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.12.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.14","label":"","reference":"2 Samuel 12:14","prev_osis_id":"2Sam.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais, parce que tu as fait blasph\u00e9mer les ennemis de l\u2019\u00c9ternel, en commettant cette action, le fils qui t\u2019est n\u00e9 mourra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.15","name":"2 Samuel 12:15","id":"fra-LSG:2Sam.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.13","name":"2 Samuel 12:13","id":"fra-LSG:2Sam.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.12.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.15","label":"","reference":"2 Samuel 12:15","prev_osis_id":"2Sam.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-25: cf. De 3:23-27. (Mt 1:6. 1 Ch 22:6-10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et Nathan s\u2019en alla dans sa maison. L\u2019\u00c9ternel frappa l\u2019enfant que la femme d\u2019Urie avait enfant\u00e9 \u00e0 David, et il fut dangereusement malade.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.16","name":"2 Samuel 12:16","id":"fra-LSG:2Sam.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.14","name":"2 Samuel 12:14","id":"fra-LSG:2Sam.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.12.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.16","label":"","reference":"2 Samuel 12:16","prev_osis_id":"2Sam.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>David pria Dieu pour l\u2019enfant, et je\u00fbna; et quand il rentra, il passa la nuit couch\u00e9 par terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.17","name":"2 Samuel 12:17","id":"fra-LSG:2Sam.12.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.15","name":"2 Samuel 12:15","id":"fra-LSG:2Sam.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.12.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.17","label":"","reference":"2 Samuel 12:17","prev_osis_id":"2Sam.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.17\" class=\"v\">17<\/sup>Les anciens de sa maison insist\u00e8rent aupr\u00e8s de lui pour le faire lever de terre; mais il ne voulut point, et il ne mangea rien avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.18","name":"2 Samuel 12:18","id":"fra-LSG:2Sam.12.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.16","name":"2 Samuel 12:16","id":"fra-LSG:2Sam.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.12.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.18","label":"","reference":"2 Samuel 12:18","prev_osis_id":"2Sam.012.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le septi\u00e8me jour, l\u2019enfant mourut. Les serviteurs de David craignaient de lui annoncer que l\u2019enfant \u00e9tait mort. Car ils disaient: Voici, lorsque l\u2019enfant vivait encore, nous lui avons parl\u00e9, et il ne nous a pas \u00e9cout\u00e9s; comment oserons-nous lui dire: L\u2019enfant est mort? Il s\u2019affligera bien davantage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.19","name":"2 Samuel 12:19","id":"fra-LSG:2Sam.12.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.17","name":"2 Samuel 12:17","id":"fra-LSG:2Sam.12.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.12.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.19","label":"","reference":"2 Samuel 12:19","prev_osis_id":"2Sam.012.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.19\" class=\"v\">19<\/sup>David aper\u00e7ut que ses serviteurs parlaient tout bas entre eux, et il comprit que l\u2019enfant \u00e9tait mort. Il dit \u00e0 ses serviteurs: L\u2019enfant est-il mort? Et ils r\u00e9pondirent: Il est mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.20","name":"2 Samuel 12:20","id":"fra-LSG:2Sam.12.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.18","name":"2 Samuel 12:18","id":"fra-LSG:2Sam.12.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.12.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.20","label":"","reference":"2 Samuel 12:20","prev_osis_id":"2Sam.012.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.20\" class=\"v\">20<\/sup>Alors David se leva de terre. Il se lava, s\u2019oignit, et changea de v\u00eatements; puis il alla dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, et se prosterna. De retour chez lui, il demanda qu\u2019on lui serv\u00eet \u00e0 manger, et il mangea.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.21","name":"2 Samuel 12:21","id":"fra-LSG:2Sam.12.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.19","name":"2 Samuel 12:19","id":"fra-LSG:2Sam.12.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.12.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.21","label":"","reference":"2 Samuel 12:21","prev_osis_id":"2Sam.012.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ses serviteurs lui dirent: Que signifie ce que tu fais? Tandis que l\u2019enfant vivait, tu je\u00fbnais et tu pleurais; et maintenant que l\u2019enfant est mort, tu te l\u00e8ves et tu manges!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.22","name":"2 Samuel 12:22","id":"fra-LSG:2Sam.12.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.20","name":"2 Samuel 12:20","id":"fra-LSG:2Sam.12.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.12.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.22","label":"","reference":"2 Samuel 12:22","prev_osis_id":"2Sam.012.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il r\u00e9pondit: Lorsque l\u2019enfant vivait encore, je je\u00fbnais et je pleurais, car je disais: Qui sait si l\u2019\u00c9ternel n\u2019aura pas piti\u00e9 de moi et si l\u2019enfant ne vivra pas?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.23","name":"2 Samuel 12:23","id":"fra-LSG:2Sam.12.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.21","name":"2 Samuel 12:21","id":"fra-LSG:2Sam.12.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.12.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.23","label":"","reference":"2 Samuel 12:23","prev_osis_id":"2Sam.012.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.23\" class=\"v\">23<\/sup>Maintenant qu\u2019il est mort, pourquoi je\u00fbnerais-je? Puis-je le faire revenir? J\u2019irai vers lui, mais il ne reviendra pas vers moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.24","name":"2 Samuel 12:24","id":"fra-LSG:2Sam.12.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.22","name":"2 Samuel 12:22","id":"fra-LSG:2Sam.12.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Sam.12.24","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.24","label":"","reference":"2 Samuel 12:24","prev_osis_id":"2Sam.012.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.24\" class=\"v\">24<\/sup>David consola Bath-Sch\u00e9ba, sa femme, et il alla aupr\u00e8s d\u2019elle et coucha avec elle. Elle enfanta un fils qu\u2019il appela Salomon, et qui fut aim\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.25","name":"2 Samuel 12:25","id":"fra-LSG:2Sam.12.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.23","name":"2 Samuel 12:23","id":"fra-LSG:2Sam.12.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Sam.12.25","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.25","label":"","reference":"2 Samuel 12:25","prev_osis_id":"2Sam.012.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il le remit entre les mains de Nathan le proph\u00e8te, et Nathan lui donna le nom de Jedidja, \u00e0 cause de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.26","name":"2 Samuel 12:26","id":"fra-LSG:2Sam.12.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.24","name":"2 Samuel 12:24","id":"fra-LSG:2Sam.12.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Sam.12.26","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.26","label":"","reference":"2 Samuel 12:26","prev_osis_id":"2Sam.012.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.027,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Prise de Rabba<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 26-31: cf. 1 Ch 20:1-3. Ps 2:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.26\" class=\"v\">26<\/sup>\n    Joab, qui assi\u00e9geait Rabba des fils d\u2019Ammon, s\u2019empara de la ville royale,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.27","name":"2 Samuel 12:27","id":"fra-LSG:2Sam.12.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.25","name":"2 Samuel 12:25","id":"fra-LSG:2Sam.12.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Sam.12.27","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.27","label":"","reference":"2 Samuel 12:27","prev_osis_id":"2Sam.012.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.27\" class=\"v\">27<\/sup>et envoya des messagers \u00e0 David pour lui dire: J\u2019ai attaqu\u00e9 Rabba, et je me suis d\u00e9j\u00e0 empar\u00e9 de la ville des eaux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.28","name":"2 Samuel 12:28","id":"fra-LSG:2Sam.12.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.26","name":"2 Samuel 12:26","id":"fra-LSG:2Sam.12.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Sam.12.28","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.28","label":"","reference":"2 Samuel 12:28","prev_osis_id":"2Sam.012.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.28\" class=\"v\">28<\/sup>rassemble maintenant le reste du peuple, campe contre la ville, et prends-la, de peur que je ne la prenne moi-m\u00eame et que la gloire ne m\u2019en soit attribu\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.29","name":"2 Samuel 12:29","id":"fra-LSG:2Sam.12.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.27","name":"2 Samuel 12:27","id":"fra-LSG:2Sam.12.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Sam.12.29","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.29","label":"","reference":"2 Samuel 12:29","prev_osis_id":"2Sam.012.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.29\" class=\"v\">29<\/sup>David rassembla tout le peuple, et marcha sur Rabba; il l\u2019attaqua, et s\u2019en rendit ma\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.30","name":"2 Samuel 12:30","id":"fra-LSG:2Sam.12.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.28","name":"2 Samuel 12:28","id":"fra-LSG:2Sam.12.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Sam.12.30","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.30","label":"","reference":"2 Samuel 12:30","prev_osis_id":"2Sam.012.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.012.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.30\" class=\"v\">30<\/sup>Il enleva la couronne de dessus la t\u00eate de son roi: elle pesait un talent d\u2019or et \u00e9tait garnie de pierres pr\u00e9cieuses. On la mit sur la t\u00eate de David, qui emporta de la ville un tr\u00e8s grand butin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.31","name":"2 Samuel 12:31","id":"fra-LSG:2Sam.12.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.29","name":"2 Samuel 12:29","id":"fra-LSG:2Sam.12.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Sam.12.31","osis_end":"fra-LSG:2Sam.12.31","label":"","reference":"2 Samuel 12:31","prev_osis_id":"2Sam.012.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.12.31\" class=\"v\">31<\/sup>Il fit sortir les habitants, et il les pla\u00e7a sous des scies, des herses de fer et des haches de fer, et les fit passer par des fours \u00e0 briques; il traita de m\u00eame toutes les villes des fils d\u2019Ammon. David retourna \u00e0 J\u00e9rusalem avec tout le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.12","name":"2 Samuel 12","id":"fra-LSG:2Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.1","name":"2 Samuel 13:1","id":"fra-LSG:2Sam.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.30","name":"2 Samuel 12:30","id":"fra-LSG:2Sam.12.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2626905.41329830');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2626905.41329830\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2626905.41329830","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2626905.41329830'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2626905.41329830\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}