{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.7.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.1","label":"","reference":"2 Samuel 7:1","prev_osis_id":"2Sam.006.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">David projette de b\u00e2tir un temple; opposition de l\u2019\u00c9ternel. Promesses \u00e0 la maison de David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. (1 Ch 17:1-15; 28:2-7. 1 R 8:14-21.) (Ps 2; 72; 89; 110.) (\u00c9s 9:5, 6. Lu 1:31-33.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Lorsque le roi habita dans sa maison, et que l\u2019\u00c9ternel lui eut donn\u00e9 du repos, apr\u00e8s l\u2019avoir d\u00e9livr\u00e9 de tous les ennemis qui l\u2019entouraient,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.2","name":"2 Samuel 7:2","id":"fra-LSG:2Sam.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.23","name":"2 Samuel 6:23","id":"fra-LSG:2Sam.6.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.7.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.2","label":"","reference":"2 Samuel 7:2","prev_osis_id":"2Sam.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>il dit \u00e0 Nathan le proph\u00e8te: Vois donc! J\u2019habite dans une maison de c\u00e8dre, et l\u2019arche de Dieu habite au milieu d\u2019une tente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.3","name":"2 Samuel 7:3","id":"fra-LSG:2Sam.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.1","name":"2 Samuel 7:1","id":"fra-LSG:2Sam.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.7.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.3","label":"","reference":"2 Samuel 7:3","prev_osis_id":"2Sam.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Nathan r\u00e9pondit au roi: Va, fais tout ce que tu as dans le c\u0153ur, car l\u2019\u00c9ternel est avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.4","name":"2 Samuel 7:4","id":"fra-LSG:2Sam.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.2","name":"2 Samuel 7:2","id":"fra-LSG:2Sam.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.7.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.4","label":"","reference":"2 Samuel 7:4","prev_osis_id":"2Sam.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>La nuit suivante, la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 Nathan:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.5","name":"2 Samuel 7:5","id":"fra-LSG:2Sam.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.3","name":"2 Samuel 7:3","id":"fra-LSG:2Sam.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.7.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.5","label":"","reference":"2 Samuel 7:5","prev_osis_id":"2Sam.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Va dire \u00e0 mon serviteur David: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Est-ce toi qui me b\u00e2tirais une maison pour que j\u2019en fasse ma demeure?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.6","name":"2 Samuel 7:6","id":"fra-LSG:2Sam.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.4","name":"2 Samuel 7:4","id":"fra-LSG:2Sam.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.7.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.6","label":"","reference":"2 Samuel 7:6","prev_osis_id":"2Sam.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais je n\u2019ai point habit\u00e9 dans une maison depuis le jour o\u00f9 j\u2019ai fait monter les enfants d\u2019Isra\u00ebl hors d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 ce jour; j\u2019ai voyag\u00e9 sous une tente et dans un tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.7","name":"2 Samuel 7:7","id":"fra-LSG:2Sam.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.5","name":"2 Samuel 7:5","id":"fra-LSG:2Sam.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.7.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.7","label":"","reference":"2 Samuel 7:7","prev_osis_id":"2Sam.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Partout o\u00f9 j\u2019ai march\u00e9 avec tous les enfants d\u2019Isra\u00ebl, ai-je dit un mot \u00e0 quelqu\u2019une des tribus d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 qui j\u2019avais ordonn\u00e9 de pa\u00eetre mon peuple d\u2019Isra\u00ebl, ai-je dit: Pourquoi ne me b\u00e2tissez-vous pas une maison de c\u00e8dre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.8","name":"2 Samuel 7:8","id":"fra-LSG:2Sam.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.6","name":"2 Samuel 7:6","id":"fra-LSG:2Sam.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.7.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.8","label":"","reference":"2 Samuel 7:8","prev_osis_id":"2Sam.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Maintenant tu diras \u00e0 mon serviteur David: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Je t\u2019ai pris au p\u00e2turage, derri\u00e8re les brebis, pour que tu fusses chef sur mon peuple, sur Isra\u00ebl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.9","name":"2 Samuel 7:9","id":"fra-LSG:2Sam.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.7","name":"2 Samuel 7:7","id":"fra-LSG:2Sam.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.7.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.9","label":"","reference":"2 Samuel 7:9","prev_osis_id":"2Sam.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>j\u2019ai \u00e9t\u00e9 avec toi partout o\u00f9 tu as march\u00e9, j\u2019ai extermin\u00e9 tous tes ennemis devant toi, et j\u2019ai rendu ton nom grand comme le nom des grands qui sont sur la terre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.10","name":"2 Samuel 7:10","id":"fra-LSG:2Sam.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.8","name":"2 Samuel 7:8","id":"fra-LSG:2Sam.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.7.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.10","label":"","reference":"2 Samuel 7:10","prev_osis_id":"2Sam.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>j\u2019ai donn\u00e9 une demeure \u00e0 mon peuple, \u00e0 Isra\u00ebl, et je l\u2019ai plant\u00e9 pour qu\u2019il y soit fix\u00e9 et ne soit plus agit\u00e9, pour que les m\u00e9chants ne l\u2019oppriment plus comme auparavant<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.11","name":"2 Samuel 7:11","id":"fra-LSG:2Sam.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.9","name":"2 Samuel 7:9","id":"fra-LSG:2Sam.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.7.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.11","label":"","reference":"2 Samuel 7:11","prev_osis_id":"2Sam.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>et comme \u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 j\u2019avais \u00e9tabli des juges sur mon peuple d\u2019Isra\u00ebl. Je t\u2019ai accord\u00e9 du repos en te d\u00e9livrant de tous tes ennemis. Et l\u2019\u00c9ternel t\u2019annonce qu\u2019il te cr\u00e9era une maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.12","name":"2 Samuel 7:12","id":"fra-LSG:2Sam.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.10","name":"2 Samuel 7:10","id":"fra-LSG:2Sam.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.7.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.12","label":"","reference":"2 Samuel 7:12","prev_osis_id":"2Sam.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Quand tes jours seront accomplis et que tu seras couch\u00e9 avec tes p\u00e8res, j\u2019\u00e9l\u00e8verai ta post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s toi, celui qui sera sorti de tes entrailles, et j\u2019affermirai son r\u00e8gne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.13","name":"2 Samuel 7:13","id":"fra-LSG:2Sam.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.11","name":"2 Samuel 7:11","id":"fra-LSG:2Sam.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.7.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.13","label":"","reference":"2 Samuel 7:13","prev_osis_id":"2Sam.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ce sera lui qui b\u00e2tira une maison \u00e0 mon nom, et j\u2019affermirai pour toujours le tr\u00f4ne de son royaume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.14","name":"2 Samuel 7:14","id":"fra-LSG:2Sam.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.12","name":"2 Samuel 7:12","id":"fra-LSG:2Sam.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.7.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.14","label":"","reference":"2 Samuel 7:14","prev_osis_id":"2Sam.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je serai pour lui un p\u00e8re, et il sera pour moi un fils. S\u2019il fait le mal, je le ch\u00e2tierai avec la verge des hommes et avec les coups des enfants des hommes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.15","name":"2 Samuel 7:15","id":"fra-LSG:2Sam.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.13","name":"2 Samuel 7:13","id":"fra-LSG:2Sam.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.7.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.15","label":"","reference":"2 Samuel 7:15","prev_osis_id":"2Sam.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>mais ma gr\u00e2ce ne se retirera point de lui, comme je l\u2019ai retir\u00e9e de Sa\u00fcl, que j\u2019ai rejet\u00e9 devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.16","name":"2 Samuel 7:16","id":"fra-LSG:2Sam.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.14","name":"2 Samuel 7:14","id":"fra-LSG:2Sam.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.7.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.16","label":"","reference":"2 Samuel 7:16","prev_osis_id":"2Sam.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ta maison et ton r\u00e8gne seront pour toujours assur\u00e9s, ton tr\u00f4ne sera pour toujours affermi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.17","name":"2 Samuel 7:17","id":"fra-LSG:2Sam.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.15","name":"2 Samuel 7:15","id":"fra-LSG:2Sam.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.7.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.17","label":"","reference":"2 Samuel 7:17","prev_osis_id":"2Sam.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-29: cf. 1 Ch 17:16-27. Lu 1:46-55.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Nathan rapporta \u00e0 David toutes ces paroles et toute cette vision.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.18","name":"2 Samuel 7:18","id":"fra-LSG:2Sam.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.16","name":"2 Samuel 7:16","id":"fra-LSG:2Sam.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.7.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.18","label":"","reference":"2 Samuel 7:18","prev_osis_id":"2Sam.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et le roi David alla se pr\u00e9senter devant l\u2019\u00c9ternel, et dit: Qui suis-je, Seigneur \u00c9ternel, et quelle est ma maison, pour que tu m\u2019aies fait parvenir o\u00f9 je suis?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.19","name":"2 Samuel 7:19","id":"fra-LSG:2Sam.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.17","name":"2 Samuel 7:17","id":"fra-LSG:2Sam.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.7.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.19","label":"","reference":"2 Samuel 7:19","prev_osis_id":"2Sam.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est encore peu de chose \u00e0 tes yeux, Seigneur \u00c9ternel; tu parles aussi de la maison de ton serviteur pour les temps \u00e0 venir. Et tu daignes instruire un homme de ces choses, Seigneur \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.20","name":"2 Samuel 7:20","id":"fra-LSG:2Sam.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.18","name":"2 Samuel 7:18","id":"fra-LSG:2Sam.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.7.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.20","label":"","reference":"2 Samuel 7:20","prev_osis_id":"2Sam.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Que pourrait te dire de plus David? Tu connais ton serviteur, Seigneur \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.21","name":"2 Samuel 7:21","id":"fra-LSG:2Sam.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.19","name":"2 Samuel 7:19","id":"fra-LSG:2Sam.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.7.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.21","label":"","reference":"2 Samuel 7:21","prev_osis_id":"2Sam.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>A cause de ta parole, et selon ton c\u0153ur, tu as fait toutes ces grandes choses pour les r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.22","name":"2 Samuel 7:22","id":"fra-LSG:2Sam.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.20","name":"2 Samuel 7:20","id":"fra-LSG:2Sam.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.7.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.22","label":"","reference":"2 Samuel 7:22","prev_osis_id":"2Sam.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>Que tu es donc grand, \u00c9ternel Dieu! car nul n\u2019est semblable \u00e0 toi, et il n\u2019y a point d\u2019autre Dieu que toi, d\u2019apr\u00e8s tout ce que nous avons entendu de nos oreilles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.23","name":"2 Samuel 7:23","id":"fra-LSG:2Sam.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.21","name":"2 Samuel 7:21","id":"fra-LSG:2Sam.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.7.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.23","label":"","reference":"2 Samuel 7:23","prev_osis_id":"2Sam.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Est-il sur la terre une seule nation qui soit comme ton peuple, comme Isra\u00ebl, que Dieu est venu racheter pour en former son peuple, pour se faire un nom et pour accomplir en sa faveur, en faveur de ton pays, des miracles et des prodiges, en chassant devant ton peuple, que tu as rachet\u00e9 d\u2019\u00c9gypte, des nations et leurs dieux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.24","name":"2 Samuel 7:24","id":"fra-LSG:2Sam.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.22","name":"2 Samuel 7:22","id":"fra-LSG:2Sam.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Sam.7.24","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.24","label":"","reference":"2 Samuel 7:24","prev_osis_id":"2Sam.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>Tu as affermi ton peuple d\u2019Isra\u00ebl, pour qu\u2019il f\u00fbt ton peuple \u00e0 toujours; et toi, \u00c9ternel, tu es devenu son Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.25","name":"2 Samuel 7:25","id":"fra-LSG:2Sam.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.23","name":"2 Samuel 7:23","id":"fra-LSG:2Sam.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Sam.7.25","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.25","label":"","reference":"2 Samuel 7:25","prev_osis_id":"2Sam.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Maintenant, \u00c9ternel Dieu, fais subsister jusque dans l\u2019\u00e9ternit\u00e9 la parole que tu as prononc\u00e9e sur ton serviteur et sur sa maison, et agis selon ta parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.26","name":"2 Samuel 7:26","id":"fra-LSG:2Sam.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.24","name":"2 Samuel 7:24","id":"fra-LSG:2Sam.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Sam.7.26","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.26","label":"","reference":"2 Samuel 7:26","prev_osis_id":"2Sam.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>Que ton nom soit \u00e0 jamais glorifi\u00e9, et que l\u2019on dise: L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es est le Dieu d\u2019Isra\u00ebl! Et que la maison de ton serviteur David soit affermie devant toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.27","name":"2 Samuel 7:27","id":"fra-LSG:2Sam.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.25","name":"2 Samuel 7:25","id":"fra-LSG:2Sam.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Sam.7.27","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.27","label":"","reference":"2 Samuel 7:27","prev_osis_id":"2Sam.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.27\" class=\"v\">27<\/sup>Car toi-m\u00eame, \u00c9ternel des arm\u00e9es, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, tu t\u2019es r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 ton serviteur, en disant: Je te fonderai une maison! C\u2019est pourquoi ton serviteur a pris courage pour t\u2019adresser cette pri\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.28","name":"2 Samuel 7:28","id":"fra-LSG:2Sam.7.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.26","name":"2 Samuel 7:26","id":"fra-LSG:2Sam.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Sam.7.28","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.28","label":"","reference":"2 Samuel 7:28","prev_osis_id":"2Sam.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.28\" class=\"v\">28<\/sup>Maintenant, Seigneur \u00c9ternel, tu es Dieu, et tes paroles sont v\u00e9rit\u00e9, et tu as annonc\u00e9 cette gr\u00e2ce \u00e0 ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.29","name":"2 Samuel 7:29","id":"fra-LSG:2Sam.7.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.27","name":"2 Samuel 7:27","id":"fra-LSG:2Sam.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Sam.7.29","osis_end":"fra-LSG:2Sam.7.29","label":"","reference":"2 Samuel 7:29","prev_osis_id":"2Sam.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.7.29\" class=\"v\">29<\/sup>Veuille donc b\u00e9nir la maison de ton serviteur, afin qu\u2019elle subsiste \u00e0 toujours devant toi! Car c\u2019est toi, Seigneur \u00c9ternel, qui as parl\u00e9, et par ta b\u00e9n\u00e9diction la maison de ton serviteur sera b\u00e9nie \u00e9ternellement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.7","name":"2 Samuel 7","id":"fra-LSG:2Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.8.1","name":"2 Samuel 8:1","id":"fra-LSG:2Sam.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.28","name":"2 Samuel 7:28","id":"fra-LSG:2Sam.7.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2394431.13673153');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2394431.13673153\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2394431.13673153","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2394431.13673153'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2394431.13673153\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}