{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.2.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.1","label":"","reference":"2 Samuel 2:1","prev_osis_id":"2Sam.001.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">David, roi de Juda \u00e0 H\u00e9bron. \u2014 Isch-Boscheth, fils de Sa\u00fcl, roi d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Mahana\u00efm. \u2014 Guerre civile<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (1 S 16:1-13. 2 S 5:1-5.) 1 S 31:11-13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s cela, David consulta l\u2019\u00c9ternel, en disant: Monterai-je dans une des villes de Juda? L\u2019\u00c9ternel lui r\u00e9pondit: Monte. David dit: O\u00f9 monterai-je? Et l\u2019\u00c9ternel r\u00e9pondit: A H\u00e9bron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.2","name":"2 Samuel 2:2","id":"fra-LSG:2Sam.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.27","name":"2 Samuel 1:27","id":"fra-LSG:2Sam.1.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.2.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.2","label":"","reference":"2 Samuel 2:2","prev_osis_id":"2Sam.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>David y monta, avec ses deux femmes, Achinoam de Jizreel, et Abiga\u00efl de Carmel, femme de Nabal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.3","name":"2 Samuel 2:3","id":"fra-LSG:2Sam.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.1","name":"2 Samuel 2:1","id":"fra-LSG:2Sam.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.2.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.3","label":"","reference":"2 Samuel 2:3","prev_osis_id":"2Sam.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>David fit aussi monter les gens qui \u00e9taient aupr\u00e8s de lui, chacun avec sa maison; et ils habit\u00e8rent dans les villes d\u2019H\u00e9bron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.4","name":"2 Samuel 2:4","id":"fra-LSG:2Sam.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.2","name":"2 Samuel 2:2","id":"fra-LSG:2Sam.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.2.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.4","label":"","reference":"2 Samuel 2:4","prev_osis_id":"2Sam.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les hommes de Juda vinrent, et l\u00e0 ils oignirent David pour roi sur la maison de Juda. On informa David que c\u2019\u00e9taient les gens de Jab\u00e8s en Galaad qui avaient enterr\u00e9 Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.5","name":"2 Samuel 2:5","id":"fra-LSG:2Sam.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.3","name":"2 Samuel 2:3","id":"fra-LSG:2Sam.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.2.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.5","label":"","reference":"2 Samuel 2:5","prev_osis_id":"2Sam.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>David envoya des messagers aux gens de Jab\u00e8s en Galaad, pour leur dire: Soyez b\u00e9nis de l\u2019\u00c9ternel, puisque vous avez ainsi montr\u00e9 de la bienveillance envers Sa\u00fcl, votre ma\u00eetre, et que vous l\u2019avez enterr\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.6","name":"2 Samuel 2:6","id":"fra-LSG:2Sam.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.4","name":"2 Samuel 2:4","id":"fra-LSG:2Sam.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.2.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.6","label":"","reference":"2 Samuel 2:6","prev_osis_id":"2Sam.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et maintenant, que l\u2019\u00c9ternel use envers vous de bont\u00e9 et de fid\u00e9lit\u00e9. Moi aussi je vous ferai du bien, parce que vous avez agi de la sorte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.7","name":"2 Samuel 2:7","id":"fra-LSG:2Sam.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.5","name":"2 Samuel 2:5","id":"fra-LSG:2Sam.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.2.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.7","label":"","reference":"2 Samuel 2:7","prev_osis_id":"2Sam.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Que vos mains se fortifient, et soyez de vaillants hommes; car votre ma\u00eetre Sa\u00fcl est mort, et c\u2019est moi que la maison de Juda a oint pour roi sur elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.8","name":"2 Samuel 2:8","id":"fra-LSG:2Sam.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.6","name":"2 Samuel 2:6","id":"fra-LSG:2Sam.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.2.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.8","label":"","reference":"2 Samuel 2:8","prev_osis_id":"2Sam.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-11: cf. (1 S 13:13, 14; 15:28, 29.) Lu 19:14. Job 9:4. Ps 2:1-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Cependant Abner, fils de Ner, chef de l\u2019arm\u00e9e de Sa\u00fcl, prit Isch-Boscheth, fils de Sa\u00fcl, et le fit passer \u00e0 Mahana\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.9","name":"2 Samuel 2:9","id":"fra-LSG:2Sam.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.7","name":"2 Samuel 2:7","id":"fra-LSG:2Sam.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.2.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.9","label":"","reference":"2 Samuel 2:9","prev_osis_id":"2Sam.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il l\u2019\u00e9tablit roi sur Galaad, sur les Gueschuriens, sur Jizreel, sur \u00c9phra\u00efm, sur Benjamin, sur tout Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.10","name":"2 Samuel 2:10","id":"fra-LSG:2Sam.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.8","name":"2 Samuel 2:8","id":"fra-LSG:2Sam.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.2.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.10","label":"","reference":"2 Samuel 2:10","prev_osis_id":"2Sam.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Isch-Boscheth, fils de Sa\u00fcl, \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de quarante ans, lorsqu\u2019il devint roi d\u2019Isra\u00ebl, et il r\u00e9gna deux ans. Il n\u2019y eut que la maison de Juda qui resta attach\u00e9e \u00e0 David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.11","name":"2 Samuel 2:11","id":"fra-LSG:2Sam.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.9","name":"2 Samuel 2:9","id":"fra-LSG:2Sam.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.2.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.11","label":"","reference":"2 Samuel 2:11","prev_osis_id":"2Sam.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le temps pendant lequel David r\u00e9gna \u00e0 H\u00e9bron sur la maison de Juda fut de sept ans et six mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.12","name":"2 Samuel 2:12","id":"fra-LSG:2Sam.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.10","name":"2 Samuel 2:10","id":"fra-LSG:2Sam.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.2.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.12","label":"","reference":"2 Samuel 2:12","prev_osis_id":"2Sam.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-32: cf. 2 S 3:1, 6, 23-27. Pr 17:14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Abner, fils de Ner, et les gens d\u2019Isch-Boscheth, fils de Sa\u00fcl, sortirent de Mahana\u00efm pour marcher sur Gabaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.13","name":"2 Samuel 2:13","id":"fra-LSG:2Sam.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.11","name":"2 Samuel 2:11","id":"fra-LSG:2Sam.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.2.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.13","label":"","reference":"2 Samuel 2:13","prev_osis_id":"2Sam.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Joab, fils de Tseruja, et les gens de David, se mirent aussi en marche. Ils se rencontr\u00e8rent pr\u00e8s de l\u2019\u00e9tang de Gabaon, et ils s\u2019arr\u00eat\u00e8rent les uns en de\u00e7\u00e0 de l\u2019\u00e9tang, et les autres au-del\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.14","name":"2 Samuel 2:14","id":"fra-LSG:2Sam.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.12","name":"2 Samuel 2:12","id":"fra-LSG:2Sam.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.2.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.14","label":"","reference":"2 Samuel 2:14","prev_osis_id":"2Sam.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Abner dit \u00e0 Joab: Que ces jeunes gens se l\u00e8vent, et qu\u2019ils se battent devant nous! Joab r\u00e9pondit: Qu\u2019ils se l\u00e8vent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.15","name":"2 Samuel 2:15","id":"fra-LSG:2Sam.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.13","name":"2 Samuel 2:13","id":"fra-LSG:2Sam.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.2.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.15","label":"","reference":"2 Samuel 2:15","prev_osis_id":"2Sam.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils se lev\u00e8rent et s\u2019avanc\u00e8rent en nombre \u00e9gal, douze pour Benjamin et pour Isch-Boscheth, fils de Sa\u00fcl, et douze des gens de David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.16","name":"2 Samuel 2:16","id":"fra-LSG:2Sam.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.14","name":"2 Samuel 2:14","id":"fra-LSG:2Sam.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.2.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.16","label":"","reference":"2 Samuel 2:16","prev_osis_id":"2Sam.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Chacun saisissant son adversaire par la t\u00eate lui enfon\u00e7a son \u00e9p\u00e9e dans le flanc, et ils tomb\u00e8rent tous ensemble. Et l\u2019on donna \u00e0 ce lieu, qui est pr\u00e8s de Gabaon, le nom de Helkath-Hatsurim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.17","name":"2 Samuel 2:17","id":"fra-LSG:2Sam.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.15","name":"2 Samuel 2:15","id":"fra-LSG:2Sam.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.2.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.17","label":"","reference":"2 Samuel 2:17","prev_osis_id":"2Sam.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il y eut en ce jour un combat tr\u00e8s rude, dans lequel Abner et les hommes d\u2019Isra\u00ebl furent battus par les gens de David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.18","name":"2 Samuel 2:18","id":"fra-LSG:2Sam.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.16","name":"2 Samuel 2:16","id":"fra-LSG:2Sam.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.2.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.18","label":"","reference":"2 Samuel 2:18","prev_osis_id":"2Sam.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>L\u00e0 se trouvaient les trois fils de Tseruja: Joab, Abischa\u00ef et Asa\u00ebl. Asa\u00ebl avait les pieds l\u00e9gers comme une gazelle des champs:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.19","name":"2 Samuel 2:19","id":"fra-LSG:2Sam.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.17","name":"2 Samuel 2:17","id":"fra-LSG:2Sam.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.2.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.19","label":"","reference":"2 Samuel 2:19","prev_osis_id":"2Sam.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>il poursuivit Abner, sans se d\u00e9tourner de lui pour aller \u00e0 droite ou \u00e0 gauche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.20","name":"2 Samuel 2:20","id":"fra-LSG:2Sam.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.18","name":"2 Samuel 2:18","id":"fra-LSG:2Sam.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.2.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.20","label":"","reference":"2 Samuel 2:20","prev_osis_id":"2Sam.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Abner regarda derri\u00e8re lui, et dit: Est-ce toi, Asa\u00ebl? Et il r\u00e9pondit: C\u2019est moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.21","name":"2 Samuel 2:21","id":"fra-LSG:2Sam.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.19","name":"2 Samuel 2:19","id":"fra-LSG:2Sam.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.2.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.21","label":"","reference":"2 Samuel 2:21","prev_osis_id":"2Sam.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Abner lui dit: Tire \u00e0 droite ou \u00e0 gauche; saisis-toi de l\u2019un de ces jeunes gens, et prends sa d\u00e9pouille. Mais Asa\u00ebl ne voulut point se d\u00e9tourner de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.22","name":"2 Samuel 2:22","id":"fra-LSG:2Sam.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.20","name":"2 Samuel 2:20","id":"fra-LSG:2Sam.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.2.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.22","label":"","reference":"2 Samuel 2:22","prev_osis_id":"2Sam.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Abner dit encore \u00e0 Asa\u00ebl: D\u00e9tourne-toi de moi; pourquoi te frapperais-je et t\u2019abattrais-je en terre? Comment ensuite l\u00e8verais-je le visage devant ton fr\u00e8re Joab?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.23","name":"2 Samuel 2:23","id":"fra-LSG:2Sam.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.21","name":"2 Samuel 2:21","id":"fra-LSG:2Sam.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.2.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.23","label":"","reference":"2 Samuel 2:23","prev_osis_id":"2Sam.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et Asa\u00ebl refusa de se d\u00e9tourner. Sur quoi Abner le frappa au ventre avec l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 inf\u00e9rieure de sa lance, et la lance sortit par derri\u00e8re. Il tomba et mourut sur place. Tous ceux qui arrivaient au lieu o\u00f9 Asa\u00ebl \u00e9tait tomb\u00e9 mort, s\u2019y arr\u00eataient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.24","name":"2 Samuel 2:24","id":"fra-LSG:2Sam.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.22","name":"2 Samuel 2:22","id":"fra-LSG:2Sam.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Sam.2.24","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.24","label":"","reference":"2 Samuel 2:24","prev_osis_id":"2Sam.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Joab et Abischa\u00ef poursuivirent Abner, et le soleil se couchait quand ils arriv\u00e8rent au coteau d\u2019Amma, qui est en face de Guiach, sur le chemin du d\u00e9sert de Gabaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.25","name":"2 Samuel 2:25","id":"fra-LSG:2Sam.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.23","name":"2 Samuel 2:23","id":"fra-LSG:2Sam.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Sam.2.25","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.25","label":"","reference":"2 Samuel 2:25","prev_osis_id":"2Sam.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Les fils de Benjamin se ralli\u00e8rent \u00e0 la suite d\u2019Abner et form\u00e8rent un corps, et ils s\u2019arr\u00eat\u00e8rent au sommet d\u2019une colline.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.26","name":"2 Samuel 2:26","id":"fra-LSG:2Sam.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.24","name":"2 Samuel 2:24","id":"fra-LSG:2Sam.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Sam.2.26","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.26","label":"","reference":"2 Samuel 2:26","prev_osis_id":"2Sam.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>Abner appela Joab, et dit: L\u2019\u00e9p\u00e9e d\u00e9vorera-t-elle toujours? Ne sais-tu pas qu\u2019il y aura de l\u2019amertume \u00e0 la fin? Jusques \u00e0 quand tarderas-tu \u00e0 dire au peuple de ne plus poursuivre ses fr\u00e8res?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.27","name":"2 Samuel 2:27","id":"fra-LSG:2Sam.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.25","name":"2 Samuel 2:25","id":"fra-LSG:2Sam.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Sam.2.27","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.27","label":"","reference":"2 Samuel 2:27","prev_osis_id":"2Sam.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>Joab r\u00e9pondit: Dieu est vivant! Si tu n\u2019eusses parl\u00e9, le peuple n\u2019aurait pas cess\u00e9 avant le matin de poursuivre ses fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.28","name":"2 Samuel 2:28","id":"fra-LSG:2Sam.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.26","name":"2 Samuel 2:26","id":"fra-LSG:2Sam.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Sam.2.28","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.28","label":"","reference":"2 Samuel 2:28","prev_osis_id":"2Sam.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et Joab sonna de la trompette, et tout le peuple s\u2019arr\u00eata; ils ne poursuivirent plus Isra\u00ebl, et ils ne continu\u00e8rent pas \u00e0 se battre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.29","name":"2 Samuel 2:29","id":"fra-LSG:2Sam.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.27","name":"2 Samuel 2:27","id":"fra-LSG:2Sam.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Sam.2.29","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.29","label":"","reference":"2 Samuel 2:29","prev_osis_id":"2Sam.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.29\" class=\"v\">29<\/sup>Abner et ses gens march\u00e8rent toute la nuit dans la plaine; ils pass\u00e8rent le Jourdain, travers\u00e8rent en entier le Bithron, et arriv\u00e8rent \u00e0 Mahana\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.30","name":"2 Samuel 2:30","id":"fra-LSG:2Sam.2.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.28","name":"2 Samuel 2:28","id":"fra-LSG:2Sam.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Sam.2.30","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.30","label":"","reference":"2 Samuel 2:30","prev_osis_id":"2Sam.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.30\" class=\"v\">30<\/sup>Joab revint de la poursuite d\u2019Abner, et rassembla tout le peuple; il manquait dix-neuf hommes des gens de David, et Asa\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.31","name":"2 Samuel 2:31","id":"fra-LSG:2Sam.2.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.29","name":"2 Samuel 2:29","id":"fra-LSG:2Sam.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Sam.2.31","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.31","label":"","reference":"2 Samuel 2:31","prev_osis_id":"2Sam.002.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.31\" class=\"v\">31<\/sup>Mais les gens de David avaient frapp\u00e9 \u00e0 mort trois cent soixante hommes parmi ceux de Benjamin et d\u2019Abner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.32","name":"2 Samuel 2:32","id":"fra-LSG:2Sam.2.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.30","name":"2 Samuel 2:30","id":"fra-LSG:2Sam.2.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Sam.2.32","osis_end":"fra-LSG:2Sam.2.32","label":"","reference":"2 Samuel 2:32","prev_osis_id":"2Sam.002.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.2.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ils emport\u00e8rent Asa\u00ebl, et l\u2019enterr\u00e8rent dans le s\u00e9pulcre de son p\u00e8re \u00e0 Bethl\u00e9hem. Joab et ses gens march\u00e8rent toute la nuit, et le jour paraissait quand ils furent \u00e0 H\u00e9bron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.2","name":"2 Samuel 2","id":"fra-LSG:2Sam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.1","name":"2 Samuel 3:1","id":"fra-LSG:2Sam.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.31","name":"2 Samuel 2:31","id":"fra-LSG:2Sam.2.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8252988.04006846');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8252988.04006846\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8252988.04006846","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8252988.04006846'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8252988.04006846\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}