{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.21.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.1","label":"","reference":"2 Samuel 21:1","prev_osis_id":"2Sam.020.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Famine de trois ans<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. (No 35:31-34. Jos 9:3, etc.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>Du temps de David, il y eut une famine qui dura trois ans. David chercha la face de l\u2019\u00c9ternel, et l\u2019\u00c9ternel dit: C\u2019est \u00e0 cause de Sa\u00fcl et de sa maison sanguinaire, c\u2019est parce qu\u2019il a fait p\u00e9rir les Gabaonites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.2","name":"2 Samuel 21:2","id":"fra-LSG:2Sam.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.20.26","name":"2 Samuel 20:26","id":"fra-LSG:2Sam.20.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.21.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.2","label":"","reference":"2 Samuel 21:2","prev_osis_id":"2Sam.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le roi appela les Gabaonites pour leur parler. Les Gabaonites n\u2019\u00e9taient point d\u2019entre les enfants d\u2019Isra\u00ebl, mais c\u2019\u00e9tait un reste des Amor\u00e9ens; les enfants d\u2019Isra\u00ebl s\u2019\u00e9taient li\u00e9s envers eux par un serment, et n\u00e9anmoins Sa\u00fcl avait voulu les frapper, dans son z\u00e8le pour les enfants d\u2019Isra\u00ebl et de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.3","name":"2 Samuel 21:3","id":"fra-LSG:2Sam.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.1","name":"2 Samuel 21:1","id":"fra-LSG:2Sam.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.21.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.3","label":"","reference":"2 Samuel 21:3","prev_osis_id":"2Sam.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>David dit aux Gabaonites: Que puis-je faire pour vous, et avec quoi ferai-je expiation, afin que vous b\u00e9nissiez l\u2019h\u00e9ritage de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.4","name":"2 Samuel 21:4","id":"fra-LSG:2Sam.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.2","name":"2 Samuel 21:2","id":"fra-LSG:2Sam.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.21.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.4","label":"","reference":"2 Samuel 21:4","prev_osis_id":"2Sam.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les Gabaonites lui r\u00e9pondirent: Ce n\u2019est pas pour nous une question d\u2019argent et d\u2019or avec Sa\u00fcl et avec sa maison, et ce n\u2019est pas \u00e0 nous qu\u2019il appartient de faire mourir personne en Isra\u00ebl. Et le roi dit: Que voulez-vous donc que je fasse pour vous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.5","name":"2 Samuel 21:5","id":"fra-LSG:2Sam.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.3","name":"2 Samuel 21:3","id":"fra-LSG:2Sam.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.21.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.5","label":"","reference":"2 Samuel 21:5","prev_osis_id":"2Sam.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils r\u00e9pondirent au roi: Puisque cet homme nous a consum\u00e9s, et qu\u2019il avait le projet de nous d\u00e9truire pour nous faire dispara\u00eetre de tout le territoire d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.6","name":"2 Samuel 21:6","id":"fra-LSG:2Sam.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.4","name":"2 Samuel 21:4","id":"fra-LSG:2Sam.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.21.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.6","label":"","reference":"2 Samuel 21:6","prev_osis_id":"2Sam.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>qu\u2019on nous livre sept hommes d\u2019entre ses fils, et nous les pendrons devant l\u2019\u00c9ternel \u00e0 Guibea de Sa\u00fcl, l\u2019\u00e9lu de l\u2019\u00c9ternel. Et le roi dit: Je les livrerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.7","name":"2 Samuel 21:7","id":"fra-LSG:2Sam.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.5","name":"2 Samuel 21:5","id":"fra-LSG:2Sam.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.21.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.7","label":"","reference":"2 Samuel 21:7","prev_osis_id":"2Sam.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le roi \u00e9pargna Mephiboscheth, fils de Jonathan, fils de Sa\u00fcl, \u00e0 cause du serment qu\u2019avaient fait entre eux, devant l\u2019\u00c9ternel, David et Jonathan, fils de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.8","name":"2 Samuel 21:8","id":"fra-LSG:2Sam.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.6","name":"2 Samuel 21:6","id":"fra-LSG:2Sam.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.21.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.8","label":"","reference":"2 Samuel 21:8","prev_osis_id":"2Sam.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais le roi prit les deux fils que Ritspa, fille d\u2019Ajja, avait enfant\u00e9s \u00e0 Sa\u00fcl, Armoni et Mephiboscheth, et les cinq fils que M\u00e9rab, fille de Sa\u00fcl, avait enfant\u00e9s \u00e0 Adriel de Mehola, fils de Barzilla\u00ef;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.9","name":"2 Samuel 21:9","id":"fra-LSG:2Sam.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.7","name":"2 Samuel 21:7","id":"fra-LSG:2Sam.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.21.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.9","label":"","reference":"2 Samuel 21:9","prev_osis_id":"2Sam.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>et il les livra entre les mains des Gabaonites, qui les pendirent sur la montagne, devant l\u2019\u00c9ternel. Tous les sept p\u00e9rirent ensemble; ils furent mis \u00e0 mort dans les premiers jours de la moisson, au commencement de la moisson des orges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.10","name":"2 Samuel 21:10","id":"fra-LSG:2Sam.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.8","name":"2 Samuel 21:8","id":"fra-LSG:2Sam.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.21.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.10","label":"","reference":"2 Samuel 21:10","prev_osis_id":"2Sam.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ritspa, fille d\u2019Ajja, prit un sac et l\u2019\u00e9tendit sous elle contre le rocher, depuis le commencement de la moisson jusqu\u2019\u00e0 ce que la pluie du ciel tomb\u00e2t sur eux; et elle emp\u00eacha les oiseaux du ciel de s\u2019approcher d\u2019eux pendant le jour, et les b\u00eates des champs pendant la nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.11","name":"2 Samuel 21:11","id":"fra-LSG:2Sam.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.9","name":"2 Samuel 21:9","id":"fra-LSG:2Sam.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.21.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.11","label":"","reference":"2 Samuel 21:11","prev_osis_id":"2Sam.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>On informa David de ce qu\u2019avait fait Ritspa, fille d\u2019Ajja, concubine de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.12","name":"2 Samuel 21:12","id":"fra-LSG:2Sam.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.10","name":"2 Samuel 21:10","id":"fra-LSG:2Sam.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.21.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.12","label":"","reference":"2 Samuel 21:12","prev_osis_id":"2Sam.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et David alla prendre les os de Sa\u00fcl et les os de Jonathan, son fils, chez les habitants de Jab\u00e8s en Galaad, qui les avaient enlev\u00e9s de la place de Beth-Schan, o\u00f9 les Philistins les avaient suspendus lorsqu\u2019ils battirent Sa\u00fcl \u00e0 Guilboa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.13","name":"2 Samuel 21:13","id":"fra-LSG:2Sam.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.11","name":"2 Samuel 21:11","id":"fra-LSG:2Sam.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.21.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.13","label":"","reference":"2 Samuel 21:13","prev_osis_id":"2Sam.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il emporta de l\u00e0 les os de Sa\u00fcl et de Jonathan, son fils; et l\u2019on recueillit aussi les os de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 pendus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.14","name":"2 Samuel 21:14","id":"fra-LSG:2Sam.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.12","name":"2 Samuel 21:12","id":"fra-LSG:2Sam.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.21.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.14","label":"","reference":"2 Samuel 21:14","prev_osis_id":"2Sam.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>On enterra les os de Sa\u00fcl et de Jonathan, son fils, au pays de Benjamin, \u00e0 Ts\u00e9la, dans le s\u00e9pulcre de Kis, p\u00e8re de Sa\u00fcl. Et l\u2019on fit tout ce que le roi avait ordonn\u00e9. Apr\u00e8s cela, Dieu fut apais\u00e9 envers le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.15","name":"2 Samuel 21:15","id":"fra-LSG:2Sam.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.13","name":"2 Samuel 21:13","id":"fra-LSG:2Sam.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.21.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.15","label":"","reference":"2 Samuel 21:15","prev_osis_id":"2Sam.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.016,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Guerres contre les Philistins<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-22: cf. 1 Ch 20:4-8. Ps 60:14; 144:9-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les Philistins firent encore la guerre \u00e0 Isra\u00ebl. David descendit avec ses serviteurs, et ils combattirent les Philistins. David \u00e9tait fatigu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.16","name":"2 Samuel 21:16","id":"fra-LSG:2Sam.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.14","name":"2 Samuel 21:14","id":"fra-LSG:2Sam.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.21.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.16","label":"","reference":"2 Samuel 21:16","prev_osis_id":"2Sam.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et Jischbi-Benob, l\u2019un des enfants de Rapha, eut la pens\u00e9e de tuer David; il avait une lance du poids de trois cents sicles d\u2019airain, et il \u00e9tait ceint d\u2019une \u00e9p\u00e9e neuve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.17","name":"2 Samuel 21:17","id":"fra-LSG:2Sam.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.15","name":"2 Samuel 21:15","id":"fra-LSG:2Sam.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.21.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.17","label":"","reference":"2 Samuel 21:17","prev_osis_id":"2Sam.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Abischa\u00ef, fils de Tseruja, vint au secours de David, frappa le Philistin et le tua. Alors les gens de David jur\u00e8rent, en lui disant: Tu ne sortiras plus avec nous pour combattre, et tu n\u2019\u00e9teindras pas la lampe d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.18","name":"2 Samuel 21:18","id":"fra-LSG:2Sam.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.16","name":"2 Samuel 21:16","id":"fra-LSG:2Sam.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.21.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.18","label":"","reference":"2 Samuel 21:18","prev_osis_id":"2Sam.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il y eut encore, apr\u00e8s cela, une bataille \u00e0 Gob avec les Philistins. Alors Sibbeca\u00ef, le Huschatite, tua Saph, qui \u00e9tait un des enfants de Rapha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.19","name":"2 Samuel 21:19","id":"fra-LSG:2Sam.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.17","name":"2 Samuel 21:17","id":"fra-LSG:2Sam.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.21.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.19","label":"","reference":"2 Samuel 21:19","prev_osis_id":"2Sam.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il y eut encore une bataille \u00e0 Gob avec les Philistins. Et Elchanan, fils de Jaar\u00e9-Oreguim, de Bethl\u00e9hem, tua Goliath de Gath, qui avait une lance dont le bois \u00e9tait comme une ensouple de tisserand.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.20","name":"2 Samuel 21:20","id":"fra-LSG:2Sam.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.18","name":"2 Samuel 21:18","id":"fra-LSG:2Sam.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.21.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.20","label":"","reference":"2 Samuel 21:20","prev_osis_id":"2Sam.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il y eut encore une bataille \u00e0 Gath. Il s\u2019y trouva un homme de haute taille, qui avait six doigts \u00e0 chaque main et \u00e0 chaque pied, vingt-quatre en tout, et qui \u00e9tait aussi issu de Rapha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.21","name":"2 Samuel 21:21","id":"fra-LSG:2Sam.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.19","name":"2 Samuel 21:19","id":"fra-LSG:2Sam.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.21.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.21","label":"","reference":"2 Samuel 21:21","prev_osis_id":"2Sam.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il jeta un d\u00e9fi \u00e0 Isra\u00ebl; et Jonathan, fils de Schimea, fr\u00e8re de David, le tua.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.22","name":"2 Samuel 21:22","id":"fra-LSG:2Sam.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.20","name":"2 Samuel 21:20","id":"fra-LSG:2Sam.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.21.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.21.22","label":"","reference":"2 Samuel 21:22","prev_osis_id":"2Sam.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.21.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ces quatre hommes \u00e9taient des enfants de Rapha \u00e0 Gath. Ils p\u00e9rirent par la main de David et par la main de ses serviteurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.21","name":"2 Samuel 21","id":"fra-LSG:2Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.22.1","name":"2 Samuel 22:1","id":"fra-LSG:2Sam.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.21.21","name":"2 Samuel 21:21","id":"fra-LSG:2Sam.21.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb23b6344.65243466');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23b6344.65243466\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb23b6344.65243466","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb23b6344.65243466'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23b6344.65243466\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}