{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.6.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.1","label":"","reference":"2 Samuel 6:1","prev_osis_id":"2Sam.005.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019arche transport\u00e9e par David de Kirjath-Jearim \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (1 S 6:19-21; 7:1, 2.) 1 Ch 13. Ps 132.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    David rassembla encore toute l\u2019\u00e9lite d\u2019Isra\u00ebl, au nombre de trente mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.2","name":"2 Samuel 6:2","id":"fra-LSG:2Sam.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.25","name":"2 Samuel 5:25","id":"fra-LSG:2Sam.5.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.6.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.2","label":"","reference":"2 Samuel 6:2","prev_osis_id":"2Sam.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et David, avec tout le peuple qui \u00e9tait aupr\u00e8s de lui, se mit en marche depuis Baal\u00e9-Juda, pour faire monter de l\u00e0 l\u2019arche de Dieu, devant laquelle est invoqu\u00e9 le nom de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es qui r\u00e9side entre les ch\u00e9rubins au-dessus de l\u2019arche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.3","name":"2 Samuel 6:3","id":"fra-LSG:2Sam.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.1","name":"2 Samuel 6:1","id":"fra-LSG:2Sam.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.6.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.3","label":"","reference":"2 Samuel 6:3","prev_osis_id":"2Sam.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils mirent sur un char neuf l\u2019arche de Dieu, et l\u2019emport\u00e8rent de la maison d\u2019Abinadab sur la colline; Uzza et Achjo, fils d\u2019Abinadab, conduisaient le char neuf.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.4","name":"2 Samuel 6:4","id":"fra-LSG:2Sam.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.2","name":"2 Samuel 6:2","id":"fra-LSG:2Sam.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.6.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.4","label":"","reference":"2 Samuel 6:4","prev_osis_id":"2Sam.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils l\u2019emport\u00e8rent donc de la maison d\u2019Abinadab sur la colline; Uzza marchait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 de l\u2019arche de Dieu, et Achjo allait devant l\u2019arche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.5","name":"2 Samuel 6:5","id":"fra-LSG:2Sam.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.3","name":"2 Samuel 6:3","id":"fra-LSG:2Sam.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.6.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.5","label":"","reference":"2 Samuel 6:5","prev_osis_id":"2Sam.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>David et toute la maison d\u2019Isra\u00ebl jouaient devant l\u2019\u00c9ternel de toutes sortes d\u2019instruments de bois de cypr\u00e8s, des harpes, des luths, des tambourins, des sistres et des cymbales.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.6","name":"2 Samuel 6:6","id":"fra-LSG:2Sam.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.4","name":"2 Samuel 6:4","id":"fra-LSG:2Sam.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.6.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.6","label":"","reference":"2 Samuel 6:6","prev_osis_id":"2Sam.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Lorsqu\u2019ils furent arriv\u00e9s \u00e0 l\u2019aire de Nacon, Uzza \u00e9tendit la main vers l\u2019arche de Dieu et la saisit, parce que les b\u0153ufs la faisaient pencher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.7","name":"2 Samuel 6:7","id":"fra-LSG:2Sam.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.5","name":"2 Samuel 6:5","id":"fra-LSG:2Sam.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.6.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.7","label":"","reference":"2 Samuel 6:7","prev_osis_id":"2Sam.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>La col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma contre Uzza, et Dieu le frappa sur place \u00e0 cause de sa faute. Uzza mourut l\u00e0, pr\u00e8s de l\u2019arche de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.8","name":"2 Samuel 6:8","id":"fra-LSG:2Sam.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.6","name":"2 Samuel 6:6","id":"fra-LSG:2Sam.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.6.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.8","label":"","reference":"2 Samuel 6:8","prev_osis_id":"2Sam.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>David fut irrit\u00e9 de ce que l\u2019\u00c9ternel avait frapp\u00e9 Uzza d\u2019un tel ch\u00e2timent. Et ce lieu a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour P\u00e9rets-Uzza.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.9","name":"2 Samuel 6:9","id":"fra-LSG:2Sam.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.7","name":"2 Samuel 6:7","id":"fra-LSG:2Sam.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.6.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.9","label":"","reference":"2 Samuel 6:9","prev_osis_id":"2Sam.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>David eut peur de l\u2019\u00c9ternel en ce jour-l\u00e0, et il dit: Comment l\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel entrerait-elle chez moi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.10","name":"2 Samuel 6:10","id":"fra-LSG:2Sam.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.8","name":"2 Samuel 6:8","id":"fra-LSG:2Sam.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.6.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.10","label":"","reference":"2 Samuel 6:10","prev_osis_id":"2Sam.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il ne voulut pas retirer l\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel chez lui dans la cit\u00e9 de David, et il la fit conduire dans la maison d\u2019Obed-\u00c9dom de Gath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.11","name":"2 Samuel 6:11","id":"fra-LSG:2Sam.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.9","name":"2 Samuel 6:9","id":"fra-LSG:2Sam.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.6.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.11","label":"","reference":"2 Samuel 6:11","prev_osis_id":"2Sam.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel resta trois mois dans la maison d\u2019Obed-\u00c9dom de Gath, et l\u2019\u00c9ternel b\u00e9nit Obed-\u00c9dom et toute sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.12","name":"2 Samuel 6:12","id":"fra-LSG:2Sam.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.10","name":"2 Samuel 6:10","id":"fra-LSG:2Sam.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.6.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.12","label":"","reference":"2 Samuel 6:12","prev_osis_id":"2Sam.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-23: cf. 1 Ch 15; 16. Ps 24. Ha 3:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>On vint dire au roi David: L\u2019\u00c9ternel a b\u00e9ni la maison d\u2019Obed-\u00c9dom et tout ce qui est \u00e0 lui, \u00e0 cause de l\u2019arche de Dieu. Et David se mit en route, et il fit monter l\u2019arche de Dieu depuis la maison d\u2019Obed-\u00c9dom jusqu\u2019\u00e0 la cit\u00e9 de David, au milieu des r\u00e9jouissances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.13","name":"2 Samuel 6:13","id":"fra-LSG:2Sam.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.11","name":"2 Samuel 6:11","id":"fra-LSG:2Sam.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.6.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.13","label":"","reference":"2 Samuel 6:13","prev_osis_id":"2Sam.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quand ceux qui portaient l\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel eurent fait six pas, on sacrifia un b\u0153uf et un veau gras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.14","name":"2 Samuel 6:14","id":"fra-LSG:2Sam.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.12","name":"2 Samuel 6:12","id":"fra-LSG:2Sam.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.6.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.14","label":"","reference":"2 Samuel 6:14","prev_osis_id":"2Sam.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>David dansait de toute sa force devant l\u2019\u00c9ternel, et il \u00e9tait ceint d\u2019un \u00e9phod de lin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.15","name":"2 Samuel 6:15","id":"fra-LSG:2Sam.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.13","name":"2 Samuel 6:13","id":"fra-LSG:2Sam.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.6.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.15","label":"","reference":"2 Samuel 6:15","prev_osis_id":"2Sam.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>David et toute la maison d\u2019Isra\u00ebl firent monter l\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel avec des cris de joie et au son des trompettes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.16","name":"2 Samuel 6:16","id":"fra-LSG:2Sam.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.14","name":"2 Samuel 6:14","id":"fra-LSG:2Sam.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.6.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.16","label":"","reference":"2 Samuel 6:16","prev_osis_id":"2Sam.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.16\" class=\"v\">16<\/sup>Comme l\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel entrait dans la cit\u00e9 de David, Mical, fille de Sa\u00fcl, regardait par la fen\u00eatre, et, voyant le roi David sauter et danser devant l\u2019\u00c9ternel, elle le m\u00e9prisa dans son c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.17","name":"2 Samuel 6:17","id":"fra-LSG:2Sam.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.15","name":"2 Samuel 6:15","id":"fra-LSG:2Sam.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.6.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.17","label":"","reference":"2 Samuel 6:17","prev_osis_id":"2Sam.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.17\" class=\"v\">17<\/sup>Apr\u00e8s qu\u2019on eut amen\u00e9 l\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel, on la mit \u00e0 sa place au milieu de la tente que David avait dress\u00e9e pour elle; et David offrit devant l\u2019\u00c9ternel des holocaustes et des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.18","name":"2 Samuel 6:18","id":"fra-LSG:2Sam.6.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.16","name":"2 Samuel 6:16","id":"fra-LSG:2Sam.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.6.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.18","label":"","reference":"2 Samuel 6:18","prev_osis_id":"2Sam.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.18\" class=\"v\">18<\/sup>Quand David eut achev\u00e9 d\u2019offrir les holocaustes et les sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces, il b\u00e9nit le peuple au nom de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.19","name":"2 Samuel 6:19","id":"fra-LSG:2Sam.6.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.17","name":"2 Samuel 6:17","id":"fra-LSG:2Sam.6.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.6.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.19","label":"","reference":"2 Samuel 6:19","prev_osis_id":"2Sam.006.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.19\" class=\"v\">19<\/sup>Puis il distribua \u00e0 tout le peuple, \u00e0 toute la multitude d\u2019Isra\u00ebl, hommes et femmes, \u00e0 chacun un pain, une portion de viande et un g\u00e2teau de raisins. Et tout le peuple s\u2019en alla, chacun dans sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.20","name":"2 Samuel 6:20","id":"fra-LSG:2Sam.6.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.18","name":"2 Samuel 6:18","id":"fra-LSG:2Sam.6.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.6.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.20","label":"","reference":"2 Samuel 6:20","prev_osis_id":"2Sam.006.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.20\" class=\"v\">20<\/sup>David s\u2019en retourna pour b\u00e9nir sa maison, et Mical, fille de Sa\u00fcl, sortit \u00e0 sa rencontre. Elle dit: Quel honneur aujourd\u2019hui pour le roi d\u2019Isra\u00ebl de s\u2019\u00eatre d\u00e9couvert aux yeux des servantes de ses serviteurs, comme se d\u00e9couvrirait un homme de rien!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.21","name":"2 Samuel 6:21","id":"fra-LSG:2Sam.6.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.19","name":"2 Samuel 6:19","id":"fra-LSG:2Sam.6.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.6.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.21","label":"","reference":"2 Samuel 6:21","prev_osis_id":"2Sam.006.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.21\" class=\"v\">21<\/sup>David r\u00e9pondit \u00e0 Mical: C\u2019est devant l\u2019\u00c9ternel, qui m\u2019a choisi de pr\u00e9f\u00e9rence \u00e0 ton p\u00e8re et \u00e0 toute sa maison pour m\u2019\u00e9tablir chef sur le peuple de l\u2019\u00c9ternel, sur Isra\u00ebl, c\u2019est devant l\u2019\u00c9ternel que j\u2019ai dans\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.22","name":"2 Samuel 6:22","id":"fra-LSG:2Sam.6.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.20","name":"2 Samuel 6:20","id":"fra-LSG:2Sam.6.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.6.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.22","label":"","reference":"2 Samuel 6:22","prev_osis_id":"2Sam.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.22\" class=\"v\">22<\/sup>Je veux para\u00eetre encore plus vil que cela, et m\u2019abaisser \u00e0 mes propres yeux; n\u00e9anmoins je serai en honneur aupr\u00e8s des servantes dont tu parles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.23","name":"2 Samuel 6:23","id":"fra-LSG:2Sam.6.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.21","name":"2 Samuel 6:21","id":"fra-LSG:2Sam.6.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.6.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.6.23","label":"","reference":"2 Samuel 6:23","prev_osis_id":"2Sam.006.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.6.23\" class=\"v\">23<\/sup>Or Mical, fille de Sa\u00fcl, n\u2019eut point d\u2019enfants jusqu\u2019au jour de sa mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.6","name":"2 Samuel 6","id":"fra-LSG:2Sam.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.7.1","name":"2 Samuel 7:1","id":"fra-LSG:2Sam.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.22","name":"2 Samuel 6:22","id":"fra-LSG:2Sam.6.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9882f51.21174529');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9882f51.21174529\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9882f51.21174529","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9882f51.21174529'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9882f51.21174529\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}