{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.13.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.1","label":"","reference":"2 Samuel 13:1","prev_osis_id":"2Sam.012.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Inceste d\u2019Amnon, fils de David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-22: cf. (L\u00e9 18:9, 11; 20:17. De 22:25-27.) Ja 1:13-15; 4:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s cela, voici ce qui arriva. Absalom, fils de David, avait une s\u0153ur qui \u00e9tait belle et qui s\u2019appelait Tamar; et Amnon, fils de David, l\u2019aima.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.2","name":"2 Samuel 13:2","id":"fra-LSG:2Sam.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.12.31","name":"2 Samuel 12:31","id":"fra-LSG:2Sam.12.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.13.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.2","label":"","reference":"2 Samuel 13:2","prev_osis_id":"2Sam.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Amnon \u00e9tait tourment\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 se rendre malade \u00e0 cause de Tamar, sa s\u0153ur; car elle \u00e9tait vierge, et il paraissait difficile \u00e0 Amnon de faire sur elle la moindre tentative.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.3","name":"2 Samuel 13:3","id":"fra-LSG:2Sam.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.1","name":"2 Samuel 13:1","id":"fra-LSG:2Sam.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.13.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.3","label":"","reference":"2 Samuel 13:3","prev_osis_id":"2Sam.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Amnon avait un ami, nomm\u00e9 Jonadab, fils de Schimea, fr\u00e8re de David, et Jonadab \u00e9tait un homme tr\u00e8s habile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.4","name":"2 Samuel 13:4","id":"fra-LSG:2Sam.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.2","name":"2 Samuel 13:2","id":"fra-LSG:2Sam.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.13.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.4","label":"","reference":"2 Samuel 13:4","prev_osis_id":"2Sam.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il lui dit: Pourquoi deviens-tu, ainsi chaque matin plus maigre, toi, fils de roi? Ne veux-tu pas me le dire? Amnon lui r\u00e9pondit: J\u2019aime Tamar, s\u0153ur d\u2019Absalom, mon fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.5","name":"2 Samuel 13:5","id":"fra-LSG:2Sam.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.3","name":"2 Samuel 13:3","id":"fra-LSG:2Sam.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.13.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.5","label":"","reference":"2 Samuel 13:5","prev_osis_id":"2Sam.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Jonadab lui dit: Mets-toi au lit, et fais le malade. Quand ton p\u00e8re viendra te voir, tu lui diras: Permets \u00e0 Tamar, ma s\u0153ur, de venir pour me donner \u00e0 manger; qu\u2019elle pr\u00e9pare un mets sous mes yeux, afin que je le voie et que je le prenne de sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.6","name":"2 Samuel 13:6","id":"fra-LSG:2Sam.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.4","name":"2 Samuel 13:4","id":"fra-LSG:2Sam.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.13.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.6","label":"","reference":"2 Samuel 13:6","prev_osis_id":"2Sam.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Amnon se coucha, et fit le malade. Le roi vint le voir, et Amnon dit au roi: Je te prie, que Tamar, ma s\u0153ur, vienne faire deux g\u00e2teaux sous mes yeux, et que je les mange de sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.7","name":"2 Samuel 13:7","id":"fra-LSG:2Sam.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.5","name":"2 Samuel 13:5","id":"fra-LSG:2Sam.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.13.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.7","label":"","reference":"2 Samuel 13:7","prev_osis_id":"2Sam.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>David envoya dire \u00e0 Tamar dans l\u2019int\u00e9rieur des appartements: Va dans la maison d\u2019Amnon, ton fr\u00e8re, et pr\u00e9pare-lui un mets.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.8","name":"2 Samuel 13:8","id":"fra-LSG:2Sam.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.6","name":"2 Samuel 13:6","id":"fra-LSG:2Sam.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.13.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.8","label":"","reference":"2 Samuel 13:8","prev_osis_id":"2Sam.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tamar alla dans la maison d\u2019Amnon, son fr\u00e8re, qui \u00e9tait couch\u00e9. Elle prit de la p\u00e2te, la p\u00e9trit, pr\u00e9para devant lui des g\u00e2teaux, et les fit cuire;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.9","name":"2 Samuel 13:9","id":"fra-LSG:2Sam.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.7","name":"2 Samuel 13:7","id":"fra-LSG:2Sam.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.13.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.9","label":"","reference":"2 Samuel 13:9","prev_osis_id":"2Sam.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>prenant ensuite la po\u00eale, elle les versa devant lui. Mais Amnon refusa de manger. Il dit: Faites sortir tout le monde. Et tout le monde sortit de chez lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.10","name":"2 Samuel 13:10","id":"fra-LSG:2Sam.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.8","name":"2 Samuel 13:8","id":"fra-LSG:2Sam.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.13.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.10","label":"","reference":"2 Samuel 13:10","prev_osis_id":"2Sam.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Alors Amnon dit \u00e0 Tamar: Apporte le mets dans la chambre, et que je le mange de ta main. Tamar prit les g\u00e2teaux qu\u2019elle avait faits, et les porta \u00e0 Amnon, son fr\u00e8re, dans la chambre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.11","name":"2 Samuel 13:11","id":"fra-LSG:2Sam.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.9","name":"2 Samuel 13:9","id":"fra-LSG:2Sam.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.13.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.11","label":"","reference":"2 Samuel 13:11","prev_osis_id":"2Sam.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Comme elle les lui pr\u00e9sentait \u00e0 manger, il la saisit et lui dit: Viens, couche avec moi, ma s\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.12","name":"2 Samuel 13:12","id":"fra-LSG:2Sam.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.10","name":"2 Samuel 13:10","id":"fra-LSG:2Sam.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.13.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.12","label":"","reference":"2 Samuel 13:12","prev_osis_id":"2Sam.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Elle lui r\u00e9pondit: Non, mon fr\u00e8re, ne me d\u00e9shonore pas, car on n\u2019agit point ainsi en Isra\u00ebl; ne commets pas cette infamie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.13","name":"2 Samuel 13:13","id":"fra-LSG:2Sam.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.11","name":"2 Samuel 13:11","id":"fra-LSG:2Sam.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.13.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.13","label":"","reference":"2 Samuel 13:13","prev_osis_id":"2Sam.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>O\u00f9 irais-je, moi, avec ma honte? Et toi, tu serais comme l\u2019un des inf\u00e2mes en Isra\u00ebl. Maintenant, je te prie, parle au roi, et il ne s\u2019opposera pas \u00e0 ce que je sois \u00e0 toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.14","name":"2 Samuel 13:14","id":"fra-LSG:2Sam.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.12","name":"2 Samuel 13:12","id":"fra-LSG:2Sam.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.13.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.14","label":"","reference":"2 Samuel 13:14","prev_osis_id":"2Sam.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais il ne voulut pas l\u2019\u00e9couter; il lui fit violence, la d\u00e9shonora et coucha avec elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.15","name":"2 Samuel 13:15","id":"fra-LSG:2Sam.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.13","name":"2 Samuel 13:13","id":"fra-LSG:2Sam.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.13.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.15","label":"","reference":"2 Samuel 13:15","prev_osis_id":"2Sam.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>Puis Amnon eut pour elle une forte aversion, plus forte que n\u2019avait \u00e9t\u00e9 son amour. Et il lui dit: L\u00e8ve-toi, va-t\u2019en!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.16","name":"2 Samuel 13:16","id":"fra-LSG:2Sam.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.14","name":"2 Samuel 13:14","id":"fra-LSG:2Sam.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.13.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.16","label":"","reference":"2 Samuel 13:16","prev_osis_id":"2Sam.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Elle lui r\u00e9pondit: N\u2019augmente pas, en me chassant, le mal que tu m\u2019as d\u00e9j\u00e0 fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.17","name":"2 Samuel 13:17","id":"fra-LSG:2Sam.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.15","name":"2 Samuel 13:15","id":"fra-LSG:2Sam.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.13.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.17","label":"","reference":"2 Samuel 13:17","prev_osis_id":"2Sam.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il ne voulut pas l\u2019\u00e9couter, et appelant le gar\u00e7on qui le servait, il dit: Qu\u2019on \u00e9loigne de moi cette femme et qu\u2019on la mette dehors. Et ferme la porte apr\u00e8s elle!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.18","name":"2 Samuel 13:18","id":"fra-LSG:2Sam.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.16","name":"2 Samuel 13:16","id":"fra-LSG:2Sam.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.13.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.18","label":"","reference":"2 Samuel 13:18","prev_osis_id":"2Sam.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>Elle avait une tunique de plusieurs couleurs; car c\u2019\u00e9tait le v\u00eatement que portaient les filles du roi, aussi longtemps qu\u2019elles \u00e9taient vierges. Le serviteur d\u2019Amnon la mit dehors, et ferma la porte apr\u00e8s elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.19","name":"2 Samuel 13:19","id":"fra-LSG:2Sam.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.17","name":"2 Samuel 13:17","id":"fra-LSG:2Sam.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.13.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.19","label":"","reference":"2 Samuel 13:19","prev_osis_id":"2Sam.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tamar r\u00e9pandit de la cendre sur sa t\u00eate, et d\u00e9chira sa tunique bigarr\u00e9e; elle mit la main sur sa t\u00eate, et s\u2019en alla en poussant des cris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.20","name":"2 Samuel 13:20","id":"fra-LSG:2Sam.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.18","name":"2 Samuel 13:18","id":"fra-LSG:2Sam.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.13.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.20","label":"","reference":"2 Samuel 13:20","prev_osis_id":"2Sam.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>Absalom, son fr\u00e8re, lui dit: Amnon, ton fr\u00e8re, a-t-il \u00e9t\u00e9 avec toi? Maintenant, ma s\u0153ur, tais-toi, c\u2019est ton fr\u00e8re; ne prends pas cette affaire trop \u00e0 c\u0153ur. Et Tamar, d\u00e9sol\u00e9e, demeura dans la maison d\u2019Absalom, son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.21","name":"2 Samuel 13:21","id":"fra-LSG:2Sam.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.19","name":"2 Samuel 13:19","id":"fra-LSG:2Sam.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.13.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.21","label":"","reference":"2 Samuel 13:21","prev_osis_id":"2Sam.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le roi David apprit toutes ces choses, et il fut tr\u00e8s irrit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.22","name":"2 Samuel 13:22","id":"fra-LSG:2Sam.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.20","name":"2 Samuel 13:20","id":"fra-LSG:2Sam.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.13.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.22","label":"","reference":"2 Samuel 13:22","prev_osis_id":"2Sam.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>Absalom ne parla ni en bien ni en mal avec Amnon; mais il le prit en haine, parce qu\u2019il avait d\u00e9shonor\u00e9 Tamar, sa s\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.23","name":"2 Samuel 13:23","id":"fra-LSG:2Sam.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.21","name":"2 Samuel 13:21","id":"fra-LSG:2Sam.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.13.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.23","label":"","reference":"2 Samuel 13:23","prev_osis_id":"2Sam.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.024,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Amnon assassin\u00e9 par les serviteurs de son fr\u00e8re Absalom. \u2014 Fuite d\u2019Absalom. \u2014 Absalom rentr\u00e9 en gr\u00e2ce<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 23-39: cf. Ge 34:7, etc. Pr 18:19. Ro 12:19. 2 S 12:10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.23\" class=\"v\">23<\/sup>Deux ans apr\u00e8s, comme Absalom avait les tondeurs \u00e0 Baal-Hatsor, pr\u00e8s d\u2019\u00c9phra\u00efm, il invita tous les fils du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.24","name":"2 Samuel 13:24","id":"fra-LSG:2Sam.13.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.22","name":"2 Samuel 13:22","id":"fra-LSG:2Sam.13.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Sam.13.24","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.24","label":"","reference":"2 Samuel 13:24","prev_osis_id":"2Sam.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.24\" class=\"v\">24<\/sup>Absalom alla vers le roi, et dit: Voici, ton serviteur a les tondeurs; que le roi et ses serviteurs viennent chez ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.25","name":"2 Samuel 13:25","id":"fra-LSG:2Sam.13.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.23","name":"2 Samuel 13:23","id":"fra-LSG:2Sam.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Sam.13.25","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.25","label":"","reference":"2 Samuel 13:25","prev_osis_id":"2Sam.013.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et le roi dit \u00e0 Absalom: Non, mon fils, nous n\u2019irons pas tous, de peur que nous ne te soyons \u00e0 charge. Absalom le pressa; mais le roi ne voulut point aller, et il le b\u00e9nit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.26","name":"2 Samuel 13:26","id":"fra-LSG:2Sam.13.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.24","name":"2 Samuel 13:24","id":"fra-LSG:2Sam.13.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Sam.13.26","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.26","label":"","reference":"2 Samuel 13:26","prev_osis_id":"2Sam.013.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.26\" class=\"v\">26<\/sup>Absalom dit: Permets du moins \u00e0 Amnon, mon fr\u00e8re, de venir avec nous. Le roi lui r\u00e9pondit: Pourquoi irait-il chez toi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.27","name":"2 Samuel 13:27","id":"fra-LSG:2Sam.13.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.25","name":"2 Samuel 13:25","id":"fra-LSG:2Sam.13.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Sam.13.27","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.27","label":"","reference":"2 Samuel 13:27","prev_osis_id":"2Sam.013.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.27\" class=\"v\">27<\/sup>Sur les instances d\u2019Absalom, le roi laissa aller avec lui Amnon et tous ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.28","name":"2 Samuel 13:28","id":"fra-LSG:2Sam.13.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.26","name":"2 Samuel 13:26","id":"fra-LSG:2Sam.13.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Sam.13.28","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.28","label":"","reference":"2 Samuel 13:28","prev_osis_id":"2Sam.013.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.28\" class=\"v\">28<\/sup>Absalom donna cet ordre \u00e0 ses serviteurs: Faites attention quand le c\u0153ur d\u2019Amnon sera \u00e9gay\u00e9 par le vin et que je vous dirai: Frappez Amnon! Alors tuez-le; ne craignez point, n\u2019est-ce pas moi qui vous l\u2019ordonne? Soyez fermes, et montrez du courage!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.29","name":"2 Samuel 13:29","id":"fra-LSG:2Sam.13.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.27","name":"2 Samuel 13:27","id":"fra-LSG:2Sam.13.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Sam.13.29","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.29","label":"","reference":"2 Samuel 13:29","prev_osis_id":"2Sam.013.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.29\" class=\"v\">29<\/sup>Les serviteurs d\u2019Absalom trait\u00e8rent Amnon comme Absalom l\u2019avait ordonn\u00e9. Et tous les fils du roi se lev\u00e8rent, mont\u00e8rent chacun sur son mulet, et s\u2019enfuirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.30","name":"2 Samuel 13:30","id":"fra-LSG:2Sam.13.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.28","name":"2 Samuel 13:28","id":"fra-LSG:2Sam.13.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Sam.13.30","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.30","label":"","reference":"2 Samuel 13:30","prev_osis_id":"2Sam.013.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.30\" class=\"v\">30<\/sup>Comme ils \u00e9taient en chemin, le bruit parvint \u00e0 David qu\u2019Absalom avait tu\u00e9 tous les fils du roi, et qu\u2019il n\u2019en \u00e9tait pas rest\u00e9 un seul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.31","name":"2 Samuel 13:31","id":"fra-LSG:2Sam.13.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.29","name":"2 Samuel 13:29","id":"fra-LSG:2Sam.13.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Sam.13.31","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.31","label":"","reference":"2 Samuel 13:31","prev_osis_id":"2Sam.013.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.31\" class=\"v\">31<\/sup>Le roi se leva, d\u00e9chira ses v\u00eatements, et se coucha par terre; et tous ses serviteurs \u00e9taient l\u00e0, les v\u00eatements d\u00e9chir\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.32","name":"2 Samuel 13:32","id":"fra-LSG:2Sam.13.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.30","name":"2 Samuel 13:30","id":"fra-LSG:2Sam.13.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Sam.13.32","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.32","label":"","reference":"2 Samuel 13:32","prev_osis_id":"2Sam.013.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.32\" class=\"v\">32<\/sup>Jonadab, fils de Schimea, fr\u00e8re de David, prit la parole et dit: Que mon seigneur ne pense point que tous les jeunes gens, fils du roi, ont \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s, car Amnon seul est mort; et c\u2019est l\u2019effet d\u2019une r\u00e9solution d\u2019Absalom, depuis le jour o\u00f9 Amnon a d\u00e9shonor\u00e9 Tamar, sa s\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.33","name":"2 Samuel 13:33","id":"fra-LSG:2Sam.13.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.31","name":"2 Samuel 13:31","id":"fra-LSG:2Sam.13.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Sam.13.33","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.33","label":"","reference":"2 Samuel 13:33","prev_osis_id":"2Sam.013.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.33\" class=\"v\">33<\/sup>Que le roi mon seigneur ne se tourmente donc point dans l\u2019id\u00e9e que tous les fils du roi sont morts, car Amnon seul est mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.34","name":"2 Samuel 13:34","id":"fra-LSG:2Sam.13.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.32","name":"2 Samuel 13:32","id":"fra-LSG:2Sam.13.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:2Sam.13.34","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.34","label":"","reference":"2 Samuel 13:34","prev_osis_id":"2Sam.013.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.34\" class=\"v\">34<\/sup>Absalom prit la fuite. Or le jeune homme plac\u00e9 en sentinelle leva les yeux et regarda. Et voici, une grande troupe venait par le chemin qui \u00e9tait derri\u00e8re lui, du c\u00f4t\u00e9 de la montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.35","name":"2 Samuel 13:35","id":"fra-LSG:2Sam.13.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.33","name":"2 Samuel 13:33","id":"fra-LSG:2Sam.13.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:2Sam.13.35","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.35","label":"","reference":"2 Samuel 13:35","prev_osis_id":"2Sam.013.034,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.35\" class=\"v\">35<\/sup>Jonadab dit au roi: Voici les fils du roi qui arrivent! Ainsi se confirme ce que disait ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.36","name":"2 Samuel 13:36","id":"fra-LSG:2Sam.13.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.34","name":"2 Samuel 13:34","id":"fra-LSG:2Sam.13.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:2Sam.13.36","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.36","label":"","reference":"2 Samuel 13:36","prev_osis_id":"2Sam.013.035,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.36\" class=\"v\">36<\/sup>Comme il achevait de parler, voici, les fils du roi arriv\u00e8rent. Ils \u00e9lev\u00e8rent la voix, et pleur\u00e8rent; le roi aussi et tous ses serviteurs vers\u00e8rent d\u2019abondantes larmes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.37","name":"2 Samuel 13:37","id":"fra-LSG:2Sam.13.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.35","name":"2 Samuel 13:35","id":"fra-LSG:2Sam.13.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:2Sam.13.37","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.37","label":"","reference":"2 Samuel 13:37","prev_osis_id":"2Sam.013.036,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.37\" class=\"v\">37<\/sup>Absalom s\u2019\u00e9tait enfui, et il alla chez Talma\u00ef, fils d\u2019Ammihur, roi de Gueschur. Et David pleurait tous les jours son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.38","name":"2 Samuel 13:38","id":"fra-LSG:2Sam.13.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.36","name":"2 Samuel 13:36","id":"fra-LSG:2Sam.13.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:2Sam.13.38","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.38","label":"","reference":"2 Samuel 13:38","prev_osis_id":"2Sam.013.037,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.013.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.38\" class=\"v\">38<\/sup>Absalom resta trois ans \u00e0 Gueschur, o\u00f9 il \u00e9tait all\u00e9, apr\u00e8s avoir pris la fuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.39","name":"2 Samuel 13:39","id":"fra-LSG:2Sam.13.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.37","name":"2 Samuel 13:37","id":"fra-LSG:2Sam.13.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:2Sam.13.39","osis_end":"fra-LSG:2Sam.13.39","label":"","reference":"2 Samuel 13:39","prev_osis_id":"2Sam.013.038,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.13.39\" class=\"v\">39<\/sup>Le roi David cessa de poursuivre Absalom, car il \u00e9tait consol\u00e9 de la mort d\u2019Amnon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.13","name":"2 Samuel 13","id":"fra-LSG:2Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.14.1","name":"2 Samuel 14:1","id":"fra-LSG:2Sam.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.13.38","name":"2 Samuel 13:38","id":"fra-LSG:2Sam.13.38"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8618643.38519956');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8618643.38519956\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8618643.38519956","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8618643.38519956'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8618643.38519956\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}