{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.5.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.1","label":"","reference":"2 Samuel 5:1","prev_osis_id":"2Sam.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">David, roi de Juda et de tout Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. (1 Ch 12:23-40; 11:1-3.) Ps 118:22-26; 2:6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl vinrent aupr\u00e8s de David, \u00e0 H\u00e9bron, et dirent: Voici, nous sommes tes os et ta chair.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.2","name":"2 Samuel 5:2","id":"fra-LSG:2Sam.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.12","name":"2 Samuel 4:12","id":"fra-LSG:2Sam.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.5.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.2","label":"","reference":"2 Samuel 5:2","prev_osis_id":"2Sam.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Autrefois d\u00e9j\u00e0, lorsque Sa\u00fcl \u00e9tait notre roi, c\u2019\u00e9tait toi qui conduisais et qui ramenais Isra\u00ebl. L\u2019\u00c9ternel t\u2019a dit: Tu pa\u00eetras mon peuple d\u2019Isra\u00ebl, et tu seras le chef d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.3","name":"2 Samuel 5:3","id":"fra-LSG:2Sam.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.1","name":"2 Samuel 5:1","id":"fra-LSG:2Sam.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.5.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.3","label":"","reference":"2 Samuel 5:3","prev_osis_id":"2Sam.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi tous les anciens d\u2019Isra\u00ebl vinrent aupr\u00e8s du roi \u00e0 H\u00e9bron, et le roi David fit alliance avec eux \u00e0 H\u00e9bron, devant l\u2019\u00c9ternel. Ils oignirent David pour roi sur Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.4","name":"2 Samuel 5:4","id":"fra-LSG:2Sam.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.2","name":"2 Samuel 5:2","id":"fra-LSG:2Sam.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.5.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.4","label":"","reference":"2 Samuel 5:4","prev_osis_id":"2Sam.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>David \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de trente ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna quarante ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.5","name":"2 Samuel 5:5","id":"fra-LSG:2Sam.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.3","name":"2 Samuel 5:3","id":"fra-LSG:2Sam.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.5.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.5","label":"","reference":"2 Samuel 5:5","prev_osis_id":"2Sam.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>A H\u00e9bron il r\u00e9gna sur Juda sept ans et six mois, et \u00e0 J\u00e9rusalem il r\u00e9gna trente-trois ans sur tout Isra\u00ebl et Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.6","name":"2 Samuel 5:6","id":"fra-LSG:2Sam.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.4","name":"2 Samuel 5:4","id":"fra-LSG:2Sam.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.5.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.6","label":"","reference":"2 Samuel 5:6","prev_osis_id":"2Sam.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Expulsion des J\u00e9busiens et r\u00e9sidence de David \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-10: cf. 1 Ch 11:4, etc. Ps 48:3; 87:2; 24:3, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le roi marcha avec ses gens sur J\u00e9rusalem contre les J\u00e9busiens, habitants du pays. Ils dirent \u00e0 David: Tu n\u2019entreras point ici, car les aveugles m\u00eames et les boiteux te repousseront! Ce qui voulait dire: David n\u2019entrera point ici.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.7","name":"2 Samuel 5:7","id":"fra-LSG:2Sam.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.5","name":"2 Samuel 5:5","id":"fra-LSG:2Sam.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.5.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.7","label":"","reference":"2 Samuel 5:7","prev_osis_id":"2Sam.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais David s\u2019empara de la forteresse de Sion: c\u2019est la cit\u00e9 de David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.8","name":"2 Samuel 5:8","id":"fra-LSG:2Sam.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.6","name":"2 Samuel 5:6","id":"fra-LSG:2Sam.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.5.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.8","label":"","reference":"2 Samuel 5:8","prev_osis_id":"2Sam.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>David avait dit en ce jour: Quiconque battra les J\u00e9busiens et atteindra le canal, quiconque frappera ces boiteux et ces aveugles qui sont les ennemis de David\u2026 C\u2019est pourquoi l\u2019on dit: L\u2019aveugle et le boiteux n\u2019entreront point dans la maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.9","name":"2 Samuel 5:9","id":"fra-LSG:2Sam.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.7","name":"2 Samuel 5:7","id":"fra-LSG:2Sam.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.5.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.9","label":"","reference":"2 Samuel 5:9","prev_osis_id":"2Sam.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>David s\u2019\u00e9tablit dans la forteresse, qu\u2019il appela cit\u00e9 de David. Il fit de tous c\u00f4t\u00e9s des constructions, en dehors et en dedans de Millo.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.10","name":"2 Samuel 5:10","id":"fra-LSG:2Sam.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.8","name":"2 Samuel 5:8","id":"fra-LSG:2Sam.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.5.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.10","label":"","reference":"2 Samuel 5:10","prev_osis_id":"2Sam.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>David devenait de plus en plus grand, et l\u2019\u00c9ternel, le Dieu des arm\u00e9es, \u00e9tait avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.11","name":"2 Samuel 5:11","id":"fra-LSG:2Sam.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.9","name":"2 Samuel 5:9","id":"fra-LSG:2Sam.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.5.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.11","label":"","reference":"2 Samuel 5:11","prev_osis_id":"2Sam.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-16: cf. 1 Ch 14:1-7; 3:5-9. Ps 127:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Hiram, roi de Tyr, envoya des messagers \u00e0 David, et du bois de c\u00e8dre, et des charpentiers et des tailleurs de pierres, qui b\u00e2tirent une maison pour David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.12","name":"2 Samuel 5:12","id":"fra-LSG:2Sam.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.10","name":"2 Samuel 5:10","id":"fra-LSG:2Sam.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.5.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.12","label":"","reference":"2 Samuel 5:12","prev_osis_id":"2Sam.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>David reconnut que l\u2019\u00c9ternel l\u2019affermissait comme roi d\u2019Isra\u00ebl, et qu\u2019il \u00e9levait son royaume \u00e0 cause de son peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.13","name":"2 Samuel 5:13","id":"fra-LSG:2Sam.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.11","name":"2 Samuel 5:11","id":"fra-LSG:2Sam.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.5.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.13","label":"","reference":"2 Samuel 5:13","prev_osis_id":"2Sam.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>David prit encore des concubines et des femmes de J\u00e9rusalem, apr\u00e8s qu\u2019il fut venu d\u2019H\u00e9bron, et il lui naquit encore des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.14","name":"2 Samuel 5:14","id":"fra-LSG:2Sam.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.12","name":"2 Samuel 5:12","id":"fra-LSG:2Sam.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.5.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.14","label":"","reference":"2 Samuel 5:14","prev_osis_id":"2Sam.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Voici les noms de ceux qui lui naquirent \u00e0 J\u00e9rusalem: Schammua, Schobab, Nathan, Salomon,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.15","name":"2 Samuel 5:15","id":"fra-LSG:2Sam.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.13","name":"2 Samuel 5:13","id":"fra-LSG:2Sam.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.5.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.15","label":"","reference":"2 Samuel 5:15","prev_osis_id":"2Sam.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Jibhar, \u00c9lischua, N\u00e9pheg, Japhia,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.16","name":"2 Samuel 5:16","id":"fra-LSG:2Sam.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.14","name":"2 Samuel 5:14","id":"fra-LSG:2Sam.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.5.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.16","label":"","reference":"2 Samuel 5:16","prev_osis_id":"2Sam.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>\u00c9lischama, \u00c9liada et \u00c9liph\u00e9leth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.17","name":"2 Samuel 5:17","id":"fra-LSG:2Sam.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.15","name":"2 Samuel 5:15","id":"fra-LSG:2Sam.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.5.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.17","label":"","reference":"2 Samuel 5:17","prev_osis_id":"2Sam.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Victoires sur les Philistins<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-25: cf. 1 Ch 14:8-17. Ps 25:15; 32:6-8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Les Philistins apprirent qu\u2019on avait oint David pour roi sur Isra\u00ebl, et ils mont\u00e8rent tous \u00e0 sa recherche. David, qui en fut inform\u00e9, descendit \u00e0 la forteresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.18","name":"2 Samuel 5:18","id":"fra-LSG:2Sam.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.16","name":"2 Samuel 5:16","id":"fra-LSG:2Sam.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.5.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.18","label":"","reference":"2 Samuel 5:18","prev_osis_id":"2Sam.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les Philistins arriv\u00e8rent, et se r\u00e9pandirent dans la vall\u00e9e des Repha\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.19","name":"2 Samuel 5:19","id":"fra-LSG:2Sam.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.17","name":"2 Samuel 5:17","id":"fra-LSG:2Sam.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.5.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.19","label":"","reference":"2 Samuel 5:19","prev_osis_id":"2Sam.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>David consulta l\u2019\u00c9ternel, en disant: Monterai-je contre les Philistins? Les livreras-tu entre mes mains? Et l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 David: Monte, car je livrerai les Philistins entre tes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.20","name":"2 Samuel 5:20","id":"fra-LSG:2Sam.5.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.18","name":"2 Samuel 5:18","id":"fra-LSG:2Sam.5.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.5.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.20","label":"","reference":"2 Samuel 5:20","prev_osis_id":"2Sam.005.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.20\" class=\"v\">20<\/sup>David vint \u00e0 Baal-Peratsim, o\u00f9 il les battit. Puis il dit: L\u2019\u00c9ternel a dispers\u00e9 mes ennemis devant moi, comme des eaux qui s\u2019\u00e9coulent. C\u2019est pourquoi l\u2019on a donn\u00e9 \u00e0 ce lieu le nom de Baal-Peratsim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.21","name":"2 Samuel 5:21","id":"fra-LSG:2Sam.5.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.19","name":"2 Samuel 5:19","id":"fra-LSG:2Sam.5.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.5.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.21","label":"","reference":"2 Samuel 5:21","prev_osis_id":"2Sam.005.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ils laiss\u00e8rent l\u00e0 leurs idoles, et David et ses gens les emport\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.22","name":"2 Samuel 5:22","id":"fra-LSG:2Sam.5.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.20","name":"2 Samuel 5:20","id":"fra-LSG:2Sam.5.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.5.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.22","label":"","reference":"2 Samuel 5:22","prev_osis_id":"2Sam.005.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les Philistins mont\u00e8rent de nouveau, et se r\u00e9pandirent dans la vall\u00e9e des Repha\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.23","name":"2 Samuel 5:23","id":"fra-LSG:2Sam.5.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.21","name":"2 Samuel 5:21","id":"fra-LSG:2Sam.5.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.5.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.23","label":"","reference":"2 Samuel 5:23","prev_osis_id":"2Sam.005.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.23\" class=\"v\">23<\/sup>David consulta l\u2019\u00c9ternel. Et l\u2019\u00c9ternel dit: Tu ne monteras pas; tourne-les par derri\u00e8re, et tu arriveras sur eux vis-\u00e0-vis des m\u00fbriers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.24","name":"2 Samuel 5:24","id":"fra-LSG:2Sam.5.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.22","name":"2 Samuel 5:22","id":"fra-LSG:2Sam.5.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Sam.5.24","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.24","label":"","reference":"2 Samuel 5:24","prev_osis_id":"2Sam.005.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.005.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.24\" class=\"v\">24<\/sup>Quand tu entendras un bruit de pas dans les cimes des m\u00fbriers, alors h\u00e2te-toi, car c\u2019est l\u2019\u00c9ternel qui marche devant toi pour battre l\u2019arm\u00e9e des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.25","name":"2 Samuel 5:25","id":"fra-LSG:2Sam.5.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.23","name":"2 Samuel 5:23","id":"fra-LSG:2Sam.5.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Sam.5.25","osis_end":"fra-LSG:2Sam.5.25","label":"","reference":"2 Samuel 5:25","prev_osis_id":"2Sam.005.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.5.25\" class=\"v\">25<\/sup>David fit ce que l\u2019\u00c9ternel lui avait ordonn\u00e9, et il battit les Philistins depuis Gu\u00e9ba jusqu\u2019\u00e0 Gu\u00e9zer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.5","name":"2 Samuel 5","id":"fra-LSG:2Sam.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.6.1","name":"2 Samuel 6:1","id":"fra-LSG:2Sam.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.5.24","name":"2 Samuel 5:24","id":"fra-LSG:2Sam.5.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb23c89c1.27022922');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23c89c1.27022922\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb23c89c1.27022922","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb23c89c1.27022922'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23c89c1.27022922\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}