{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.3.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.1","label":"","reference":"2 Samuel 3:1","prev_osis_id":"2Sam.002.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. 1 Ch 3:1-4. Pr 4:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>La guerre dura longtemps entre la maison de Sa\u00fcl et la maison de David. David devenait de plus en plus fort, et la maison de Sa\u00fcl allait en s\u2019affaiblissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.2","name":"2 Samuel 3:2","id":"fra-LSG:2Sam.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.32","name":"2 Samuel 2:32","id":"fra-LSG:2Sam.2.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.3.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.2","label":"","reference":"2 Samuel 3:2","prev_osis_id":"2Sam.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il naquit \u00e0 David des fils \u00e0 H\u00e9bron. Son premier-n\u00e9 fut Amnon, d\u2019Achinoam de Jizreel;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.3","name":"2 Samuel 3:3","id":"fra-LSG:2Sam.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.1","name":"2 Samuel 3:1","id":"fra-LSG:2Sam.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.3.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.3","label":"","reference":"2 Samuel 3:3","prev_osis_id":"2Sam.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>le second, Kileab, d\u2019Abiga\u00efl de Carmel, femme de Nabal; le troisi\u00e8me, Absalom, fils de Maaca, fille de Talma\u00ef, roi de Gueschur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.4","name":"2 Samuel 3:4","id":"fra-LSG:2Sam.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.2","name":"2 Samuel 3:2","id":"fra-LSG:2Sam.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.3.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.4","label":"","reference":"2 Samuel 3:4","prev_osis_id":"2Sam.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>le quatri\u00e8me, Adonija, fils de Haggith; le cinqui\u00e8me, Schephathia, fils d\u2019Abithal;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.5","name":"2 Samuel 3:5","id":"fra-LSG:2Sam.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.3","name":"2 Samuel 3:3","id":"fra-LSG:2Sam.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.3.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.5","label":"","reference":"2 Samuel 3:5","prev_osis_id":"2Sam.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>et le sixi\u00e8me, Jithream, d\u2019\u00c9gla, femme de David. Ce sont l\u00e0 ceux qui naquirent \u00e0 David \u00e0 H\u00e9bron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.6","name":"2 Samuel 3:6","id":"fra-LSG:2Sam.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.4","name":"2 Samuel 3:4","id":"fra-LSG:2Sam.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.3.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.6","label":"","reference":"2 Samuel 3:6","prev_osis_id":"2Sam.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Abner, chef de l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isch-Boscheth, tu\u00e9 par Joab, chef de l\u2019arm\u00e9e de David. \u2014Assassinat d\u2019Isch-Boscheth<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-21: cf. 2 S 2:8, 9. (Jg 9:23. Pr 16:7, 9.) Ps 89:21-24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Pendant la guerre entre la maison de Sa\u00fcl et la maison de David, Abner tint ferme pour la maison de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.7","name":"2 Samuel 3:7","id":"fra-LSG:2Sam.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.5","name":"2 Samuel 3:5","id":"fra-LSG:2Sam.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.3.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.7","label":"","reference":"2 Samuel 3:7","prev_osis_id":"2Sam.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Or Sa\u00fcl avait eu une concubine, nomm\u00e9e Ritspa, fille d\u2019Ajja. Et Isch-Boscheth dit \u00e0 Abner: Pourquoi es-tu venu vers la concubine de mon p\u00e8re?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.8","name":"2 Samuel 3:8","id":"fra-LSG:2Sam.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.6","name":"2 Samuel 3:6","id":"fra-LSG:2Sam.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.3.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.8","label":"","reference":"2 Samuel 3:8","prev_osis_id":"2Sam.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Abner fut tr\u00e8s irrit\u00e9 des paroles d\u2019Isch-Boscheth, et il r\u00e9pondit: Suis-je une t\u00eate de chien, qui tienne pour Juda? Je fais aujourd\u2019hui preuve de bienveillance envers la maison de Sa\u00fcl, ton p\u00e8re, envers ses fr\u00e8res et ses amis, je ne t\u2019ai pas livr\u00e9 entre les mains de David, et c\u2019est aujourd\u2019hui que tu me reproches une faute avec cette femme?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.9","name":"2 Samuel 3:9","id":"fra-LSG:2Sam.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.7","name":"2 Samuel 3:7","id":"fra-LSG:2Sam.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.3.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.9","label":"","reference":"2 Samuel 3:9","prev_osis_id":"2Sam.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Que Dieu traite Abner dans toute sa rigueur, si je n\u2019agis pas avec David selon ce que l\u2019\u00c9ternel a jur\u00e9 \u00e0 David,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.10","name":"2 Samuel 3:10","id":"fra-LSG:2Sam.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.8","name":"2 Samuel 3:8","id":"fra-LSG:2Sam.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.3.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.10","label":"","reference":"2 Samuel 3:10","prev_osis_id":"2Sam.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>en disant qu\u2019il ferait passer la royaut\u00e9 de la maison de Sa\u00fcl dans la sienne, et qu\u2019il \u00e9tablirait le tr\u00f4ne de David sur Isra\u00ebl et sur Juda depuis Dan jusqu\u2019\u00e0 Beer-Sch\u00e9ba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.11","name":"2 Samuel 3:11","id":"fra-LSG:2Sam.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.9","name":"2 Samuel 3:9","id":"fra-LSG:2Sam.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.3.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.11","label":"","reference":"2 Samuel 3:11","prev_osis_id":"2Sam.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Isch-Boscheth n\u2019osa pas r\u00e9pliquer un seul mot \u00e0 Abner, parce qu\u2019il le craignait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.12","name":"2 Samuel 3:12","id":"fra-LSG:2Sam.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.10","name":"2 Samuel 3:10","id":"fra-LSG:2Sam.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.3.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.12","label":"","reference":"2 Samuel 3:12","prev_osis_id":"2Sam.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Abner envoya des messagers \u00e0 David pour lui dire de sa part: A qui est le pays? Fais alliance avec moi, et voici, ma main t\u2019aidera pour tourner vers toi tout Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.13","name":"2 Samuel 3:13","id":"fra-LSG:2Sam.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.11","name":"2 Samuel 3:11","id":"fra-LSG:2Sam.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.3.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.13","label":"","reference":"2 Samuel 3:13","prev_osis_id":"2Sam.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il r\u00e9pondit: Bien! Je ferai alliance avec toi; mais je te demande une chose, c\u2019est que tu ne voies point ma face, \u00e0 moins que tu n\u2019am\u00e8nes d\u2019abord Mical, fille de Sa\u00fcl, en venant aupr\u00e8s de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.14","name":"2 Samuel 3:14","id":"fra-LSG:2Sam.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.12","name":"2 Samuel 3:12","id":"fra-LSG:2Sam.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.3.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.14","label":"","reference":"2 Samuel 3:14","prev_osis_id":"2Sam.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et David envoya des messagers \u00e0 Isch-Boscheth, fils de Sa\u00fcl, pour lui dire: Donne-moi ma femme Mical, que j\u2019ai fianc\u00e9e pour cent pr\u00e9puces de Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.15","name":"2 Samuel 3:15","id":"fra-LSG:2Sam.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.13","name":"2 Samuel 3:13","id":"fra-LSG:2Sam.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.3.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.15","label":"","reference":"2 Samuel 3:15","prev_osis_id":"2Sam.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Isch-Boscheth la fit prendre chez son mari Palthiel, fils de La\u00efsch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.16","name":"2 Samuel 3:16","id":"fra-LSG:2Sam.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.14","name":"2 Samuel 3:14","id":"fra-LSG:2Sam.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.3.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.16","label":"","reference":"2 Samuel 3:16","prev_osis_id":"2Sam.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et son mari la suivit en pleurant jusqu\u2019\u00e0 Bachurim. Alors Abner lui dit: Va, retourne-t\u2019en! Et il s\u2019en retourna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.17","name":"2 Samuel 3:17","id":"fra-LSG:2Sam.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.15","name":"2 Samuel 3:15","id":"fra-LSG:2Sam.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.3.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.17","label":"","reference":"2 Samuel 3:17","prev_osis_id":"2Sam.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Abner eut un entretien avec les anciens d\u2019Isra\u00ebl, et leur dit: Vous d\u00e9siriez autrefois d\u2019avoir David pour roi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.18","name":"2 Samuel 3:18","id":"fra-LSG:2Sam.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.16","name":"2 Samuel 3:16","id":"fra-LSG:2Sam.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.3.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.18","label":"","reference":"2 Samuel 3:18","prev_osis_id":"2Sam.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>\u00e9tablissez-le maintenant, car l\u2019\u00c9ternel a dit de lui: C\u2019est par David, mon serviteur, que je d\u00e9livrerai mon peuple d\u2019Isra\u00ebl de la main des Philistins et de la main de tous ses ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.19","name":"2 Samuel 3:19","id":"fra-LSG:2Sam.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.17","name":"2 Samuel 3:17","id":"fra-LSG:2Sam.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.3.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.19","label":"","reference":"2 Samuel 3:19","prev_osis_id":"2Sam.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Abner parla aussi \u00e0 Benjamin, et il alla rapporter aux oreilles de David \u00e0 H\u00e9bron ce qu\u2019avaient r\u00e9solu Isra\u00ebl et toute la maison de Benjamin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.20","name":"2 Samuel 3:20","id":"fra-LSG:2Sam.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.18","name":"2 Samuel 3:18","id":"fra-LSG:2Sam.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.3.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.20","label":"","reference":"2 Samuel 3:20","prev_osis_id":"2Sam.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il arriva aupr\u00e8s de David \u00e0 H\u00e9bron, accompagn\u00e9 de vingt hommes; et David fit un festin \u00e0 Abner et \u00e0 ceux qui \u00e9taient avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.21","name":"2 Samuel 3:21","id":"fra-LSG:2Sam.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.19","name":"2 Samuel 3:19","id":"fra-LSG:2Sam.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.3.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.21","label":"","reference":"2 Samuel 3:21","prev_osis_id":"2Sam.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Abner dit \u00e0 David: Je me l\u00e8verai, et je partirai pour rassembler tout Isra\u00ebl vers mon seigneur le roi; ils feront alliance avec toi, et tu r\u00e8gneras enti\u00e8rement selon ton d\u00e9sir. David renvoya Abner, qui s\u2019en alla en paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.22","name":"2 Samuel 3:22","id":"fra-LSG:2Sam.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.20","name":"2 Samuel 3:20","id":"fra-LSG:2Sam.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.3.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.22","label":"","reference":"2 Samuel 3:22","prev_osis_id":"2Sam.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-27: cf. 2 S 2:19-23; 20:4-10. Ps 120:6, 7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Voici, Joab et les gens de David revinrent d\u2019une excursion, et amen\u00e8rent avec eux un grand butin. Abner n\u2019\u00e9tait plus aupr\u00e8s de David \u00e0 H\u00e9bron, car David l\u2019avait renvoy\u00e9, et il s\u2019en \u00e9tait all\u00e9 en paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.23","name":"2 Samuel 3:23","id":"fra-LSG:2Sam.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.21","name":"2 Samuel 3:21","id":"fra-LSG:2Sam.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.3.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.23","label":"","reference":"2 Samuel 3:23","prev_osis_id":"2Sam.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Lorsque Joab et toute sa troupe arriv\u00e8rent, on fit \u00e0 Joab ce rapport: Abner, fils de Ner, est venu aupr\u00e8s du roi, qui l\u2019a renvoy\u00e9, et il s\u2019en est all\u00e9 en paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.24","name":"2 Samuel 3:24","id":"fra-LSG:2Sam.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.22","name":"2 Samuel 3:22","id":"fra-LSG:2Sam.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Sam.3.24","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.24","label":"","reference":"2 Samuel 3:24","prev_osis_id":"2Sam.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Joab se rendit chez le roi, et dit: Qu\u2019as-tu fait? Voici, Abner est venu vers toi; pourquoi l\u2019as-tu renvoy\u00e9 et laiss\u00e9 partir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.25","name":"2 Samuel 3:25","id":"fra-LSG:2Sam.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.23","name":"2 Samuel 3:23","id":"fra-LSG:2Sam.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Sam.3.25","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.25","label":"","reference":"2 Samuel 3:25","prev_osis_id":"2Sam.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Tu connais Abner, fils de Ner! C\u2019est pour te tromper qu\u2019il est venu, pour \u00e9pier tes d\u00e9marches, et pour savoir tout ce que tu fais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.26","name":"2 Samuel 3:26","id":"fra-LSG:2Sam.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.24","name":"2 Samuel 3:24","id":"fra-LSG:2Sam.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Sam.3.26","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.26","label":"","reference":"2 Samuel 3:26","prev_osis_id":"2Sam.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Et Joab, apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 David, envoya sur les traces d\u2019Abner des messagers, qui le ramen\u00e8rent depuis la citerne de Sira: David n\u2019en savait rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.27","name":"2 Samuel 3:27","id":"fra-LSG:2Sam.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.25","name":"2 Samuel 3:25","id":"fra-LSG:2Sam.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Sam.3.27","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.27","label":"","reference":"2 Samuel 3:27","prev_osis_id":"2Sam.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>Lorsque Abner fut de retour \u00e0 H\u00e9bron, Joab le tira \u00e0 l\u2019\u00e9cart au milieu de la porte, comme pour lui parler en secret, et l\u00e0 il le frappa au ventre et le tua, pour venger la mort d\u2019Asa\u00ebl, son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.28","name":"2 Samuel 3:28","id":"fra-LSG:2Sam.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.26","name":"2 Samuel 3:26","id":"fra-LSG:2Sam.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Sam.3.28","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.28","label":"","reference":"2 Samuel 3:28","prev_osis_id":"2Sam.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.029,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 28-39: cf. 2 S 1:17, etc. 1 R 2:5, 6, 28-34. Ps 55:24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>David l\u2019apprit ensuite, et il dit: Je suis \u00e0 jamais innocent, devant l\u2019\u00c9ternel, du sang d\u2019Abner, fils de Ner, et mon royaume l\u2019est aussi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.29","name":"2 Samuel 3:29","id":"fra-LSG:2Sam.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.27","name":"2 Samuel 3:27","id":"fra-LSG:2Sam.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Sam.3.29","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.29","label":"","reference":"2 Samuel 3:29","prev_osis_id":"2Sam.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Que ce sang retombe sur Joab et sur toute la maison de son p\u00e8re! Qu\u2019il y ait toujours quelqu\u2019un dans la maison de Joab, qui soit atteint d\u2019un flux ou de la l\u00e8pre, ou qui s\u2019appuie sur un b\u00e2ton, ou qui tombe par l\u2019\u00e9p\u00e9e, ou qui manque de pain!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.30","name":"2 Samuel 3:30","id":"fra-LSG:2Sam.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.28","name":"2 Samuel 3:28","id":"fra-LSG:2Sam.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Sam.3.30","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.30","label":"","reference":"2 Samuel 3:30","prev_osis_id":"2Sam.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ainsi Joab et Abischa\u00ef, son fr\u00e8re, tu\u00e8rent Abner, parce qu\u2019il avait donn\u00e9 la mort \u00e0 Asa\u00ebl, leur fr\u00e8re, \u00e0 Gabaon, dans la bataille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.31","name":"2 Samuel 3:31","id":"fra-LSG:2Sam.3.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.29","name":"2 Samuel 3:29","id":"fra-LSG:2Sam.3.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Sam.3.31","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.31","label":"","reference":"2 Samuel 3:31","prev_osis_id":"2Sam.003.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.31\" class=\"v\">31<\/sup>David dit \u00e0 Joab et \u00e0 tout le peuple qui \u00e9tait avec lui: D\u00e9chirez vos v\u00eatements, ceignez-vous de sacs, et pleurez devant Abner! Et le roi David marcha derri\u00e8re le cercueil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.32","name":"2 Samuel 3:32","id":"fra-LSG:2Sam.3.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.30","name":"2 Samuel 3:30","id":"fra-LSG:2Sam.3.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Sam.3.32","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.32","label":"","reference":"2 Samuel 3:32","prev_osis_id":"2Sam.003.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.32\" class=\"v\">32<\/sup>On enterra Abner \u00e0 H\u00e9bron. Le roi \u00e9leva la voix et pleura sur le s\u00e9pulcre d\u2019Abner, et tout le peuple pleura.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.33","name":"2 Samuel 3:33","id":"fra-LSG:2Sam.3.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.31","name":"2 Samuel 3:31","id":"fra-LSG:2Sam.3.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Sam.3.33","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.33","label":"","reference":"2 Samuel 3:33","prev_osis_id":"2Sam.003.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.33\" class=\"v\">33<\/sup>Le roi fit une complainte sur Abner, et dit: Abner devait-il mourir comme meurt un criminel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.34","name":"2 Samuel 3:34","id":"fra-LSG:2Sam.3.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.32","name":"2 Samuel 3:32","id":"fra-LSG:2Sam.3.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:2Sam.3.34","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.34","label":"","reference":"2 Samuel 3:34","prev_osis_id":"2Sam.003.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.34\" class=\"v\">34<\/sup>Tu n\u2019avais ni les mains li\u00e9es, ni les pieds dans les cha\u00eenes! Tu es tomb\u00e9 comme on tombe devant des m\u00e9chants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.35","name":"2 Samuel 3:35","id":"fra-LSG:2Sam.3.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.33","name":"2 Samuel 3:33","id":"fra-LSG:2Sam.3.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:2Sam.3.35","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.35","label":"","reference":"2 Samuel 3:35","prev_osis_id":"2Sam.003.034,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.35\" class=\"v\">35<\/sup>Et tout le peuple pleura de nouveau sur Abner. Tout le peuple s\u2019approcha de David pour lui faire prendre quelque nourriture, pendant qu\u2019il \u00e9tait encore jour; mais David jura, en disant: Que Dieu me traite dans toute sa rigueur, si je go\u00fbte du pain ou quoi que ce soit avant le coucher du soleil!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.36","name":"2 Samuel 3:36","id":"fra-LSG:2Sam.3.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.34","name":"2 Samuel 3:34","id":"fra-LSG:2Sam.3.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:2Sam.3.36","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.36","label":"","reference":"2 Samuel 3:36","prev_osis_id":"2Sam.003.035,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.36\" class=\"v\">36<\/sup>Cela fut connu et approuv\u00e9 de tout le peuple, qui trouva bon tout ce qu\u2019avait fait le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.37","name":"2 Samuel 3:37","id":"fra-LSG:2Sam.3.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.35","name":"2 Samuel 3:35","id":"fra-LSG:2Sam.3.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:2Sam.3.37","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.37","label":"","reference":"2 Samuel 3:37","prev_osis_id":"2Sam.003.036,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.37\" class=\"v\">37<\/sup>Tout le peuple et tout Isra\u00ebl comprirent en ce jour que ce n\u2019\u00e9tait pas par ordre du roi qu\u2019Abner, fils de Ner, avait \u00e9t\u00e9 tu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.38","name":"2 Samuel 3:38","id":"fra-LSG:2Sam.3.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.36","name":"2 Samuel 3:36","id":"fra-LSG:2Sam.3.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:2Sam.3.38","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.38","label":"","reference":"2 Samuel 3:38","prev_osis_id":"2Sam.003.037,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.003.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.38\" class=\"v\">38<\/sup>Le roi dit \u00e0 ses serviteurs: Ne savez-vous pas qu\u2019un chef, qu\u2019un grand homme, est tomb\u00e9 aujourd\u2019hui en Isra\u00ebl?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.39","name":"2 Samuel 3:39","id":"fra-LSG:2Sam.3.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.37","name":"2 Samuel 3:37","id":"fra-LSG:2Sam.3.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:2Sam.3.39","osis_end":"fra-LSG:2Sam.3.39","label":"","reference":"2 Samuel 3:39","prev_osis_id":"2Sam.003.038,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.3.39\" class=\"v\">39<\/sup>Je suis encore faible, quoique j\u2019aie re\u00e7u l\u2019onction royale; et ces gens, les fils de Tseruja, sont trop puissants pour moi. Que l\u2019\u00c9ternel rende selon sa m\u00e9chancet\u00e9 \u00e0 celui qui fait le mal!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.3","name":"2 Samuel 3","id":"fra-LSG:2Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.4.1","name":"2 Samuel 4:1","id":"fra-LSG:2Sam.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.3.38","name":"2 Samuel 3:38","id":"fra-LSG:2Sam.3.38"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb20e5ef0.93142557');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb20e5ef0.93142557\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb20e5ef0.93142557","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb20e5ef0.93142557'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb20e5ef0.93142557\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}