{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Sam.1.1","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.1","label":"","reference":"2 Samuel 1:1","prev_osis_id":"1Sam.031.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.002,fra-LSG","text":"<h2 class=\"ms1\">R\u00c8GNE DE DAVID<\/h2>\n<h3 class=\"mr\">(Ac 13:22.)<\/h3>\n<h3 class=\"s\">Cantique fun\u00e8bre de David sur la mort de Sa\u00fcl et de Jonathan<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. 1 S 31:1-6. 2 S 4:5-12. Pr 24:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s la mort de Sa\u00fcl, David, qui avait battu les Amal\u00e9cites, \u00e9tait depuis deux jours revenu \u00e0 Tsiklag.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.2","name":"2 Samuel 1:2","id":"fra-LSG:2Sam.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.13","name":"1 Samuel 31:13","id":"fra-LSG:1Sam.31.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Sam.1.2","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.2","label":"","reference":"2 Samuel 1:2","prev_osis_id":"2Sam.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le troisi\u00e8me jour, un homme arriva du camp de Sa\u00fcl, les v\u00eatements d\u00e9chir\u00e9s et la t\u00eate couverte de terre. Lorsqu\u2019il fut en pr\u00e9sence de David, il se jeta par terre et se prosterna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.3","name":"2 Samuel 1:3","id":"fra-LSG:2Sam.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.1","name":"2 Samuel 1:1","id":"fra-LSG:2Sam.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Sam.1.3","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.3","label":"","reference":"2 Samuel 1:3","prev_osis_id":"2Sam.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>David lui dit: D\u2019o\u00f9 viens-tu? Et il lui r\u00e9pondit: Je me suis sauv\u00e9 du camp d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.4","name":"2 Samuel 1:4","id":"fra-LSG:2Sam.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.2","name":"2 Samuel 1:2","id":"fra-LSG:2Sam.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Sam.1.4","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.4","label":"","reference":"2 Samuel 1:4","prev_osis_id":"2Sam.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>David lui dit: Que s\u2019est-il pass\u00e9? Dis-moi donc! Et il r\u00e9pondit: Le peuple s\u2019est enfui du champ de bataille, et un grand nombre d\u2019hommes sont tomb\u00e9s et ont p\u00e9ri; Sa\u00fcl m\u00eame et Jonathan, son fils, sont morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.5","name":"2 Samuel 1:5","id":"fra-LSG:2Sam.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.3","name":"2 Samuel 1:3","id":"fra-LSG:2Sam.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Sam.1.5","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.5","label":"","reference":"2 Samuel 1:5","prev_osis_id":"2Sam.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>David dit au jeune homme qui lui apportait ces nouvelles: Comment sais-tu que Sa\u00fcl et Jonathan, son fils, sont morts?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.6","name":"2 Samuel 1:6","id":"fra-LSG:2Sam.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.4","name":"2 Samuel 1:4","id":"fra-LSG:2Sam.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Sam.1.6","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.6","label":"","reference":"2 Samuel 1:6","prev_osis_id":"2Sam.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et le jeune homme qui lui apportait ces nouvelles r\u00e9pondit: Je me trouvais sur la montagne de Guilboa; et voici, Sa\u00fcl s\u2019appuyait sur sa lance, et voici, les chars et les cavaliers \u00e9taient pr\u00e8s de l\u2019atteindre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.7","name":"2 Samuel 1:7","id":"fra-LSG:2Sam.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.5","name":"2 Samuel 1:5","id":"fra-LSG:2Sam.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Sam.1.7","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.7","label":"","reference":"2 Samuel 1:7","prev_osis_id":"2Sam.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>S\u2019\u00e9tant retourn\u00e9, il m\u2019aper\u00e7ut et m\u2019appela. Je dis: Me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.8","name":"2 Samuel 1:8","id":"fra-LSG:2Sam.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.6","name":"2 Samuel 1:6","id":"fra-LSG:2Sam.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Sam.1.8","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.8","label":"","reference":"2 Samuel 1:8","prev_osis_id":"2Sam.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et il me dit: Qui es-tu? Je lui r\u00e9pondis: Je suis Amal\u00e9cite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.9","name":"2 Samuel 1:9","id":"fra-LSG:2Sam.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.7","name":"2 Samuel 1:7","id":"fra-LSG:2Sam.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Sam.1.9","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.9","label":"","reference":"2 Samuel 1:9","prev_osis_id":"2Sam.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et il dit: Approche donc, et donne-moi la mort; car je suis pris de vertige, quoique encore plein de vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.10","name":"2 Samuel 1:10","id":"fra-LSG:2Sam.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.8","name":"2 Samuel 1:8","id":"fra-LSG:2Sam.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Sam.1.10","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.10","label":"","reference":"2 Samuel 1:10","prev_osis_id":"2Sam.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je m\u2019approchai de lui, et je lui donnai la mort, sachant bien qu\u2019il ne survivrait pas \u00e0 sa d\u00e9faite. J\u2019ai enlev\u00e9 le diad\u00e8me qui \u00e9tait sur sa t\u00eate et le bracelet qu\u2019il avait au bras, et je les apporte ici \u00e0 mon seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.11","name":"2 Samuel 1:11","id":"fra-LSG:2Sam.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.9","name":"2 Samuel 1:9","id":"fra-LSG:2Sam.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Sam.1.11","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.11","label":"","reference":"2 Samuel 1:11","prev_osis_id":"2Sam.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>David saisit ses v\u00eatements et les d\u00e9chira, et tous les hommes qui \u00e9taient aupr\u00e8s de lui firent de m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.12","name":"2 Samuel 1:12","id":"fra-LSG:2Sam.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.10","name":"2 Samuel 1:10","id":"fra-LSG:2Sam.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Sam.1.12","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.12","label":"","reference":"2 Samuel 1:12","prev_osis_id":"2Sam.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils furent dans le deuil, pleur\u00e8rent et je\u00fbn\u00e8rent jusqu\u2019au soir, \u00e0 cause de Sa\u00fcl, de Jonathan, son fils, du peuple de l\u2019\u00c9ternel, et de la maison d\u2019Isra\u00ebl, parce qu\u2019ils \u00e9taient tomb\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.13","name":"2 Samuel 1:13","id":"fra-LSG:2Sam.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.11","name":"2 Samuel 1:11","id":"fra-LSG:2Sam.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Sam.1.13","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.13","label":"","reference":"2 Samuel 1:13","prev_osis_id":"2Sam.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>David dit au jeune homme qui lui avait apport\u00e9 ces nouvelles: D\u2019o\u00f9 es-tu? Et il r\u00e9pondit: Je suis le fils d\u2019un \u00e9tranger, d\u2019un Amal\u00e9cite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.14","name":"2 Samuel 1:14","id":"fra-LSG:2Sam.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.12","name":"2 Samuel 1:12","id":"fra-LSG:2Sam.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Sam.1.14","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.14","label":"","reference":"2 Samuel 1:14","prev_osis_id":"2Sam.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>David lui dit: Comment n\u2019as-tu pas craint de porter la main sur l\u2019oint de l\u2019\u00c9ternel et de lui donner la mort?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.15","name":"2 Samuel 1:15","id":"fra-LSG:2Sam.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.13","name":"2 Samuel 1:13","id":"fra-LSG:2Sam.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Sam.1.15","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.15","label":"","reference":"2 Samuel 1:15","prev_osis_id":"2Sam.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et David appela l\u2019un de ses gens, et dit: Approche, et tue-le! Cet homme frappa l\u2019Amal\u00e9cite, qui mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.16","name":"2 Samuel 1:16","id":"fra-LSG:2Sam.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.14","name":"2 Samuel 1:14","id":"fra-LSG:2Sam.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Sam.1.16","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.16","label":"","reference":"2 Samuel 1:16","prev_osis_id":"2Sam.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et David lui dit: Que ton sang retombe sur ta t\u00eate, car ta bouche a d\u00e9pos\u00e9 contre toi, puisque tu as dit: J\u2019ai donn\u00e9 la mort \u00e0 l\u2019oint de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.17","name":"2 Samuel 1:17","id":"fra-LSG:2Sam.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.15","name":"2 Samuel 1:15","id":"fra-LSG:2Sam.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Sam.1.17","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.17","label":"","reference":"2 Samuel 1:17","prev_osis_id":"2Sam.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-27: cf. 2 S 3:33, 34. 2 Ch 35:25. J\u00e9 9:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Voici le cantique fun\u00e8bre que David composa sur Sa\u00fcl et sur Jonathan, son fils,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.18","name":"2 Samuel 1:18","id":"fra-LSG:2Sam.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.16","name":"2 Samuel 1:16","id":"fra-LSG:2Sam.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Sam.1.18","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.18","label":"","reference":"2 Samuel 1:18","prev_osis_id":"2Sam.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Sam.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>et qu\u2019il ordonna d\u2019enseigner aux enfants de Juda. C\u2019est le cantique de l\u2019arc: il est \u00e9crit dans le livre du Juste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.19","name":"2 Samuel 1:19","id":"fra-LSG:2Sam.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.17","name":"2 Samuel 1:17","id":"fra-LSG:2Sam.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Sam.1.19","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.19","label":"","reference":"2 Samuel 1:19","prev_osis_id":"2Sam.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>L\u2019\u00e9lite d\u2019Isra\u00ebl a succomb\u00e9 sur tes collines!<\/p>\n<p class=\"q\">Comment des h\u00e9ros sont-ils tomb\u00e9s?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.20","name":"2 Samuel 1:20","id":"fra-LSG:2Sam.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.18","name":"2 Samuel 1:18","id":"fra-LSG:2Sam.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Sam.1.20","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.20","label":"","reference":"2 Samuel 1:20","prev_osis_id":"2Sam.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Ne l\u2019annoncez point dans Gath,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019en publiez point la nouvelle dans les rues d\u2019Askalon,<\/p>\n<p class=\"q\">De peur que les filles des Philistins ne se r\u00e9jouissent,<\/p>\n<p class=\"q\">De peur que les filles des incirconcis ne triomphent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.21","name":"2 Samuel 1:21","id":"fra-LSG:2Sam.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.19","name":"2 Samuel 1:19","id":"fra-LSG:2Sam.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Sam.1.21","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.21","label":"","reference":"2 Samuel 1:21","prev_osis_id":"2Sam.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Montagnes de Guilboa!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il n\u2019y ait sur vous ni ros\u00e9e ni pluie,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni champs qui donnent des pr\u00e9mices pour les offrandes!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u00e0 ont \u00e9t\u00e9 jet\u00e9s les boucliers des h\u00e9ros,<\/p>\n<p class=\"q\">Le bouclier de Sa\u00fcl; L\u2019huile a cess\u00e9 de les oindre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.22","name":"2 Samuel 1:22","id":"fra-LSG:2Sam.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.20","name":"2 Samuel 1:20","id":"fra-LSG:2Sam.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Sam.1.22","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.22","label":"","reference":"2 Samuel 1:22","prev_osis_id":"2Sam.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>Devant le sang des bless\u00e9s, devant la graisse des plus vaillants,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019arc de Jonathan n\u2019a jamais recul\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9p\u00e9e de Sa\u00fcl ne retournait point \u00e0 vide.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.23","name":"2 Samuel 1:23","id":"fra-LSG:2Sam.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.21","name":"2 Samuel 1:21","id":"fra-LSG:2Sam.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Sam.1.23","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.23","label":"","reference":"2 Samuel 1:23","prev_osis_id":"2Sam.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>Sa\u00fcl et Jonathan, aimables et ch\u00e9ris pendant leur vie,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019ont point \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9s dans leur mort;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils \u00e9taient plus l\u00e9gers que les aigles,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils \u00e9taient plus forts que les lions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.24","name":"2 Samuel 1:24","id":"fra-LSG:2Sam.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.22","name":"2 Samuel 1:22","id":"fra-LSG:2Sam.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Sam.1.24","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.24","label":"","reference":"2 Samuel 1:24","prev_osis_id":"2Sam.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>Filles d\u2019Isra\u00ebl! Pleurez sur Sa\u00fcl,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui vous rev\u00eatait magnifiquement de cramoisi,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui mettait des ornements d\u2019or sur vos habits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.25","name":"2 Samuel 1:25","id":"fra-LSG:2Sam.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.23","name":"2 Samuel 1:23","id":"fra-LSG:2Sam.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Sam.1.25","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.25","label":"","reference":"2 Samuel 1:25","prev_osis_id":"2Sam.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>Comment des h\u00e9ros sont-ils tomb\u00e9s au milieu du combat?<\/p>\n<p class=\"q\">Comment Jonathan a-t-il succomb\u00e9 sur tes collines?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.26","name":"2 Samuel 1:26","id":"fra-LSG:2Sam.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.24","name":"2 Samuel 1:24","id":"fra-LSG:2Sam.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Sam.1.26","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.26","label":"","reference":"2 Samuel 1:26","prev_osis_id":"2Sam.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je suis dans la douleur \u00e0 cause de toi, Jonathan, mon fr\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu faisais tout mon plaisir;<\/p>\n<p class=\"q\">Ton amour pour moi \u00e9tait admirable,<\/p>\n<p class=\"q\">Au-dessus de l\u2019amour des femmes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.27","name":"2 Samuel 1:27","id":"fra-LSG:2Sam.1.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.25","name":"2 Samuel 1:25","id":"fra-LSG:2Sam.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Sam.1.27","osis_end":"fra-LSG:2Sam.1.27","label":"","reference":"2 Samuel 1:27","prev_osis_id":"2Sam.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Sam.1.27\" class=\"v\">27<\/sup>Comment des h\u00e9ros sont-ils tomb\u00e9s?<\/p>\n<p class=\"q\">Comment leurs armes se sont-elles perdues!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Sam.1","name":"2 Samuel 1","id":"fra-LSG:2Sam.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.2.1","name":"2 Samuel 2:1","id":"fra-LSG:2Sam.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.26","name":"2 Samuel 1:26","id":"fra-LSG:2Sam.1.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb24cfba9.51333818');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb24cfba9.51333818\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb24cfba9.51333818","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb24cfba9.51333818'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb24cfba9.51333818\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}