{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lam.2.1","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.1","label":"","reference":"Lamentations 2:1","prev_osis_id":"Lam.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La ruine de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-22: cf. (1 R 9:6-9. 2 R 21:12-15. J\u00e9 19.) La 1; 4. Ap 6:17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Eh quoi! Le Seigneur, dans sa col\u00e8re, a couvert de nuages la fille de Sion!<\/p>\n<p class=\"q\">Il a pr\u00e9cipit\u00e9 du ciel sur la terre la magnificence d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne s\u2019est pas souvenu de son marchepied,<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour de sa col\u00e8re!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.2","name":"Lamentations 2:2","id":"fra-LSG:Lam.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.1.22","name":"Lamentations 1:22","id":"fra-LSG:Lam.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lam.2.2","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.2","label":"","reference":"Lamentations 2:2","prev_osis_id":"Lam.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le Seigneur a d\u00e9truit sans piti\u00e9 toutes les demeures de Jacob;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a, dans sa fureur, renvers\u00e9 les forteresses de la fille de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Il les a fait rouler \u00e0 terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a profan\u00e9 le royaume et ses chefs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.3","name":"Lamentations 2:3","id":"fra-LSG:Lam.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.1","name":"Lamentations 2:1","id":"fra-LSG:Lam.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lam.2.3","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.3","label":"","reference":"Lamentations 2:3","prev_osis_id":"Lam.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il a, dans son ardente col\u00e8re, abattu toute la force d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a retir\u00e9 sa droite en pr\u00e9sence de l\u2019ennemi;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a allum\u00e9 dans Jacob des flammes de feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui d\u00e9vorent de tous c\u00f4t\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.4","name":"Lamentations 2:4","id":"fra-LSG:Lam.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.2","name":"Lamentations 2:2","id":"fra-LSG:Lam.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lam.2.4","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.4","label":"","reference":"Lamentations 2:4","prev_osis_id":"Lam.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il a tendu son arc comme un ennemi;<\/p>\n<p class=\"q\">Sa droite s\u2019est dress\u00e9e comme celle d\u2019un assaillant;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a fait p\u00e9rir tout ce qui plaisait aux regards;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a r\u00e9pandu sa fureur comme un feu sur la tente de la fille de Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.5","name":"Lamentations 2:5","id":"fra-LSG:Lam.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.3","name":"Lamentations 2:3","id":"fra-LSG:Lam.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lam.2.5","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.5","label":"","reference":"Lamentations 2:5","prev_osis_id":"Lam.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le Seigneur a \u00e9t\u00e9 comme un ennemi;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a d\u00e9vor\u00e9 Isra\u00ebl, il a d\u00e9vor\u00e9 tous ses palais,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a d\u00e9truit ses forteresses;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a rempli la fille de Juda de plaintes et de g\u00e9missements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.6","name":"Lamentations 2:6","id":"fra-LSG:Lam.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.4","name":"Lamentations 2:4","id":"fra-LSG:Lam.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lam.2.6","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.6","label":"","reference":"Lamentations 2:6","prev_osis_id":"Lam.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il a d\u00e9vast\u00e9 sa tente comme un jardin,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a d\u00e9truit le lieu de son assembl\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel a fait oublier en Sion les f\u00eates et le sabbat,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, dans sa violente col\u00e8re, il a rejet\u00e9 le roi et le sacrificateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.7","name":"Lamentations 2:7","id":"fra-LSG:Lam.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.5","name":"Lamentations 2:5","id":"fra-LSG:Lam.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lam.2.7","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.7","label":"","reference":"Lamentations 2:7","prev_osis_id":"Lam.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le Seigneur a d\u00e9daign\u00e9 son autel, repouss\u00e9 son sanctuaire;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a livr\u00e9 entre les mains de l\u2019ennemi les murs des palais de Sion;<\/p>\n<p class=\"q\">Les cris ont retenti dans la maison de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme en un jour de f\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.8","name":"Lamentations 2:8","id":"fra-LSG:Lam.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.6","name":"Lamentations 2:6","id":"fra-LSG:Lam.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lam.2.8","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.8","label":"","reference":"Lamentations 2:8","prev_osis_id":"Lam.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel avait r\u00e9solu de d\u00e9truire les murs de la fille de Sion;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a tendu le cordeau, il n\u2019a pas retir\u00e9 sa main sans les avoir an\u00e9antis;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a plong\u00e9 dans le deuil rempart et murailles,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui n\u2019offrent plus ensemble qu\u2019une triste ruine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.9","name":"Lamentations 2:9","id":"fra-LSG:Lam.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.7","name":"Lamentations 2:7","id":"fra-LSG:Lam.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lam.2.9","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.9","label":"","reference":"Lamentations 2:9","prev_osis_id":"Lam.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ses portes sont enfonc\u00e9es dans la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Il en a d\u00e9truit, rompu les barres.<\/p>\n<p class=\"q\">Son roi et ses chefs sont parmi les nations; il n\u2019y a plus de loi.<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame les proph\u00e8tes ne re\u00e7oivent aucune vision de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.10","name":"Lamentations 2:10","id":"fra-LSG:Lam.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.8","name":"Lamentations 2:8","id":"fra-LSG:Lam.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lam.2.10","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.10","label":"","reference":"Lamentations 2:10","prev_osis_id":"Lam.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les anciens de la fille de Sion sont assis \u00e0 terre, ils sont muets;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont couvert leur t\u00eate de poussi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se sont rev\u00eatus de sacs;<\/p>\n<p class=\"q\">Les vierges de J\u00e9rusalem laissent retomber leur t\u00eate vers la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.11","name":"Lamentations 2:11","id":"fra-LSG:Lam.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.9","name":"Lamentations 2:9","id":"fra-LSG:Lam.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lam.2.11","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.11","label":"","reference":"Lamentations 2:11","prev_osis_id":"Lam.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mes yeux se consument dans les larmes, mes entrailles bouillonnent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma bile se r\u00e9pand sur la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause du d\u00e9sastre de la fille de mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Des enfants et des nourrissons en d\u00e9faillance dans les rues de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.12","name":"Lamentations 2:12","id":"fra-LSG:Lam.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.10","name":"Lamentations 2:10","id":"fra-LSG:Lam.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lam.2.12","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.12","label":"","reference":"Lamentations 2:12","prev_osis_id":"Lam.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils disaient \u00e0 leurs m\u00e8res:<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 y a-t-il du bl\u00e9 et du vin?<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils tombaient comme des bless\u00e9s dans les rues de la ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils rendaient l\u2019\u00e2me sur le sein de leurs m\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.13","name":"Lamentations 2:13","id":"fra-LSG:Lam.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.11","name":"Lamentations 2:11","id":"fra-LSG:Lam.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lam.2.13","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.13","label":"","reference":"Lamentations 2:13","prev_osis_id":"Lam.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Que dois-je te dire? \u00c0 quoi te comparer, fille de J\u00e9rusalem?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui trouver de semblable \u00e0 toi, et quelle consolation te donner,<\/p>\n<p class=\"q\">Vierge, fille de Sion?<\/p>\n<p class=\"q\">Car ta plaie est grande comme la mer:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui pourra te gu\u00e9rir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.14","name":"Lamentations 2:14","id":"fra-LSG:Lam.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.12","name":"Lamentations 2:12","id":"fra-LSG:Lam.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lam.2.14","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.14","label":"","reference":"Lamentations 2:14","prev_osis_id":"Lam.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tes proph\u00e8tes ont eu pour toi des visions vaines et fausses;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019ont pas mis \u00e0 nu ton iniquit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de d\u00e9tourner de toi la captivit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils t\u2019ont donn\u00e9 des oracles mensongers et trompeurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.15","name":"Lamentations 2:15","id":"fra-LSG:Lam.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.13","name":"Lamentations 2:13","id":"fra-LSG:Lam.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lam.2.15","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.15","label":"","reference":"Lamentations 2:15","prev_osis_id":"Lam.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tous les passants battent des mains sur toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sifflent, ils secouent la t\u00eate contre la fille de J\u00e9rusalem:<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce l\u00e0 cette ville qu\u2019on appelait une beaut\u00e9 parfaite,<\/p>\n<p class=\"q\">La joie de toute la terre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.16","name":"Lamentations 2:16","id":"fra-LSG:Lam.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.14","name":"Lamentations 2:14","id":"fra-LSG:Lam.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lam.2.16","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.16","label":"","reference":"Lamentations 2:16","prev_osis_id":"Lam.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tous tes ennemis ouvrent la bouche contre toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sifflent, ils grincent des dents,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils disent: Nous l\u2019avons engloutie!<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est bien le jour que nous attendions, nous l\u2019avons atteint, nous le voyons!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.17","name":"Lamentations 2:17","id":"fra-LSG:Lam.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.15","name":"Lamentations 2:15","id":"fra-LSG:Lam.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lam.2.17","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.17","label":"","reference":"Lamentations 2:17","prev_osis_id":"Lam.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a ex\u00e9cut\u00e9 ce qu\u2019il avait r\u00e9solu,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a accompli la parole qu\u2019il avait d\u00e8s longtemps arr\u00eat\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a d\u00e9truit sans piti\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a fait de toi la joie de l\u2019ennemi,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a relev\u00e9 la force de tes oppresseurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.18","name":"Lamentations 2:18","id":"fra-LSG:Lam.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.16","name":"Lamentations 2:16","id":"fra-LSG:Lam.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lam.2.18","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.18","label":"","reference":"Lamentations 2:18","prev_osis_id":"Lam.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Leur c\u0153ur crie vers le Seigneur\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Mur de la fille de Sion, r\u00e9pands jour et nuit des torrents de larmes!<\/p>\n<p class=\"q\">Ne te donne aucun rel\u00e2che,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ton \u0153il n\u2019ait point de repos!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.19","name":"Lamentations 2:19","id":"fra-LSG:Lam.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.17","name":"Lamentations 2:17","id":"fra-LSG:Lam.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lam.2.19","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.19","label":"","reference":"Lamentations 2:19","prev_osis_id":"Lam.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>L\u00e8ve-toi, pousse des g\u00e9missements \u00e0 l\u2019entr\u00e9e des veilles de la nuit!<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9pands ton c\u0153ur comme de l\u2019eau, en pr\u00e9sence du Seigneur!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e8ve tes mains vers lui pour la vie de tes enfants<\/p>\n<p class=\"q\">Qui meurent de faim aux coins de toutes les rues!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.20","name":"Lamentations 2:20","id":"fra-LSG:Lam.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.18","name":"Lamentations 2:18","id":"fra-LSG:Lam.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lam.2.20","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.20","label":"","reference":"Lamentations 2:20","prev_osis_id":"Lam.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Vois, \u00c9ternel, regarde qui tu as ainsi trait\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Fallait-il que des femmes d\u00e9vorassent le fruit de leurs entrailles,<\/p>\n<p class=\"q\">Les petits enfants objets de leur tendresse?<\/p>\n<p class=\"q\">Que sacrificateurs et proph\u00e8tes fussent massacr\u00e9s dans le sanctuaire du Seigneur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.21","name":"Lamentations 2:21","id":"fra-LSG:Lam.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.19","name":"Lamentations 2:19","id":"fra-LSG:Lam.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lam.2.21","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.21","label":"","reference":"Lamentations 2:21","prev_osis_id":"Lam.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les enfants et les vieillards sont couch\u00e9s par terre dans les rues;<\/p>\n<p class=\"q\">Mes vierges et mes jeunes hommes sont tomb\u00e9s par l\u2019\u00e9p\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as tu\u00e9, au jour de ta col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as \u00e9gorg\u00e9 sans piti\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.22","name":"Lamentations 2:22","id":"fra-LSG:Lam.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.20","name":"Lamentations 2:20","id":"fra-LSG:Lam.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lam.2.22","osis_end":"fra-LSG:Lam.2.22","label":"","reference":"Lamentations 2:22","prev_osis_id":"Lam.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tu as appel\u00e9 de toutes parts sur moi l\u2019\u00e9pouvante, comme \u00e0 un jour de f\u00eate.<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour de la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel, il n\u2019y a eu ni r\u00e9chapp\u00e9 ni survivant.<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux que j\u2019avais soign\u00e9s et \u00e9lev\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon ennemi les a consum\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.2","name":"Lamentations 2","id":"fra-LSG:Lam.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.1","name":"Lamentations 3:1","id":"fra-LSG:Lam.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.21","name":"Lamentations 2:21","id":"fra-LSG:Lam.2.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc53bdfa8.99495898');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc53bdfa8.99495898\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc53bdfa8.99495898","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc53bdfa8.99495898'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc53bdfa8.99495898\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}