{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lam.3.1","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.1","label":"","reference":"Lamentations 3:1","prev_osis_id":"Lam.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Souffrances et consolations<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-18: cf. (Job 16:6-16; 19:5-21.) (Ps 88; 102:1-12.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je suis l\u2019homme qui a vu la mis\u00e8re<\/p>\n<p class=\"q\">Sous la verge de sa fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.2","name":"Lamentations 3:2","id":"fra-LSG:Lam.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.2.22","name":"Lamentations 2:22","id":"fra-LSG:Lam.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lam.3.2","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.2","label":"","reference":"Lamentations 3:2","prev_osis_id":"Lam.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il m\u2019a conduit, men\u00e9 dans les t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et non dans la lumi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.3","name":"Lamentations 3:3","id":"fra-LSG:Lam.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.1","name":"Lamentations 3:1","id":"fra-LSG:Lam.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lam.3.3","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.3","label":"","reference":"Lamentations 3:3","prev_osis_id":"Lam.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Contre moi il tourne et retourne sa main<\/p>\n<p class=\"q\">Tout le jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.4","name":"Lamentations 3:4","id":"fra-LSG:Lam.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.2","name":"Lamentations 3:2","id":"fra-LSG:Lam.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lam.3.4","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.4","label":"","reference":"Lamentations 3:4","prev_osis_id":"Lam.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il a fait d\u00e9p\u00e9rir ma chair et ma peau,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a bris\u00e9 mes os.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.5","name":"Lamentations 3:5","id":"fra-LSG:Lam.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.3","name":"Lamentations 3:3","id":"fra-LSG:Lam.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lam.3.5","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.5","label":"","reference":"Lamentations 3:5","prev_osis_id":"Lam.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il a b\u00e2ti autour de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a environn\u00e9 de poison et de douleur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.6","name":"Lamentations 3:6","id":"fra-LSG:Lam.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.4","name":"Lamentations 3:4","id":"fra-LSG:Lam.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lam.3.6","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.6","label":"","reference":"Lamentations 3:6","prev_osis_id":"Lam.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il me fait habiter dans les t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme ceux qui sont morts d\u00e8s longtemps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.7","name":"Lamentations 3:7","id":"fra-LSG:Lam.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.5","name":"Lamentations 3:5","id":"fra-LSG:Lam.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lam.3.7","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.7","label":"","reference":"Lamentations 3:7","prev_osis_id":"Lam.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il m\u2019a entour\u00e9 d\u2019un mur, pour que je ne sorte pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a donn\u00e9 de pesantes cha\u00eenes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.8","name":"Lamentations 3:8","id":"fra-LSG:Lam.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.6","name":"Lamentations 3:6","id":"fra-LSG:Lam.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lam.3.8","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.8","label":"","reference":"Lamentations 3:8","prev_osis_id":"Lam.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u2019ai beau crier et implorer du secours,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne laisse pas acc\u00e8s \u00e0 ma pri\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.9","name":"Lamentations 3:9","id":"fra-LSG:Lam.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.7","name":"Lamentations 3:7","id":"fra-LSG:Lam.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lam.3.9","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.9","label":"","reference":"Lamentations 3:9","prev_osis_id":"Lam.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il a ferm\u00e9 mon chemin avec des pierres de taille,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a d\u00e9truit mes sentiers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.10","name":"Lamentations 3:10","id":"fra-LSG:Lam.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.8","name":"Lamentations 3:8","id":"fra-LSG:Lam.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lam.3.10","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.10","label":"","reference":"Lamentations 3:10","prev_osis_id":"Lam.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il a \u00e9t\u00e9 pour moi un ours en embuscade,<\/p>\n<p class=\"q\">Un lion dans un lieu cach\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.11","name":"Lamentations 3:11","id":"fra-LSG:Lam.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.9","name":"Lamentations 3:9","id":"fra-LSG:Lam.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lam.3.11","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.11","label":"","reference":"Lamentations 3:11","prev_osis_id":"Lam.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il a d\u00e9tourn\u00e9 mes voies, il m\u2019a d\u00e9chir\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a jet\u00e9 dans la d\u00e9solation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.12","name":"Lamentations 3:12","id":"fra-LSG:Lam.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.10","name":"Lamentations 3:10","id":"fra-LSG:Lam.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lam.3.12","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.12","label":"","reference":"Lamentations 3:12","prev_osis_id":"Lam.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il a tendu son arc, et il m\u2019a plac\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un but pour sa fl\u00e8che.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.13","name":"Lamentations 3:13","id":"fra-LSG:Lam.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.11","name":"Lamentations 3:11","id":"fra-LSG:Lam.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lam.3.13","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.13","label":"","reference":"Lamentations 3:13","prev_osis_id":"Lam.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il a fait entrer dans mes reins<\/p>\n<p class=\"q\">Les traits de son carquois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.14","name":"Lamentations 3:14","id":"fra-LSG:Lam.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.12","name":"Lamentations 3:12","id":"fra-LSG:Lam.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lam.3.14","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.14","label":"","reference":"Lamentations 3:14","prev_osis_id":"Lam.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je suis pour tout mon peuple un objet de raillerie,<\/p>\n<p class=\"q\">Chaque jour l\u2019objet de leurs chansons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.15","name":"Lamentations 3:15","id":"fra-LSG:Lam.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.13","name":"Lamentations 3:13","id":"fra-LSG:Lam.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lam.3.15","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.15","label":"","reference":"Lamentations 3:15","prev_osis_id":"Lam.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il m\u2019a rassasi\u00e9 d\u2019amertume,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a enivr\u00e9 d\u2019absinthe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.16","name":"Lamentations 3:16","id":"fra-LSG:Lam.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.14","name":"Lamentations 3:14","id":"fra-LSG:Lam.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lam.3.16","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.16","label":"","reference":"Lamentations 3:16","prev_osis_id":"Lam.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il a bris\u00e9 mes dents avec des cailloux,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a couvert de cendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.17","name":"Lamentations 3:17","id":"fra-LSG:Lam.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.15","name":"Lamentations 3:15","id":"fra-LSG:Lam.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lam.3.17","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.17","label":"","reference":"Lamentations 3:17","prev_osis_id":"Lam.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tu m\u2019as enlev\u00e9 la paix;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne connais plus le bonheur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.18","name":"Lamentations 3:18","id":"fra-LSG:Lam.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.16","name":"Lamentations 3:16","id":"fra-LSG:Lam.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lam.3.18","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.18","label":"","reference":"Lamentations 3:18","prev_osis_id":"Lam.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et j\u2019ai dit: Ma force est perdue,<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019ai plus d\u2019esp\u00e9rance en l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.19","name":"Lamentations 3:19","id":"fra-LSG:Lam.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.17","name":"Lamentations 3:17","id":"fra-LSG:Lam.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lam.3.19","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.19","label":"","reference":"Lamentations 3:19","prev_osis_id":"Lam.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.020,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 19-39: cf. Mi 7:7-10. (Ps 42:7-12; 77:2-14; 130.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Quand je pense \u00e0 ma d\u00e9tresse et \u00e0 ma mis\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">A l\u2019absinthe et au poison;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.20","name":"Lamentations 3:20","id":"fra-LSG:Lam.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.18","name":"Lamentations 3:18","id":"fra-LSG:Lam.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lam.3.20","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.20","label":"","reference":"Lamentations 3:20","prev_osis_id":"Lam.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Quand mon \u00e2me s\u2019en souvient,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est abattue au-dedans de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.21","name":"Lamentations 3:21","id":"fra-LSG:Lam.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.19","name":"Lamentations 3:19","id":"fra-LSG:Lam.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lam.3.21","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.21","label":"","reference":"Lamentations 3:21","prev_osis_id":"Lam.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Voici ce que je veux repasser en mon c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qui me donnera de l\u2019esp\u00e9rance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.22","name":"Lamentations 3:22","id":"fra-LSG:Lam.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.20","name":"Lamentations 3:20","id":"fra-LSG:Lam.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lam.3.22","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.22","label":"","reference":"Lamentations 3:22","prev_osis_id":"Lam.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Les bont\u00e9s de l\u2019\u00c9ternel ne sont pas \u00e9puis\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Ses compassions ne sont pas \u00e0 leur terme;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.23","name":"Lamentations 3:23","id":"fra-LSG:Lam.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.21","name":"Lamentations 3:21","id":"fra-LSG:Lam.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lam.3.23","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.23","label":"","reference":"Lamentations 3:23","prev_osis_id":"Lam.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    Elles se renouvellent chaque matin.<\/p>\n<p class=\"q\">Oh! Que ta fid\u00e9lit\u00e9 est grande!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.24","name":"Lamentations 3:24","id":"fra-LSG:Lam.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.22","name":"Lamentations 3:22","id":"fra-LSG:Lam.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lam.3.24","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.24","label":"","reference":"Lamentations 3:24","prev_osis_id":"Lam.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>L\u2019\u00c9ternel est mon partage, dit mon \u00e2me;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    C\u2019est pourquoi je veux esp\u00e9rer en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.25","name":"Lamentations 3:25","id":"fra-LSG:Lam.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.23","name":"Lamentations 3:23","id":"fra-LSG:Lam.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Lam.3.25","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.25","label":"","reference":"Lamentations 3:25","prev_osis_id":"Lam.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a de la bont\u00e9 pour qui esp\u00e8re en lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour l\u2019\u00e2me qui le cherche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.26","name":"Lamentations 3:26","id":"fra-LSG:Lam.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.24","name":"Lamentations 3:24","id":"fra-LSG:Lam.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Lam.3.26","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.26","label":"","reference":"Lamentations 3:26","prev_osis_id":"Lam.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il est bon d\u2019attendre en silence<\/p>\n<p class=\"q\">Le secours de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.27","name":"Lamentations 3:27","id":"fra-LSG:Lam.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.25","name":"Lamentations 3:25","id":"fra-LSG:Lam.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Lam.3.27","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.27","label":"","reference":"Lamentations 3:27","prev_osis_id":"Lam.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il est bon pour l\u2019homme<\/p>\n<p class=\"q\">De porter le joug dans sa jeunesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.28","name":"Lamentations 3:28","id":"fra-LSG:Lam.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.26","name":"Lamentations 3:26","id":"fra-LSG:Lam.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Lam.3.28","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.28","label":"","reference":"Lamentations 3:28","prev_osis_id":"Lam.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il se tiendra solitaire et silencieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que l\u2019\u00c9ternel le lui impose;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.29","name":"Lamentations 3:29","id":"fra-LSG:Lam.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.27","name":"Lamentations 3:27","id":"fra-LSG:Lam.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Lam.3.29","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.29","label":"","reference":"Lamentations 3:29","prev_osis_id":"Lam.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Il mettra sa bouche dans la poussi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Sans perdre toute esp\u00e9rance;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.30","name":"Lamentations 3:30","id":"fra-LSG:Lam.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.28","name":"Lamentations 3:28","id":"fra-LSG:Lam.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Lam.3.30","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.30","label":"","reference":"Lamentations 3:30","prev_osis_id":"Lam.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>Il pr\u00e9sentera la joue \u00e0 celui qui le frappe,<\/p>\n<p class=\"q\">Il se rassasiera d\u2019opprobres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.31","name":"Lamentations 3:31","id":"fra-LSG:Lam.3.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.29","name":"Lamentations 3:29","id":"fra-LSG:Lam.3.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Lam.3.31","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.31","label":"","reference":"Lamentations 3:31","prev_osis_id":"Lam.003.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.31\" class=\"v\">31<\/sup>Car le Seigneur<\/p>\n<p class=\"q\">Ne rejette pas \u00e0 toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.32","name":"Lamentations 3:32","id":"fra-LSG:Lam.3.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.30","name":"Lamentations 3:30","id":"fra-LSG:Lam.3.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Lam.3.32","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.32","label":"","reference":"Lamentations 3:32","prev_osis_id":"Lam.003.031,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.32\" class=\"v\">32<\/sup>Mais, lorsqu\u2019il afflige,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a compassion selon sa grande mis\u00e9ricorde;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.33","name":"Lamentations 3:33","id":"fra-LSG:Lam.3.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.31","name":"Lamentations 3:31","id":"fra-LSG:Lam.3.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Lam.3.33","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.33","label":"","reference":"Lamentations 3:33","prev_osis_id":"Lam.003.032,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.33\" class=\"v\">33<\/sup>Car ce n\u2019est pas volontiers qu\u2019il humilie<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il afflige les enfants des hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.34","name":"Lamentations 3:34","id":"fra-LSG:Lam.3.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.32","name":"Lamentations 3:32","id":"fra-LSG:Lam.3.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Lam.3.34","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.34","label":"","reference":"Lamentations 3:34","prev_osis_id":"Lam.003.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.34\" class=\"v\">34<\/sup>Quand on foule aux pieds<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les captifs du pays,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.35","name":"Lamentations 3:35","id":"fra-LSG:Lam.3.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.33","name":"Lamentations 3:33","id":"fra-LSG:Lam.3.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Lam.3.35","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.35","label":"","reference":"Lamentations 3:35","prev_osis_id":"Lam.003.034,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.35\" class=\"v\">35<\/sup>Quand on viole la justice humaine<\/p>\n<p class=\"q\">A la face du Tr\u00e8s-Haut,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.36","name":"Lamentations 3:36","id":"fra-LSG:Lam.3.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.34","name":"Lamentations 3:34","id":"fra-LSG:Lam.3.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Lam.3.36","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.36","label":"","reference":"Lamentations 3:36","prev_osis_id":"Lam.003.035,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.36\" class=\"v\">36<\/sup>Quand on fait tort \u00e0 autrui dans sa cause,<\/p>\n<p class=\"q\">Le Seigneur ne le voit-il pas?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.37","name":"Lamentations 3:37","id":"fra-LSG:Lam.3.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.35","name":"Lamentations 3:35","id":"fra-LSG:Lam.3.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Lam.3.37","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.37","label":"","reference":"Lamentations 3:37","prev_osis_id":"Lam.003.036,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.37\" class=\"v\">37<\/sup>\n    Qui dira qu\u2019une chose arrive,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans que le Seigneur l\u2019ait ordonn\u00e9e?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.38","name":"Lamentations 3:38","id":"fra-LSG:Lam.3.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.36","name":"Lamentations 3:36","id":"fra-LSG:Lam.3.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Lam.3.38","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.38","label":"","reference":"Lamentations 3:38","prev_osis_id":"Lam.003.037,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.38\" class=\"v\">38<\/sup>\n    N\u2019est-ce pas de la volont\u00e9 du Tr\u00e8s-Haut que viennent<\/p>\n<p class=\"q\">Les maux et les biens?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.39","name":"Lamentations 3:39","id":"fra-LSG:Lam.3.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.37","name":"Lamentations 3:37","id":"fra-LSG:Lam.3.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Lam.3.39","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.39","label":"","reference":"Lamentations 3:39","prev_osis_id":"Lam.003.038,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.040,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.39\" class=\"v\">39<\/sup>Pourquoi l\u2019homme vivant se plaindrait-il?<\/p>\n<p class=\"q\">Que chacun se plaigne de ses propres p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.40","name":"Lamentations 3:40","id":"fra-LSG:Lam.3.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.38","name":"Lamentations 3:38","id":"fra-LSG:Lam.3.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Lam.3.40","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.40","label":"","reference":"Lamentations 3:40","prev_osis_id":"Lam.003.039,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.041,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 40-48: cf. 1 R 8:46-51. De 4:29-31.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.40\" class=\"v\">40<\/sup>Recherchons nos voies et sondons,<\/p>\n<p class=\"q\">Et retournons \u00e0 l\u2019\u00c9ternel;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.41","name":"Lamentations 3:41","id":"fra-LSG:Lam.3.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.39","name":"Lamentations 3:39","id":"fra-LSG:Lam.3.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Lam.3.41","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.41","label":"","reference":"Lamentations 3:41","prev_osis_id":"Lam.003.040,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.042,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.41\" class=\"v\">41<\/sup>\u00c9levons nos c\u0153urs et nos mains<\/p>\n<p class=\"q\">Vers Dieu qui est au ciel:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.42","name":"Lamentations 3:42","id":"fra-LSG:Lam.3.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.40","name":"Lamentations 3:40","id":"fra-LSG:Lam.3.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Lam.3.42","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.42","label":"","reference":"Lamentations 3:42","prev_osis_id":"Lam.003.041,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.043,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.42\" class=\"v\">42<\/sup>Nous avons p\u00e9ch\u00e9, nous avons \u00e9t\u00e9 rebelles!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu n\u2019as point pardonn\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.43","name":"Lamentations 3:43","id":"fra-LSG:Lam.3.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.41","name":"Lamentations 3:41","id":"fra-LSG:Lam.3.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Lam.3.43","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.43","label":"","reference":"Lamentations 3:43","prev_osis_id":"Lam.003.042,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.044,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.43\" class=\"v\">43<\/sup>Tu t\u2019es cach\u00e9 dans ta col\u00e8re, et tu nous as poursuivis;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as tu\u00e9 sans mis\u00e9ricorde;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.44","name":"Lamentations 3:44","id":"fra-LSG:Lam.3.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.42","name":"Lamentations 3:42","id":"fra-LSG:Lam.3.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Lam.3.44","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.44","label":"","reference":"Lamentations 3:44","prev_osis_id":"Lam.003.043,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.045,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.44\" class=\"v\">44<\/sup>Tu t\u2019es envelopp\u00e9 d\u2019un nuage,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour fermer acc\u00e8s \u00e0 la pri\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.45","name":"Lamentations 3:45","id":"fra-LSG:Lam.3.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.43","name":"Lamentations 3:43","id":"fra-LSG:Lam.3.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Lam.3.45","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.45","label":"","reference":"Lamentations 3:45","prev_osis_id":"Lam.003.044,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.046,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.45\" class=\"v\">45<\/sup>Tu nous as rendus un objet de m\u00e9pris et de d\u00e9dain<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu des peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.46","name":"Lamentations 3:46","id":"fra-LSG:Lam.3.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.44","name":"Lamentations 3:44","id":"fra-LSG:Lam.3.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Lam.3.46","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.46","label":"","reference":"Lamentations 3:46","prev_osis_id":"Lam.003.045,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.047,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.46\" class=\"v\">46<\/sup>Ils ouvrent la bouche contre nous,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui sont nos ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.47","name":"Lamentations 3:47","id":"fra-LSG:Lam.3.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.45","name":"Lamentations 3:45","id":"fra-LSG:Lam.3.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Lam.3.47","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.47","label":"","reference":"Lamentations 3:47","prev_osis_id":"Lam.003.046,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.048,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.47\" class=\"v\">47<\/sup>Notre partage a \u00e9t\u00e9 la terreur et la fosse,<\/p>\n<p class=\"q\">Le ravage et la ruine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.48","name":"Lamentations 3:48","id":"fra-LSG:Lam.3.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.46","name":"Lamentations 3:46","id":"fra-LSG:Lam.3.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Lam.3.48","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.48","label":"","reference":"Lamentations 3:48","prev_osis_id":"Lam.003.047,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.049,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.48\" class=\"v\">48<\/sup>Des torrents d\u2019eau coulent de mes yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la ruine de la fille de mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.49","name":"Lamentations 3:49","id":"fra-LSG:Lam.3.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.47","name":"Lamentations 3:47","id":"fra-LSG:Lam.3.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Lam.3.49","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.49","label":"","reference":"Lamentations 3:49","prev_osis_id":"Lam.003.048,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.050,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 49-66: cf. (J\u00e9 18:18-23; 38:4-13.) (Ps 69; 142.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.49\" class=\"v\">49<\/sup>Mon \u0153il fond en larmes, sans repos,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans rel\u00e2che,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.50","name":"Lamentations 3:50","id":"fra-LSG:Lam.3.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.48","name":"Lamentations 3:48","id":"fra-LSG:Lam.3.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Lam.3.50","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.50","label":"","reference":"Lamentations 3:50","prev_osis_id":"Lam.003.049,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.051,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.50\" class=\"v\">50<\/sup>Jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019\u00c9ternel regarde et voie<\/p>\n<p class=\"q\">Du haut des cieux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.51","name":"Lamentations 3:51","id":"fra-LSG:Lam.3.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.49","name":"Lamentations 3:49","id":"fra-LSG:Lam.3.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Lam.3.51","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.51","label":"","reference":"Lamentations 3:51","prev_osis_id":"Lam.003.050,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.052,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.51\" class=\"v\">51<\/sup>Mon \u0153il me fait souffrir,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de toutes les filles de ma ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.52","name":"Lamentations 3:52","id":"fra-LSG:Lam.3.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.50","name":"Lamentations 3:50","id":"fra-LSG:Lam.3.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Lam.3.52","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.52","label":"","reference":"Lamentations 3:52","prev_osis_id":"Lam.003.051,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.053,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.52\" class=\"v\">52<\/sup>Ils m\u2019ont donn\u00e9 la chasse comme \u00e0 un oiseau,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui sont \u00e0 tort mes ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.53","name":"Lamentations 3:53","id":"fra-LSG:Lam.3.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.51","name":"Lamentations 3:51","id":"fra-LSG:Lam.3.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Lam.3.53","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.53","label":"","reference":"Lamentations 3:53","prev_osis_id":"Lam.003.052,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.054,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.53\" class=\"v\">53<\/sup>Ils ont voulu an\u00e9antir ma vie dans une fosse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ont jet\u00e9 des pierres sur moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.54","name":"Lamentations 3:54","id":"fra-LSG:Lam.3.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.52","name":"Lamentations 3:52","id":"fra-LSG:Lam.3.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Lam.3.54","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.54","label":"","reference":"Lamentations 3:54","prev_osis_id":"Lam.003.053,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.055,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.54\" class=\"v\">54<\/sup>Les eaux ont inond\u00e9 ma t\u00eate;<\/p>\n<p class=\"q\">Je disais: Je suis perdu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.55","name":"Lamentations 3:55","id":"fra-LSG:Lam.3.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.53","name":"Lamentations 3:53","id":"fra-LSG:Lam.3.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Lam.3.55","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.55","label":"","reference":"Lamentations 3:55","prev_osis_id":"Lam.003.054,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.056,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.55\" class=\"v\">55<\/sup>J\u2019ai invoqu\u00e9 ton nom, \u00f4 \u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Du fond de la fosse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.56","name":"Lamentations 3:56","id":"fra-LSG:Lam.3.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.54","name":"Lamentations 3:54","id":"fra-LSG:Lam.3.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Lam.3.56","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.56","label":"","reference":"Lamentations 3:56","prev_osis_id":"Lam.003.055,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.057,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.56\" class=\"v\">56<\/sup>Tu as entendu ma voix:<\/p>\n<p class=\"q\">Ne ferme pas l\u2019oreille \u00e0 mes soupirs, \u00e0 mes cris!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.57","name":"Lamentations 3:57","id":"fra-LSG:Lam.3.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.55","name":"Lamentations 3:55","id":"fra-LSG:Lam.3.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Lam.3.57","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.57","label":"","reference":"Lamentations 3:57","prev_osis_id":"Lam.003.056,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.058,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.57\" class=\"v\">57<\/sup>Au jour o\u00f9 je t\u2019ai invoqu\u00e9, tu t\u2019es approch\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as dit: Ne crains pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.58","name":"Lamentations 3:58","id":"fra-LSG:Lam.3.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.56","name":"Lamentations 3:56","id":"fra-LSG:Lam.3.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:Lam.3.58","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.58","label":"","reference":"Lamentations 3:58","prev_osis_id":"Lam.003.057,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.059,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.58\" class=\"v\">58<\/sup>Seigneur, tu as d\u00e9fendu la cause de mon \u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as rachet\u00e9 ma vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.59","name":"Lamentations 3:59","id":"fra-LSG:Lam.3.59"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.57","name":"Lamentations 3:57","id":"fra-LSG:Lam.3.57"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"59","lastverse":"59","id":"fra-LSG:Lam.3.59","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.59","label":"","reference":"Lamentations 3:59","prev_osis_id":"Lam.003.058,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.060,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.59\" class=\"v\">59<\/sup>\u00c9ternel, tu as vu ce qu\u2019on m\u2019a fait souffrir:<\/p>\n<p class=\"q\">Rends-moi justice!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.60","name":"Lamentations 3:60","id":"fra-LSG:Lam.3.60"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.58","name":"Lamentations 3:58","id":"fra-LSG:Lam.3.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"60","lastverse":"60","id":"fra-LSG:Lam.3.60","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.60","label":"","reference":"Lamentations 3:60","prev_osis_id":"Lam.003.059,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.061,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.60\" class=\"v\">60<\/sup>Tu as vu toutes leurs vengeances,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous leurs complots contre moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.61","name":"Lamentations 3:61","id":"fra-LSG:Lam.3.61"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.59","name":"Lamentations 3:59","id":"fra-LSG:Lam.3.59"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"61","lastverse":"61","id":"fra-LSG:Lam.3.61","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.61","label":"","reference":"Lamentations 3:61","prev_osis_id":"Lam.003.060,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.062,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.61\" class=\"v\">61<\/sup>\u00c9ternel, tu as entendu leurs outrages,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous leurs complots contre moi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.62","name":"Lamentations 3:62","id":"fra-LSG:Lam.3.62"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.60","name":"Lamentations 3:60","id":"fra-LSG:Lam.3.60"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"62","lastverse":"62","id":"fra-LSG:Lam.3.62","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.62","label":"","reference":"Lamentations 3:62","prev_osis_id":"Lam.003.061,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.063,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.62\" class=\"v\">62<\/sup>Les discours de mes adversaires, et les projets<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils formaient chaque jour contre moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.63","name":"Lamentations 3:63","id":"fra-LSG:Lam.3.63"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.61","name":"Lamentations 3:61","id":"fra-LSG:Lam.3.61"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"63","lastverse":"63","id":"fra-LSG:Lam.3.63","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.63","label":"","reference":"Lamentations 3:63","prev_osis_id":"Lam.003.062,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.064,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.63\" class=\"v\">63<\/sup>Regarde quand ils sont assis et quand ils se l\u00e8vent:<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis l\u2019objet de leurs chansons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.64","name":"Lamentations 3:64","id":"fra-LSG:Lam.3.64"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.62","name":"Lamentations 3:62","id":"fra-LSG:Lam.3.62"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"64","lastverse":"64","id":"fra-LSG:Lam.3.64","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.64","label":"","reference":"Lamentations 3:64","prev_osis_id":"Lam.003.063,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.065,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.64\" class=\"v\">64<\/sup>Tu leur donneras un salaire, \u00f4 \u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Selon l\u2019\u0153uvre de leurs mains;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.65","name":"Lamentations 3:65","id":"fra-LSG:Lam.3.65"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.63","name":"Lamentations 3:63","id":"fra-LSG:Lam.3.63"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"65","lastverse":"65","id":"fra-LSG:Lam.3.65","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.65","label":"","reference":"Lamentations 3:65","prev_osis_id":"Lam.003.064,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.003.066,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.65\" class=\"v\">65<\/sup>Tu les livreras \u00e0 l\u2019endurcissement de leur c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">A ta mal\u00e9diction contre eux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.66","name":"Lamentations 3:66","id":"fra-LSG:Lam.3.66"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.64","name":"Lamentations 3:64","id":"fra-LSG:Lam.3.64"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"66","lastverse":"66","id":"fra-LSG:Lam.3.66","osis_end":"fra-LSG:Lam.3.66","label":"","reference":"Lamentations 3:66","prev_osis_id":"Lam.003.065,fra-LSG","next_osis_id":"Lam.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Lam.3.66\" class=\"v\">66<\/sup>Tu les poursuivras dans ta col\u00e8re, et tu les extermineras<\/p>\n<p class=\"q\">De dessous les cieux, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lam.3","name":"Lamentations 3","id":"fra-LSG:Lam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.4.1","name":"Lamentations 4:1","id":"fra-LSG:Lam.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lam.3.65","name":"Lamentations 3:65","id":"fra-LSG:Lam.3.65"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc1390226.66767902');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1390226.66767902\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc1390226.66767902","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc1390226.66767902'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1390226.66767902\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}