{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Pet.1.1","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.1","label":"","reference":"2 Pierre 1:1","prev_osis_id":"1Pet.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Adresse et salutation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-2: cf. 1 Pi 1:1, 2. Jud v. 1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Simon Pierre, serviteur et ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, \u00e0 ceux qui ont re\u00e7u en partage une foi du m\u00eame prix que la n\u00f4tre, par la justice de notre Dieu et du Sauveur J\u00e9sus-Christ:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.2","name":"2 Pierre 1:2","id":"fra-LSG:2Pet.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Pet.5.14","name":"1 Pierre 5:14","id":"fra-LSG:1Pet.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Pet.1.2","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.2","label":"","reference":"2 Pierre 1:2","prev_osis_id":"2Pet.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>que la gr\u00e2ce et la paix vous soient multipli\u00e9es par la connaissance de Dieu et de J\u00e9sus notre Seigneur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.3","name":"2 Pierre 1:3","id":"fra-LSG:2Pet.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.1","name":"2 Pierre 1:1","id":"fra-LSG:2Pet.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Pet.1.3","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.3","label":"","reference":"2 Pierre 1:3","prev_osis_id":"2Pet.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.004,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La pratique des vertus chr\u00e9tiennes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 3-11: cf. Jn 17:2, 3. (Tit 2:11-14. Ph 1:9-11; 3:8-14. H\u00e9 6:11, 12.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Comme sa divine puissance nous a donn\u00e9 tout ce qui contribue \u00e0 la vie et \u00e0 la pi\u00e9t\u00e9, au moyen de la connaissance de celui qui nous a appel\u00e9s par sa propre gloire et par sa vertu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.4","name":"2 Pierre 1:4","id":"fra-LSG:2Pet.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.2","name":"2 Pierre 1:2","id":"fra-LSG:2Pet.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Pet.1.4","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.4","label":"","reference":"2 Pierre 1:4","prev_osis_id":"2Pet.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>lesquelles nous assurent de sa part les plus grandes et les plus pr\u00e9cieuses promesses, afin que par elles vous deveniez participants de la nature divine, en fuyant la corruption qui existe dans le monde par la convoitise,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.5","name":"2 Pierre 1:5","id":"fra-LSG:2Pet.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.3","name":"2 Pierre 1:3","id":"fra-LSG:2Pet.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Pet.1.5","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.5","label":"","reference":"2 Pierre 1:5","prev_osis_id":"2Pet.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>\u00e0 cause de cela m\u00eame, faites tous vos efforts pour joindre \u00e0 votre foi la vertu, \u00e0 la vertu la science,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.6","name":"2 Pierre 1:6","id":"fra-LSG:2Pet.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.4","name":"2 Pierre 1:4","id":"fra-LSG:2Pet.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Pet.1.6","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.6","label":"","reference":"2 Pierre 1:6","prev_osis_id":"2Pet.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>\u00e0 la science la temp\u00e9rance, \u00e0 la temp\u00e9rance la patience, \u00e0 la patience la pi\u00e9t\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.7","name":"2 Pierre 1:7","id":"fra-LSG:2Pet.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.5","name":"2 Pierre 1:5","id":"fra-LSG:2Pet.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Pet.1.7","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.7","label":"","reference":"2 Pierre 1:7","prev_osis_id":"2Pet.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>\u00e0 la pi\u00e9t\u00e9 l\u2019amour fraternel, \u00e0 l\u2019amour fraternel la charit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.8","name":"2 Pierre 1:8","id":"fra-LSG:2Pet.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.6","name":"2 Pierre 1:6","id":"fra-LSG:2Pet.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Pet.1.8","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.8","label":"","reference":"2 Pierre 1:8","prev_osis_id":"2Pet.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car si ces choses sont en vous, et y sont avec abondance, elles ne vous laisseront point oisifs ni st\u00e9riles pour la connaissance de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.9","name":"2 Pierre 1:9","id":"fra-LSG:2Pet.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.7","name":"2 Pierre 1:7","id":"fra-LSG:2Pet.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Pet.1.9","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.9","label":"","reference":"2 Pierre 1:9","prev_osis_id":"2Pet.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais celui en qui ces choses ne sont point est aveugle, il ne voit pas de loin, et il a mis en oubli la purification de ses anciens p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.10","name":"2 Pierre 1:10","id":"fra-LSG:2Pet.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.8","name":"2 Pierre 1:8","id":"fra-LSG:2Pet.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Pet.1.10","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.10","label":"","reference":"2 Pierre 1:10","prev_osis_id":"2Pet.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi, fr\u00e8res, appliquez-vous d\u2019autant plus \u00e0 affermir votre vocation et votre \u00e9lection; car, en faisant cela, vous ne broncherez jamais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.11","name":"2 Pierre 1:11","id":"fra-LSG:2Pet.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.9","name":"2 Pierre 1:9","id":"fra-LSG:2Pet.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Pet.1.11","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.11","label":"","reference":"2 Pierre 1:11","prev_osis_id":"2Pet.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est ainsi, en effet, que l\u2019entr\u00e9e dans le royaume \u00e9ternel de notre Seigneur et Sauveur J\u00e9sus-Christ vous sera pleinement accord\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.12","name":"2 Pierre 1:12","id":"fra-LSG:2Pet.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.10","name":"2 Pierre 1:10","id":"fra-LSG:2Pet.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Pet.1.12","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.12","label":"","reference":"2 Pierre 1:12","prev_osis_id":"2Pet.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-21: cf. (1 Jn 1:1-4. Mt 17:1-6.) (1 Pi 1:10-12. 2 Ti 3:16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi je prendrai soin de vous rappeler ces choses, bien que vous les sachiez et que vous soyez affermis dans la v\u00e9rit\u00e9 pr\u00e9sente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.13","name":"2 Pierre 1:13","id":"fra-LSG:2Pet.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.11","name":"2 Pierre 1:11","id":"fra-LSG:2Pet.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Pet.1.13","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.13","label":"","reference":"2 Pierre 1:13","prev_osis_id":"2Pet.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et je regarde comme un devoir, aussi longtemps que je suis dans cette tente, de vous tenir en \u00e9veil par des avertissements,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.14","name":"2 Pierre 1:14","id":"fra-LSG:2Pet.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.12","name":"2 Pierre 1:12","id":"fra-LSG:2Pet.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Pet.1.14","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.14","label":"","reference":"2 Pierre 1:14","prev_osis_id":"2Pet.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>car je sais que je la quitterai subitement, ainsi que notre Seigneur J\u00e9sus-Christ me l\u2019a fait conna\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.15","name":"2 Pierre 1:15","id":"fra-LSG:2Pet.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.13","name":"2 Pierre 1:13","id":"fra-LSG:2Pet.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Pet.1.15","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.15","label":"","reference":"2 Pierre 1:15","prev_osis_id":"2Pet.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais j\u2019aurai soin qu\u2019apr\u00e8s mon d\u00e9part vous puissiez toujours vous souvenir de ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.16","name":"2 Pierre 1:16","id":"fra-LSG:2Pet.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.14","name":"2 Pierre 1:14","id":"fra-LSG:2Pet.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Pet.1.16","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.16","label":"","reference":"2 Pierre 1:16","prev_osis_id":"2Pet.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ce n\u2019est pas, en effet, en suivant des fables habilement con\u00e7ues, que nous vous avons fait conna\u00eetre la puissance et l\u2019av\u00e8nement de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, mais c\u2019est comme ayant vu sa majest\u00e9 de nos propres yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.17","name":"2 Pierre 1:17","id":"fra-LSG:2Pet.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.15","name":"2 Pierre 1:15","id":"fra-LSG:2Pet.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Pet.1.17","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.17","label":"","reference":"2 Pierre 1:17","prev_osis_id":"2Pet.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car il a re\u00e7u de Dieu le P\u00e8re honneur et gloire, quand la gloire magnifique lui fit entendre une voix qui disait: Celui-ci est mon Fils bien-aim\u00e9, en qui j\u2019ai mis toute mon affection.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.18","name":"2 Pierre 1:18","id":"fra-LSG:2Pet.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.16","name":"2 Pierre 1:16","id":"fra-LSG:2Pet.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Pet.1.18","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.18","label":"","reference":"2 Pierre 1:18","prev_osis_id":"2Pet.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et nous avons entendu cette voix venant du ciel, lorsque nous \u00e9tions avec lui sur la sainte montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.19","name":"2 Pierre 1:19","id":"fra-LSG:2Pet.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.17","name":"2 Pierre 1:17","id":"fra-LSG:2Pet.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Pet.1.19","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.19","label":"","reference":"2 Pierre 1:19","prev_osis_id":"2Pet.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et nous tenons pour d\u2019autant plus certaine la parole proph\u00e9tique, \u00e0 laquelle vous faites bien de pr\u00eater attention, comme \u00e0 une lampe qui brille dans un lieu obscur, jusqu\u2019\u00e0 ce que le jour vienne \u00e0 para\u00eetre et que l\u2019\u00e9toile du matin se l\u00e8ve dans vos c\u0153urs;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.20","name":"2 Pierre 1:20","id":"fra-LSG:2Pet.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.18","name":"2 Pierre 1:18","id":"fra-LSG:2Pet.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Pet.1.20","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.20","label":"","reference":"2 Pierre 1:20","prev_osis_id":"2Pet.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>sachant tout d\u2019abord vous-m\u00eames qu\u2019aucune proph\u00e9tie de l\u2019\u00c9criture ne peut \u00eatre un objet d\u2019interpr\u00e9tation particuli\u00e8re,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.21","name":"2 Pierre 1:21","id":"fra-LSG:2Pet.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.19","name":"2 Pierre 1:19","id":"fra-LSG:2Pet.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Pet.1.21","osis_end":"fra-LSG:2Pet.1.21","label":"","reference":"2 Pierre 1:21","prev_osis_id":"2Pet.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Pet.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Pet.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>car ce n\u2019est pas par une volont\u00e9 d\u2019homme qu\u2019une proph\u00e9tie a jamais \u00e9t\u00e9 apport\u00e9e, mais c\u2019est pouss\u00e9s par le Saint-Esprit que des hommes ont parl\u00e9 de la part de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Pet.1","name":"2 Pierre 1","id":"fra-LSG:2Pet.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.2.1","name":"2 Pierre 2:1","id":"fra-LSG:2Pet.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Pet.1.20","name":"2 Pierre 1:20","id":"fra-LSG:2Pet.1.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe0c9389.07287013');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe0c9389.07287013\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe0c9389.07287013","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe0c9389.07287013'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe0c9389.07287013\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}