{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.27.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:1","prev_osis_id":"Lev.026.046,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les v\u0153ux et les d\u00eemes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. De 23:21-23. 1 S 1:11, 20-28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.2","name":"L\u00e9vitique 27:2","id":"fra-LSG:Lev.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.46","name":"L\u00e9vitique 26:46","id":"fra-LSG:Lev.26.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.27.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:2","prev_osis_id":"Lev.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et tu leur diras: Lorsqu\u2019on fera des v\u0153ux, s\u2019il s\u2019agit de personnes, elles seront \u00e0 l\u2019\u00c9ternel d\u2019apr\u00e8s ton estimation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.3","name":"L\u00e9vitique 27:3","id":"fra-LSG:Lev.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.1","name":"L\u00e9vitique 27:1","id":"fra-LSG:Lev.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.27.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:3","prev_osis_id":"Lev.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Si tu as \u00e0 faire l\u2019estimation d\u2019un m\u00e2le de vingt \u00e0 soixante ans, ton estimation sera de cinquante sicles d\u2019argent, selon le sicle du sanctuaire;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.4","name":"L\u00e9vitique 27:4","id":"fra-LSG:Lev.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.2","name":"L\u00e9vitique 27:2","id":"fra-LSG:Lev.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.27.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:4","prev_osis_id":"Lev.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>si c\u2019est une femme, ton estimation sera de trente sicles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.5","name":"L\u00e9vitique 27:5","id":"fra-LSG:Lev.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.3","name":"L\u00e9vitique 27:3","id":"fra-LSG:Lev.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.27.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:5","prev_osis_id":"Lev.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>De cinq \u00e0 vingt ans, ton estimation sera de vingt sicles pour un m\u00e2le, et de dix sicles pour une fille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.6","name":"L\u00e9vitique 27:6","id":"fra-LSG:Lev.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.4","name":"L\u00e9vitique 27:4","id":"fra-LSG:Lev.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.27.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:6","prev_osis_id":"Lev.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>D\u2019un mois \u00e0 cinq ans, ton estimation sera de cinq sicles d\u2019argent pour un m\u00e2le, et de trois sicles d\u2019argent pour une fille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.7","name":"L\u00e9vitique 27:7","id":"fra-LSG:Lev.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.5","name":"L\u00e9vitique 27:5","id":"fra-LSG:Lev.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.27.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:7","prev_osis_id":"Lev.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>De soixante ans et au-dessus, ton estimation sera de quinze sicles pour un m\u00e2le, et de dix sicles pour une femme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.8","name":"L\u00e9vitique 27:8","id":"fra-LSG:Lev.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.6","name":"L\u00e9vitique 27:6","id":"fra-LSG:Lev.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.27.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:8","prev_osis_id":"Lev.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>Si celui qui a fait le v\u0153u est trop pauvre pour payer ton estimation, on le pr\u00e9sentera au sacrificateur, qui le taxera, et le sacrificateur fera une estimation en rapport avec les ressources de cet homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.9","name":"L\u00e9vitique 27:9","id":"fra-LSG:Lev.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.7","name":"L\u00e9vitique 27:7","id":"fra-LSG:Lev.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.27.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:9","prev_osis_id":"Lev.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>S\u2019il s\u2019agit d\u2019animaux qui peuvent \u00eatre offerts en sacrifice \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, tout animal qu\u2019on donnera \u00e0 l\u2019\u00c9ternel sera chose sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.10","name":"L\u00e9vitique 27:10","id":"fra-LSG:Lev.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.8","name":"L\u00e9vitique 27:8","id":"fra-LSG:Lev.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.27.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:10","prev_osis_id":"Lev.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>On ne le changera point, et l\u2019on n\u2019en mettra point un mauvais \u00e0 la place d\u2019un bon ni un bon \u00e0 la place d\u2019un mauvais; si l\u2019on remplace un animal par un autre, ils seront l\u2019un et l\u2019autre chose sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.11","name":"L\u00e9vitique 27:11","id":"fra-LSG:Lev.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.9","name":"L\u00e9vitique 27:9","id":"fra-LSG:Lev.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.27.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:11","prev_osis_id":"Lev.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>S\u2019il s\u2019agit d\u2019animaux impurs, qui ne peuvent \u00eatre offerts en sacrifice \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, on pr\u00e9sentera l\u2019animal au sacrificateur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.12","name":"L\u00e9vitique 27:12","id":"fra-LSG:Lev.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.10","name":"L\u00e9vitique 27:10","id":"fra-LSG:Lev.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.27.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:12","prev_osis_id":"Lev.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>qui en fera l\u2019estimation selon qu\u2019il sera bon ou mauvais, et l\u2019on s\u2019en rapportera \u00e0 l\u2019estimation du sacrificateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.13","name":"L\u00e9vitique 27:13","id":"fra-LSG:Lev.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.11","name":"L\u00e9vitique 27:11","id":"fra-LSG:Lev.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.27.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:13","prev_osis_id":"Lev.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>Si on veut le racheter, on ajoutera un cinqui\u00e8me \u00e0 son estimation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.14","name":"L\u00e9vitique 27:14","id":"fra-LSG:Lev.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.12","name":"L\u00e9vitique 27:12","id":"fra-LSG:Lev.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.27.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:14","prev_osis_id":"Lev.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-25: cf. Ac 4:34 \u00e0 5:5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>Si quelqu\u2019un sanctifie sa maison en la consacrant \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, le sacrificateur en fera l\u2019estimation selon qu\u2019elle sera bonne ou mauvaise, et l\u2019on s\u2019en tiendra \u00e0 l\u2019estimation du sacrificateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.15","name":"L\u00e9vitique 27:15","id":"fra-LSG:Lev.27.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.13","name":"L\u00e9vitique 27:13","id":"fra-LSG:Lev.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.27.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:15","prev_osis_id":"Lev.027.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.15\" class=\"v\">15<\/sup>Si celui qui a sanctifi\u00e9 sa maison veut la racheter, il ajoutera un cinqui\u00e8me au prix de son estimation, et elle sera \u00e0 lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.16","name":"L\u00e9vitique 27:16","id":"fra-LSG:Lev.27.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.14","name":"L\u00e9vitique 27:14","id":"fra-LSG:Lev.27.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.27.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:16","prev_osis_id":"Lev.027.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.16\" class=\"v\">16<\/sup>Si quelqu\u2019un sanctifie \u00e0 l\u2019\u00c9ternel un champ de sa propri\u00e9t\u00e9, ton estimation sera en rapport avec la quantit\u00e9 de semence, cinquante sicles d\u2019argent pour un homer de semence d\u2019orge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.17","name":"L\u00e9vitique 27:17","id":"fra-LSG:Lev.27.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.15","name":"L\u00e9vitique 27:15","id":"fra-LSG:Lev.27.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.27.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:17","prev_osis_id":"Lev.027.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.17\" class=\"v\">17<\/sup>Si c\u2019est d\u00e8s l\u2019ann\u00e9e du jubil\u00e9 qu\u2019il sanctifie son champ, on s\u2019en tiendra \u00e0 ton estimation;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.18","name":"L\u00e9vitique 27:18","id":"fra-LSG:Lev.27.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.16","name":"L\u00e9vitique 27:16","id":"fra-LSG:Lev.27.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.27.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:18","prev_osis_id":"Lev.027.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.18\" class=\"v\">18<\/sup>si c\u2019est apr\u00e8s le jubil\u00e9 qu\u2019il sanctifie son champ, le sacrificateur en \u00e9valuera le prix \u00e0 raison du nombre d\u2019ann\u00e9es qui restent jusqu\u2019au jubil\u00e9, et il sera fait une r\u00e9duction sur ton estimation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.19","name":"L\u00e9vitique 27:19","id":"fra-LSG:Lev.27.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.17","name":"L\u00e9vitique 27:17","id":"fra-LSG:Lev.27.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.27.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:19","prev_osis_id":"Lev.027.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.19\" class=\"v\">19<\/sup>Si celui qui a sanctifi\u00e9 son champ veut le racheter, il ajoutera un cinqui\u00e8me au prix de ton estimation, et le champ lui restera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.20","name":"L\u00e9vitique 27:20","id":"fra-LSG:Lev.27.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.18","name":"L\u00e9vitique 27:18","id":"fra-LSG:Lev.27.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.27.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:20","prev_osis_id":"Lev.027.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.20\" class=\"v\">20<\/sup>S\u2019il ne rach\u00e8te point le champ, et qu\u2019on le vende \u00e0 un autre homme, il ne pourra plus \u00eatre rachet\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.21","name":"L\u00e9vitique 27:21","id":"fra-LSG:Lev.27.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.19","name":"L\u00e9vitique 27:19","id":"fra-LSG:Lev.27.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.27.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:21","prev_osis_id":"Lev.027.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et quand l\u2019acqu\u00e9reur en sortira au jubil\u00e9, ce champ sera consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, comme un champ qui a \u00e9t\u00e9 d\u00e9vou\u00e9; il deviendra la propri\u00e9t\u00e9 du sacrificateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.22","name":"L\u00e9vitique 27:22","id":"fra-LSG:Lev.27.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.20","name":"L\u00e9vitique 27:20","id":"fra-LSG:Lev.27.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.27.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:22","prev_osis_id":"Lev.027.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.22\" class=\"v\">22<\/sup>Si quelqu\u2019un sanctifie \u00e0 l\u2019\u00c9ternel un champ qu\u2019il a acquis et qui ne fait point partie de sa propri\u00e9t\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.23","name":"L\u00e9vitique 27:23","id":"fra-LSG:Lev.27.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.21","name":"L\u00e9vitique 27:21","id":"fra-LSG:Lev.27.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.27.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:23","prev_osis_id":"Lev.027.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.23\" class=\"v\">23<\/sup>le sacrificateur en \u00e9valuera le prix d\u2019apr\u00e8s ton estimation jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ann\u00e9e du jubil\u00e9, et cet homme paiera le jour m\u00eame le prix fix\u00e9, comme \u00e9tant consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.24","name":"L\u00e9vitique 27:24","id":"fra-LSG:Lev.27.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.22","name":"L\u00e9vitique 27:22","id":"fra-LSG:Lev.27.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lev.27.24","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.24","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:24","prev_osis_id":"Lev.027.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.24\" class=\"v\">24<\/sup>L\u2019ann\u00e9e du jubil\u00e9, le champ retournera \u00e0 celui de qui il avait \u00e9t\u00e9 achet\u00e9 et de la propri\u00e9t\u00e9 dont il faisait partie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.25","name":"L\u00e9vitique 27:25","id":"fra-LSG:Lev.27.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.23","name":"L\u00e9vitique 27:23","id":"fra-LSG:Lev.27.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Lev.27.25","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.25","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:25","prev_osis_id":"Lev.027.024,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.25\" class=\"v\">25<\/sup>Toutes tes estimations se feront en sicles du sanctuaire: le sicle est de vingt gu\u00e9ras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.26","name":"L\u00e9vitique 27:26","id":"fra-LSG:Lev.27.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.24","name":"L\u00e9vitique 27:24","id":"fra-LSG:Lev.27.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Lev.27.26","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.26","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:26","prev_osis_id":"Lev.027.025,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.027,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 26-29: cf. Ex 13:2, 11-15. Jos 6:17-24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.26\" class=\"v\">26<\/sup>\n    Nul ne pourra sanctifier le premier-n\u00e9 de son b\u00e9tail, lequel appartient d\u00e9j\u00e0 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel en sa qualit\u00e9 de premier-n\u00e9; soit b\u0153uf, soit agneau, il appartient \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.27","name":"L\u00e9vitique 27:27","id":"fra-LSG:Lev.27.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.25","name":"L\u00e9vitique 27:25","id":"fra-LSG:Lev.27.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Lev.27.27","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.27","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:27","prev_osis_id":"Lev.027.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.27\" class=\"v\">27<\/sup>S\u2019il s\u2019agit d\u2019un animal impur, on le rach\u00e8tera au prix de ton estimation, en y ajoutant un cinqui\u00e8me; s\u2019il n\u2019est pas rachet\u00e9, il sera vendu d\u2019apr\u00e8s ton estimation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.28","name":"L\u00e9vitique 27:28","id":"fra-LSG:Lev.27.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.26","name":"L\u00e9vitique 27:26","id":"fra-LSG:Lev.27.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Lev.27.28","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.28","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:28","prev_osis_id":"Lev.027.027,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.28\" class=\"v\">28<\/sup>Tout ce qu\u2019un homme d\u00e9vouera par interdit \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, dans ce qui lui appartient, ne pourra ni se vendre, ni se racheter, que ce soit une personne, un animal, ou un champ de sa propri\u00e9t\u00e9; tout ce qui sera d\u00e9vou\u00e9 par interdit sera enti\u00e8rement consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.29","name":"L\u00e9vitique 27:29","id":"fra-LSG:Lev.27.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.27","name":"L\u00e9vitique 27:27","id":"fra-LSG:Lev.27.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Lev.27.29","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.29","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:29","prev_osis_id":"Lev.027.028,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.29\" class=\"v\">29<\/sup>Aucune personne d\u00e9vou\u00e9e par interdit ne pourra \u00eatre rachet\u00e9e, elle sera mise \u00e0 mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.30","name":"L\u00e9vitique 27:30","id":"fra-LSG:Lev.27.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.28","name":"L\u00e9vitique 27:28","id":"fra-LSG:Lev.27.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Lev.27.30","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.30","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:30","prev_osis_id":"Lev.027.029,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.031,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 30-34: cf. No 18:21-32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.30\" class=\"v\">30<\/sup>Toute d\u00eeme de la terre, soit des r\u00e9coltes de la terre, soit du fruit des arbres, appartient \u00e0 l\u2019\u00c9ternel; c\u2019est une chose consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.31","name":"L\u00e9vitique 27:31","id":"fra-LSG:Lev.27.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.29","name":"L\u00e9vitique 27:29","id":"fra-LSG:Lev.27.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Lev.27.31","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.31","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:31","prev_osis_id":"Lev.027.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.31\" class=\"v\">31<\/sup>Si quelqu\u2019un veut racheter quelque chose de sa d\u00eeme, il y ajoutera un cinqui\u00e8me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.32","name":"L\u00e9vitique 27:32","id":"fra-LSG:Lev.27.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.30","name":"L\u00e9vitique 27:30","id":"fra-LSG:Lev.27.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Lev.27.32","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.32","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:32","prev_osis_id":"Lev.027.031,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.32\" class=\"v\">32<\/sup>Toute d\u00eeme de gros et de menu b\u00e9tail, de tout ce qui passe sous la houlette, sera une d\u00eeme consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.33","name":"L\u00e9vitique 27:33","id":"fra-LSG:Lev.27.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.31","name":"L\u00e9vitique 27:31","id":"fra-LSG:Lev.27.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Lev.27.33","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.33","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:33","prev_osis_id":"Lev.027.032,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.33\" class=\"v\">33<\/sup>On n\u2019examinera point si l\u2019animal est bon ou mauvais, et l\u2019on ne fera point d\u2019\u00e9change; si l\u2019on remplace un animal par un autre, ils seront l\u2019un et l\u2019autre chose sainte, et ne pourront \u00eatre rachet\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.34","name":"L\u00e9vitique 27:34","id":"fra-LSG:Lev.27.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.32","name":"L\u00e9vitique 27:32","id":"fra-LSG:Lev.27.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Lev.27.34","osis_end":"fra-LSG:Lev.27.34","label":"","reference":"L\u00e9vitique 27:34","prev_osis_id":"Lev.027.033,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.27.34\" class=\"v\">34<\/sup>Tels sont les commandements que l\u2019\u00c9ternel donna \u00e0 Mo\u00efse pour les enfants d\u2019Isra\u00ebl, sur la montagne de Sina\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.27","name":"L\u00e9vitique 27","id":"fra-LSG:Lev.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.1","name":"Nombres 1:1","id":"fra-LSG:Num.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.33","name":"L\u00e9vitique 27:33","id":"fra-LSG:Lev.27.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f56083637.15569694');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f56083637.15569694\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f56083637.15569694","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f56083637.15569694'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f56083637.15569694\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}