{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.19.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:1","prev_osis_id":"Lev.018.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Lois religieuses, c\u00e9r\u00e9monielles et morales<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. 1 Pi 1:14-16. L\u00e9 20:26; 26:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.2","name":"L\u00e9vitique 19:2","id":"fra-LSG:Lev.19.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.18.30","name":"L\u00e9vitique 18:30","id":"fra-LSG:Lev.18.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.19.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:2","prev_osis_id":"Lev.019.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.2\" class=\"v\">2<\/sup>Parle \u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl, et tu leur diras: Soyez saints, car je suis saint, moi, l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.3","name":"L\u00e9vitique 19:3","id":"fra-LSG:Lev.19.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.1","name":"L\u00e9vitique 19:1","id":"fra-LSG:Lev.19.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.19.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:3","prev_osis_id":"Lev.019.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.3\" class=\"v\">3<\/sup>Chacun de vous respectera sa m\u00e8re et son p\u00e8re, et observera mes sabbats. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.4","name":"L\u00e9vitique 19:4","id":"fra-LSG:Lev.19.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.2","name":"L\u00e9vitique 19:2","id":"fra-LSG:Lev.19.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.19.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:4","prev_osis_id":"Lev.019.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.4\" class=\"v\">4<\/sup>Vous ne vous tournerez point vers les idoles, et vous ne vous ferez point des dieux de fonte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.5","name":"L\u00e9vitique 19:5","id":"fra-LSG:Lev.19.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.3","name":"L\u00e9vitique 19:3","id":"fra-LSG:Lev.19.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.19.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:5","prev_osis_id":"Lev.019.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.006,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 5-10: cf. L\u00e9 7:11-21. De 24:19-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.5\" class=\"v\">5<\/sup>Quand vous offrirez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel un sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces, vous l\u2019offrirez en sorte qu\u2019il soit agr\u00e9\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.6","name":"L\u00e9vitique 19:6","id":"fra-LSG:Lev.19.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.4","name":"L\u00e9vitique 19:4","id":"fra-LSG:Lev.19.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.19.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:6","prev_osis_id":"Lev.019.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.6\" class=\"v\">6<\/sup>La victime sera mang\u00e9e le jour o\u00f9 vous la sacrifierez, ou le lendemain; ce qui restera jusqu\u2019au troisi\u00e8me jour sera br\u00fbl\u00e9 au feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.7","name":"L\u00e9vitique 19:7","id":"fra-LSG:Lev.19.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.5","name":"L\u00e9vitique 19:5","id":"fra-LSG:Lev.19.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.19.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:7","prev_osis_id":"Lev.019.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.7\" class=\"v\">7<\/sup>Si l\u2019on en mange le troisi\u00e8me jour, ce sera une chose infecte: le sacrifice ne sera point agr\u00e9\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.8","name":"L\u00e9vitique 19:8","id":"fra-LSG:Lev.19.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.6","name":"L\u00e9vitique 19:6","id":"fra-LSG:Lev.19.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.19.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:8","prev_osis_id":"Lev.019.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.8\" class=\"v\">8<\/sup>Celui qui en mangera portera la peine de son p\u00e9ch\u00e9, car il profane ce qui est consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel: cette personne-l\u00e0 sera retranch\u00e9e de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.9","name":"L\u00e9vitique 19:9","id":"fra-LSG:Lev.19.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.7","name":"L\u00e9vitique 19:7","id":"fra-LSG:Lev.19.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.19.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:9","prev_osis_id":"Lev.019.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.9\" class=\"v\">9<\/sup>Quand vous ferez la moisson dans votre pays, tu laisseras un coin de ton champ sans le moissonner, et tu ne ramasseras pas ce qui reste \u00e0 glaner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.10","name":"L\u00e9vitique 19:10","id":"fra-LSG:Lev.19.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.8","name":"L\u00e9vitique 19:8","id":"fra-LSG:Lev.19.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.19.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:10","prev_osis_id":"Lev.019.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tu ne cueilleras pas non plus les grappes rest\u00e9es dans ta vigne, et tu ne ramasseras pas les grains qui en seront tomb\u00e9s. Tu abandonneras cela au pauvre et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.11","name":"L\u00e9vitique 19:11","id":"fra-LSG:Lev.19.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.9","name":"L\u00e9vitique 19:9","id":"fra-LSG:Lev.19.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.19.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:11","prev_osis_id":"Lev.019.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-15: cf. \u00c9p 4:28, 25. Mal 3:5. (Ps 72:12-14. \u00c9s 11:3-5.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Vous ne d\u00e9roberez point, et vous n\u2019userez ni de mensonge ni de tromperie les uns envers les autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.12","name":"L\u00e9vitique 19:12","id":"fra-LSG:Lev.19.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.10","name":"L\u00e9vitique 19:10","id":"fra-LSG:Lev.19.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.19.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:12","prev_osis_id":"Lev.019.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.12\" class=\"v\">12<\/sup>Vous ne jurerez point faussement par mon nom, car tu profanerais le nom de ton Dieu. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.13","name":"L\u00e9vitique 19:13","id":"fra-LSG:Lev.19.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.11","name":"L\u00e9vitique 19:11","id":"fra-LSG:Lev.19.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.19.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:13","prev_osis_id":"Lev.019.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu n\u2019opprimeras point ton prochain, et tu ne raviras rien par violence. Tu ne retiendras point jusqu\u2019au lendemain le salaire du mercenaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.14","name":"L\u00e9vitique 19:14","id":"fra-LSG:Lev.19.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.12","name":"L\u00e9vitique 19:12","id":"fra-LSG:Lev.19.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.19.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:14","prev_osis_id":"Lev.019.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tu ne maudiras point un sourd, et tu ne mettras devant un aveugle rien qui puisse le faire tomber; car tu auras la crainte de ton Dieu. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.15","name":"L\u00e9vitique 19:15","id":"fra-LSG:Lev.19.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.13","name":"L\u00e9vitique 19:13","id":"fra-LSG:Lev.19.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.19.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:15","prev_osis_id":"Lev.019.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tu ne commettras point d\u2019iniquit\u00e9 dans tes jugements: tu n\u2019auras point \u00e9gard \u00e0 la personne du pauvre, et tu ne favoriseras point la personne du grand, mais tu jugeras ton prochain selon la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.16","name":"L\u00e9vitique 19:16","id":"fra-LSG:Lev.19.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.14","name":"L\u00e9vitique 19:14","id":"fra-LSG:Lev.19.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.19.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:16","prev_osis_id":"Lev.019.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-18: cf. (Ps 140:12; 141:3-5.) Ro 13:8-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.16\" class=\"v\">16<\/sup>\n    Tu ne r\u00e9pandras point de calomnies parmi ton peuple. Tu ne t\u2019\u00e9l\u00e8veras point contre le sang de ton prochain. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.17","name":"L\u00e9vitique 19:17","id":"fra-LSG:Lev.19.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.15","name":"L\u00e9vitique 19:15","id":"fra-LSG:Lev.19.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.19.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:17","prev_osis_id":"Lev.019.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tu ne ha\u00efras point ton fr\u00e8re dans ton c\u0153ur; tu auras soin de reprendre ton prochain, mais tu ne te chargeras point d\u2019un p\u00e9ch\u00e9 \u00e0 cause de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.18","name":"L\u00e9vitique 19:18","id":"fra-LSG:Lev.19.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.16","name":"L\u00e9vitique 19:16","id":"fra-LSG:Lev.19.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.19.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:18","prev_osis_id":"Lev.019.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tu ne te vengeras point, et tu ne garderas point de rancune contre les enfants de ton peuple. Tu aimeras ton prochain comme toi-m\u00eame. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.19","name":"L\u00e9vitique 19:19","id":"fra-LSG:Lev.19.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.17","name":"L\u00e9vitique 19:17","id":"fra-LSG:Lev.19.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.19.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:19","prev_osis_id":"Lev.019.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.020,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 19-25: cf. De 22:9-11. Pr 3:9, 10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.19\" class=\"v\">19<\/sup>Vous observerez mes lois. Tu n\u2019accoupleras point des bestiaux de deux esp\u00e8ces diff\u00e9rentes; tu n\u2019ensemenceras point ton champ de deux esp\u00e8ces de semences; et tu ne porteras pas un v\u00eatement tiss\u00e9 de deux esp\u00e8ces de fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.20","name":"L\u00e9vitique 19:20","id":"fra-LSG:Lev.19.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.18","name":"L\u00e9vitique 19:18","id":"fra-LSG:Lev.19.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.19.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:20","prev_osis_id":"Lev.019.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.20\" class=\"v\">20<\/sup>Lorsqu\u2019un homme couchera et aura commerce avec une femme, si c\u2019est une esclave fianc\u00e9e \u00e0 un autre homme, et qui n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 rachet\u00e9e ou affranchie, ils seront ch\u00e2ti\u00e9s, mais non punis de mort, parce qu\u2019elle n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 affranchie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.21","name":"L\u00e9vitique 19:21","id":"fra-LSG:Lev.19.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.19","name":"L\u00e9vitique 19:19","id":"fra-LSG:Lev.19.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.19.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:21","prev_osis_id":"Lev.019.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019homme am\u00e8nera pour sa faute \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation, un b\u00e9lier en sacrifice de culpabilit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.22","name":"L\u00e9vitique 19:22","id":"fra-LSG:Lev.19.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.20","name":"L\u00e9vitique 19:20","id":"fra-LSG:Lev.19.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.19.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:22","prev_osis_id":"Lev.019.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le sacrificateur fera pour lui l\u2019expiation devant l\u2019\u00c9ternel, pour le p\u00e9ch\u00e9 qu\u2019il a commis, avec le b\u00e9lier offert en sacrifice de culpabilit\u00e9, et le p\u00e9ch\u00e9 qu\u2019il a commis lui sera pardonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.23","name":"L\u00e9vitique 19:23","id":"fra-LSG:Lev.19.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.21","name":"L\u00e9vitique 19:21","id":"fra-LSG:Lev.19.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.19.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:23","prev_osis_id":"Lev.019.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.23\" class=\"v\">23<\/sup>Quand vous serez entr\u00e9s dans le pays, et que vous y aurez plant\u00e9 toutes sortes d\u2019arbres fruitiers, vous en regarderez les fruits comme incirconcis; pendant trois ans, ils seront pour vous incirconcis; on n\u2019en mangera point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.24","name":"L\u00e9vitique 19:24","id":"fra-LSG:Lev.19.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.22","name":"L\u00e9vitique 19:22","id":"fra-LSG:Lev.19.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lev.19.24","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.24","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:24","prev_osis_id":"Lev.019.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.24\" class=\"v\">24<\/sup>La quatri\u00e8me ann\u00e9e, tous leurs fruits seront consacr\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00c9ternel au milieu des r\u00e9jouissances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.25","name":"L\u00e9vitique 19:25","id":"fra-LSG:Lev.19.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.23","name":"L\u00e9vitique 19:23","id":"fra-LSG:Lev.19.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Lev.19.25","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.25","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:25","prev_osis_id":"Lev.019.024,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.25\" class=\"v\">25<\/sup>La cinqui\u00e8me ann\u00e9e, vous en mangerez les fruits, et vous continuerez \u00e0 les r\u00e9colter. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.26","name":"L\u00e9vitique 19:26","id":"fra-LSG:Lev.19.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.24","name":"L\u00e9vitique 19:24","id":"fra-LSG:Lev.19.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Lev.19.26","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.26","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:26","prev_osis_id":"Lev.019.025,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.027,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 26-31: cf. L\u00e9 17:10-14. De 18:10-14. \u00c9s 8:19.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.26\" class=\"v\">26<\/sup>Vous ne mangerez rien avec du sang. Vous n\u2019observerez ni les serpents ni les nuages pour en tirer des pronostics.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.27","name":"L\u00e9vitique 19:27","id":"fra-LSG:Lev.19.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.25","name":"L\u00e9vitique 19:25","id":"fra-LSG:Lev.19.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Lev.19.27","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.27","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:27","prev_osis_id":"Lev.019.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.27\" class=\"v\">27<\/sup>Vous ne couperez point en rond les coins de votre chevelure, et tu ne raseras point les coins de ta barbe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.28","name":"L\u00e9vitique 19:28","id":"fra-LSG:Lev.19.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.26","name":"L\u00e9vitique 19:26","id":"fra-LSG:Lev.19.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Lev.19.28","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.28","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:28","prev_osis_id":"Lev.019.027,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.28\" class=\"v\">28<\/sup>Vous ne ferez point d\u2019incisions dans votre chair pour un mort, et vous n\u2019imprimerez point de figures sur vous. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.29","name":"L\u00e9vitique 19:29","id":"fra-LSG:Lev.19.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.27","name":"L\u00e9vitique 19:27","id":"fra-LSG:Lev.19.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Lev.19.29","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.29","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:29","prev_osis_id":"Lev.019.028,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.29\" class=\"v\">29<\/sup>Tu ne profaneras point ta fille en la livrant \u00e0 la prostitution, de peur que le pays ne se prostitue et ne se remplisse de crimes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.30","name":"L\u00e9vitique 19:30","id":"fra-LSG:Lev.19.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.28","name":"L\u00e9vitique 19:28","id":"fra-LSG:Lev.19.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Lev.19.30","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.30","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:30","prev_osis_id":"Lev.019.029,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.30\" class=\"v\">30<\/sup>Vous observerez mes sabbats, et vous r\u00e9v\u00e9rerez mon sanctuaire. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.31","name":"L\u00e9vitique 19:31","id":"fra-LSG:Lev.19.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.29","name":"L\u00e9vitique 19:29","id":"fra-LSG:Lev.19.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Lev.19.31","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.31","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:31","prev_osis_id":"Lev.019.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ne vous tournez point vers ceux qui \u00e9voquent les esprits, ni vers les devins; ne les recherchez point, de peur de vous souiller avec eux. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.32","name":"L\u00e9vitique 19:32","id":"fra-LSG:Lev.19.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.30","name":"L\u00e9vitique 19:30","id":"fra-LSG:Lev.19.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Lev.19.32","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.32","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:32","prev_osis_id":"Lev.019.031,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.033,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 32-37: cf. Pr 16:31. (Ex 23:9. De 10:17-19.) De 25:13-16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.32\" class=\"v\">32<\/sup>Tu te l\u00e8veras devant les cheveux blancs, et tu honoreras la personne du vieillard. Tu craindras ton Dieu. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.33","name":"L\u00e9vitique 19:33","id":"fra-LSG:Lev.19.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.31","name":"L\u00e9vitique 19:31","id":"fra-LSG:Lev.19.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Lev.19.33","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.33","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:33","prev_osis_id":"Lev.019.032,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.33\" class=\"v\">33<\/sup>Si un \u00e9tranger vient s\u00e9journer avec vous dans votre pays, vous ne l\u2019opprimerez point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.34","name":"L\u00e9vitique 19:34","id":"fra-LSG:Lev.19.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.32","name":"L\u00e9vitique 19:32","id":"fra-LSG:Lev.19.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Lev.19.34","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.34","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:34","prev_osis_id":"Lev.019.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.34\" class=\"v\">34<\/sup>Vous traiterez l\u2019\u00e9tranger en s\u00e9jour parmi vous comme un indig\u00e8ne du milieu de vous; vous l\u2019aimerez comme vous-m\u00eames, car vous avez \u00e9t\u00e9 \u00e9trangers dans le pays d\u2019\u00c9gypte. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.35","name":"L\u00e9vitique 19:35","id":"fra-LSG:Lev.19.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.33","name":"L\u00e9vitique 19:33","id":"fra-LSG:Lev.19.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Lev.19.35","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.35","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:35","prev_osis_id":"Lev.019.034,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.35\" class=\"v\">35<\/sup>Vous ne commettrez point d\u2019iniquit\u00e9 ni dans les jugements, ni dans les mesures de dimension, ni dans les poids, ni dans les mesures de capacit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.36","name":"L\u00e9vitique 19:36","id":"fra-LSG:Lev.19.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.34","name":"L\u00e9vitique 19:34","id":"fra-LSG:Lev.19.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Lev.19.36","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.36","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:36","prev_osis_id":"Lev.019.035,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.019.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.36\" class=\"v\">36<\/sup>Vous aurez des balances justes, des poids justes, des \u00e9pha justes et des hin justes. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, qui vous ai fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.37","name":"L\u00e9vitique 19:37","id":"fra-LSG:Lev.19.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.35","name":"L\u00e9vitique 19:35","id":"fra-LSG:Lev.19.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Lev.19.37","osis_end":"fra-LSG:Lev.19.37","label":"","reference":"L\u00e9vitique 19:37","prev_osis_id":"Lev.019.036,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.020.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.19.37\" class=\"v\">37<\/sup>Vous observerez toutes mes lois et toutes mes ordonnances, et vous les mettrez en pratique. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.19","name":"L\u00e9vitique 19","id":"fra-LSG:Lev.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.20.1","name":"L\u00e9vitique 20:1","id":"fra-LSG:Lev.20.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.19.36","name":"L\u00e9vitique 19:36","id":"fra-LSG:Lev.19.36"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f3fca7ce6.99489397');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f3fca7ce6.99489397\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f3fca7ce6.99489397","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f3fca7ce6.99489397'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f3fca7ce6.99489397\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}