{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.9.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:1","prev_osis_id":"Lev.008.036,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Premiers sacrifices offerts par Aaron et ses fils<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-21: cf. L\u00e9 8:14-21; 4:3-21. (H\u00e9 5:1-4; 7:26-28.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le huiti\u00e8me jour, Mo\u00efse appela Aaron et ses fils, et les anciens d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.2","name":"L\u00e9vitique 9:2","id":"fra-LSG:Lev.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.36","name":"L\u00e9vitique 8:36","id":"fra-LSG:Lev.8.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.9.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:2","prev_osis_id":"Lev.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il dit \u00e0 Aaron: Prends un jeune veau pour le sacrifice d\u2019expiation, et un b\u00e9lier pour l\u2019holocauste, l\u2019un et l\u2019autre sans d\u00e9faut, et sacrifie-les devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.3","name":"L\u00e9vitique 9:3","id":"fra-LSG:Lev.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.1","name":"L\u00e9vitique 9:1","id":"fra-LSG:Lev.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.9.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:3","prev_osis_id":"Lev.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu parleras aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et tu diras: Prenez un bouc, pour le sacrifice d\u2019expiation, un veau et un agneau, \u00e2g\u00e9s d\u2019un an et sans d\u00e9faut, pour l\u2019holocauste;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.4","name":"L\u00e9vitique 9:4","id":"fra-LSG:Lev.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.2","name":"L\u00e9vitique 9:2","id":"fra-LSG:Lev.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.9.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:4","prev_osis_id":"Lev.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>un b\u0153uf et un b\u00e9lier, pour le sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces, afin de les sacrifier devant l\u2019\u00c9ternel; et une offrande p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile. Car aujourd\u2019hui l\u2019\u00c9ternel vous appara\u00eetra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.5","name":"L\u00e9vitique 9:5","id":"fra-LSG:Lev.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.3","name":"L\u00e9vitique 9:3","id":"fra-LSG:Lev.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.9.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:5","prev_osis_id":"Lev.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils amen\u00e8rent devant la tente d\u2019assignation ce que Mo\u00efse avait ordonn\u00e9; et toute l\u2019assembl\u00e9e s\u2019approcha, et se tint devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.6","name":"L\u00e9vitique 9:6","id":"fra-LSG:Lev.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.4","name":"L\u00e9vitique 9:4","id":"fra-LSG:Lev.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.9.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:6","prev_osis_id":"Lev.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mo\u00efse dit: Vous ferez ce que l\u2019\u00c9ternel a ordonn\u00e9; et la gloire de l\u2019\u00c9ternel vous appara\u00eetra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.7","name":"L\u00e9vitique 9:7","id":"fra-LSG:Lev.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.5","name":"L\u00e9vitique 9:5","id":"fra-LSG:Lev.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.9.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:7","prev_osis_id":"Lev.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mo\u00efse dit \u00e0 Aaron: Approche-toi de l\u2019autel; offre ton sacrifice d\u2019expiation et ton holocauste, et fais l\u2019expiation pour toi et pour le peuple; offre aussi le sacrifice du peuple, et fais l\u2019expiation pour lui, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019a ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.8","name":"L\u00e9vitique 9:8","id":"fra-LSG:Lev.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.6","name":"L\u00e9vitique 9:6","id":"fra-LSG:Lev.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.9.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:8","prev_osis_id":"Lev.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Aaron s\u2019approcha de l\u2019autel, et il \u00e9gorgea le veau pour son sacrifice d\u2019expiation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.9","name":"L\u00e9vitique 9:9","id":"fra-LSG:Lev.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.7","name":"L\u00e9vitique 9:7","id":"fra-LSG:Lev.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.9.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:9","prev_osis_id":"Lev.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les fils d\u2019Aaron lui pr\u00e9sent\u00e8rent le sang; il trempa son doigt dans le sang, en mit sur les cornes de l\u2019autel, et r\u00e9pandit le sang au pied de l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.10","name":"L\u00e9vitique 9:10","id":"fra-LSG:Lev.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.8","name":"L\u00e9vitique 9:8","id":"fra-LSG:Lev.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.9.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:10","prev_osis_id":"Lev.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il br\u00fbla sur l\u2019autel la graisse, les rognons, et le grand lobe du foie de la victime expiatoire, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.11","name":"L\u00e9vitique 9:11","id":"fra-LSG:Lev.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.9","name":"L\u00e9vitique 9:9","id":"fra-LSG:Lev.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.9.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:11","prev_osis_id":"Lev.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mais il br\u00fbla au feu hors du camp la chair et la peau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.12","name":"L\u00e9vitique 9:12","id":"fra-LSG:Lev.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.10","name":"L\u00e9vitique 9:10","id":"fra-LSG:Lev.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.9.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:12","prev_osis_id":"Lev.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il \u00e9gorgea l\u2019holocauste. Les fils d\u2019Aaron lui pr\u00e9sent\u00e8rent le sang, et il le r\u00e9pandit sur l\u2019autel tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.13","name":"L\u00e9vitique 9:13","id":"fra-LSG:Lev.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.11","name":"L\u00e9vitique 9:11","id":"fra-LSG:Lev.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.9.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:13","prev_osis_id":"Lev.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils lui pr\u00e9sent\u00e8rent l\u2019holocauste coup\u00e9 par morceaux, avec la t\u00eate, et il les br\u00fbla sur l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.14","name":"L\u00e9vitique 9:14","id":"fra-LSG:Lev.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.12","name":"L\u00e9vitique 9:12","id":"fra-LSG:Lev.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.9.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:14","prev_osis_id":"Lev.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il lava les entrailles et les jambes, et il les br\u00fbla sur l\u2019autel, par dessus l\u2019holocauste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.15","name":"L\u00e9vitique 9:15","id":"fra-LSG:Lev.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.13","name":"L\u00e9vitique 9:13","id":"fra-LSG:Lev.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.9.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:15","prev_osis_id":"Lev.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ensuite, il offrit le sacrifice du peuple. Il prit le bouc pour le sacrifice expiatoire du peuple, il l\u2019\u00e9gorgea, et l\u2019offrit en expiation, comme la premi\u00e8re victime.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.16","name":"L\u00e9vitique 9:16","id":"fra-LSG:Lev.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.14","name":"L\u00e9vitique 9:14","id":"fra-LSG:Lev.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.9.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:16","prev_osis_id":"Lev.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il offrit l\u2019holocauste, et le sacrifia, d\u2019apr\u00e8s les r\u00e8gles \u00e9tablies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.17","name":"L\u00e9vitique 9:17","id":"fra-LSG:Lev.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.15","name":"L\u00e9vitique 9:15","id":"fra-LSG:Lev.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.9.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:17","prev_osis_id":"Lev.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il pr\u00e9senta l\u2019offrande, en prit une poign\u00e9e, et la br\u00fbla sur l\u2019autel, outre l\u2019holocauste du matin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.18","name":"L\u00e9vitique 9:18","id":"fra-LSG:Lev.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.16","name":"L\u00e9vitique 9:16","id":"fra-LSG:Lev.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.9.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:18","prev_osis_id":"Lev.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il \u00e9gorgea le b\u0153uf et le b\u00e9lier, en sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces pour le peuple. Les fils d\u2019Aaron lui pr\u00e9sent\u00e8rent le sang, et il le r\u00e9pandit sur l\u2019autel tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.19","name":"L\u00e9vitique 9:19","id":"fra-LSG:Lev.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.17","name":"L\u00e9vitique 9:17","id":"fra-LSG:Lev.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.9.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:19","prev_osis_id":"Lev.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils lui pr\u00e9sent\u00e8rent la graisse du b\u0153uf et du b\u00e9lier, la queue, la graisse qui couvre les entrailles, les rognons, et le grand lobe du foie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.20","name":"L\u00e9vitique 9:20","id":"fra-LSG:Lev.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.18","name":"L\u00e9vitique 9:18","id":"fra-LSG:Lev.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.9.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:20","prev_osis_id":"Lev.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>ils mirent les graisses sur les poitrines, et il br\u00fbla les graisses sur l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.21","name":"L\u00e9vitique 9:21","id":"fra-LSG:Lev.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.19","name":"L\u00e9vitique 9:19","id":"fra-LSG:Lev.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.9.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:21","prev_osis_id":"Lev.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Aaron agita de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre devant l\u2019\u00c9ternel les poitrines et l\u2019\u00e9paule droite, comme Mo\u00efse l\u2019avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.22","name":"L\u00e9vitique 9:22","id":"fra-LSG:Lev.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.20","name":"L\u00e9vitique 9:20","id":"fra-LSG:Lev.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.9.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:22","prev_osis_id":"Lev.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-24: cf. (No 6:22-27. 2 Ch 7:1-3.) (Lu 24:50-52.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Aaron leva ses mains vers le peuple, et il le b\u00e9nit. Puis il descendit, apr\u00e8s avoir offert le sacrifice d\u2019expiation, l\u2019holocauste et le sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.23","name":"L\u00e9vitique 9:23","id":"fra-LSG:Lev.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.21","name":"L\u00e9vitique 9:21","id":"fra-LSG:Lev.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.9.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:23","prev_osis_id":"Lev.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Mo\u00efse et Aaron entr\u00e8rent dans la tente d\u2019assignation. Lorsqu\u2019ils en sortirent, ils b\u00e9nirent le peuple. Et la gloire de l\u2019\u00c9ternel apparut \u00e0 tout le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.24","name":"L\u00e9vitique 9:24","id":"fra-LSG:Lev.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.22","name":"L\u00e9vitique 9:22","id":"fra-LSG:Lev.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lev.9.24","osis_end":"fra-LSG:Lev.9.24","label":"","reference":"L\u00e9vitique 9:24","prev_osis_id":"Lev.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Le feu sortit de devant l\u2019\u00c9ternel, et consuma sur l\u2019autel l\u2019holocauste et les graisses. Tout le peuple le vit; et ils pouss\u00e8rent des cris de joie, et se jet\u00e8rent sur leur face.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.9","name":"L\u00e9vitique 9","id":"fra-LSG:Lev.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.10.1","name":"L\u00e9vitique 10:1","id":"fra-LSG:Lev.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.23","name":"L\u00e9vitique 9:23","id":"fra-LSG:Lev.9.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f246a6c36.93289507');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f246a6c36.93289507\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f246a6c36.93289507","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f246a6c36.93289507'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f246a6c36.93289507\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}