{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.26.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:1","prev_osis_id":"Lev.025.055,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">B\u00e9n\u00e9dictions et mal\u00e9dictions<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (De 11:8-15; 28:1-14.) \u00c9s 3:10. Mal 3:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>Vous ne vous ferez point d\u2019idoles, vous ne vous \u00e9l\u00e8verez ni image taill\u00e9e ni statue, et vous ne placerez dans votre pays aucune pierre orn\u00e9e de figures, pour vous prosterner devant elle; car je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.2","name":"L\u00e9vitique 26:2","id":"fra-LSG:Lev.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.55","name":"L\u00e9vitique 25:55","id":"fra-LSG:Lev.25.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.26.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:2","prev_osis_id":"Lev.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Vous observerez mes sabbats, et vous r\u00e9v\u00e9rerez mon sanctuaire. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.3","name":"L\u00e9vitique 26:3","id":"fra-LSG:Lev.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.1","name":"L\u00e9vitique 26:1","id":"fra-LSG:Lev.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.26.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:3","prev_osis_id":"Lev.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>Si vous suivez mes lois, si vous gardez mes commandements et les mettez en pratique,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.4","name":"L\u00e9vitique 26:4","id":"fra-LSG:Lev.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.2","name":"L\u00e9vitique 26:2","id":"fra-LSG:Lev.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.26.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:4","prev_osis_id":"Lev.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>je vous enverrai des pluies en leur saison, la terre donnera ses produits, et les arbres des champs donneront leurs fruits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.5","name":"L\u00e9vitique 26:5","id":"fra-LSG:Lev.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.3","name":"L\u00e9vitique 26:3","id":"fra-LSG:Lev.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.26.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:5","prev_osis_id":"Lev.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>A peine aurez-vous battu le bl\u00e9 que vous toucherez \u00e0 la vendange, et la vendange atteindra les semailles; vous mangerez votre pain \u00e0 sati\u00e9t\u00e9, et vous habiterez en s\u00e9curit\u00e9 dans votre pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.6","name":"L\u00e9vitique 26:6","id":"fra-LSG:Lev.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.4","name":"L\u00e9vitique 26:4","id":"fra-LSG:Lev.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.26.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:6","prev_osis_id":"Lev.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je mettrai la paix dans le pays, et personne ne troublera votre sommeil; je ferai dispara\u00eetre du pays les b\u00eates f\u00e9roces, et l\u2019\u00e9p\u00e9e ne passera point par votre pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.7","name":"L\u00e9vitique 26:7","id":"fra-LSG:Lev.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.5","name":"L\u00e9vitique 26:5","id":"fra-LSG:Lev.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.26.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:7","prev_osis_id":"Lev.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>Vous poursuivrez vos ennemis, et ils tomberont devant vous par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.8","name":"L\u00e9vitique 26:8","id":"fra-LSG:Lev.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.6","name":"L\u00e9vitique 26:6","id":"fra-LSG:Lev.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.26.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:8","prev_osis_id":"Lev.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Cinq d\u2019entre vous en poursuivront cent, et cent d\u2019entre vous en poursuivront dix mille, et vos ennemis tomberont devant vous par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.9","name":"L\u00e9vitique 26:9","id":"fra-LSG:Lev.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.7","name":"L\u00e9vitique 26:7","id":"fra-LSG:Lev.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.26.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:9","prev_osis_id":"Lev.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je me tournerai vers vous, je vous rendrai f\u00e9conds et je vous multiplierai, et je maintiendrai mon alliance avec vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.10","name":"L\u00e9vitique 26:10","id":"fra-LSG:Lev.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.8","name":"L\u00e9vitique 26:8","id":"fra-LSG:Lev.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.26.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:10","prev_osis_id":"Lev.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>Vous mangerez des anciennes r\u00e9coltes, et vous sortirez les vieilles pour faire place aux nouvelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.11","name":"L\u00e9vitique 26:11","id":"fra-LSG:Lev.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.9","name":"L\u00e9vitique 26:9","id":"fra-LSG:Lev.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.26.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:11","prev_osis_id":"Lev.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019\u00e9tablirai ma demeure au milieu de vous, et mon \u00e2me ne vous aura point en horreur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.12","name":"L\u00e9vitique 26:12","id":"fra-LSG:Lev.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.10","name":"L\u00e9vitique 26:10","id":"fra-LSG:Lev.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.26.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:12","prev_osis_id":"Lev.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je marcherai au milieu de vous, je serai votre Dieu, et vous serez mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.13","name":"L\u00e9vitique 26:13","id":"fra-LSG:Lev.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.11","name":"L\u00e9vitique 26:11","id":"fra-LSG:Lev.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.26.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:13","prev_osis_id":"Lev.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, qui vous ai fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte, qui vous ai tir\u00e9s de la servitude; j\u2019ai bris\u00e9 les liens de votre joug, et je vous ai fait marcher la t\u00eate lev\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.14","name":"L\u00e9vitique 26:14","id":"fra-LSG:Lev.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.12","name":"L\u00e9vitique 26:12","id":"fra-LSG:Lev.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.26.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:14","prev_osis_id":"Lev.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-39: cf. (De 28:15-68; 29:22-29.) \u00c9s 3:11. Lu 19:27. Mt 7:26, 27. H\u00e9 2:2, 3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Mais si vous ne m\u2019\u00e9coutez point et ne mettez point en pratique tous ces commandements,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.15","name":"L\u00e9vitique 26:15","id":"fra-LSG:Lev.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.13","name":"L\u00e9vitique 26:13","id":"fra-LSG:Lev.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.26.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:15","prev_osis_id":"Lev.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>si vous m\u00e9prisez mes lois, et si votre \u00e2me a en horreur mes ordonnances, en sorte que vous ne pratiquiez point tous mes commandements et que vous rompiez mon alliance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.16","name":"L\u00e9vitique 26:16","id":"fra-LSG:Lev.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.14","name":"L\u00e9vitique 26:14","id":"fra-LSG:Lev.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.26.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:16","prev_osis_id":"Lev.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>voici alors ce que je vous ferai. J\u2019enverrai sur vous la terreur, la consomption et la fi\u00e8vre, qui rendront vos yeux languissants et votre \u00e2me souffrante; et vous s\u00e8merez en vain vos semences: vos ennemis les d\u00e9voreront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.17","name":"L\u00e9vitique 26:17","id":"fra-LSG:Lev.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.15","name":"L\u00e9vitique 26:15","id":"fra-LSG:Lev.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.26.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:17","prev_osis_id":"Lev.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>Je tournerai ma face contre vous, et vous serez battus devant vos ennemis; ceux qui vous ha\u00efssent domineront sur vous, et vous fuirez sans que l\u2019on vous poursuive.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.18","name":"L\u00e9vitique 26:18","id":"fra-LSG:Lev.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.16","name":"L\u00e9vitique 26:16","id":"fra-LSG:Lev.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.26.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:18","prev_osis_id":"Lev.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>Si, malgr\u00e9 cela, vous ne m\u2019\u00e9coutez point, je vous ch\u00e2tierai sept fois plus pour vos p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.19","name":"L\u00e9vitique 26:19","id":"fra-LSG:Lev.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.17","name":"L\u00e9vitique 26:17","id":"fra-LSG:Lev.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.26.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:19","prev_osis_id":"Lev.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je briserai l\u2019orgueil de votre force, je rendrai votre ciel comme du fer, et votre terre comme de l\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.20","name":"L\u00e9vitique 26:20","id":"fra-LSG:Lev.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.18","name":"L\u00e9vitique 26:18","id":"fra-LSG:Lev.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.26.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:20","prev_osis_id":"Lev.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>Votre force s\u2019\u00e9puisera inutilement, votre terre ne donnera pas ses produits, et les arbres de la terre ne donneront pas leurs fruits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.21","name":"L\u00e9vitique 26:21","id":"fra-LSG:Lev.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.19","name":"L\u00e9vitique 26:19","id":"fra-LSG:Lev.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.26.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:21","prev_osis_id":"Lev.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Si vous me r\u00e9sistez et ne voulez point m\u2019\u00e9couter, je vous frapperai sept fois plus selon vos p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.22","name":"L\u00e9vitique 26:22","id":"fra-LSG:Lev.26.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.20","name":"L\u00e9vitique 26:20","id":"fra-LSG:Lev.26.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.26.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:22","prev_osis_id":"Lev.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.22\" class=\"v\">22<\/sup>J\u2019enverrai contre vous les animaux des champs, qui vous priveront de vos enfants, qui d\u00e9truiront votre b\u00e9tail, et qui vous r\u00e9duiront \u00e0 un petit nombre; et vos chemins seront d\u00e9serts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.23","name":"L\u00e9vitique 26:23","id":"fra-LSG:Lev.26.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.21","name":"L\u00e9vitique 26:21","id":"fra-LSG:Lev.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.26.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:23","prev_osis_id":"Lev.026.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.23\" class=\"v\">23<\/sup>Si ces ch\u00e2timents ne vous corrigent point et si vous me r\u00e9sistez,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.24","name":"L\u00e9vitique 26:24","id":"fra-LSG:Lev.26.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.22","name":"L\u00e9vitique 26:22","id":"fra-LSG:Lev.26.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lev.26.24","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.24","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:24","prev_osis_id":"Lev.026.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.24\" class=\"v\">24<\/sup>je vous r\u00e9sisterai aussi et je vous frapperai sept fois plus pour vos p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.25","name":"L\u00e9vitique 26:25","id":"fra-LSG:Lev.26.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.23","name":"L\u00e9vitique 26:23","id":"fra-LSG:Lev.26.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Lev.26.25","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.25","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:25","prev_osis_id":"Lev.026.024,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je ferai venir contre vous l\u2019\u00e9p\u00e9e, qui vengera mon alliance; quand vous vous rassemblerez dans vos villes, j\u2019enverrai la peste au milieu de vous, et vous serez livr\u00e9s aux mains de l\u2019ennemi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.26","name":"L\u00e9vitique 26:26","id":"fra-LSG:Lev.26.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.24","name":"L\u00e9vitique 26:24","id":"fra-LSG:Lev.26.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Lev.26.26","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.26","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:26","prev_osis_id":"Lev.026.025,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.26\" class=\"v\">26<\/sup>Lorsque je vous briserai le b\u00e2ton du pain, dix femmes cuiront votre pain dans un seul four et rapporteront votre pain au poids; vous mangerez, et vous ne serez point rassasi\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.27","name":"L\u00e9vitique 26:27","id":"fra-LSG:Lev.26.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.25","name":"L\u00e9vitique 26:25","id":"fra-LSG:Lev.26.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Lev.26.27","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.27","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:27","prev_osis_id":"Lev.026.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.27\" class=\"v\">27<\/sup>Si, malgr\u00e9 cela, vous ne m\u2019\u00e9coutez point et si vous me r\u00e9sistez,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.28","name":"L\u00e9vitique 26:28","id":"fra-LSG:Lev.26.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.26","name":"L\u00e9vitique 26:26","id":"fra-LSG:Lev.26.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Lev.26.28","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.28","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:28","prev_osis_id":"Lev.026.027,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.28\" class=\"v\">28<\/sup>je vous r\u00e9sisterai aussi avec fureur et je vous ch\u00e2tierai sept fois plus pour vos p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.29","name":"L\u00e9vitique 26:29","id":"fra-LSG:Lev.26.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.27","name":"L\u00e9vitique 26:27","id":"fra-LSG:Lev.26.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Lev.26.29","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.29","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:29","prev_osis_id":"Lev.026.028,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.29\" class=\"v\">29<\/sup>Vous mangerez la chair de vos fils, et vous mangerez la chair de vos filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.30","name":"L\u00e9vitique 26:30","id":"fra-LSG:Lev.26.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.28","name":"L\u00e9vitique 26:28","id":"fra-LSG:Lev.26.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Lev.26.30","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.30","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:30","prev_osis_id":"Lev.026.029,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.30\" class=\"v\">30<\/sup>Je d\u00e9truirai vos hauts lieux, j\u2019abattrai vos statues consacr\u00e9es au soleil, je mettrai vos cadavres sur les cadavres de vos idoles, et mon \u00e2me vous aura en horreur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.31","name":"L\u00e9vitique 26:31","id":"fra-LSG:Lev.26.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.29","name":"L\u00e9vitique 26:29","id":"fra-LSG:Lev.26.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Lev.26.31","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.31","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:31","prev_osis_id":"Lev.026.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.31\" class=\"v\">31<\/sup>Je r\u00e9duirai vos villes en d\u00e9serts, je ravagerai vos sanctuaires, et je ne respirerai plus l\u2019odeur agr\u00e9able de vos parfums.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.32","name":"L\u00e9vitique 26:32","id":"fra-LSG:Lev.26.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.30","name":"L\u00e9vitique 26:30","id":"fra-LSG:Lev.26.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Lev.26.32","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.32","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:32","prev_osis_id":"Lev.026.031,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.32\" class=\"v\">32<\/sup>Je d\u00e9vasterai le pays, et vos ennemis qui l\u2019habiteront en seront stup\u00e9faits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.33","name":"L\u00e9vitique 26:33","id":"fra-LSG:Lev.26.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.31","name":"L\u00e9vitique 26:31","id":"fra-LSG:Lev.26.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Lev.26.33","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.33","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:33","prev_osis_id":"Lev.026.032,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.33\" class=\"v\">33<\/sup>Je vous disperserai parmi les nations et je tirerai l\u2019\u00e9p\u00e9e apr\u00e8s vous. Votre pays sera d\u00e9vast\u00e9, et vos villes seront d\u00e9sertes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.34","name":"L\u00e9vitique 26:34","id":"fra-LSG:Lev.26.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.32","name":"L\u00e9vitique 26:32","id":"fra-LSG:Lev.26.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Lev.26.34","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.34","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:34","prev_osis_id":"Lev.026.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.34\" class=\"v\">34<\/sup>Alors le pays jouira de ses sabbats, tout le temps qu\u2019il sera d\u00e9vast\u00e9 et que vous serez dans le pays de vos ennemis; alors le pays se reposera, et jouira de ses sabbats.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.35","name":"L\u00e9vitique 26:35","id":"fra-LSG:Lev.26.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.33","name":"L\u00e9vitique 26:33","id":"fra-LSG:Lev.26.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Lev.26.35","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.35","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:35","prev_osis_id":"Lev.026.034,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.35\" class=\"v\">35<\/sup>Tout le temps qu\u2019il sera d\u00e9vast\u00e9, il aura le repos qu\u2019il n\u2019avait pas eu dans vos sabbats, tandis que vous l\u2019habitiez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.36","name":"L\u00e9vitique 26:36","id":"fra-LSG:Lev.26.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.34","name":"L\u00e9vitique 26:34","id":"fra-LSG:Lev.26.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Lev.26.36","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.36","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:36","prev_osis_id":"Lev.026.035,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.36\" class=\"v\">36<\/sup>Je rendrai pusillanime le c\u0153ur de ceux d\u2019entre vous qui survivront, dans les pays de leurs ennemis; le bruit d\u2019une feuille agit\u00e9e les poursuivra; ils fuiront comme on fuit devant l\u2019\u00e9p\u00e9e, et ils tomberont sans qu\u2019on les poursuive.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.37","name":"L\u00e9vitique 26:37","id":"fra-LSG:Lev.26.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.35","name":"L\u00e9vitique 26:35","id":"fra-LSG:Lev.26.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Lev.26.37","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.37","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:37","prev_osis_id":"Lev.026.036,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.37\" class=\"v\">37<\/sup>Ils se renverseront les uns sur les autres comme devant l\u2019\u00e9p\u00e9e, sans qu\u2019on les poursuive. Vous ne subsisterez point en pr\u00e9sence de vos ennemis;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.38","name":"L\u00e9vitique 26:38","id":"fra-LSG:Lev.26.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.36","name":"L\u00e9vitique 26:36","id":"fra-LSG:Lev.26.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Lev.26.38","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.38","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:38","prev_osis_id":"Lev.026.037,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.38\" class=\"v\">38<\/sup>vous p\u00e9rirez parmi les nations, et le pays de vos ennemis vous d\u00e9vorera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.39","name":"L\u00e9vitique 26:39","id":"fra-LSG:Lev.26.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.37","name":"L\u00e9vitique 26:37","id":"fra-LSG:Lev.26.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Lev.26.39","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.39","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:39","prev_osis_id":"Lev.026.038,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.39\" class=\"v\">39<\/sup>Ceux d\u2019entre vous qui survivront seront frapp\u00e9s de langueur pour leurs iniquit\u00e9s, dans les pays de leurs ennemis; ils seront aussi frapp\u00e9s de langueur pour les iniquit\u00e9s de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.40","name":"L\u00e9vitique 26:40","id":"fra-LSG:Lev.26.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.38","name":"L\u00e9vitique 26:38","id":"fra-LSG:Lev.26.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Lev.26.40","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.40","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:40","prev_osis_id":"Lev.026.039,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.041,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 40-46: cf. (De 30:1-7. 1 R 8:46-51.) Za 1:3. 1 Jn 1:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.40\" class=\"v\">40<\/sup>Ils confesseront leurs iniquit\u00e9s et les iniquit\u00e9s de leurs p\u00e8res, les transgressions qu\u2019ils ont commises envers moi, et la r\u00e9sistance qu\u2019ils m\u2019ont oppos\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.41","name":"L\u00e9vitique 26:41","id":"fra-LSG:Lev.26.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.39","name":"L\u00e9vitique 26:39","id":"fra-LSG:Lev.26.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Lev.26.41","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.41","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:41","prev_osis_id":"Lev.026.040,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.41\" class=\"v\">41<\/sup>p\u00e9ch\u00e9s \u00e0 cause desquels moi aussi je leur r\u00e9sisterai et les m\u00e8nerai dans le pays de leurs ennemis. Et alors leur c\u0153ur incirconcis s\u2019humiliera, et ils paieront la dette de leurs iniquit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.42","name":"L\u00e9vitique 26:42","id":"fra-LSG:Lev.26.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.40","name":"L\u00e9vitique 26:40","id":"fra-LSG:Lev.26.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Lev.26.42","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.42","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:42","prev_osis_id":"Lev.026.041,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.42\" class=\"v\">42<\/sup>Je me souviendrai de mon alliance avec Jacob, je me souviendrai de mon alliance avec Isaac et de mon alliance avec Abraham, et je me souviendrai du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.43","name":"L\u00e9vitique 26:43","id":"fra-LSG:Lev.26.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.41","name":"L\u00e9vitique 26:41","id":"fra-LSG:Lev.26.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Lev.26.43","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.43","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:43","prev_osis_id":"Lev.026.042,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.43\" class=\"v\">43<\/sup>Le pays sera abandonn\u00e9 par eux, et il jouira de ses sabbats pendant qu\u2019il restera d\u00e9vast\u00e9 loin d\u2019eux; et ils paieront la dette de leurs iniquit\u00e9s, parce qu\u2019ils ont m\u00e9pris\u00e9 mes ordonnances et que leur \u00e2me a eu mes lois en horreur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.44","name":"L\u00e9vitique 26:44","id":"fra-LSG:Lev.26.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.42","name":"L\u00e9vitique 26:42","id":"fra-LSG:Lev.26.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Lev.26.44","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.44","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:44","prev_osis_id":"Lev.026.043,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.44\" class=\"v\">44<\/sup>Mais, lorsqu\u2019ils seront dans le pays de leurs ennemis, je ne les rejetterai pourtant point, et je ne les aurai point en horreur jusqu\u2019\u00e0 les exterminer, jusqu\u2019\u00e0 rompre mon alliance avec eux; car je suis l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.45","name":"L\u00e9vitique 26:45","id":"fra-LSG:Lev.26.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.43","name":"L\u00e9vitique 26:43","id":"fra-LSG:Lev.26.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Lev.26.45","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.45","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:45","prev_osis_id":"Lev.026.044,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.45\" class=\"v\">45<\/sup>Je me souviendrai en leur faveur de l\u2019ancienne alliance, par laquelle je les ai fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte, aux yeux des nations, pour \u00eatre leur Dieu. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.46","name":"L\u00e9vitique 26:46","id":"fra-LSG:Lev.26.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.44","name":"L\u00e9vitique 26:44","id":"fra-LSG:Lev.26.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Lev.26.46","osis_end":"fra-LSG:Lev.26.46","label":"","reference":"L\u00e9vitique 26:46","prev_osis_id":"Lev.026.045,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.26.46\" class=\"v\">46<\/sup>Tels sont les statuts, les ordonnances et les lois, que l\u2019\u00c9ternel \u00e9tablit entre lui et les enfants d\u2019Isra\u00ebl, sur la montagne de Sina\u00ef, par Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.26","name":"L\u00e9vitique 26","id":"fra-LSG:Lev.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.1","name":"L\u00e9vitique 27:1","id":"fra-LSG:Lev.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.45","name":"L\u00e9vitique 26:45","id":"fra-LSG:Lev.26.45"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f53621903.58100081');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f53621903.58100081\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f53621903.58100081","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f53621903.58100081'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f53621903.58100081\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}