{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.25.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:1","prev_osis_id":"Lev.024.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les ann\u00e9es sabbatiques et le jubil\u00e9. Rachat des propri\u00e9t\u00e9s et des esclaves<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (Ex 23:10, 11. De 15:1-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse sur la montagne de Sina\u00ef, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.2","name":"L\u00e9vitique 25:2","id":"fra-LSG:Lev.25.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.24.23","name":"L\u00e9vitique 24:23","id":"fra-LSG:Lev.24.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.25.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:2","prev_osis_id":"Lev.025.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.2\" class=\"v\">2<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et tu leur diras: Quand vous serez entr\u00e9s dans le pays que je vous donne, la terre se reposera: ce sera un sabbat en l\u2019honneur de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.3","name":"L\u00e9vitique 25:3","id":"fra-LSG:Lev.25.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.1","name":"L\u00e9vitique 25:1","id":"fra-LSG:Lev.25.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.25.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:3","prev_osis_id":"Lev.025.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.3\" class=\"v\">3<\/sup>Pendant six ann\u00e9es tu ensemenceras ton champ, pendant six ann\u00e9es tu tailleras ta vigne; et tu en recueilleras le produit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.4","name":"L\u00e9vitique 25:4","id":"fra-LSG:Lev.25.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.2","name":"L\u00e9vitique 25:2","id":"fra-LSG:Lev.25.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.25.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:4","prev_osis_id":"Lev.025.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mais la septi\u00e8me ann\u00e9e sera un sabbat, un temps de repos pour la terre, un sabbat en l\u2019honneur de l\u2019\u00c9ternel: tu n\u2019ensemenceras point ton champ, et tu ne tailleras point ta vigne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.5","name":"L\u00e9vitique 25:5","id":"fra-LSG:Lev.25.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.3","name":"L\u00e9vitique 25:3","id":"fra-LSG:Lev.25.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.25.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:5","prev_osis_id":"Lev.025.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu ne moissonneras point ce qui proviendra des grains tomb\u00e9s de ta moisson, et tu ne vendangeras point les raisins de ta vigne non taill\u00e9e: ce sera une ann\u00e9e de repos pour la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.6","name":"L\u00e9vitique 25:6","id":"fra-LSG:Lev.25.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.4","name":"L\u00e9vitique 25:4","id":"fra-LSG:Lev.25.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.25.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:6","prev_osis_id":"Lev.025.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ce que produira la terre pendant son sabbat vous servira de nourriture, \u00e0 toi, \u00e0 ton serviteur et \u00e0 ta servante, \u00e0 ton mercenaire et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger qui demeurent avec toi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.7","name":"L\u00e9vitique 25:7","id":"fra-LSG:Lev.25.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.5","name":"L\u00e9vitique 25:5","id":"fra-LSG:Lev.25.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.25.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:7","prev_osis_id":"Lev.025.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.7\" class=\"v\">7<\/sup>\u00e0 ton b\u00e9tail et aux animaux qui sont dans ton pays; tout son produit servira de nourriture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.8","name":"L\u00e9vitique 25:8","id":"fra-LSG:Lev.25.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.6","name":"L\u00e9vitique 25:6","id":"fra-LSG:Lev.25.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.25.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:8","prev_osis_id":"Lev.025.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-55: cf. (\u00c9s 61:1-3. Lu 4:16-21.) L\u00e9 27:17-24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu compteras sept sabbats d\u2019ann\u00e9es, sept fois sept ann\u00e9es, et les jours de ces sept sabbats d\u2019ann\u00e9es feront quarante-neuf ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.9","name":"L\u00e9vitique 25:9","id":"fra-LSG:Lev.25.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.7","name":"L\u00e9vitique 25:7","id":"fra-LSG:Lev.25.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.25.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:9","prev_osis_id":"Lev.025.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le dixi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, tu feras retentir les sons \u00e9clatants de la trompette; le jour des expiations, vous sonnerez de la trompette dans tout votre pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.10","name":"L\u00e9vitique 25:10","id":"fra-LSG:Lev.25.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.8","name":"L\u00e9vitique 25:8","id":"fra-LSG:Lev.25.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.25.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:10","prev_osis_id":"Lev.025.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et vous sanctifierez la cinquanti\u00e8me ann\u00e9e, vous publierez la libert\u00e9 dans le pays pour tous ses habitants: ce sera pour vous le jubil\u00e9; chacun de vous retournera dans sa propri\u00e9t\u00e9, et chacun de vous retournera dans sa famille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.11","name":"L\u00e9vitique 25:11","id":"fra-LSG:Lev.25.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.9","name":"L\u00e9vitique 25:9","id":"fra-LSG:Lev.25.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.25.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:11","prev_osis_id":"Lev.025.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.11\" class=\"v\">11<\/sup>La cinquanti\u00e8me ann\u00e9e sera pour vous le jubil\u00e9: vous ne s\u00e8merez point, vous ne moissonnerez point ce que les champs produiront d\u2019eux-m\u00eames, et vous ne vendangerez point la vigne non taill\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.12","name":"L\u00e9vitique 25:12","id":"fra-LSG:Lev.25.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.10","name":"L\u00e9vitique 25:10","id":"fra-LSG:Lev.25.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.25.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:12","prev_osis_id":"Lev.025.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car c\u2019est le jubil\u00e9: vous le regarderez comme une chose sainte. Vous mangerez le produit de vos champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.13","name":"L\u00e9vitique 25:13","id":"fra-LSG:Lev.25.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.11","name":"L\u00e9vitique 25:11","id":"fra-LSG:Lev.25.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.25.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:13","prev_osis_id":"Lev.025.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.13\" class=\"v\">13<\/sup>Dans cette ann\u00e9e de jubil\u00e9, chacun de vous retournera dans sa propri\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.14","name":"L\u00e9vitique 25:14","id":"fra-LSG:Lev.25.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.12","name":"L\u00e9vitique 25:12","id":"fra-LSG:Lev.25.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.25.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:14","prev_osis_id":"Lev.025.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.14\" class=\"v\">14<\/sup>Si vous vendez \u00e0 votre prochain, ou si vous achetez de votre prochain, qu\u2019aucun de vous ne trompe son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.15","name":"L\u00e9vitique 25:15","id":"fra-LSG:Lev.25.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.13","name":"L\u00e9vitique 25:13","id":"fra-LSG:Lev.25.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.25.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:15","prev_osis_id":"Lev.025.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tu ach\u00e8teras de ton prochain, en comptant les ann\u00e9es depuis le jubil\u00e9; et il te vendra, en comptant les ann\u00e9es de rapport.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.16","name":"L\u00e9vitique 25:16","id":"fra-LSG:Lev.25.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.14","name":"L\u00e9vitique 25:14","id":"fra-LSG:Lev.25.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.25.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:16","prev_osis_id":"Lev.025.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.16\" class=\"v\">16<\/sup>Plus il y aura d\u2019ann\u00e9es, plus tu \u00e9l\u00e8veras le prix; et moins il y aura d\u2019ann\u00e9es, plus tu le r\u00e9duiras; car c\u2019est le nombre des r\u00e9coltes qu\u2019il te vend.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.17","name":"L\u00e9vitique 25:17","id":"fra-LSG:Lev.25.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.15","name":"L\u00e9vitique 25:15","id":"fra-LSG:Lev.25.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.25.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:17","prev_osis_id":"Lev.025.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.17\" class=\"v\">17<\/sup>Aucun de vous ne trompera son prochain, et tu craindras ton Dieu; car je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.18","name":"L\u00e9vitique 25:18","id":"fra-LSG:Lev.25.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.16","name":"L\u00e9vitique 25:16","id":"fra-LSG:Lev.25.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.25.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:18","prev_osis_id":"Lev.025.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mettez mes lois en pratique, observez mes ordonnances et mettez-les en pratique; et vous habiterez en s\u00e9curit\u00e9 dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.19","name":"L\u00e9vitique 25:19","id":"fra-LSG:Lev.25.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.17","name":"L\u00e9vitique 25:17","id":"fra-LSG:Lev.25.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.25.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:19","prev_osis_id":"Lev.025.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le pays donnera ses fruits, vous mangerez \u00e0 sati\u00e9t\u00e9, et vous y habiterez en s\u00e9curit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.20","name":"L\u00e9vitique 25:20","id":"fra-LSG:Lev.25.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.18","name":"L\u00e9vitique 25:18","id":"fra-LSG:Lev.25.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.25.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:20","prev_osis_id":"Lev.025.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.20\" class=\"v\">20<\/sup>Si vous dites: Que mangerons-nous la septi\u00e8me ann\u00e9e, puisque nous ne s\u00e8merons point et ne ferons point nos r\u00e9coltes?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.21","name":"L\u00e9vitique 25:21","id":"fra-LSG:Lev.25.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.19","name":"L\u00e9vitique 25:19","id":"fra-LSG:Lev.25.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.25.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:21","prev_osis_id":"Lev.025.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.21\" class=\"v\">21<\/sup>je vous accorderai ma b\u00e9n\u00e9diction la sixi\u00e8me ann\u00e9e, et elle donnera des produits pour trois ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.22","name":"L\u00e9vitique 25:22","id":"fra-LSG:Lev.25.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.20","name":"L\u00e9vitique 25:20","id":"fra-LSG:Lev.25.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.25.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:22","prev_osis_id":"Lev.025.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.22\" class=\"v\">22<\/sup>Vous s\u00e8merez la huiti\u00e8me ann\u00e9e, et vous mangerez de l\u2019ancienne r\u00e9colte; jusqu\u2019\u00e0 la neuvi\u00e8me ann\u00e9e, jusqu\u2019\u00e0 la nouvelle r\u00e9colte, vous mangerez de l\u2019ancienne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.23","name":"L\u00e9vitique 25:23","id":"fra-LSG:Lev.25.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.21","name":"L\u00e9vitique 25:21","id":"fra-LSG:Lev.25.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.25.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:23","prev_osis_id":"Lev.025.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les terres ne se vendront point \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9; car le pays est \u00e0 moi, car vous \u00eates chez moi comme \u00e9trangers et comme habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.24","name":"L\u00e9vitique 25:24","id":"fra-LSG:Lev.25.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.22","name":"L\u00e9vitique 25:22","id":"fra-LSG:Lev.25.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lev.25.24","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.24","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:24","prev_osis_id":"Lev.025.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.24\" class=\"v\">24<\/sup>Dans tout le pays dont vous aurez la possession, vous \u00e9tablirez le droit de rachat pour les terres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.25","name":"L\u00e9vitique 25:25","id":"fra-LSG:Lev.25.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.23","name":"L\u00e9vitique 25:23","id":"fra-LSG:Lev.25.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Lev.25.25","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.25","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:25","prev_osis_id":"Lev.025.024,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.25\" class=\"v\">25<\/sup>Si ton fr\u00e8re devient pauvre et vend une portion de sa propri\u00e9t\u00e9, celui qui a le droit de rachat, son plus proche parent, viendra et rach\u00e8tera ce qu\u2019a vendu son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.26","name":"L\u00e9vitique 25:26","id":"fra-LSG:Lev.25.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.24","name":"L\u00e9vitique 25:24","id":"fra-LSG:Lev.25.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Lev.25.26","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.26","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:26","prev_osis_id":"Lev.025.025,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.26\" class=\"v\">26<\/sup>Si un homme n\u2019a personne qui ait le droit de rachat, et qu\u2019il se procure lui-m\u00eame de quoi faire son rachat,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.27","name":"L\u00e9vitique 25:27","id":"fra-LSG:Lev.25.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.25","name":"L\u00e9vitique 25:25","id":"fra-LSG:Lev.25.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Lev.25.27","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.27","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:27","prev_osis_id":"Lev.025.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.27\" class=\"v\">27<\/sup>il comptera les ann\u00e9es depuis la vente, restituera le surplus \u00e0 l\u2019acqu\u00e9reur, et retournera dans sa propri\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.28","name":"L\u00e9vitique 25:28","id":"fra-LSG:Lev.25.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.26","name":"L\u00e9vitique 25:26","id":"fra-LSG:Lev.25.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Lev.25.28","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.28","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:28","prev_osis_id":"Lev.025.027,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.28\" class=\"v\">28<\/sup>S\u2019il ne trouve pas de quoi lui faire cette restitution, ce qu\u2019il a vendu restera entre les mains de l\u2019acqu\u00e9reur jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ann\u00e9e du jubil\u00e9; au jubil\u00e9, il retournera dans sa propri\u00e9t\u00e9, et l\u2019acqu\u00e9reur en sortira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.29","name":"L\u00e9vitique 25:29","id":"fra-LSG:Lev.25.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.27","name":"L\u00e9vitique 25:27","id":"fra-LSG:Lev.25.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Lev.25.29","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.29","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:29","prev_osis_id":"Lev.025.028,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.29\" class=\"v\">29<\/sup>Si un homme vend une maison d\u2019habitation dans une ville entour\u00e9e de murs, il aura le droit de rachat jusqu\u2019\u00e0 l\u2019accomplissement d\u2019une ann\u00e9e depuis la vente; son droit de rachat durera un an.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.30","name":"L\u00e9vitique 25:30","id":"fra-LSG:Lev.25.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.28","name":"L\u00e9vitique 25:28","id":"fra-LSG:Lev.25.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Lev.25.30","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.30","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:30","prev_osis_id":"Lev.025.029,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.30\" class=\"v\">30<\/sup>Mais si cette maison situ\u00e9e dans une ville entour\u00e9e de murs n\u2019est pas rachet\u00e9e avant l\u2019accomplissement d\u2019une ann\u00e9e enti\u00e8re, elle restera \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 \u00e0 l\u2019acqu\u00e9reur et \u00e0 ses descendants; il n\u2019en sortira point au jubil\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.31","name":"L\u00e9vitique 25:31","id":"fra-LSG:Lev.25.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.29","name":"L\u00e9vitique 25:29","id":"fra-LSG:Lev.25.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Lev.25.31","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.31","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:31","prev_osis_id":"Lev.025.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.31\" class=\"v\">31<\/sup>Les maisons des villages non entour\u00e9s de murs seront consid\u00e9r\u00e9es comme des fonds de terre; elles pourront \u00eatre rachet\u00e9es, et l\u2019acqu\u00e9reur en sortira au jubil\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.32","name":"L\u00e9vitique 25:32","id":"fra-LSG:Lev.25.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.30","name":"L\u00e9vitique 25:30","id":"fra-LSG:Lev.25.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Lev.25.32","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.32","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:32","prev_osis_id":"Lev.025.031,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.32\" class=\"v\">32<\/sup>Quant aux villes des L\u00e9vites et aux maisons qu\u2019ils y poss\u00e9deront, les L\u00e9vites auront droit perp\u00e9tuel de rachat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.33","name":"L\u00e9vitique 25:33","id":"fra-LSG:Lev.25.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.31","name":"L\u00e9vitique 25:31","id":"fra-LSG:Lev.25.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Lev.25.33","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.33","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:33","prev_osis_id":"Lev.025.032,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.33\" class=\"v\">33<\/sup>Celui qui ach\u00e8tera des L\u00e9vites une maison, sortira au jubil\u00e9 de la maison vendue et de la ville o\u00f9 il la poss\u00e9dait; car les maisons des villes des L\u00e9vites sont leur propri\u00e9t\u00e9 au milieu des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.34","name":"L\u00e9vitique 25:34","id":"fra-LSG:Lev.25.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.32","name":"L\u00e9vitique 25:32","id":"fra-LSG:Lev.25.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Lev.25.34","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.34","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:34","prev_osis_id":"Lev.025.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.34\" class=\"v\">34<\/sup>Les champs situ\u00e9s autour des villes des L\u00e9vites ne pourront point se vendre; car ils en ont \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 la possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.35","name":"L\u00e9vitique 25:35","id":"fra-LSG:Lev.25.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.33","name":"L\u00e9vitique 25:33","id":"fra-LSG:Lev.25.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Lev.25.35","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.35","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:35","prev_osis_id":"Lev.025.034,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.35\" class=\"v\">35<\/sup>Si ton fr\u00e8re devient pauvre, et que sa main fl\u00e9chisse pr\u00e8s de toi, tu le soutiendras; tu feras de m\u00eame pour celui qui est \u00e9tranger et qui demeure dans le pays, afin qu\u2019il vive avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.36","name":"L\u00e9vitique 25:36","id":"fra-LSG:Lev.25.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.34","name":"L\u00e9vitique 25:34","id":"fra-LSG:Lev.25.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Lev.25.36","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.36","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:36","prev_osis_id":"Lev.025.035,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.36\" class=\"v\">36<\/sup>Tu ne tireras de lui ni int\u00e9r\u00eat ni usure, tu craindras ton Dieu, et ton fr\u00e8re vivra avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.37","name":"L\u00e9vitique 25:37","id":"fra-LSG:Lev.25.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.35","name":"L\u00e9vitique 25:35","id":"fra-LSG:Lev.25.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Lev.25.37","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.37","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:37","prev_osis_id":"Lev.025.036,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.37\" class=\"v\">37<\/sup>Tu ne lui pr\u00eateras point ton argent \u00e0 int\u00e9r\u00eat, et tu ne lui pr\u00eateras point tes vivres \u00e0 usure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.38","name":"L\u00e9vitique 25:38","id":"fra-LSG:Lev.25.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.36","name":"L\u00e9vitique 25:36","id":"fra-LSG:Lev.25.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Lev.25.38","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.38","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:38","prev_osis_id":"Lev.025.037,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.38\" class=\"v\">38<\/sup>Je suis l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, qui vous ai fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte, pour vous donner le pays de Canaan, pour \u00eatre votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.39","name":"L\u00e9vitique 25:39","id":"fra-LSG:Lev.25.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.37","name":"L\u00e9vitique 25:37","id":"fra-LSG:Lev.25.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Lev.25.39","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.39","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:39","prev_osis_id":"Lev.025.038,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.39\" class=\"v\">39<\/sup>Si ton fr\u00e8re devient pauvre pr\u00e8s de toi, et qu\u2019il se vende \u00e0 toi, tu ne lui imposeras point le travail d\u2019un esclave.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.40","name":"L\u00e9vitique 25:40","id":"fra-LSG:Lev.25.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.38","name":"L\u00e9vitique 25:38","id":"fra-LSG:Lev.25.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Lev.25.40","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.40","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:40","prev_osis_id":"Lev.025.039,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.40\" class=\"v\">40<\/sup>Il sera chez toi comme un mercenaire, comme celui qui y demeure; il sera \u00e0 ton service jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ann\u00e9e du jubil\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.41","name":"L\u00e9vitique 25:41","id":"fra-LSG:Lev.25.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.39","name":"L\u00e9vitique 25:39","id":"fra-LSG:Lev.25.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Lev.25.41","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.41","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:41","prev_osis_id":"Lev.025.040,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.41\" class=\"v\">41<\/sup>Il sortira alors de chez toi, lui et ses enfants avec lui, et il retournera dans sa famille, dans la propri\u00e9t\u00e9 de ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.42","name":"L\u00e9vitique 25:42","id":"fra-LSG:Lev.25.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.40","name":"L\u00e9vitique 25:40","id":"fra-LSG:Lev.25.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Lev.25.42","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.42","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:42","prev_osis_id":"Lev.025.041,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.42\" class=\"v\">42<\/sup>Car ce sont mes serviteurs, que j\u2019ai fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte; ils ne seront point vendus comme on vend des esclaves.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.43","name":"L\u00e9vitique 25:43","id":"fra-LSG:Lev.25.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.41","name":"L\u00e9vitique 25:41","id":"fra-LSG:Lev.25.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Lev.25.43","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.43","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:43","prev_osis_id":"Lev.025.042,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.43\" class=\"v\">43<\/sup>Tu ne domineras point sur lui avec duret\u00e9, et tu craindras ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.44","name":"L\u00e9vitique 25:44","id":"fra-LSG:Lev.25.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.42","name":"L\u00e9vitique 25:42","id":"fra-LSG:Lev.25.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Lev.25.44","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.44","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:44","prev_osis_id":"Lev.025.043,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.44\" class=\"v\">44<\/sup>C\u2019est des nations qui vous entourent que tu prendras ton esclave et ta servante qui t\u2019appartiendront, c\u2019est d\u2019elles que vous ach\u00e8terez l\u2019esclave et la servante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.45","name":"L\u00e9vitique 25:45","id":"fra-LSG:Lev.25.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.43","name":"L\u00e9vitique 25:43","id":"fra-LSG:Lev.25.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Lev.25.45","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.45","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:45","prev_osis_id":"Lev.025.044,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.45\" class=\"v\">45<\/sup>Vous pourrez aussi en acheter des enfants des \u00e9trangers qui demeureront chez toi, et de leurs familles qu\u2019ils engendreront dans votre pays; et ils seront votre propri\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.46","name":"L\u00e9vitique 25:46","id":"fra-LSG:Lev.25.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.44","name":"L\u00e9vitique 25:44","id":"fra-LSG:Lev.25.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Lev.25.46","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.46","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:46","prev_osis_id":"Lev.025.045,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.46\" class=\"v\">46<\/sup>Vous les laisserez en h\u00e9ritage \u00e0 vos enfants apr\u00e8s vous, comme une propri\u00e9t\u00e9; vous les garderez comme esclaves \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9. Mais \u00e0 l\u2019\u00e9gard de vos fr\u00e8res, les enfants d\u2019Isra\u00ebl, aucun de vous ne dominera avec duret\u00e9 sur son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.47","name":"L\u00e9vitique 25:47","id":"fra-LSG:Lev.25.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.45","name":"L\u00e9vitique 25:45","id":"fra-LSG:Lev.25.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Lev.25.47","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.47","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:47","prev_osis_id":"Lev.025.046,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.47\" class=\"v\">47<\/sup>Si un \u00e9tranger, si celui qui demeure chez toi devient riche, et que ton fr\u00e8re devienne pauvre pr\u00e8s de lui et se vende \u00e0 l\u2019\u00e9tranger qui demeure chez toi ou \u00e0 quelqu\u2019un de la famille de l\u2019\u00e9tranger,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.48","name":"L\u00e9vitique 25:48","id":"fra-LSG:Lev.25.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.46","name":"L\u00e9vitique 25:46","id":"fra-LSG:Lev.25.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Lev.25.48","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.48","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:48","prev_osis_id":"Lev.025.047,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.48\" class=\"v\">48<\/sup>il y aura pour lui le droit de rachat, apr\u00e8s qu\u2019il se sera vendu: un de ses fr\u00e8res pourra le racheter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.49","name":"L\u00e9vitique 25:49","id":"fra-LSG:Lev.25.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.47","name":"L\u00e9vitique 25:47","id":"fra-LSG:Lev.25.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Lev.25.49","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.49","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:49","prev_osis_id":"Lev.025.048,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.49\" class=\"v\">49<\/sup>Son oncle, ou le fils de son oncle, ou l\u2019un de ses proches parents, pourra le racheter; ou bien, s\u2019il en a les ressources, il se rach\u00e8tera lui-m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.50","name":"L\u00e9vitique 25:50","id":"fra-LSG:Lev.25.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.48","name":"L\u00e9vitique 25:48","id":"fra-LSG:Lev.25.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Lev.25.50","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.50","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:50","prev_osis_id":"Lev.025.049,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.50\" class=\"v\">50<\/sup>Il comptera avec celui qui l\u2019a achet\u00e9 depuis l\u2019ann\u00e9e o\u00f9 il s\u2019est vendu jusqu\u2019\u00e0 l\u2019ann\u00e9e du jubil\u00e9; et le prix \u00e0 payer d\u00e9pendra du nombre d\u2019ann\u00e9es, lesquelles seront \u00e9valu\u00e9es comme celles d\u2019un mercenaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.51","name":"L\u00e9vitique 25:51","id":"fra-LSG:Lev.25.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.49","name":"L\u00e9vitique 25:49","id":"fra-LSG:Lev.25.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Lev.25.51","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.51","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:51","prev_osis_id":"Lev.025.050,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.51\" class=\"v\">51<\/sup>S\u2019il y a encore beaucoup d\u2019ann\u00e9es, il paiera son rachat \u00e0 raison du prix de ces ann\u00e9es et pour lequel il a \u00e9t\u00e9 achet\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.52","name":"L\u00e9vitique 25:52","id":"fra-LSG:Lev.25.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.50","name":"L\u00e9vitique 25:50","id":"fra-LSG:Lev.25.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Lev.25.52","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.52","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:52","prev_osis_id":"Lev.025.051,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.52\" class=\"v\">52<\/sup>s\u2019il reste peu d\u2019ann\u00e9es jusqu\u2019\u00e0 celle du jubil\u00e9, il en fera le compte, et il paiera son rachat \u00e0 raison de ces ann\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.53","name":"L\u00e9vitique 25:53","id":"fra-LSG:Lev.25.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.51","name":"L\u00e9vitique 25:51","id":"fra-LSG:Lev.25.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Lev.25.53","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.53","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:53","prev_osis_id":"Lev.025.052,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.53\" class=\"v\">53<\/sup>Il sera comme un mercenaire \u00e0 l\u2019ann\u00e9e, et celui chez qui il sera ne le traitera point avec duret\u00e9 sous tes yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.54","name":"L\u00e9vitique 25:54","id":"fra-LSG:Lev.25.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.52","name":"L\u00e9vitique 25:52","id":"fra-LSG:Lev.25.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Lev.25.54","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.54","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:54","prev_osis_id":"Lev.025.053,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.025.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.54\" class=\"v\">54<\/sup>S\u2019il n\u2019est rachet\u00e9 d\u2019aucune de ces mani\u00e8res, il sortira l\u2019ann\u00e9e du jubil\u00e9, lui et ses enfants avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.55","name":"L\u00e9vitique 25:55","id":"fra-LSG:Lev.25.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.53","name":"L\u00e9vitique 25:53","id":"fra-LSG:Lev.25.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Lev.25.55","osis_end":"fra-LSG:Lev.25.55","label":"","reference":"L\u00e9vitique 25:55","prev_osis_id":"Lev.025.054,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.026.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.25.55\" class=\"v\">55<\/sup>Car c\u2019est de moi que les enfants d\u2019Isra\u00ebl sont esclaves; ce sont mes esclaves, que j\u2019ai fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.25","name":"L\u00e9vitique 25","id":"fra-LSG:Lev.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.26.1","name":"L\u00e9vitique 26:1","id":"fra-LSG:Lev.26.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.25.54","name":"L\u00e9vitique 25:54","id":"fra-LSG:Lev.25.54"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f4f5e5dd6.64988799');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f4f5e5dd6.64988799\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f4f5e5dd6.64988799","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f4f5e5dd6.64988799'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f4f5e5dd6.64988799\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}