{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.1.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:1","prev_osis_id":"Exod.040.038,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les holocaustes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. Ge 8:20, 21. (L\u00e9 6:2-4. No 15:1-16, 28.) (Ps 66:13-15; 51:18-21.) (H\u00e9 10:1-14. \u00c9p 5:2. Ph 2:8.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel appela Mo\u00efse; de la tente d\u2019assignation, il lui parla et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.2","name":"L\u00e9vitique 1:2","id":"fra-LSG:Lev.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.38","name":"Exode 40:38","id":"fra-LSG:Exod.40.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.1.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:2","prev_osis_id":"Lev.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et dis-leur: Lorsque quelqu\u2019un d\u2019entre vous fera une offrande \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, il offrira du b\u00e9tail, du gros ou du menu b\u00e9tail.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.3","name":"L\u00e9vitique 1:3","id":"fra-LSG:Lev.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.1","name":"L\u00e9vitique 1:1","id":"fra-LSG:Lev.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.1.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:3","prev_osis_id":"Lev.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Si son offrande est un holocauste de gros b\u00e9tail, il offrira un m\u00e2le sans d\u00e9faut; il l\u2019offrira \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation, devant l\u2019\u00c9ternel, pour obtenir sa faveur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.4","name":"L\u00e9vitique 1:4","id":"fra-LSG:Lev.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.2","name":"L\u00e9vitique 1:2","id":"fra-LSG:Lev.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.1.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:4","prev_osis_id":"Lev.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il posera sa main sur la t\u00eate de l\u2019holocauste, qui sera agr\u00e9\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel, pour lui servir d\u2019expiation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.5","name":"L\u00e9vitique 1:5","id":"fra-LSG:Lev.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.3","name":"L\u00e9vitique 1:3","id":"fra-LSG:Lev.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.1.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:5","prev_osis_id":"Lev.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il \u00e9gorgera le veau devant l\u2019\u00c9ternel; et les sacrificateurs, fils d\u2019Aaron, offriront le sang, et le r\u00e9pandront tout autour sur l\u2019autel qui est \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.6","name":"L\u00e9vitique 1:6","id":"fra-LSG:Lev.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.4","name":"L\u00e9vitique 1:4","id":"fra-LSG:Lev.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.1.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:6","prev_osis_id":"Lev.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il d\u00e9pouillera l\u2019holocauste, et le coupera par morceaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.7","name":"L\u00e9vitique 1:7","id":"fra-LSG:Lev.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.5","name":"L\u00e9vitique 1:5","id":"fra-LSG:Lev.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.1.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:7","prev_osis_id":"Lev.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les fils du sacrificateur Aaron mettront du feu sur l\u2019autel, et arrangeront du bois sur le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.8","name":"L\u00e9vitique 1:8","id":"fra-LSG:Lev.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.6","name":"L\u00e9vitique 1:6","id":"fra-LSG:Lev.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.1.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:8","prev_osis_id":"Lev.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les sacrificateurs, fils d\u2019Aaron, poseront les morceaux, la t\u00eate et la graisse, sur le bois mis au feu sur l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.9","name":"L\u00e9vitique 1:9","id":"fra-LSG:Lev.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.7","name":"L\u00e9vitique 1:7","id":"fra-LSG:Lev.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.1.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:9","prev_osis_id":"Lev.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il lavera avec de l\u2019eau les entrailles et les jambes; et le sacrificateur br\u00fblera le tout sur l\u2019autel. C\u2019est un holocauste, un sacrifice consum\u00e9 par le feu, d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.10","name":"L\u00e9vitique 1:10","id":"fra-LSG:Lev.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.8","name":"L\u00e9vitique 1:8","id":"fra-LSG:Lev.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.1.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:10","prev_osis_id":"Lev.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Si son offrande est un holocauste de menu b\u00e9tail, d\u2019agneaux ou de ch\u00e8vres, il offrira un m\u00e2le sans d\u00e9faut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.11","name":"L\u00e9vitique 1:11","id":"fra-LSG:Lev.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.9","name":"L\u00e9vitique 1:9","id":"fra-LSG:Lev.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.1.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:11","prev_osis_id":"Lev.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il l\u2019\u00e9gorgera au c\u00f4t\u00e9 septentrional de l\u2019autel, devant l\u2019\u00c9ternel; et les sacrificateurs, fils d\u2019Aaron, en r\u00e9pandront le sang sur l\u2019autel tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.12","name":"L\u00e9vitique 1:12","id":"fra-LSG:Lev.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.10","name":"L\u00e9vitique 1:10","id":"fra-LSG:Lev.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.1.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:12","prev_osis_id":"Lev.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il le coupera par morceaux; et le sacrificateur les posera, avec la t\u00eate et la graisse, sur le bois mis au feu sur l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.13","name":"L\u00e9vitique 1:13","id":"fra-LSG:Lev.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.11","name":"L\u00e9vitique 1:11","id":"fra-LSG:Lev.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.1.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:13","prev_osis_id":"Lev.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il lavera avec de l\u2019eau les entrailles et les jambes; et le sacrificateur sacrifiera le tout, et le br\u00fblera sur l\u2019autel. C\u2019est un holocauste, un sacrifice consum\u00e9 par le feu, d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.14","name":"L\u00e9vitique 1:14","id":"fra-LSG:Lev.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.12","name":"L\u00e9vitique 1:12","id":"fra-LSG:Lev.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.1.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:14","prev_osis_id":"Lev.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-17: cf. L\u00e9 5:7-10. 2 Co 8:12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Si son offrande \u00e0 l\u2019\u00c9ternel est un holocauste d\u2019oiseaux, il offrira des tourterelles ou de jeunes pigeons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.15","name":"L\u00e9vitique 1:15","id":"fra-LSG:Lev.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.13","name":"L\u00e9vitique 1:13","id":"fra-LSG:Lev.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.1.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:15","prev_osis_id":"Lev.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le sacrificateur sacrifiera l\u2019oiseau sur l\u2019autel; il lui ouvrira la t\u00eate avec l\u2019ongle, et la br\u00fblera sur l\u2019autel, et il exprimera le sang contre un c\u00f4t\u00e9 de l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.16","name":"L\u00e9vitique 1:16","id":"fra-LSG:Lev.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.14","name":"L\u00e9vitique 1:14","id":"fra-LSG:Lev.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.1.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:16","prev_osis_id":"Lev.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il \u00f4tera le jabot avec ses plumes, et le jettera pr\u00e8s de l\u2019autel, vers l\u2019orient, dans le lieu o\u00f9 l\u2019on met les cendres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.17","name":"L\u00e9vitique 1:17","id":"fra-LSG:Lev.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.15","name":"L\u00e9vitique 1:15","id":"fra-LSG:Lev.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.1.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.1.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 1:17","prev_osis_id":"Lev.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il d\u00e9chirera les ailes, sans les d\u00e9tacher; et le sacrificateur br\u00fblera l\u2019oiseau sur l\u2019autel, sur le bois mis au feu. C\u2019est un holocauste, un sacrifice consum\u00e9 par le feu, d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.1","name":"L\u00e9vitique 1","id":"fra-LSG:Lev.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.2.1","name":"L\u00e9vitique 2:1","id":"fra-LSG:Lev.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.16","name":"L\u00e9vitique 1:16","id":"fra-LSG:Lev.1.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f10488e78.65215672');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f10488e78.65215672\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f10488e78.65215672","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f10488e78.65215672'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f10488e78.65215672\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}