{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.7.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:1","prev_osis_id":"Lev.006.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. L\u00e9 5:14-26.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici la loi du sacrifice de culpabilit\u00e9: c\u2019est une chose tr\u00e8s sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.2","name":"L\u00e9vitique 7:2","id":"fra-LSG:Lev.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.23","name":"L\u00e9vitique 6:23","id":"fra-LSG:Lev.6.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.7.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:2","prev_osis_id":"Lev.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>C\u2019est dans le lieu o\u00f9 l\u2019on \u00e9gorge l\u2019holocauste que sera \u00e9gorg\u00e9e la victime pour le sacrifice de culpabilit\u00e9. On en r\u00e9pandra le sang sur l\u2019autel tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.3","name":"L\u00e9vitique 7:3","id":"fra-LSG:Lev.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.1","name":"L\u00e9vitique 7:1","id":"fra-LSG:Lev.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.7.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:3","prev_osis_id":"Lev.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>On en offrira toute la graisse, la queue, la graisse qui couvre les entrailles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.4","name":"L\u00e9vitique 7:4","id":"fra-LSG:Lev.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.2","name":"L\u00e9vitique 7:2","id":"fra-LSG:Lev.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.7.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:4","prev_osis_id":"Lev.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>les deux rognons, et la graisse qui les entoure, qui couvre les flancs, et le grand lobe du foie, qu\u2019on d\u00e9tachera pr\u00e8s des rognons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.5","name":"L\u00e9vitique 7:5","id":"fra-LSG:Lev.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.3","name":"L\u00e9vitique 7:3","id":"fra-LSG:Lev.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.7.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:5","prev_osis_id":"Lev.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le sacrificateur br\u00fblera cela sur l\u2019autel en sacrifice consum\u00e9 devant l\u2019\u00c9ternel. C\u2019est un sacrifice de culpabilit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.6","name":"L\u00e9vitique 7:6","id":"fra-LSG:Lev.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.4","name":"L\u00e9vitique 7:4","id":"fra-LSG:Lev.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.7.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:6","prev_osis_id":"Lev.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tout m\u00e2le parmi les sacrificateurs en mangera; il le mangera dans un lieu saint: c\u2019est une chose tr\u00e8s sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.7","name":"L\u00e9vitique 7:7","id":"fra-LSG:Lev.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.5","name":"L\u00e9vitique 7:5","id":"fra-LSG:Lev.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.7.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:7","prev_osis_id":"Lev.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il en est du sacrifice de culpabilit\u00e9 comme du sacrifice d\u2019expiation; la loi est la m\u00eame pour ces deux sacrifices: la victime sera pour le sacrificateur qui fera l\u2019expiation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.8","name":"L\u00e9vitique 7:8","id":"fra-LSG:Lev.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.6","name":"L\u00e9vitique 7:6","id":"fra-LSG:Lev.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.7.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:8","prev_osis_id":"Lev.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le sacrificateur qui offrira l\u2019holocauste de quelqu\u2019un aura pour lui la peau de l\u2019holocauste qu\u2019il a offert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.9","name":"L\u00e9vitique 7:9","id":"fra-LSG:Lev.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.7","name":"L\u00e9vitique 7:7","id":"fra-LSG:Lev.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.7.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:9","prev_osis_id":"Lev.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Toute offrande cuite au four, pr\u00e9par\u00e9e sur le gril ou \u00e0 la po\u00eale, sera pour le sacrificateur qui l\u2019a offerte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.10","name":"L\u00e9vitique 7:10","id":"fra-LSG:Lev.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.8","name":"L\u00e9vitique 7:8","id":"fra-LSG:Lev.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.7.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:10","prev_osis_id":"Lev.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Toute offrande p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile et s\u00e8che sera pour tous les fils d\u2019Aaron, pour l\u2019un comme pour l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.11","name":"L\u00e9vitique 7:11","id":"fra-LSG:Lev.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.9","name":"L\u00e9vitique 7:9","id":"fra-LSG:Lev.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.7.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:11","prev_osis_id":"Lev.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-21: cf. L\u00e9 3; 19:5-8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Voici la loi du sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces, qu\u2019on offrira \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.12","name":"L\u00e9vitique 7:12","id":"fra-LSG:Lev.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.10","name":"L\u00e9vitique 7:10","id":"fra-LSG:Lev.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.7.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:12","prev_osis_id":"Lev.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Si quelqu\u2019un l\u2019offre par reconnaissance, il offrira, avec le sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces, des g\u00e2teaux sans levain p\u00e9tris \u00e0 l\u2019huile, des galettes sans levain arros\u00e9es d\u2019huile, et des g\u00e2teaux de fleur de farine frite et p\u00e9tris \u00e0 l\u2019huile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.13","name":"L\u00e9vitique 7:13","id":"fra-LSG:Lev.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.11","name":"L\u00e9vitique 7:11","id":"fra-LSG:Lev.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.7.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:13","prev_osis_id":"Lev.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>A ces g\u00e2teaux il ajoutera du pain lev\u00e9 pour son offrande, avec son sacrifice de reconnaissance et d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.14","name":"L\u00e9vitique 7:14","id":"fra-LSG:Lev.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.12","name":"L\u00e9vitique 7:12","id":"fra-LSG:Lev.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.7.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:14","prev_osis_id":"Lev.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>On pr\u00e9sentera par \u00e9l\u00e9vation \u00e0 l\u2019\u00c9ternel une portion de chaque offrande; elle sera pour le sacrificateur qui a r\u00e9pandu le sang de la victime d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.15","name":"L\u00e9vitique 7:15","id":"fra-LSG:Lev.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.13","name":"L\u00e9vitique 7:13","id":"fra-LSG:Lev.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.7.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:15","prev_osis_id":"Lev.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>La chair du sacrifice de reconnaissance et d\u2019actions de gr\u00e2ces sera mang\u00e9e le jour o\u00f9 il est offert; on n\u2019en laissera rien jusqu\u2019au matin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.16","name":"L\u00e9vitique 7:16","id":"fra-LSG:Lev.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.14","name":"L\u00e9vitique 7:14","id":"fra-LSG:Lev.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.7.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:16","prev_osis_id":"Lev.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Si quelqu\u2019un offre un sacrifice pour l\u2019accomplissement d\u2019un v\u0153u ou comme offrande volontaire, la victime sera mang\u00e9e le jour o\u00f9 il l\u2019offrira, et ce qui en restera sera mang\u00e9 le lendemain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.17","name":"L\u00e9vitique 7:17","id":"fra-LSG:Lev.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.15","name":"L\u00e9vitique 7:15","id":"fra-LSG:Lev.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.7.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:17","prev_osis_id":"Lev.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ce qui restera de la chair de la victime sera br\u00fbl\u00e9 au feu le troisi\u00e8me jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.18","name":"L\u00e9vitique 7:18","id":"fra-LSG:Lev.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.16","name":"L\u00e9vitique 7:16","id":"fra-LSG:Lev.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.7.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:18","prev_osis_id":"Lev.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Dans le cas o\u00f9 l\u2019on mangerait de la chair de son sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces le troisi\u00e8me jour, le sacrifice ne sera point agr\u00e9\u00e9; il n\u2019en sera pas tenu compte \u00e0 celui qui l\u2019a offert; ce sera une chose infecte, et quiconque en mangera restera charg\u00e9 de sa faute.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.19","name":"L\u00e9vitique 7:19","id":"fra-LSG:Lev.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.17","name":"L\u00e9vitique 7:17","id":"fra-LSG:Lev.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.7.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:19","prev_osis_id":"Lev.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>La chair qui a touch\u00e9 quelque chose d\u2019impur ne sera point mang\u00e9e: elle sera br\u00fbl\u00e9e au feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.20","name":"L\u00e9vitique 7:20","id":"fra-LSG:Lev.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.18","name":"L\u00e9vitique 7:18","id":"fra-LSG:Lev.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.7.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:20","prev_osis_id":"Lev.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tout homme pur peut manger de la chair; mais celui qui, se trouvant en \u00e9tat d\u2019impuret\u00e9, mangera de la chair du sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces qui appartient \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, celui-l\u00e0 sera retranch\u00e9 de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.21","name":"L\u00e9vitique 7:21","id":"fra-LSG:Lev.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.19","name":"L\u00e9vitique 7:19","id":"fra-LSG:Lev.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.7.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:21","prev_osis_id":"Lev.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et celui qui touchera quelque chose d\u2019impur, une souillure humaine, un animal impur, ou quoi que ce soit d\u2019impur, et qui mangera de la chair du sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces qui appartient \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, celui-l\u00e0 sera retranch\u00e9 de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.22","name":"L\u00e9vitique 7:22","id":"fra-LSG:Lev.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.20","name":"L\u00e9vitique 7:20","id":"fra-LSG:Lev.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.7.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:22","prev_osis_id":"Lev.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-27: cf. L\u00e9 3:16, 17; 17:10-14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.23","name":"L\u00e9vitique 7:23","id":"fra-LSG:Lev.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.21","name":"L\u00e9vitique 7:21","id":"fra-LSG:Lev.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.7.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:23","prev_osis_id":"Lev.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et dis: Vous ne mangerez point de graisse de b\u0153uf, d\u2019agneau ni de ch\u00e8vre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.24","name":"L\u00e9vitique 7:24","id":"fra-LSG:Lev.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.22","name":"L\u00e9vitique 7:22","id":"fra-LSG:Lev.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lev.7.24","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.24","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:24","prev_osis_id":"Lev.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>La graisse d\u2019une b\u00eate morte ou d\u00e9chir\u00e9e pourra servir \u00e0 un usage quelconque; mais vous ne la mangerez point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.25","name":"L\u00e9vitique 7:25","id":"fra-LSG:Lev.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.23","name":"L\u00e9vitique 7:23","id":"fra-LSG:Lev.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Lev.7.25","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.25","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:25","prev_osis_id":"Lev.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Car celui qui mangera de la graisse des animaux dont on offre \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des sacrifices consum\u00e9s par le feu, celui-l\u00e0 sera retranch\u00e9 de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.26","name":"L\u00e9vitique 7:26","id":"fra-LSG:Lev.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.24","name":"L\u00e9vitique 7:24","id":"fra-LSG:Lev.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Lev.7.26","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.26","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:26","prev_osis_id":"Lev.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>Vous ne mangerez point de sang, ni d\u2019oiseau, ni de b\u00e9tail, dans tous les lieux o\u00f9 vous habiterez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.27","name":"L\u00e9vitique 7:27","id":"fra-LSG:Lev.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.25","name":"L\u00e9vitique 7:25","id":"fra-LSG:Lev.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Lev.7.27","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.27","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:27","prev_osis_id":"Lev.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.27\" class=\"v\">27<\/sup>Celui qui mangera du sang d\u2019une esp\u00e8ce quelconque, celui-l\u00e0 sera retranch\u00e9 de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.28","name":"L\u00e9vitique 7:28","id":"fra-LSG:Lev.7.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.26","name":"L\u00e9vitique 7:26","id":"fra-LSG:Lev.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Lev.7.28","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.28","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:28","prev_osis_id":"Lev.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.029,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 28-38: cf. (L\u00e9 10:14, 15. No 18:8-11, 18, 19.) Ex 29:24-28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.28\" class=\"v\">28<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.29","name":"L\u00e9vitique 7:29","id":"fra-LSG:Lev.7.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.27","name":"L\u00e9vitique 7:27","id":"fra-LSG:Lev.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Lev.7.29","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.29","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:29","prev_osis_id":"Lev.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.29\" class=\"v\">29<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et dis: Celui qui offrira \u00e0 l\u2019\u00c9ternel son sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces apportera son offrande \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, prise sur son sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.30","name":"L\u00e9vitique 7:30","id":"fra-LSG:Lev.7.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.28","name":"L\u00e9vitique 7:28","id":"fra-LSG:Lev.7.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Lev.7.30","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.30","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:30","prev_osis_id":"Lev.007.029,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.30\" class=\"v\">30<\/sup>Il apportera de ses propres mains ce qui doit \u00eatre consum\u00e9 par le feu devant l\u2019\u00c9ternel; il apportera la graisse avec la poitrine, la poitrine pour l\u2019agiter de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.31","name":"L\u00e9vitique 7:31","id":"fra-LSG:Lev.7.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.29","name":"L\u00e9vitique 7:29","id":"fra-LSG:Lev.7.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Lev.7.31","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.31","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:31","prev_osis_id":"Lev.007.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.31\" class=\"v\">31<\/sup>Le sacrificateur br\u00fblera la graisse sur l\u2019autel, et la poitrine sera pour Aaron et pour ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.32","name":"L\u00e9vitique 7:32","id":"fra-LSG:Lev.7.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.30","name":"L\u00e9vitique 7:30","id":"fra-LSG:Lev.7.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Lev.7.32","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.32","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:32","prev_osis_id":"Lev.007.031,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.32\" class=\"v\">32<\/sup>Dans vos sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces, vous donnerez au sacrificateur l\u2019\u00e9paule droite, en la pr\u00e9sentant par \u00e9l\u00e9vation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.33","name":"L\u00e9vitique 7:33","id":"fra-LSG:Lev.7.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.31","name":"L\u00e9vitique 7:31","id":"fra-LSG:Lev.7.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Lev.7.33","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.33","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:33","prev_osis_id":"Lev.007.032,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.33\" class=\"v\">33<\/sup>Celui des fils d\u2019Aaron qui offrira le sang et la graisse du sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces aura l\u2019\u00e9paule droite pour sa part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.34","name":"L\u00e9vitique 7:34","id":"fra-LSG:Lev.7.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.32","name":"L\u00e9vitique 7:32","id":"fra-LSG:Lev.7.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Lev.7.34","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.34","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:34","prev_osis_id":"Lev.007.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.34\" class=\"v\">34<\/sup>Car je prends sur les sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces offerts par les enfants d\u2019Isra\u00ebl la poitrine qu\u2019on agitera de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre et l\u2019\u00e9paule qu\u2019on pr\u00e9sentera par \u00e9l\u00e9vation, et je les donne au sacrificateur Aaron et \u00e0 ses fils, par une loi perp\u00e9tuelle qu\u2019observeront les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.35","name":"L\u00e9vitique 7:35","id":"fra-LSG:Lev.7.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.33","name":"L\u00e9vitique 7:33","id":"fra-LSG:Lev.7.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Lev.7.35","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.35","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:35","prev_osis_id":"Lev.007.034,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.35\" class=\"v\">35<\/sup>C\u2019est l\u00e0 le droit que l\u2019onction d\u2019Aaron et de ses fils leur donnera sur les sacrifices consum\u00e9s par le feu devant l\u2019\u00c9ternel, depuis le jour o\u00f9 ils seront pr\u00e9sent\u00e9s pour \u00eatre \u00e0 mon service dans le sacerdoce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.36","name":"L\u00e9vitique 7:36","id":"fra-LSG:Lev.7.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.34","name":"L\u00e9vitique 7:34","id":"fra-LSG:Lev.7.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Lev.7.36","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.36","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:36","prev_osis_id":"Lev.007.035,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.36\" class=\"v\">36<\/sup>C\u2019est ce que l\u2019\u00c9ternel ordonne aux enfants d\u2019Isra\u00ebl de leur donner depuis le jour de leur onction; ce sera une loi perp\u00e9tuelle parmi leurs descendants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.37","name":"L\u00e9vitique 7:37","id":"fra-LSG:Lev.7.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.35","name":"L\u00e9vitique 7:35","id":"fra-LSG:Lev.7.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Lev.7.37","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.37","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:37","prev_osis_id":"Lev.007.036,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.37\" class=\"v\">37<\/sup>Telle est la loi de l\u2019holocauste, de l\u2019offrande, du sacrifice d\u2019expiation, du sacrifice de culpabilit\u00e9, de la cons\u00e9cration, et du sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.38","name":"L\u00e9vitique 7:38","id":"fra-LSG:Lev.7.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.36","name":"L\u00e9vitique 7:36","id":"fra-LSG:Lev.7.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Lev.7.38","osis_end":"fra-LSG:Lev.7.38","label":"","reference":"L\u00e9vitique 7:38","prev_osis_id":"Lev.007.037,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.7.38\" class=\"v\">38<\/sup>L\u2019\u00c9ternel la prescrivit \u00e0 Mo\u00efse sur la montagne de Sina\u00ef, le jour o\u00f9 il ordonna aux enfants d\u2019Isra\u00ebl de pr\u00e9senter leurs offrandes \u00e0 l\u2019\u00c9ternel dans le d\u00e9sert du Sina\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.7","name":"L\u00e9vitique 7","id":"fra-LSG:Lev.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.1","name":"L\u00e9vitique 8:1","id":"fra-LSG:Lev.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.37","name":"L\u00e9vitique 7:37","id":"fra-LSG:Lev.7.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f1f734ca9.39726728');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f1f734ca9.39726728\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f1f734ca9.39726728","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f1f734ca9.39726728'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f1f734ca9.39726728\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}