{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.23.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:1","prev_osis_id":"Lev.022.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les f\u00eates<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. (Ex 20:8-11; 31:13-17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.2","name":"L\u00e9vitique 23:2","id":"fra-LSG:Lev.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.22.33","name":"L\u00e9vitique 22:33","id":"fra-LSG:Lev.22.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.23.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:2","prev_osis_id":"Lev.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et tu leur diras: Les f\u00eates de l\u2019\u00c9ternel, que vous publierez, seront de saintes convocations. Voici quelles sont mes f\u00eates.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.3","name":"L\u00e9vitique 23:3","id":"fra-LSG:Lev.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.1","name":"L\u00e9vitique 23:1","id":"fra-LSG:Lev.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.23.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:3","prev_osis_id":"Lev.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>On travaillera six jours; mais le septi\u00e8me jour est le sabbat, le jour du repos: il y aura une sainte convocation. Vous ne ferez aucun ouvrage: c\u2019est le sabbat de l\u2019\u00c9ternel, dans toutes vos demeures.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.4","name":"L\u00e9vitique 23:4","id":"fra-LSG:Lev.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.2","name":"L\u00e9vitique 23:2","id":"fra-LSG:Lev.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.23.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:4","prev_osis_id":"Lev.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-14: cf. (Ex 12:2-28. De 16:1-8. No 28:16-25.) Mt 26:17-30.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici les f\u00eates de l\u2019\u00c9ternel, les saintes convocations, que vous publierez \u00e0 leurs temps fix\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.5","name":"L\u00e9vitique 23:5","id":"fra-LSG:Lev.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.3","name":"L\u00e9vitique 23:3","id":"fra-LSG:Lev.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.23.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:5","prev_osis_id":"Lev.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le premier mois, le quatorzi\u00e8me jour du mois, entre les deux soirs, ce sera la P\u00e2que de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.6","name":"L\u00e9vitique 23:6","id":"fra-LSG:Lev.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.4","name":"L\u00e9vitique 23:4","id":"fra-LSG:Lev.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.23.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:6","prev_osis_id":"Lev.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et le quinzi\u00e8me jour de ce mois, ce sera la f\u00eate des pains sans levain en l\u2019honneur de l\u2019\u00c9ternel; vous mangerez pendant sept jours des pains sans levain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.7","name":"L\u00e9vitique 23:7","id":"fra-LSG:Lev.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.5","name":"L\u00e9vitique 23:5","id":"fra-LSG:Lev.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.23.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:7","prev_osis_id":"Lev.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le premier jour, vous aurez une sainte convocation: vous ne ferez aucune \u0153uvre servile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.8","name":"L\u00e9vitique 23:8","id":"fra-LSG:Lev.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.6","name":"L\u00e9vitique 23:6","id":"fra-LSG:Lev.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.23.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:8","prev_osis_id":"Lev.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Vous offrirez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, pendant sept jours, des sacrifices consum\u00e9s par le feu. Le septi\u00e8me jour, il y aura une sainte convocation: vous ne ferez aucune \u0153uvre servile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.9","name":"L\u00e9vitique 23:9","id":"fra-LSG:Lev.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.7","name":"L\u00e9vitique 23:7","id":"fra-LSG:Lev.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.23.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:9","prev_osis_id":"Lev.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.10","name":"L\u00e9vitique 23:10","id":"fra-LSG:Lev.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.8","name":"L\u00e9vitique 23:8","id":"fra-LSG:Lev.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.23.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:10","prev_osis_id":"Lev.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl et tu leur diras: Quand vous serez entr\u00e9s dans le pays que je vous donne, et que vous y ferez la moisson, vous apporterez au sacrificateur une gerbe, pr\u00e9mices de votre moisson.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.11","name":"L\u00e9vitique 23:11","id":"fra-LSG:Lev.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.9","name":"L\u00e9vitique 23:9","id":"fra-LSG:Lev.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.23.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:11","prev_osis_id":"Lev.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il agitera de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre la gerbe devant l\u2019\u00c9ternel, afin qu\u2019elle soit agr\u00e9\u00e9e: le sacrificateur l\u2019agitera de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre, le lendemain du sabbat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.12","name":"L\u00e9vitique 23:12","id":"fra-LSG:Lev.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.10","name":"L\u00e9vitique 23:10","id":"fra-LSG:Lev.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.23.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:12","prev_osis_id":"Lev.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le jour o\u00f9 vous agiterez la gerbe, vous offrirez en holocauste \u00e0 l\u2019\u00c9ternel un agneau d\u2019un an sans d\u00e9faut;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.13","name":"L\u00e9vitique 23:13","id":"fra-LSG:Lev.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.11","name":"L\u00e9vitique 23:11","id":"fra-LSG:Lev.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.23.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:13","prev_osis_id":"Lev.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>vous y joindrez une offrande de deux dixi\u00e8mes de fleur de farine p\u00e9trie \u00e0 l\u2019huile, comme offrande consum\u00e9e par le feu, d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel; et vous ferez une libation d\u2019un quart de hin de vin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.14","name":"L\u00e9vitique 23:14","id":"fra-LSG:Lev.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.12","name":"L\u00e9vitique 23:12","id":"fra-LSG:Lev.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.23.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:14","prev_osis_id":"Lev.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>Vous ne mangerez ni pain, ni \u00e9pis r\u00f4tis ou broy\u00e9s, jusqu\u2019au jour m\u00eame o\u00f9 vous apporterez l\u2019offrande \u00e0 votre Dieu. C\u2019est une loi perp\u00e9tuelle pour vos descendants, dans tous les lieux o\u00f9 vous habiterez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.15","name":"L\u00e9vitique 23:15","id":"fra-LSG:Lev.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.13","name":"L\u00e9vitique 23:13","id":"fra-LSG:Lev.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.23.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:15","prev_osis_id":"Lev.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-22: cf. (De 16:9-12. No 28:26-31.) Ac 1:2, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Depuis le lendemain du sabbat, du jour o\u00f9 vous apporterez la gerbe pour \u00eatre agit\u00e9e de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre, vous compterez sept semaines enti\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.16","name":"L\u00e9vitique 23:16","id":"fra-LSG:Lev.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.14","name":"L\u00e9vitique 23:14","id":"fra-LSG:Lev.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.23.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:16","prev_osis_id":"Lev.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Vous compterez cinquante jours jusqu\u2019au lendemain du septi\u00e8me sabbat; et vous ferez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel une offrande nouvelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.17","name":"L\u00e9vitique 23:17","id":"fra-LSG:Lev.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.15","name":"L\u00e9vitique 23:15","id":"fra-LSG:Lev.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.23.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:17","prev_osis_id":"Lev.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Vous apporterez de vos demeures deux pains, pour qu\u2019ils soient agit\u00e9s de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre; ils seront faits avec deux dixi\u00e8mes de fleur de farine, et cuits avec du levain: ce sont les pr\u00e9mices \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.18","name":"L\u00e9vitique 23:18","id":"fra-LSG:Lev.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.16","name":"L\u00e9vitique 23:16","id":"fra-LSG:Lev.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.23.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:18","prev_osis_id":"Lev.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Outre ces pains, vous offrirez en holocauste \u00e0 l\u2019\u00c9ternel sept agneaux d\u2019un an sans d\u00e9faut, un jeune taureau et deux b\u00e9liers; vous y joindrez l\u2019offrande et la libation ordinaires, comme offrande consum\u00e9e par le feu, d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.19","name":"L\u00e9vitique 23:19","id":"fra-LSG:Lev.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.17","name":"L\u00e9vitique 23:17","id":"fra-LSG:Lev.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.23.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:19","prev_osis_id":"Lev.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>Vous offrirez un bouc en sacrifice d\u2019expiation, et deux agneaux d\u2019un an en sacrifice d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.20","name":"L\u00e9vitique 23:20","id":"fra-LSG:Lev.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.18","name":"L\u00e9vitique 23:18","id":"fra-LSG:Lev.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.23.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:20","prev_osis_id":"Lev.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le sacrificateur agitera ces victimes de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre devant l\u2019\u00c9ternel, avec le pain des pr\u00e9mices et avec les deux agneaux: elles seront consacr\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et appartiendront au sacrificateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.21","name":"L\u00e9vitique 23:21","id":"fra-LSG:Lev.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.19","name":"L\u00e9vitique 23:19","id":"fra-LSG:Lev.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.23.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:21","prev_osis_id":"Lev.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ce jour m\u00eame, vous publierez la f\u00eate, et vous aurez une sainte convocation: vous ne ferez aucune \u0153uvre servile. C\u2019est une loi perp\u00e9tuelle pour vos descendants, dans tous les lieux o\u00f9 vous habiterez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.22","name":"L\u00e9vitique 23:22","id":"fra-LSG:Lev.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.20","name":"L\u00e9vitique 23:20","id":"fra-LSG:Lev.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.23.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:22","prev_osis_id":"Lev.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>Quand vous ferez la moisson dans votre pays, tu laisseras un coin de ton champ sans le moissonner, et tu ne ramasseras pas ce qui reste \u00e0 glaner. Tu abandonneras cela au pauvre et \u00e0 l\u2019\u00e9tranger. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.23","name":"L\u00e9vitique 23:23","id":"fra-LSG:Lev.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.21","name":"L\u00e9vitique 23:21","id":"fra-LSG:Lev.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.23.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:23","prev_osis_id":"Lev.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-25: cf. No 29:1-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.24","name":"L\u00e9vitique 23:24","id":"fra-LSG:Lev.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.22","name":"L\u00e9vitique 23:22","id":"fra-LSG:Lev.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lev.23.24","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.24","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:24","prev_osis_id":"Lev.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et dis: Le septi\u00e8me mois, le premier jour du mois, vous aurez un jour de repos, publi\u00e9 au son des trompettes, et une sainte convocation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.25","name":"L\u00e9vitique 23:25","id":"fra-LSG:Lev.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.23","name":"L\u00e9vitique 23:23","id":"fra-LSG:Lev.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Lev.23.25","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.25","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:25","prev_osis_id":"Lev.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>Vous ne ferez aucune \u0153uvre servile, et vous offrirez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des sacrifices consum\u00e9s par le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.26","name":"L\u00e9vitique 23:26","id":"fra-LSG:Lev.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.24","name":"L\u00e9vitique 23:24","id":"fra-LSG:Lev.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Lev.23.26","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.26","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:26","prev_osis_id":"Lev.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.027,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 26-32: cf. L\u00e9 16. No 29:7-11. (Za 12:10 \u00e0 13:1.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.26\" class=\"v\">26<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.27","name":"L\u00e9vitique 23:27","id":"fra-LSG:Lev.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.25","name":"L\u00e9vitique 23:25","id":"fra-LSG:Lev.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Lev.23.27","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.27","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:27","prev_osis_id":"Lev.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le dixi\u00e8me jour de ce septi\u00e8me mois, ce sera le jour des expiations: vous aurez une sainte convocation, vous humilierez vos \u00e2mes, et vous offrirez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des sacrifices consum\u00e9s par le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.28","name":"L\u00e9vitique 23:28","id":"fra-LSG:Lev.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.26","name":"L\u00e9vitique 23:26","id":"fra-LSG:Lev.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Lev.23.28","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.28","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:28","prev_osis_id":"Lev.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.28\" class=\"v\">28<\/sup>Vous ne ferez aucun ouvrage ce jour-l\u00e0, car c\u2019est le jour des expiations, o\u00f9 doit \u00eatre faite pour vous l\u2019expiation devant l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.29","name":"L\u00e9vitique 23:29","id":"fra-LSG:Lev.23.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.27","name":"L\u00e9vitique 23:27","id":"fra-LSG:Lev.23.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Lev.23.29","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.29","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:29","prev_osis_id":"Lev.023.028,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.29\" class=\"v\">29<\/sup>Toute personne qui ne s\u2019humiliera pas ce jour-l\u00e0 sera retranch\u00e9e de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.30","name":"L\u00e9vitique 23:30","id":"fra-LSG:Lev.23.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.28","name":"L\u00e9vitique 23:28","id":"fra-LSG:Lev.23.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Lev.23.30","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.30","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:30","prev_osis_id":"Lev.023.029,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.30\" class=\"v\">30<\/sup>Toute personne qui fera ce jour-l\u00e0 un ouvrage quelconque, je la d\u00e9truirai du milieu de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.31","name":"L\u00e9vitique 23:31","id":"fra-LSG:Lev.23.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.29","name":"L\u00e9vitique 23:29","id":"fra-LSG:Lev.23.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Lev.23.31","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.31","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:31","prev_osis_id":"Lev.023.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.31\" class=\"v\">31<\/sup>Vous ne ferez aucun ouvrage. C\u2019est une loi perp\u00e9tuelle pour vos descendants dans tous les lieux o\u00f9 vous habiterez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.32","name":"L\u00e9vitique 23:32","id":"fra-LSG:Lev.23.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.30","name":"L\u00e9vitique 23:30","id":"fra-LSG:Lev.23.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Lev.23.32","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.32","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:32","prev_osis_id":"Lev.023.031,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ce sera pour vous un sabbat, un jour de repos, et vous humilierez vos \u00e2mes; d\u00e8s le soir du neuvi\u00e8me jour jusqu\u2019au soir suivant, vous c\u00e9l\u00e9brerez votre sabbat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.33","name":"L\u00e9vitique 23:33","id":"fra-LSG:Lev.23.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.31","name":"L\u00e9vitique 23:31","id":"fra-LSG:Lev.23.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Lev.23.33","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.33","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:33","prev_osis_id":"Lev.023.032,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.034,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 33-44: cf. (De 16:13-17. No 29:12-39.) N\u00e9 8:14-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.33\" class=\"v\">33<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.34","name":"L\u00e9vitique 23:34","id":"fra-LSG:Lev.23.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.32","name":"L\u00e9vitique 23:32","id":"fra-LSG:Lev.23.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Lev.23.34","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.34","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:34","prev_osis_id":"Lev.023.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.34\" class=\"v\">34<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et dis: Le quinzi\u00e8me jour de ce septi\u00e8me mois, ce sera la f\u00eate des tabernacles en l\u2019honneur de l\u2019\u00c9ternel, pendant sept jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.35","name":"L\u00e9vitique 23:35","id":"fra-LSG:Lev.23.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.33","name":"L\u00e9vitique 23:33","id":"fra-LSG:Lev.23.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Lev.23.35","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.35","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:35","prev_osis_id":"Lev.023.034,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.35\" class=\"v\">35<\/sup>Le premier jour, il y aura une sainte convocation: vous ne ferez aucune \u0153uvre servile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.36","name":"L\u00e9vitique 23:36","id":"fra-LSG:Lev.23.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.34","name":"L\u00e9vitique 23:34","id":"fra-LSG:Lev.23.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Lev.23.36","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.36","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:36","prev_osis_id":"Lev.023.035,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.36\" class=\"v\">36<\/sup>Pendant sept jours, vous offrirez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des sacrifices consum\u00e9s par le feu. Le huiti\u00e8me jour, vous aurez une sainte convocation, et vous offrirez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des sacrifices consum\u00e9s par le feu; ce sera une assembl\u00e9e solennelle: vous ne ferez aucune \u0153uvre servile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.37","name":"L\u00e9vitique 23:37","id":"fra-LSG:Lev.23.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.35","name":"L\u00e9vitique 23:35","id":"fra-LSG:Lev.23.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Lev.23.37","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.37","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:37","prev_osis_id":"Lev.023.036,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.37\" class=\"v\">37<\/sup>Telles sont les f\u00eates de l\u2019\u00c9ternel, les saintes convocations, que vous publierez, afin que l\u2019on offre \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des sacrifices consum\u00e9s par le feu, des holocaustes, des offrandes, des victimes et des libations, chaque chose au jour fix\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.38","name":"L\u00e9vitique 23:38","id":"fra-LSG:Lev.23.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.36","name":"L\u00e9vitique 23:36","id":"fra-LSG:Lev.23.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Lev.23.38","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.38","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:38","prev_osis_id":"Lev.023.037,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.38\" class=\"v\">38<\/sup>Vous observerez en outre les sabbats de l\u2019\u00c9ternel, et vous continuerez \u00e0 faire vos dons \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, tous vos sacrifices pour l\u2019accomplissement d\u2019un v\u0153u et toutes vos offrandes volontaires.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.39","name":"L\u00e9vitique 23:39","id":"fra-LSG:Lev.23.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.37","name":"L\u00e9vitique 23:37","id":"fra-LSG:Lev.23.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Lev.23.39","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.39","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:39","prev_osis_id":"Lev.023.038,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.39\" class=\"v\">39<\/sup>Le quinzi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, quand vous r\u00e9colterez les produits du pays, vous c\u00e9l\u00e9brerez donc une f\u00eate \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, pendant sept jours: le premier jour sera un jour de repos, et le huiti\u00e8me sera un jour de repos.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.40","name":"L\u00e9vitique 23:40","id":"fra-LSG:Lev.23.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.38","name":"L\u00e9vitique 23:38","id":"fra-LSG:Lev.23.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Lev.23.40","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.40","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:40","prev_osis_id":"Lev.023.039,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.40\" class=\"v\">40<\/sup>Vous prendrez, le premier jour, du fruit des beaux arbres, des branches de palmiers, des rameaux d\u2019arbres touffus et des saules de rivi\u00e8re; et vous vous r\u00e9jouirez devant l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, pendant sept jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.41","name":"L\u00e9vitique 23:41","id":"fra-LSG:Lev.23.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.39","name":"L\u00e9vitique 23:39","id":"fra-LSG:Lev.23.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Lev.23.41","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.41","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:41","prev_osis_id":"Lev.023.040,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.41\" class=\"v\">41<\/sup>Vous c\u00e9l\u00e9brerez chaque ann\u00e9e cette f\u00eate \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, pendant sept jours. C\u2019est une loi perp\u00e9tuelle pour vos descendants. Vous la c\u00e9l\u00e9brerez le septi\u00e8me mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.42","name":"L\u00e9vitique 23:42","id":"fra-LSG:Lev.23.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.40","name":"L\u00e9vitique 23:40","id":"fra-LSG:Lev.23.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Lev.23.42","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.42","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:42","prev_osis_id":"Lev.023.041,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.42\" class=\"v\">42<\/sup>Vous demeurerez pendant sept jours sous des tentes; tous les indig\u00e8nes en Isra\u00ebl demeureront sous des tentes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.43","name":"L\u00e9vitique 23:43","id":"fra-LSG:Lev.23.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.41","name":"L\u00e9vitique 23:41","id":"fra-LSG:Lev.23.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Lev.23.43","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.43","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:43","prev_osis_id":"Lev.023.042,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.023.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.43\" class=\"v\">43<\/sup>afin que vos descendants sachent que j\u2019ai fait habiter sous des tentes les enfants d\u2019Isra\u00ebl, apr\u00e8s les avoir fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.44","name":"L\u00e9vitique 23:44","id":"fra-LSG:Lev.23.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.42","name":"L\u00e9vitique 23:42","id":"fra-LSG:Lev.23.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Lev.23.44","osis_end":"fra-LSG:Lev.23.44","label":"","reference":"L\u00e9vitique 23:44","prev_osis_id":"Lev.023.043,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.23.44\" class=\"v\">44<\/sup>C\u2019est ainsi que Mo\u00efse dit aux enfants d\u2019Isra\u00ebl quelles sont les f\u00eates de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.23","name":"L\u00e9vitique 23","id":"fra-LSG:Lev.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.24.1","name":"L\u00e9vitique 24:1","id":"fra-LSG:Lev.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.23.43","name":"L\u00e9vitique 23:43","id":"fra-LSG:Lev.23.43"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f49a18e47.95387919');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f49a18e47.95387919\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f49a18e47.95387919","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f49a18e47.95387919'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f49a18e47.95387919\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}