{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.8.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:1","prev_osis_id":"Lev.007.038,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Cons\u00e9cration d\u2019Aaron et de ses fils<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (Ex 29:1-9; 30:23-30.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.2","name":"L\u00e9vitique 8:2","id":"fra-LSG:Lev.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.38","name":"L\u00e9vitique 7:38","id":"fra-LSG:Lev.7.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.8.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:2","prev_osis_id":"Lev.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Prends Aaron et ses fils avec lui, les v\u00eatements, l\u2019huile d\u2019onction, le taureau expiatoire, les deux b\u00e9liers et la corbeille de pains sans levain;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.3","name":"L\u00e9vitique 8:3","id":"fra-LSG:Lev.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.1","name":"L\u00e9vitique 8:1","id":"fra-LSG:Lev.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.8.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:3","prev_osis_id":"Lev.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>et convoque toute l\u2019assembl\u00e9e \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.4","name":"L\u00e9vitique 8:4","id":"fra-LSG:Lev.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.2","name":"L\u00e9vitique 8:2","id":"fra-LSG:Lev.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.8.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:4","prev_osis_id":"Lev.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mo\u00efse fit ce que l\u2019\u00c9ternel lui avait ordonn\u00e9; et l\u2019assembl\u00e9e se r\u00e9unit \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.5","name":"L\u00e9vitique 8:5","id":"fra-LSG:Lev.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.3","name":"L\u00e9vitique 8:3","id":"fra-LSG:Lev.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.8.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:5","prev_osis_id":"Lev.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mo\u00efse dit \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e: Voici ce que l\u2019\u00c9ternel a ordonn\u00e9 de faire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.6","name":"L\u00e9vitique 8:6","id":"fra-LSG:Lev.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.4","name":"L\u00e9vitique 8:4","id":"fra-LSG:Lev.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.8.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:6","prev_osis_id":"Lev.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mo\u00efse fit approcher Aaron et ses fils, et il les lava avec de l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.7","name":"L\u00e9vitique 8:7","id":"fra-LSG:Lev.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.5","name":"L\u00e9vitique 8:5","id":"fra-LSG:Lev.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.8.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:7","prev_osis_id":"Lev.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il mit \u00e0 Aaron la tunique, il le ceignit de la ceinture, il le rev\u00eatit de la robe, et il pla\u00e7a sur lui l\u2019\u00e9phod, qu\u2019il serra avec la ceinture de l\u2019\u00e9phod dont il le rev\u00eatit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.8","name":"L\u00e9vitique 8:8","id":"fra-LSG:Lev.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.6","name":"L\u00e9vitique 8:6","id":"fra-LSG:Lev.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.8.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:8","prev_osis_id":"Lev.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il lui mit le pectoral, et il joignit au pectoral l\u2019urim et le thummim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.9","name":"L\u00e9vitique 8:9","id":"fra-LSG:Lev.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.7","name":"L\u00e9vitique 8:7","id":"fra-LSG:Lev.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.8.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:9","prev_osis_id":"Lev.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il posa la tiare sur sa t\u00eate, et il pla\u00e7a sur le devant de la tiare la lame d\u2019or, diad\u00e8me sacr\u00e9, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.10","name":"L\u00e9vitique 8:10","id":"fra-LSG:Lev.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.8","name":"L\u00e9vitique 8:8","id":"fra-LSG:Lev.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.8.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:10","prev_osis_id":"Lev.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mo\u00efse prit l\u2019huile d\u2019onction, il oignit le sanctuaire et toutes les choses qui y \u00e9taient, et le sanctifia.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.11","name":"L\u00e9vitique 8:11","id":"fra-LSG:Lev.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.9","name":"L\u00e9vitique 8:9","id":"fra-LSG:Lev.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.8.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:11","prev_osis_id":"Lev.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il en fit sept fois l\u2019aspersion sur l\u2019autel, et il oignit l\u2019autel et tous ses ustensiles, et la cuve avec sa base, afin de les sanctifier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.12","name":"L\u00e9vitique 8:12","id":"fra-LSG:Lev.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.10","name":"L\u00e9vitique 8:10","id":"fra-LSG:Lev.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.8.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:12","prev_osis_id":"Lev.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il r\u00e9pandit de l\u2019huile d\u2019onction sur la t\u00eate d\u2019Aaron, et l\u2019oignit, afin de la sanctifier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.13","name":"L\u00e9vitique 8:13","id":"fra-LSG:Lev.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.11","name":"L\u00e9vitique 8:11","id":"fra-LSG:Lev.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.8.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:13","prev_osis_id":"Lev.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mo\u00efse fit aussi approcher les fils d\u2019Aaron; il les rev\u00eatit de tuniques, les ceignit de ceintures, et leur attacha des bonnets, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.14","name":"L\u00e9vitique 8:14","id":"fra-LSG:Lev.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.12","name":"L\u00e9vitique 8:12","id":"fra-LSG:Lev.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.8.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:14","prev_osis_id":"Lev.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-21: cf. Ex 29:10-18. H\u00e9 5:1-4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Il fit approcher le taureau expiatoire, et Aaron et ses fils pos\u00e8rent leurs mains sur la t\u00eate du taureau expiatoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.15","name":"L\u00e9vitique 8:15","id":"fra-LSG:Lev.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.13","name":"L\u00e9vitique 8:13","id":"fra-LSG:Lev.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.8.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:15","prev_osis_id":"Lev.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mo\u00efse l\u2019\u00e9gorgea, prit du sang, et en mit avec son doigt sur les cornes de l\u2019autel tout autour, et purifia l\u2019autel; il r\u00e9pandit le sang au pied de l\u2019autel, et le sanctifia pour y faire l\u2019expiation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.16","name":"L\u00e9vitique 8:16","id":"fra-LSG:Lev.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.14","name":"L\u00e9vitique 8:14","id":"fra-LSG:Lev.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.8.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:16","prev_osis_id":"Lev.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il prit toute la graisse qui couvre les entrailles, le grand lobe du foie, et les deux rognons avec leur graisse, et il br\u00fbla cela sur l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.17","name":"L\u00e9vitique 8:17","id":"fra-LSG:Lev.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.15","name":"L\u00e9vitique 8:15","id":"fra-LSG:Lev.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.8.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:17","prev_osis_id":"Lev.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais il br\u00fbla au feu hors du camp le taureau, sa peau, sa chair et ses excr\u00e9ments, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.18","name":"L\u00e9vitique 8:18","id":"fra-LSG:Lev.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.16","name":"L\u00e9vitique 8:16","id":"fra-LSG:Lev.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.8.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:18","prev_osis_id":"Lev.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il fit approcher le b\u00e9lier de l\u2019holocauste, et Aaron et ses fils pos\u00e8rent leurs mains sur la t\u00eate du b\u00e9lier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.19","name":"L\u00e9vitique 8:19","id":"fra-LSG:Lev.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.17","name":"L\u00e9vitique 8:17","id":"fra-LSG:Lev.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.8.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:19","prev_osis_id":"Lev.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mo\u00efse l\u2019\u00e9gorgea, et r\u00e9pandit le sang sur l\u2019autel tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.20","name":"L\u00e9vitique 8:20","id":"fra-LSG:Lev.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.18","name":"L\u00e9vitique 8:18","id":"fra-LSG:Lev.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.8.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:20","prev_osis_id":"Lev.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il coupa le b\u00e9lier par morceaux, et il br\u00fbla la t\u00eate, les morceaux et la graisse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.21","name":"L\u00e9vitique 8:21","id":"fra-LSG:Lev.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.19","name":"L\u00e9vitique 8:19","id":"fra-LSG:Lev.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.8.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:21","prev_osis_id":"Lev.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il lava avec de l\u2019eau les entrailles et les jambes, et il br\u00fbla tout le b\u00e9lier sur l\u2019autel: ce fut l\u2019holocauste, ce fut un sacrifice consum\u00e9 par le feu, d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.22","name":"L\u00e9vitique 8:22","id":"fra-LSG:Lev.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.20","name":"L\u00e9vitique 8:20","id":"fra-LSG:Lev.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.8.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:22","prev_osis_id":"Lev.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-36: cf. Ex 29:19-37. (H\u00e9 5:1-10; 7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il fit approcher l\u2019autre b\u00e9lier, le b\u00e9lier de cons\u00e9cration, et Aaron et ses fils pos\u00e8rent leurs mains sur la t\u00eate du b\u00e9lier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.23","name":"L\u00e9vitique 8:23","id":"fra-LSG:Lev.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.21","name":"L\u00e9vitique 8:21","id":"fra-LSG:Lev.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.8.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:23","prev_osis_id":"Lev.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>Mo\u00efse \u00e9gorgea le b\u00e9lier, prit de son sang, et en mit sur le lobe de l\u2019oreille droite d\u2019Aaron, sur le pouce de sa main droite et sur le gros orteil de son pied droit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.24","name":"L\u00e9vitique 8:24","id":"fra-LSG:Lev.8.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.22","name":"L\u00e9vitique 8:22","id":"fra-LSG:Lev.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lev.8.24","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.24","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:24","prev_osis_id":"Lev.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il fit approcher les fils d\u2019Aaron, mit du sang sur le lobe de leur oreille droite, sur le pouce de leur main droite et sur le gros orteil de leur pied droit, et il r\u00e9pandit le sang sur l\u2019autel tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.25","name":"L\u00e9vitique 8:25","id":"fra-LSG:Lev.8.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.23","name":"L\u00e9vitique 8:23","id":"fra-LSG:Lev.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Lev.8.25","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.25","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:25","prev_osis_id":"Lev.008.024,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il prit la graisse, la queue, toute la graisse qui couvre les entrailles, le grand lobe du foie, les deux rognons avec leur graisse, et l\u2019\u00e9paule droite;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.26","name":"L\u00e9vitique 8:26","id":"fra-LSG:Lev.8.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.24","name":"L\u00e9vitique 8:24","id":"fra-LSG:Lev.8.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Lev.8.26","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.26","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:26","prev_osis_id":"Lev.008.025,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.26\" class=\"v\">26<\/sup>il prit aussi dans la corbeille de pains sans levain, plac\u00e9e devant l\u2019\u00c9ternel, un g\u00e2teau sans levain, un g\u00e2teau de pain \u00e0 l\u2019huile et une galette, et il les posa sur les graisses et sur l\u2019\u00e9paule droite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.27","name":"L\u00e9vitique 8:27","id":"fra-LSG:Lev.8.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.25","name":"L\u00e9vitique 8:25","id":"fra-LSG:Lev.8.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Lev.8.27","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.27","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:27","prev_osis_id":"Lev.008.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il mit toutes ces choses sur les mains d\u2019Aaron et sur les mains de ses fils, et il les agita de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.28","name":"L\u00e9vitique 8:28","id":"fra-LSG:Lev.8.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.26","name":"L\u00e9vitique 8:26","id":"fra-LSG:Lev.8.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Lev.8.28","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.28","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:28","prev_osis_id":"Lev.008.027,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.28\" class=\"v\">28<\/sup>Puis Mo\u00efse les \u00f4ta de leurs mains, et il les br\u00fbla sur l\u2019autel, par-dessus l\u2019holocauste: ce fut le sacrifice de cons\u00e9cration, ce fut un sacrifice consum\u00e9 par le feu, d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.29","name":"L\u00e9vitique 8:29","id":"fra-LSG:Lev.8.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.27","name":"L\u00e9vitique 8:27","id":"fra-LSG:Lev.8.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Lev.8.29","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.29","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:29","prev_osis_id":"Lev.008.028,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.29\" class=\"v\">29<\/sup>Mo\u00efse prit la poitrine du b\u00e9lier de cons\u00e9cration, et il l\u2019agita de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre devant l\u2019\u00c9ternel: ce fut la portion de Mo\u00efse, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.30","name":"L\u00e9vitique 8:30","id":"fra-LSG:Lev.8.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.28","name":"L\u00e9vitique 8:28","id":"fra-LSG:Lev.8.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Lev.8.30","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.30","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:30","prev_osis_id":"Lev.008.029,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.30\" class=\"v\">30<\/sup>Mo\u00efse prit de l\u2019huile d\u2019onction et du sang qui \u00e9tait sur l\u2019autel; il en fit l\u2019aspersion sur Aaron et sur ses v\u00eatements, sur les fils d\u2019Aaron et sur leurs v\u00eatements; et il sanctifia Aaron et ses v\u00eatements, les fils d\u2019Aaron et leurs v\u00eatements avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.31","name":"L\u00e9vitique 8:31","id":"fra-LSG:Lev.8.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.29","name":"L\u00e9vitique 8:29","id":"fra-LSG:Lev.8.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Lev.8.31","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.31","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:31","prev_osis_id":"Lev.008.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.31\" class=\"v\">31<\/sup>Mo\u00efse dit \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils: Faites cuire la chair \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation; c\u2019est l\u00e0 que vous la mangerez, avec le pain qui est dans la corbeille de cons\u00e9cration, comme je l\u2019ai ordonn\u00e9, en disant: Aaron et ses fils la mangeront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.32","name":"L\u00e9vitique 8:32","id":"fra-LSG:Lev.8.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.30","name":"L\u00e9vitique 8:30","id":"fra-LSG:Lev.8.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Lev.8.32","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.32","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:32","prev_osis_id":"Lev.008.031,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.32\" class=\"v\">32<\/sup>Vous br\u00fblerez dans le feu ce qui restera de la chair et du pain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.33","name":"L\u00e9vitique 8:33","id":"fra-LSG:Lev.8.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.31","name":"L\u00e9vitique 8:31","id":"fra-LSG:Lev.8.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Lev.8.33","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.33","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:33","prev_osis_id":"Lev.008.032,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.33\" class=\"v\">33<\/sup>Pendant sept jours, vous ne sortirez point de l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation, jusqu\u2019\u00e0 ce que les jours de votre cons\u00e9cration soient accomplis; car sept jours seront employ\u00e9s \u00e0 vous consacrer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.34","name":"L\u00e9vitique 8:34","id":"fra-LSG:Lev.8.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.32","name":"L\u00e9vitique 8:32","id":"fra-LSG:Lev.8.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Lev.8.34","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.34","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:34","prev_osis_id":"Lev.008.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.34\" class=\"v\">34<\/sup>Ce qui s\u2019est fait aujourd\u2019hui, l\u2019\u00c9ternel a ordonn\u00e9 de le faire comme expiation pour vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.35","name":"L\u00e9vitique 8:35","id":"fra-LSG:Lev.8.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.33","name":"L\u00e9vitique 8:33","id":"fra-LSG:Lev.8.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Lev.8.35","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.35","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:35","prev_osis_id":"Lev.008.034,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.008.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.35\" class=\"v\">35<\/sup>Vous resterez donc sept jours \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation, jour et nuit, et vous observerez les commandements de l\u2019\u00c9ternel, afin que vous ne mouriez pas; car c\u2019est l\u00e0 ce qui m\u2019a \u00e9t\u00e9 ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.36","name":"L\u00e9vitique 8:36","id":"fra-LSG:Lev.8.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.34","name":"L\u00e9vitique 8:34","id":"fra-LSG:Lev.8.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Lev.8.36","osis_end":"fra-LSG:Lev.8.36","label":"","reference":"L\u00e9vitique 8:36","prev_osis_id":"Lev.008.035,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.8.36\" class=\"v\">36<\/sup>Aaron et ses fils firent toutes les choses que l\u2019\u00c9ternel avait ordonn\u00e9es par Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.8","name":"L\u00e9vitique 8","id":"fra-LSG:Lev.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.9.1","name":"L\u00e9vitique 9:1","id":"fra-LSG:Lev.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.8.35","name":"L\u00e9vitique 8:35","id":"fra-LSG:Lev.8.35"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f2206bf97.40997947');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f2206bf97.40997947\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f2206bf97.40997947","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f2206bf97.40997947'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f2206bf97.40997947\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}