{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.17.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:1","prev_osis_id":"Lev.016.034,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Lieu destin\u00e9 aux sacrifices<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. De 12:1-18. 1 Co 10:31.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.2","name":"L\u00e9vitique 17:2","id":"fra-LSG:Lev.17.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.34","name":"L\u00e9vitique 16:34","id":"fra-LSG:Lev.16.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.17.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:2","prev_osis_id":"Lev.017.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.2\" class=\"v\">2<\/sup>Parle \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, et \u00e0 tous les enfants d\u2019Isra\u00ebl, et tu leur diras: Voici ce que l\u2019\u00c9ternel a ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.3","name":"L\u00e9vitique 17:3","id":"fra-LSG:Lev.17.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.1","name":"L\u00e9vitique 17:1","id":"fra-LSG:Lev.17.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.17.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:3","prev_osis_id":"Lev.017.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.3\" class=\"v\">3<\/sup>Si un homme de la maison d\u2019Isra\u00ebl \u00e9gorge dans le camp ou hors du camp un b\u0153uf, un agneau ou une ch\u00e8vre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.4","name":"L\u00e9vitique 17:4","id":"fra-LSG:Lev.17.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.2","name":"L\u00e9vitique 17:2","id":"fra-LSG:Lev.17.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.17.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:4","prev_osis_id":"Lev.017.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.4\" class=\"v\">4<\/sup>et ne l\u2019am\u00e8ne pas \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation, pour en faire une offrande \u00e0 l\u2019\u00c9ternel devant le tabernacle de l\u2019\u00c9ternel, le sang sera imput\u00e9 \u00e0 cet homme; il a r\u00e9pandu le sang, cet homme-l\u00e0 sera retranch\u00e9 du milieu de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.5","name":"L\u00e9vitique 17:5","id":"fra-LSG:Lev.17.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.3","name":"L\u00e9vitique 17:3","id":"fra-LSG:Lev.17.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.17.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:5","prev_osis_id":"Lev.017.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.5\" class=\"v\">5<\/sup>C\u2019est afin que les enfants d\u2019Isra\u00ebl, au lieu de sacrifier leurs victimes dans les champs, les am\u00e8nent au sacrificateur, devant l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation, et qu\u2019ils les offrent \u00e0 l\u2019\u00c9ternel en sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.6","name":"L\u00e9vitique 17:6","id":"fra-LSG:Lev.17.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.4","name":"L\u00e9vitique 17:4","id":"fra-LSG:Lev.17.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.17.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:6","prev_osis_id":"Lev.017.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le sacrificateur en r\u00e9pandra le sang sur l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation; et il br\u00fblera la graisse, qui sera d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.7","name":"L\u00e9vitique 17:7","id":"fra-LSG:Lev.17.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.5","name":"L\u00e9vitique 17:5","id":"fra-LSG:Lev.17.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.17.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:7","prev_osis_id":"Lev.017.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils n\u2019offriront plus leurs sacrifices aux boucs, avec lesquels ils se prostituent. Ce sera une loi perp\u00e9tuelle pour eux et pour leurs descendants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.8","name":"L\u00e9vitique 17:8","id":"fra-LSG:Lev.17.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.6","name":"L\u00e9vitique 17:6","id":"fra-LSG:Lev.17.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.17.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:8","prev_osis_id":"Lev.017.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu leur diras donc: Si un homme de la maison d\u2019Isra\u00ebl ou des \u00e9trangers qui s\u00e9journent au milieu d\u2019eux offre un holocauste ou une victime,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.9","name":"L\u00e9vitique 17:9","id":"fra-LSG:Lev.17.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.7","name":"L\u00e9vitique 17:7","id":"fra-LSG:Lev.17.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.17.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:9","prev_osis_id":"Lev.017.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.9\" class=\"v\">9<\/sup>et ne l\u2019am\u00e8ne pas \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation, pour l\u2019offrir en sacrifice \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, cet homme-l\u00e0 sera retranch\u00e9 de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.10","name":"L\u00e9vitique 17:10","id":"fra-LSG:Lev.17.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.8","name":"L\u00e9vitique 17:8","id":"fra-LSG:Lev.17.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.17.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:10","prev_osis_id":"Lev.017.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9fense de manger du sang<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-16: cf. (Ge 9:4. L\u00e9 7:26, 27. De 12:23-25.) (H\u00e9 9:22.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.10\" class=\"v\">10<\/sup>Si un homme de la maison d\u2019Isra\u00ebl ou des \u00e9trangers qui s\u00e9journent au milieu d\u2019eux mange du sang d\u2019une esp\u00e8ce quelconque, je tournerai ma face contre celui qui mange le sang, et je le retrancherai du milieu de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.11","name":"L\u00e9vitique 17:11","id":"fra-LSG:Lev.17.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.9","name":"L\u00e9vitique 17:9","id":"fra-LSG:Lev.17.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.17.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:11","prev_osis_id":"Lev.017.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car l\u2019\u00e2me de la chair est dans le sang. Je vous l\u2019ai donn\u00e9 sur l\u2019autel, afin qu\u2019il serv\u00eet d\u2019expiation pour vos \u00e2mes, car c\u2019est par l\u2019\u00e2me que le sang fait l\u2019expiation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.12","name":"L\u00e9vitique 17:12","id":"fra-LSG:Lev.17.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.10","name":"L\u00e9vitique 17:10","id":"fra-LSG:Lev.17.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.17.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:12","prev_osis_id":"Lev.017.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est pourquoi j\u2019ai dit aux enfants d\u2019Isra\u00ebl: Personne d\u2019entre vous ne mangera du sang, et l\u2019\u00e9tranger qui s\u00e9journe au milieu de vous ne mangera pas du sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.13","name":"L\u00e9vitique 17:13","id":"fra-LSG:Lev.17.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.11","name":"L\u00e9vitique 17:11","id":"fra-LSG:Lev.17.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.17.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:13","prev_osis_id":"Lev.017.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.13\" class=\"v\">13<\/sup>Si quelqu\u2019un des enfants d\u2019Isra\u00ebl ou des \u00e9trangers qui s\u00e9journent au milieu d\u2019eux prend \u00e0 la chasse un animal ou un oiseau qui se mange, il en versera le sang et le couvrira de poussi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.14","name":"L\u00e9vitique 17:14","id":"fra-LSG:Lev.17.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.12","name":"L\u00e9vitique 17:12","id":"fra-LSG:Lev.17.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.17.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:14","prev_osis_id":"Lev.017.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.14\" class=\"v\">14<\/sup>Car l\u2019\u00e2me de toute chair, c\u2019est son sang, qui est en elle. C\u2019est pourquoi j\u2019ai dit aux enfants d\u2019Isra\u00ebl: Vous ne mangerez le sang d\u2019aucune chair; car l\u2019\u00e2me de toute chair, c\u2019est son sang: quiconque en mangera sera retranch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.15","name":"L\u00e9vitique 17:15","id":"fra-LSG:Lev.17.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.13","name":"L\u00e9vitique 17:13","id":"fra-LSG:Lev.17.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.17.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:15","prev_osis_id":"Lev.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.15\" class=\"v\">15<\/sup>Toute personne, indig\u00e8ne ou \u00e9trang\u00e8re, qui mangera d\u2019une b\u00eate morte ou d\u00e9chir\u00e9e, lavera ses v\u00eatements, se lavera dans l\u2019eau, et sera impure jusqu\u2019au soir; puis elle sera pure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.16","name":"L\u00e9vitique 17:16","id":"fra-LSG:Lev.17.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.14","name":"L\u00e9vitique 17:14","id":"fra-LSG:Lev.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.17.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.17.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 17:16","prev_osis_id":"Lev.017.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.018.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.17.16\" class=\"v\">16<\/sup>Si elle ne lave pas ses v\u00eatements, et ne lave pas son corps, elle portera la peine de sa faute.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.17","name":"L\u00e9vitique 17","id":"fra-LSG:Lev.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.18.1","name":"L\u00e9vitique 18:1","id":"fra-LSG:Lev.18.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.15","name":"L\u00e9vitique 17:15","id":"fra-LSG:Lev.17.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f3c54e612.36149208');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f3c54e612.36149208\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f3c54e612.36149208","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f3c54e612.36149208'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f3c54e612.36149208\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}