{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.6.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:1","prev_osis_id":"Lev.005.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e8gles sur les holocaustes, les offrandes et les diverses esp\u00e8ces de sacrifices<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. L\u00e9 1. No 28:3, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.2","name":"L\u00e9vitique 6:2","id":"fra-LSG:Lev.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.5.26","name":"L\u00e9vitique 5:26","id":"fra-LSG:Lev.5.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.6.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:2","prev_osis_id":"Lev.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Donne cet ordre \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, et dis: Voici la loi de l\u2019holocauste. L\u2019holocauste restera sur le foyer de l\u2019autel toute la nuit jusqu\u2019au matin, et le feu br\u00fblera sur l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.3","name":"L\u00e9vitique 6:3","id":"fra-LSG:Lev.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.1","name":"L\u00e9vitique 6:1","id":"fra-LSG:Lev.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.6.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:3","prev_osis_id":"Lev.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le sacrificateur rev\u00eatira sa tunique de lin, et mettra des cale\u00e7ons sur sa chair, il enl\u00e8vera la cendre faite par le feu qui aura consum\u00e9 l\u2019holocauste sur l\u2019autel, et il la d\u00e9posera pr\u00e8s de l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.4","name":"L\u00e9vitique 6:4","id":"fra-LSG:Lev.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.2","name":"L\u00e9vitique 6:2","id":"fra-LSG:Lev.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.6.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:4","prev_osis_id":"Lev.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Puis il quittera ses v\u00eatements et en mettra d\u2019autres, pour porter la cendre hors du camp, dans un lieu pur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.5","name":"L\u00e9vitique 6:5","id":"fra-LSG:Lev.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.3","name":"L\u00e9vitique 6:3","id":"fra-LSG:Lev.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.6.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:5","prev_osis_id":"Lev.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le feu br\u00fblera sur l\u2019autel, il ne s\u2019\u00e9teindra point; chaque matin, le sacrificateur y allumera du bois, arrangera l\u2019holocauste, et br\u00fblera la graisse des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.6","name":"L\u00e9vitique 6:6","id":"fra-LSG:Lev.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.4","name":"L\u00e9vitique 6:4","id":"fra-LSG:Lev.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.6.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:6","prev_osis_id":"Lev.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le feu br\u00fblera continuellement sur l\u2019autel, il ne s\u2019\u00e9teindra point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.7","name":"L\u00e9vitique 6:7","id":"fra-LSG:Lev.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.5","name":"L\u00e9vitique 6:5","id":"fra-LSG:Lev.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.6.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:7","prev_osis_id":"Lev.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-11: cf. L\u00e9 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici la loi de l\u2019offrande. Les fils d\u2019Aaron la pr\u00e9senteront devant l\u2019\u00c9ternel, devant l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.8","name":"L\u00e9vitique 6:8","id":"fra-LSG:Lev.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.6","name":"L\u00e9vitique 6:6","id":"fra-LSG:Lev.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.6.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:8","prev_osis_id":"Lev.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le sacrificateur pr\u00e9l\u00e8vera une poign\u00e9e de la fleur de farine et de l\u2019huile, avec tout l\u2019encens ajout\u00e9 \u00e0 l\u2019offrande, et il br\u00fblera cela sur l\u2019autel comme souvenir d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.9","name":"L\u00e9vitique 6:9","id":"fra-LSG:Lev.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.7","name":"L\u00e9vitique 6:7","id":"fra-LSG:Lev.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.6.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:9","prev_osis_id":"Lev.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Aaron et ses fils mangeront ce qui restera de l\u2019offrande; ils le mangeront sans levain, dans un lieu saint, dans le parvis de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.10","name":"L\u00e9vitique 6:10","id":"fra-LSG:Lev.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.8","name":"L\u00e9vitique 6:8","id":"fra-LSG:Lev.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.6.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:10","prev_osis_id":"Lev.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>On ne le cuira pas avec du levain. C\u2019est la part que je leur ai donn\u00e9e de mes offrandes consum\u00e9es par le feu. C\u2019est une chose tr\u00e8s sainte, comme le sacrifice d\u2019expiation et comme le sacrifice de culpabilit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.11","name":"L\u00e9vitique 6:11","id":"fra-LSG:Lev.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.9","name":"L\u00e9vitique 6:9","id":"fra-LSG:Lev.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.6.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:11","prev_osis_id":"Lev.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tout m\u00e2le d\u2019entre les enfants d\u2019Aaron en mangera. C\u2019est une loi perp\u00e9tuelle pour vos descendants, au sujet des offrandes consum\u00e9es par le feu devant l\u2019\u00c9ternel: quiconque y touchera sera sanctifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.12","name":"L\u00e9vitique 6:12","id":"fra-LSG:Lev.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.10","name":"L\u00e9vitique 6:10","id":"fra-LSG:Lev.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.6.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:12","prev_osis_id":"Lev.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-16: cf. L\u00e9 8:2, 26-28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.13","name":"L\u00e9vitique 6:13","id":"fra-LSG:Lev.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.11","name":"L\u00e9vitique 6:11","id":"fra-LSG:Lev.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.6.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:13","prev_osis_id":"Lev.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici l\u2019offrande qu\u2019Aaron et ses fils feront \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, le jour o\u00f9 ils recevront l\u2019onction: un dixi\u00e8me d\u2019\u00e9pha de fleur de farine, comme offrande perp\u00e9tuelle, moiti\u00e9 le matin et moiti\u00e9 le soir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.14","name":"L\u00e9vitique 6:14","id":"fra-LSG:Lev.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.12","name":"L\u00e9vitique 6:12","id":"fra-LSG:Lev.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.6.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:14","prev_osis_id":"Lev.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>Elle sera pr\u00e9par\u00e9e \u00e0 la po\u00eale avec de l\u2019huile, et tu l\u2019apporteras frite; tu la pr\u00e9senteras aussi cuite et en morceaux comme une offrande d\u2019une agr\u00e9able odeur \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.15","name":"L\u00e9vitique 6:15","id":"fra-LSG:Lev.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.13","name":"L\u00e9vitique 6:13","id":"fra-LSG:Lev.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.6.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:15","prev_osis_id":"Lev.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le sacrificateur qui, parmi les fils d\u2019Aaron, sera oint pour lui succ\u00e9der, fera aussi cette offrande. C\u2019est une loi perp\u00e9tuelle devant l\u2019\u00c9ternel: elle sera br\u00fbl\u00e9e en entier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.16","name":"L\u00e9vitique 6:16","id":"fra-LSG:Lev.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.14","name":"L\u00e9vitique 6:14","id":"fra-LSG:Lev.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.6.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:16","prev_osis_id":"Lev.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.16\" class=\"v\">16<\/sup>Toute offrande d\u2019un sacrificateur sera br\u00fbl\u00e9e en entier; elle ne sera point mang\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.17","name":"L\u00e9vitique 6:17","id":"fra-LSG:Lev.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.15","name":"L\u00e9vitique 6:15","id":"fra-LSG:Lev.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.6.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:17","prev_osis_id":"Lev.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-23: cf. L\u00e9 4. H\u00e9 13:10, 13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.18","name":"L\u00e9vitique 6:18","id":"fra-LSG:Lev.6.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.16","name":"L\u00e9vitique 6:16","id":"fra-LSG:Lev.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.6.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:18","prev_osis_id":"Lev.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.18\" class=\"v\">18<\/sup>Parle \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, et dis: Voici la loi du sacrifice d\u2019expiation. C\u2019est dans le lieu o\u00f9 l\u2019on \u00e9gorge l\u2019holocauste que sera \u00e9gorg\u00e9e devant l\u2019\u00c9ternel la victime pour le sacrifice d\u2019expiation: c\u2019est une chose tr\u00e8s sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.19","name":"L\u00e9vitique 6:19","id":"fra-LSG:Lev.6.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.17","name":"L\u00e9vitique 6:17","id":"fra-LSG:Lev.6.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.6.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:19","prev_osis_id":"Lev.006.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le sacrificateur qui offrira la victime expiatoire la mangera; elle sera mang\u00e9e dans un lieu saint, dans le parvis de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.20","name":"L\u00e9vitique 6:20","id":"fra-LSG:Lev.6.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.18","name":"L\u00e9vitique 6:18","id":"fra-LSG:Lev.6.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.6.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:20","prev_osis_id":"Lev.006.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.20\" class=\"v\">20<\/sup>Quiconque en touchera la chair sera sanctifi\u00e9. S\u2019il en rejaillit du sang sur un v\u00eatement, la place sur laquelle il aura rejailli sera lav\u00e9e dans un lieu saint.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.21","name":"L\u00e9vitique 6:21","id":"fra-LSG:Lev.6.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.19","name":"L\u00e9vitique 6:19","id":"fra-LSG:Lev.6.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.6.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:21","prev_osis_id":"Lev.006.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le vase de terre dans lequel elle aura cuit sera bris\u00e9; si c\u2019est dans un vase d\u2019airain qu\u2019elle a cuit, il sera nettoy\u00e9 et lav\u00e9 dans l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.22","name":"L\u00e9vitique 6:22","id":"fra-LSG:Lev.6.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.20","name":"L\u00e9vitique 6:20","id":"fra-LSG:Lev.6.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.6.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:22","prev_osis_id":"Lev.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.006.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tout m\u00e2le parmi les sacrificateurs en mangera: c\u2019est une chose tr\u00e8s sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.23","name":"L\u00e9vitique 6:23","id":"fra-LSG:Lev.6.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.21","name":"L\u00e9vitique 6:21","id":"fra-LSG:Lev.6.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.6.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.6.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 6:23","prev_osis_id":"Lev.006.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.6.23\" class=\"v\">23<\/sup>Mais on ne mangera aucune victime expiatoire dont on apportera du sang dans la tente d\u2019assignation, pour faire l\u2019expiation dans le sanctuaire: elle sera br\u00fbl\u00e9e au feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.6","name":"L\u00e9vitique 6","id":"fra-LSG:Lev.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.7.1","name":"L\u00e9vitique 7:1","id":"fra-LSG:Lev.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.6.22","name":"L\u00e9vitique 6:22","id":"fra-LSG:Lev.6.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f1ad3a0e4.07462023');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f1ad3a0e4.07462023\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f1ad3a0e4.07462023","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f1ad3a0e4.07462023'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f1ad3a0e4.07462023\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}