{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Lev.16.1","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.1","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:1","prev_osis_id":"Lev.015.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Loi sur la f\u00eate annuelle des expiations<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-19: cf. (H\u00e9 9:1-12; 10:1-22.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, apr\u00e8s la mort des deux fils d\u2019Aaron, qui moururent en se pr\u00e9sentant devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.2","name":"L\u00e9vitique 16:2","id":"fra-LSG:Lev.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.15.33","name":"L\u00e9vitique 15:33","id":"fra-LSG:Lev.15.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Lev.16.2","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.2","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:2","prev_osis_id":"Lev.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Parle \u00e0 ton fr\u00e8re Aaron, afin qu\u2019il n\u2019entre pas en tout temps dans le sanctuaire, au dedans du voile, devant le propitiatoire qui est sur l\u2019arche, de peur qu\u2019il ne meure; car j\u2019appara\u00eetrai dans la nu\u00e9e sur le propitiatoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.3","name":"L\u00e9vitique 16:3","id":"fra-LSG:Lev.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.1","name":"L\u00e9vitique 16:1","id":"fra-LSG:Lev.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Lev.16.3","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.3","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:3","prev_osis_id":"Lev.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Voici de quelle mani\u00e8re Aaron entrera dans le sanctuaire. Il prendra un jeune taureau pour le sacrifice d\u2019expiation et un b\u00e9lier pour l\u2019holocauste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.4","name":"L\u00e9vitique 16:4","id":"fra-LSG:Lev.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.2","name":"L\u00e9vitique 16:2","id":"fra-LSG:Lev.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Lev.16.4","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.4","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:4","prev_osis_id":"Lev.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il se rev\u00eatira de la tunique sacr\u00e9e de lin, et portera sur son corps des cale\u00e7ons de lin; il se ceindra d\u2019une ceinture de lin, et il se couvrira la t\u00eate d\u2019une tiare de lin: ce sont les v\u00eatements sacr\u00e9s, dont il se rev\u00eatira apr\u00e8s avoir lav\u00e9 son corps dans l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.5","name":"L\u00e9vitique 16:5","id":"fra-LSG:Lev.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.3","name":"L\u00e9vitique 16:3","id":"fra-LSG:Lev.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Lev.16.5","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.5","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:5","prev_osis_id":"Lev.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il recevra de l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl deux boucs pour le sacrifice d\u2019expiation et un b\u00e9lier pour l\u2019holocauste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.6","name":"L\u00e9vitique 16:6","id":"fra-LSG:Lev.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.4","name":"L\u00e9vitique 16:4","id":"fra-LSG:Lev.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Lev.16.6","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.6","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:6","prev_osis_id":"Lev.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>Aaron offrira son taureau expiatoire, et il fera l\u2019expiation pour lui et pour sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.7","name":"L\u00e9vitique 16:7","id":"fra-LSG:Lev.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.5","name":"L\u00e9vitique 16:5","id":"fra-LSG:Lev.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Lev.16.7","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.7","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:7","prev_osis_id":"Lev.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il prendra les deux boucs, et il les placera devant l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.8","name":"L\u00e9vitique 16:8","id":"fra-LSG:Lev.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.6","name":"L\u00e9vitique 16:6","id":"fra-LSG:Lev.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Lev.16.8","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.8","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:8","prev_osis_id":"Lev.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>Aaron jettera le sort sur les deux boucs, un sort pour l\u2019\u00c9ternel et un sort pour Azazel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.9","name":"L\u00e9vitique 16:9","id":"fra-LSG:Lev.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.7","name":"L\u00e9vitique 16:7","id":"fra-LSG:Lev.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Lev.16.9","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.9","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:9","prev_osis_id":"Lev.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>Aaron fera approcher le bouc sur lequel est tomb\u00e9 le sort pour l\u2019\u00c9ternel, et il l\u2019offrira en sacrifice d\u2019expiation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.10","name":"L\u00e9vitique 16:10","id":"fra-LSG:Lev.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.8","name":"L\u00e9vitique 16:8","id":"fra-LSG:Lev.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Lev.16.10","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.10","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:10","prev_osis_id":"Lev.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et le bouc sur lequel est tomb\u00e9 le sort pour Azazel sera plac\u00e9 vivant devant l\u2019\u00c9ternel, afin qu\u2019il serve \u00e0 faire l\u2019expiation et qu\u2019il soit l\u00e2ch\u00e9 dans le d\u00e9sert pour Azazel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.11","name":"L\u00e9vitique 16:11","id":"fra-LSG:Lev.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.9","name":"L\u00e9vitique 16:9","id":"fra-LSG:Lev.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Lev.16.11","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.11","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:11","prev_osis_id":"Lev.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.11\" class=\"v\">11<\/sup>Aaron offrira son taureau expiatoire, et il fera l\u2019expiation pour lui et pour sa maison. Il \u00e9gorgera son taureau expiatoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.12","name":"L\u00e9vitique 16:12","id":"fra-LSG:Lev.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.10","name":"L\u00e9vitique 16:10","id":"fra-LSG:Lev.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Lev.16.12","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.12","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:12","prev_osis_id":"Lev.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il prendra un brasier plein de charbons ardents \u00f4t\u00e9s de dessus l\u2019autel devant l\u2019\u00c9ternel, et de deux poign\u00e9es de parfum odorif\u00e9rant en poudre; il portera ces choses au-del\u00e0 du voile;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.13","name":"L\u00e9vitique 16:13","id":"fra-LSG:Lev.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.11","name":"L\u00e9vitique 16:11","id":"fra-LSG:Lev.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Lev.16.13","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.13","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:13","prev_osis_id":"Lev.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>il mettra le parfum sur le feu devant l\u2019\u00c9ternel, afin que la nu\u00e9e du parfum couvre le propitiatoire qui est sur le t\u00e9moignage, et il ne mourra point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.14","name":"L\u00e9vitique 16:14","id":"fra-LSG:Lev.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.12","name":"L\u00e9vitique 16:12","id":"fra-LSG:Lev.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Lev.16.14","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.14","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:14","prev_osis_id":"Lev.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il prendra du sang du taureau, et il fera l\u2019aspersion avec son doigt sur le devant du propitiatoire vers l\u2019orient; il fera avec son doigt sept fois l\u2019aspersion du sang devant le propitiatoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.15","name":"L\u00e9vitique 16:15","id":"fra-LSG:Lev.16.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.13","name":"L\u00e9vitique 16:13","id":"fra-LSG:Lev.16.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Lev.16.15","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.15","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:15","prev_osis_id":"Lev.016.014,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il \u00e9gorgera le bouc expiatoire pour le peuple, et il en portera le sang au-del\u00e0 du voile. Il fera avec ce sang comme il a fait avec le sang du taureau, il en fera l\u2019aspersion sur le propitiatoire et devant le propitiatoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.16","name":"L\u00e9vitique 16:16","id":"fra-LSG:Lev.16.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.14","name":"L\u00e9vitique 16:14","id":"fra-LSG:Lev.16.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Lev.16.16","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.16","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:16","prev_osis_id":"Lev.016.015,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est ainsi qu\u2019il fera l\u2019expiation pour le sanctuaire \u00e0 cause des impuret\u00e9s des enfants d\u2019Isra\u00ebl et de toutes les transgressions par lesquelles ils ont p\u00e9ch\u00e9. Il fera de m\u00eame pour la tente d\u2019assignation, qui est avec eux au milieu de leurs impuret\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.17","name":"L\u00e9vitique 16:17","id":"fra-LSG:Lev.16.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.15","name":"L\u00e9vitique 16:15","id":"fra-LSG:Lev.16.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Lev.16.17","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.17","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:17","prev_osis_id":"Lev.016.016,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il n\u2019y aura personne dans la tente d\u2019assignation lorsqu\u2019il entrera pour faire l\u2019expiation dans le sanctuaire, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il en sorte. Il fera l\u2019expiation pour lui et pour sa maison, et pour toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.18","name":"L\u00e9vitique 16:18","id":"fra-LSG:Lev.16.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.16","name":"L\u00e9vitique 16:16","id":"fra-LSG:Lev.16.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Lev.16.18","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.18","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:18","prev_osis_id":"Lev.016.017,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.18\" class=\"v\">18<\/sup>En sortant, il ira vers l\u2019autel qui est devant l\u2019\u00c9ternel, et il fera l\u2019expiation pour l\u2019autel; il prendra du sang du taureau et du bouc, et il en mettra sur les cornes de l\u2019autel tout autour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.19","name":"L\u00e9vitique 16:19","id":"fra-LSG:Lev.16.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.17","name":"L\u00e9vitique 16:17","id":"fra-LSG:Lev.16.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Lev.16.19","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.19","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:19","prev_osis_id":"Lev.016.018,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il fera avec son doigt sept fois l\u2019aspersion du sang sur l\u2019autel; il le purifiera et le sanctifiera, \u00e0 cause des impuret\u00e9s des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.20","name":"L\u00e9vitique 16:20","id":"fra-LSG:Lev.16.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.18","name":"L\u00e9vitique 16:18","id":"fra-LSG:Lev.16.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Lev.16.20","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.20","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:20","prev_osis_id":"Lev.016.019,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-28: cf. (\u00c9s 53:6, 11. 2 Co 5:21. Jn 1:29. Ps 103:12.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.20\" class=\"v\">20<\/sup>Lorsqu\u2019il aura achev\u00e9 de faire l\u2019expiation pour le sanctuaire, pour la tente d\u2019assignation et pour l\u2019autel, il fera approcher le bouc vivant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.21","name":"L\u00e9vitique 16:21","id":"fra-LSG:Lev.16.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.19","name":"L\u00e9vitique 16:19","id":"fra-LSG:Lev.16.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Lev.16.21","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.21","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:21","prev_osis_id":"Lev.016.020,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.21\" class=\"v\">21<\/sup>Aaron posera ses deux mains sur la t\u00eate du bouc vivant, et il confessera sur lui toutes les iniquit\u00e9s des enfants d\u2019Isra\u00ebl et toutes les transgressions par lesquelles ils ont p\u00e9ch\u00e9; il les mettra sur la t\u00eate du bouc, puis il le chassera dans le d\u00e9sert, \u00e0 l\u2019aide d\u2019un homme qui aura cette charge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.22","name":"L\u00e9vitique 16:22","id":"fra-LSG:Lev.16.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.20","name":"L\u00e9vitique 16:20","id":"fra-LSG:Lev.16.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Lev.16.22","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.22","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:22","prev_osis_id":"Lev.016.021,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le bouc emportera sur lui toutes leurs iniquit\u00e9s dans une terre d\u00e9sol\u00e9e; il sera chass\u00e9 dans le d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.23","name":"L\u00e9vitique 16:23","id":"fra-LSG:Lev.16.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.21","name":"L\u00e9vitique 16:21","id":"fra-LSG:Lev.16.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Lev.16.23","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.23","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:23","prev_osis_id":"Lev.016.022,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.23\" class=\"v\">23<\/sup>Aaron entrera dans la tente d\u2019assignation; il quittera les v\u00eatements de lin qu\u2019il avait mis en entrant dans le sanctuaire, et il les d\u00e9posera l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.24","name":"L\u00e9vitique 16:24","id":"fra-LSG:Lev.16.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.22","name":"L\u00e9vitique 16:22","id":"fra-LSG:Lev.16.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Lev.16.24","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.24","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:24","prev_osis_id":"Lev.016.023,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il lavera son corps avec de l\u2019eau dans un lieu saint, et reprendra ses v\u00eatements. Puis il sortira, offrira son holocauste et l\u2019holocauste du peuple, et fera l\u2019expiation pour lui et pour le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.25","name":"L\u00e9vitique 16:25","id":"fra-LSG:Lev.16.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.23","name":"L\u00e9vitique 16:23","id":"fra-LSG:Lev.16.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Lev.16.25","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.25","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:25","prev_osis_id":"Lev.016.024,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il br\u00fblera sur l\u2019autel la graisse de la victime expiatoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.26","name":"L\u00e9vitique 16:26","id":"fra-LSG:Lev.16.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.24","name":"L\u00e9vitique 16:24","id":"fra-LSG:Lev.16.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Lev.16.26","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.26","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:26","prev_osis_id":"Lev.016.025,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.26\" class=\"v\">26<\/sup>Celui qui aura chass\u00e9 le bouc pour Azazel lavera ses v\u00eatements, et lavera son corps dans l\u2019eau; apr\u00e8s cela, il rentrera dans le camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.27","name":"L\u00e9vitique 16:27","id":"fra-LSG:Lev.16.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.25","name":"L\u00e9vitique 16:25","id":"fra-LSG:Lev.16.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Lev.16.27","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.27","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:27","prev_osis_id":"Lev.016.026,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.27\" class=\"v\">27<\/sup>On emportera hors du camp le taureau expiatoire et le bouc expiatoire dont on a port\u00e9 le sang dans le sanctuaire pour faire l\u2019expiation, et l\u2019on br\u00fblera au feu leurs peaux, leur chair et leurs excr\u00e9ments.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.28","name":"L\u00e9vitique 16:28","id":"fra-LSG:Lev.16.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.26","name":"L\u00e9vitique 16:26","id":"fra-LSG:Lev.16.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Lev.16.28","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.28","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:28","prev_osis_id":"Lev.016.027,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.28\" class=\"v\">28<\/sup>Celui qui les br\u00fblera lavera ses v\u00eatements, et lavera son corps dans l\u2019eau; apr\u00e8s cela, il rentrera dans le camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.29","name":"L\u00e9vitique 16:29","id":"fra-LSG:Lev.16.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.27","name":"L\u00e9vitique 16:27","id":"fra-LSG:Lev.16.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Lev.16.29","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.29","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:29","prev_osis_id":"Lev.016.028,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.030,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 29-34: cf. L\u00e9 23:26-32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.29\" class=\"v\">29<\/sup>C\u2019est ici pour vous une loi perp\u00e9tuelle: au septi\u00e8me mois, le dixi\u00e8me jour du mois, vous humilierez vos \u00e2mes, vous ne ferez aucun ouvrage, ni l\u2019indig\u00e8ne, ni l\u2019\u00e9tranger qui s\u00e9journe au milieu de vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.30","name":"L\u00e9vitique 16:30","id":"fra-LSG:Lev.16.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.28","name":"L\u00e9vitique 16:28","id":"fra-LSG:Lev.16.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Lev.16.30","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.30","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:30","prev_osis_id":"Lev.016.029,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.30\" class=\"v\">30<\/sup>Car en ce jour on fera l\u2019expiation pour vous, afin de vous purifier: vous serez purifi\u00e9s de tous vos p\u00e9ch\u00e9s devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.31","name":"L\u00e9vitique 16:31","id":"fra-LSG:Lev.16.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.29","name":"L\u00e9vitique 16:29","id":"fra-LSG:Lev.16.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Lev.16.31","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.31","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:31","prev_osis_id":"Lev.016.030,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ce sera pour vous un sabbat, un jour de repos, et vous humilierez vos \u00e2mes. C\u2019est une loi perp\u00e9tuelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.32","name":"L\u00e9vitique 16:32","id":"fra-LSG:Lev.16.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.30","name":"L\u00e9vitique 16:30","id":"fra-LSG:Lev.16.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Lev.16.32","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.32","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:32","prev_osis_id":"Lev.016.031,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.32\" class=\"v\">32<\/sup>L\u2019expiation sera faite par le sacrificateur qui a re\u00e7u l\u2019onction et qui a \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 pour succ\u00e9der \u00e0 son p\u00e8re dans le sacerdoce; il se rev\u00eatira des v\u00eatements de lin, des v\u00eatements sacr\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.33","name":"L\u00e9vitique 16:33","id":"fra-LSG:Lev.16.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.31","name":"L\u00e9vitique 16:31","id":"fra-LSG:Lev.16.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Lev.16.33","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.33","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:33","prev_osis_id":"Lev.016.032,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.016.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.33\" class=\"v\">33<\/sup>Il fera l\u2019expiation pour le sanctuaire de saintet\u00e9, il fera l\u2019expiation pour la tente d\u2019assignation et pour l\u2019autel, et il fera l\u2019expiation pour les sacrificateurs et pour tout le peuple de l\u2019assembl\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.34","name":"L\u00e9vitique 16:34","id":"fra-LSG:Lev.16.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.32","name":"L\u00e9vitique 16:32","id":"fra-LSG:Lev.16.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Lev.16.34","osis_end":"fra-LSG:Lev.16.34","label":"","reference":"L\u00e9vitique 16:34","prev_osis_id":"Lev.016.033,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.017.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Lev.16.34\" class=\"v\">34<\/sup>Ce sera pour vous une loi perp\u00e9tuelle: il se fera une fois chaque ann\u00e9e l\u2019expiation pour les enfants d\u2019Isra\u00ebl, \u00e0 cause de leurs p\u00e9ch\u00e9s. On fit ce que l\u2019\u00c9ternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Lev.16","name":"L\u00e9vitique 16","id":"fra-LSG:Lev.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.17.1","name":"L\u00e9vitique 17:1","id":"fra-LSG:Lev.17.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.16.33","name":"L\u00e9vitique 16:33","id":"fra-LSG:Lev.16.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f39826915.76645328');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f39826915.76645328\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f39826915.76645328","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f39826915.76645328'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f39826915.76645328\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}