{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.16.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.1","label":"","reference":"Actes 16:1","prev_osis_id":"Acts.015.041,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Timoth\u00e9e. Vision de Paul \u00e0 Troas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Ac 15:40, 41. (Ro 16:21. Ph 2:19-22. 1 Ti 1:2.) Ga 4:13-15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il se rendit ensuite \u00e0 Derbe et \u00e0 Lystre. Et voici, il y avait l\u00e0 un disciple nomm\u00e9 Timoth\u00e9e, fils d\u2019une femme juive fid\u00e8le et d\u2019un p\u00e8re grec.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.2","name":"Actes 16:2","id":"fra-LSG:Acts.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.15.41","name":"Actes 15:41","id":"fra-LSG:Acts.15.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.16.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.2","label":"","reference":"Actes 16:2","prev_osis_id":"Acts.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les fr\u00e8res de Lystre et d\u2019Icone rendaient de lui un bon t\u00e9moignage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.3","name":"Actes 16:3","id":"fra-LSG:Acts.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.1","name":"Actes 16:1","id":"fra-LSG:Acts.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.16.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.3","label":"","reference":"Actes 16:3","prev_osis_id":"Acts.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Paul voulut l\u2019emmener avec lui; et, l\u2019ayant pris, il le circoncit, \u00e0 cause des Juifs qui \u00e9taient dans ces lieux-l\u00e0, car tous savaient que son p\u00e8re \u00e9tait grec.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.4","name":"Actes 16:4","id":"fra-LSG:Acts.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.2","name":"Actes 16:2","id":"fra-LSG:Acts.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.16.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.4","label":"","reference":"Actes 16:4","prev_osis_id":"Acts.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>En passant par les villes, ils recommandaient aux fr\u00e8res d\u2019observer les d\u00e9cisions des ap\u00f4tres et des anciens de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.5","name":"Actes 16:5","id":"fra-LSG:Acts.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.3","name":"Actes 16:3","id":"fra-LSG:Acts.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.16.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.5","label":"","reference":"Actes 16:5","prev_osis_id":"Acts.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les \u00c9glises se fortifiaient dans la foi, et augmentaient en nombre de jour en jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.6","name":"Actes 16:6","id":"fra-LSG:Acts.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.4","name":"Actes 16:4","id":"fra-LSG:Acts.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.16.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.6","label":"","reference":"Actes 16:6","prev_osis_id":"Acts.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ayant \u00e9t\u00e9 emp\u00each\u00e9s par le Saint-Esprit d\u2019annoncer la parole dans l\u2019Asie, ils travers\u00e8rent la Phrygie et le pays de Galatie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.7","name":"Actes 16:7","id":"fra-LSG:Acts.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.5","name":"Actes 16:5","id":"fra-LSG:Acts.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.16.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.7","label":"","reference":"Actes 16:7","prev_osis_id":"Acts.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>Arriv\u00e9s pr\u00e8s de la Mysie, ils se disposaient \u00e0 entrer en Bithynie; mais l\u2019Esprit de J\u00e9sus ne le leur permit pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.8","name":"Actes 16:8","id":"fra-LSG:Acts.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.6","name":"Actes 16:6","id":"fra-LSG:Acts.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.16.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.8","label":"","reference":"Actes 16:8","prev_osis_id":"Acts.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils franchirent alors la Mysie, et descendirent \u00e0 Troas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.9","name":"Actes 16:9","id":"fra-LSG:Acts.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.7","name":"Actes 16:7","id":"fra-LSG:Acts.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.16.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.9","label":"","reference":"Actes 16:9","prev_osis_id":"Acts.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>Pendant la nuit, Paul eut une vision: un Mac\u00e9donien lui apparut, et lui fit cette pri\u00e8re: Passe en Mac\u00e9doine, secours-nous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.10","name":"Actes 16:10","id":"fra-LSG:Acts.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.8","name":"Actes 16:8","id":"fra-LSG:Acts.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.16.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.10","label":"","reference":"Actes 16:10","prev_osis_id":"Acts.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>Apr\u00e8s cette vision de Paul, nous cherch\u00e2mes aussit\u00f4t \u00e0 nous rendre en Mac\u00e9doine, concluant que le Seigneur nous appelait \u00e0 y annoncer la bonne nouvelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.11","name":"Actes 16:11","id":"fra-LSG:Acts.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.9","name":"Actes 16:9","id":"fra-LSG:Acts.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.16.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.11","label":"","reference":"Actes 16:11","prev_osis_id":"Acts.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9part pour la Mac\u00e9doine. \u2014 Paul \u00e0 Philippes: Lydie, marchande de pourpre; une servante devineresse; Paul et Silas emprisonn\u00e9s; le ge\u00f4lier de Philippes; les prisonniers remis en libert\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-15: cf. Mt 18:20. (Jn 6:44, 45. Ps 119:18. Mt 13:23.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.11\" class=\"v\">11<\/sup>\u00c9tant partis de Troas, nous f\u00eemes voile directement vers la Samothrace, et le lendemain nous d\u00e9barqu\u00e2mes \u00e0 N\u00e9apolis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.12","name":"Actes 16:12","id":"fra-LSG:Acts.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.10","name":"Actes 16:10","id":"fra-LSG:Acts.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.16.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.12","label":"","reference":"Actes 16:12","prev_osis_id":"Acts.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>De l\u00e0 nous all\u00e2mes \u00e0 Philippes, qui est la premi\u00e8re ville d\u2019un district de Mac\u00e9doine, et une colonie. Nous pass\u00e2mes quelques jours dans cette ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.13","name":"Actes 16:13","id":"fra-LSG:Acts.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.11","name":"Actes 16:11","id":"fra-LSG:Acts.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.16.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.13","label":"","reference":"Actes 16:13","prev_osis_id":"Acts.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le jour du sabbat, nous nous rend\u00eemes, hors de la porte, vers une rivi\u00e8re, o\u00f9 nous pensions que se trouvait un lieu de pri\u00e8re. Nous nous ass\u00eemes, et nous parl\u00e2mes aux femmes qui \u00e9taient r\u00e9unies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.14","name":"Actes 16:14","id":"fra-LSG:Acts.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.12","name":"Actes 16:12","id":"fra-LSG:Acts.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.16.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.14","label":"","reference":"Actes 16:14","prev_osis_id":"Acts.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019une d\u2019elles, nomm\u00e9e Lydie, marchande de pourpre, de la ville de Thyatire, \u00e9tait une femme craignant Dieu, et elle \u00e9coutait. Le Seigneur lui ouvrit le c\u0153ur, pour qu\u2019elle f\u00fbt attentive \u00e0 ce que disait Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.15","name":"Actes 16:15","id":"fra-LSG:Acts.16.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.13","name":"Actes 16:13","id":"fra-LSG:Acts.16.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.16.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.15","label":"","reference":"Actes 16:15","prev_osis_id":"Acts.016.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.15\" class=\"v\">15<\/sup>Lorsqu\u2019elle eut \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9e, avec sa famille, elle nous fit cette demande: Si vous me jugez fid\u00e8le au Seigneur, entrez dans ma maison, et demeurez-y. Et elle nous pressa par ses instances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.16","name":"Actes 16:16","id":"fra-LSG:Acts.16.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.14","name":"Actes 16:14","id":"fra-LSG:Acts.16.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.16.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.16","label":"","reference":"Actes 16:16","prev_osis_id":"Acts.016.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-34: cf. Ac 19:23-34. (1 Th 2:2. 1 Pi 4:12, 13.) (Ph 1:12. Jn 3:16. 1 Ti 1:15, 16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.16\" class=\"v\">16<\/sup>Comme nous allions au lieu de pri\u00e8re, une servante qui avait un esprit de Python, et qui, en devinant, procurait un grand profit \u00e0 ses ma\u00eetres, vint au-devant de nous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.17","name":"Actes 16:17","id":"fra-LSG:Acts.16.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.15","name":"Actes 16:15","id":"fra-LSG:Acts.16.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.16.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.17","label":"","reference":"Actes 16:17","prev_osis_id":"Acts.016.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.17\" class=\"v\">17<\/sup>et se mit \u00e0 nous suivre, Paul et nous. Elle criait: Ces hommes sont les serviteurs du Dieu Tr\u00e8s-Haut, et ils vous annoncent la voie du salut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.18","name":"Actes 16:18","id":"fra-LSG:Acts.16.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.16","name":"Actes 16:16","id":"fra-LSG:Acts.16.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.16.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.18","label":"","reference":"Actes 16:18","prev_osis_id":"Acts.016.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.18\" class=\"v\">18<\/sup>Elle fit cela pendant plusieurs jours. Paul fatigu\u00e9 se retourna, et dit \u00e0 l\u2019esprit: Je t\u2019ordonne, au nom de J\u00e9sus-Christ, de sortir d\u2019elle. Et il sortit \u00e0 l\u2019heure m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.19","name":"Actes 16:19","id":"fra-LSG:Acts.16.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.17","name":"Actes 16:17","id":"fra-LSG:Acts.16.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.16.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.19","label":"","reference":"Actes 16:19","prev_osis_id":"Acts.016.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les ma\u00eetres de la servante, voyant dispara\u00eetre l\u2019espoir de leur gain, se saisirent de Paul et de Silas, et les tra\u00een\u00e8rent sur la place publique devant les magistrats.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.20","name":"Actes 16:20","id":"fra-LSG:Acts.16.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.18","name":"Actes 16:18","id":"fra-LSG:Acts.16.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.16.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.20","label":"","reference":"Actes 16:20","prev_osis_id":"Acts.016.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils les pr\u00e9sent\u00e8rent aux pr\u00e9teurs, en disant: Ces hommes troublent notre ville;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.21","name":"Actes 16:21","id":"fra-LSG:Acts.16.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.19","name":"Actes 16:19","id":"fra-LSG:Acts.16.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.16.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.21","label":"","reference":"Actes 16:21","prev_osis_id":"Acts.016.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.21\" class=\"v\">21<\/sup>ce sont des Juifs, qui annoncent des coutumes qu\u2019il ne nous est permis ni de recevoir ni de suivre, \u00e0 nous qui sommes Romains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.22","name":"Actes 16:22","id":"fra-LSG:Acts.16.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.20","name":"Actes 16:20","id":"fra-LSG:Acts.16.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.16.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.22","label":"","reference":"Actes 16:22","prev_osis_id":"Acts.016.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.22\" class=\"v\">22<\/sup>La foule se souleva aussi contre eux, et les pr\u00e9teurs, ayant fait arracher leurs v\u00eatements, ordonn\u00e8rent qu\u2019on les batt\u00eet de verges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.23","name":"Actes 16:23","id":"fra-LSG:Acts.16.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.21","name":"Actes 16:21","id":"fra-LSG:Acts.16.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.16.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.23","label":"","reference":"Actes 16:23","prev_osis_id":"Acts.016.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.23\" class=\"v\">23<\/sup>Apr\u00e8s qu\u2019on les eut charg\u00e9s de coups, ils les jet\u00e8rent en prison, en recommandant au ge\u00f4lier de les garder s\u00fbrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.24","name":"Actes 16:24","id":"fra-LSG:Acts.16.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.22","name":"Actes 16:22","id":"fra-LSG:Acts.16.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.16.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.24","label":"","reference":"Actes 16:24","prev_osis_id":"Acts.016.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.24\" class=\"v\">24<\/sup>Le ge\u00f4lier, ayant re\u00e7u cet ordre, les jeta dans la prison int\u00e9rieure, et leur mit les ceps aux pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.25","name":"Actes 16:25","id":"fra-LSG:Acts.16.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.23","name":"Actes 16:23","id":"fra-LSG:Acts.16.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.16.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.25","label":"","reference":"Actes 16:25","prev_osis_id":"Acts.016.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.25\" class=\"v\">25<\/sup>Vers le milieu de la nuit, Paul et Silas priaient et chantaient les louanges de Dieu, et les prisonniers les entendaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.26","name":"Actes 16:26","id":"fra-LSG:Acts.16.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.24","name":"Actes 16:24","id":"fra-LSG:Acts.16.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.16.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.26","label":"","reference":"Actes 16:26","prev_osis_id":"Acts.016.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.26\" class=\"v\">26<\/sup>Tout \u00e0 coup il se fit un grand tremblement de terre, en sorte que les fondements de la prison furent \u00e9branl\u00e9s; au m\u00eame instant, toutes les portes s\u2019ouvrirent, et les liens de tous les prisonniers furent rompus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.27","name":"Actes 16:27","id":"fra-LSG:Acts.16.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.25","name":"Actes 16:25","id":"fra-LSG:Acts.16.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.16.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.27","label":"","reference":"Actes 16:27","prev_osis_id":"Acts.016.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le ge\u00f4lier se r\u00e9veilla, et, lorsqu\u2019il vit les portes de la prison ouvertes, il tira son \u00e9p\u00e9e et allait se tuer, pensant que les prisonniers s\u2019\u00e9taient enfuis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.28","name":"Actes 16:28","id":"fra-LSG:Acts.16.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.26","name":"Actes 16:26","id":"fra-LSG:Acts.16.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.16.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.28","label":"","reference":"Actes 16:28","prev_osis_id":"Acts.016.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.28\" class=\"v\">28<\/sup>Mais Paul cria d\u2019une voix forte: Ne te fais point de mal, nous sommes tous ici.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.29","name":"Actes 16:29","id":"fra-LSG:Acts.16.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.27","name":"Actes 16:27","id":"fra-LSG:Acts.16.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.16.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.29","label":"","reference":"Actes 16:29","prev_osis_id":"Acts.016.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.29\" class=\"v\">29<\/sup>Alors le ge\u00f4lier, ayant demand\u00e9 de la lumi\u00e8re, entra pr\u00e9cipitamment, et se jeta tout tremblant aux pieds de Paul et de Silas;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.30","name":"Actes 16:30","id":"fra-LSG:Acts.16.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.28","name":"Actes 16:28","id":"fra-LSG:Acts.16.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.16.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.30","label":"","reference":"Actes 16:30","prev_osis_id":"Acts.016.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.30\" class=\"v\">30<\/sup>il les fit sortir, et dit: Seigneurs, que faut-il que je fasse pour \u00eatre sauv\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.31","name":"Actes 16:31","id":"fra-LSG:Acts.16.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.29","name":"Actes 16:29","id":"fra-LSG:Acts.16.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.16.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.31","label":"","reference":"Actes 16:31","prev_osis_id":"Acts.016.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.31\" class=\"v\">31<\/sup>Paul et Silas r\u00e9pondirent: Crois au Seigneur J\u00e9sus, et tu seras sauv\u00e9, toi et ta famille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.32","name":"Actes 16:32","id":"fra-LSG:Acts.16.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.30","name":"Actes 16:30","id":"fra-LSG:Acts.16.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.16.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.32","label":"","reference":"Actes 16:32","prev_osis_id":"Acts.016.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et ils lui annonc\u00e8rent la parole du Seigneur, ainsi qu\u2019\u00e0 tous ceux qui \u00e9taient dans sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.33","name":"Actes 16:33","id":"fra-LSG:Acts.16.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.31","name":"Actes 16:31","id":"fra-LSG:Acts.16.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.16.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.33","label":"","reference":"Actes 16:33","prev_osis_id":"Acts.016.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.33\" class=\"v\">33<\/sup>Il les prit avec lui, \u00e0 cette heure m\u00eame de la nuit, il lava leurs plaies, et aussit\u00f4t il fut baptis\u00e9, lui et tous les siens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.34","name":"Actes 16:34","id":"fra-LSG:Acts.16.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.32","name":"Actes 16:32","id":"fra-LSG:Acts.16.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.16.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.34","label":"","reference":"Actes 16:34","prev_osis_id":"Acts.016.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.34\" class=\"v\">34<\/sup>Les ayant conduits dans son logement, il leur servit \u00e0 manger, et il se r\u00e9jouit avec toute sa famille de ce qu\u2019il avait cru en Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.35","name":"Actes 16:35","id":"fra-LSG:Acts.16.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.33","name":"Actes 16:33","id":"fra-LSG:Acts.16.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.16.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.35","label":"","reference":"Actes 16:35","prev_osis_id":"Acts.016.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.036,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 35-40: cf. Ac 22:25-29. (Ph 1:1-11, 27-30.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.35\" class=\"v\">35<\/sup>Quand il fit jour, les pr\u00e9teurs envoy\u00e8rent les licteurs pour dire au ge\u00f4lier: Rel\u00e2che ces hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.36","name":"Actes 16:36","id":"fra-LSG:Acts.16.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.34","name":"Actes 16:34","id":"fra-LSG:Acts.16.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.16.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.36","label":"","reference":"Actes 16:36","prev_osis_id":"Acts.016.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.36\" class=\"v\">36<\/sup>Et le ge\u00f4lier annon\u00e7a la chose \u00e0 Paul: Les pr\u00e9teurs ont envoy\u00e9 dire qu\u2019on vous rel\u00e2ch\u00e2t; maintenant donc sortez, et allez en paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.37","name":"Actes 16:37","id":"fra-LSG:Acts.16.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.35","name":"Actes 16:35","id":"fra-LSG:Acts.16.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.16.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.37","label":"","reference":"Actes 16:37","prev_osis_id":"Acts.016.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.37\" class=\"v\">37<\/sup>Mais Paul dit aux licteurs: Apr\u00e8s nous avoir battus de verges publiquement et sans jugement, nous qui sommes Romains, ils nous ont jet\u00e9s en prison, et maintenant ils nous font sortir secr\u00e8tement! Il n\u2019en sera pas ainsi. Qu\u2019ils viennent eux-m\u00eames nous mettre en libert\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.38","name":"Actes 16:38","id":"fra-LSG:Acts.16.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.36","name":"Actes 16:36","id":"fra-LSG:Acts.16.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.16.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.38","label":"","reference":"Actes 16:38","prev_osis_id":"Acts.016.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.38\" class=\"v\">38<\/sup>Les licteurs rapport\u00e8rent ces paroles aux pr\u00e9teurs, qui furent effray\u00e9s en apprenant qu\u2019ils \u00e9taient Romains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.39","name":"Actes 16:39","id":"fra-LSG:Acts.16.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.37","name":"Actes 16:37","id":"fra-LSG:Acts.16.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.16.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.39","label":"","reference":"Actes 16:39","prev_osis_id":"Acts.016.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.016.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.39\" class=\"v\">39<\/sup>Ils vinrent les apaiser, et ils les mirent en libert\u00e9, en les priant de quitter la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.40","name":"Actes 16:40","id":"fra-LSG:Acts.16.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.38","name":"Actes 16:38","id":"fra-LSG:Acts.16.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.16.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.16.40","label":"","reference":"Actes 16:40","prev_osis_id":"Acts.016.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.017.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.16.40\" class=\"v\">40<\/sup>Quand ils furent sortis de la prison, ils entr\u00e8rent chez Lydie, et, apr\u00e8s avoir vu et exhort\u00e9 les fr\u00e8res, ils partirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.16","name":"Actes 16","id":"fra-LSG:Acts.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.17.1","name":"Actes 17:1","id":"fra-LSG:Acts.17.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.16.39","name":"Actes 16:39","id":"fra-LSG:Acts.16.39"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba4f54d6.14874495');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba4f54d6.14874495\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba4f54d6.14874495","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba4f54d6.14874495'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba4f54d6.14874495\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}