{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.11.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.1","label":"","reference":"Actes 11:1","prev_osis_id":"Acts.010.048,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pierre explique sa conduite devant les chr\u00e9tiens de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-18: cf. Ac 10. \u00c9p 2:11-22. 1 Pi 2:10. (Tit 2:11. 1 Ti 2:4.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les ap\u00f4tres et les fr\u00e8res qui \u00e9taient dans la Jud\u00e9e apprirent que les pa\u00efens avaient aussi re\u00e7u la parole de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.2","name":"Actes 11:2","id":"fra-LSG:Acts.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.48","name":"Actes 10:48","id":"fra-LSG:Acts.10.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.11.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.2","label":"","reference":"Actes 11:2","prev_osis_id":"Acts.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et lorsque Pierre fut mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem, les fid\u00e8les circoncis lui adress\u00e8rent des reproches,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.3","name":"Actes 11:3","id":"fra-LSG:Acts.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.1","name":"Actes 11:1","id":"fra-LSG:Acts.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.11.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.3","label":"","reference":"Actes 11:3","prev_osis_id":"Acts.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>en disant: Tu es entr\u00e9 chez des incirconcis, et tu as mang\u00e9 avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.4","name":"Actes 11:4","id":"fra-LSG:Acts.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.2","name":"Actes 11:2","id":"fra-LSG:Acts.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.11.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.4","label":"","reference":"Actes 11:4","prev_osis_id":"Acts.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>Pierre se mit \u00e0 leur exposer d\u2019une mani\u00e8re suivie ce qui s\u2019\u00e9tait pass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.5","name":"Actes 11:5","id":"fra-LSG:Acts.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.3","name":"Actes 11:3","id":"fra-LSG:Acts.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.11.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.5","label":"","reference":"Actes 11:5","prev_osis_id":"Acts.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il dit: J\u2019\u00e9tais dans la ville de Jopp\u00e9, et, pendant que je priais, je tombai en extase et j\u2019eus une vision: un objet, semblable \u00e0 une grande nappe attach\u00e9e par les quatre coins, descendait du ciel et vint jusqu\u2019\u00e0 moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.6","name":"Actes 11:6","id":"fra-LSG:Acts.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.4","name":"Actes 11:4","id":"fra-LSG:Acts.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.11.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.6","label":"","reference":"Actes 11:6","prev_osis_id":"Acts.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les regards fix\u00e9s sur cette nappe, j\u2019examinai, et je vis les quadrup\u00e8des de la terre, les b\u00eates sauvages, les reptiles, et les oiseaux du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.7","name":"Actes 11:7","id":"fra-LSG:Acts.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.5","name":"Actes 11:5","id":"fra-LSG:Acts.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.11.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.7","label":"","reference":"Actes 11:7","prev_osis_id":"Acts.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et j\u2019entendis une voix qui me disait: L\u00e8ve-toi, Pierre, tue et mange.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.8","name":"Actes 11:8","id":"fra-LSG:Acts.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.6","name":"Actes 11:6","id":"fra-LSG:Acts.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.11.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.8","label":"","reference":"Actes 11:8","prev_osis_id":"Acts.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais je dis: Non, Seigneur, car jamais rien de souill\u00e9 ni d\u2019impur n\u2019est entr\u00e9 dans ma bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.9","name":"Actes 11:9","id":"fra-LSG:Acts.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.7","name":"Actes 11:7","id":"fra-LSG:Acts.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.11.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.9","label":"","reference":"Actes 11:9","prev_osis_id":"Acts.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et pour la seconde fois la voix se fit entendre du ciel: Ce que Dieu a d\u00e9clar\u00e9 pur, ne le regarde pas comme souill\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.10","name":"Actes 11:10","id":"fra-LSG:Acts.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.8","name":"Actes 11:8","id":"fra-LSG:Acts.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.11.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.10","label":"","reference":"Actes 11:10","prev_osis_id":"Acts.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>Cela arriva jusqu\u2019\u00e0 trois fois; puis tout fut retir\u00e9 dans le ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.11","name":"Actes 11:11","id":"fra-LSG:Acts.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.9","name":"Actes 11:9","id":"fra-LSG:Acts.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.11.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.11","label":"","reference":"Actes 11:11","prev_osis_id":"Acts.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et voici, aussit\u00f4t trois hommes envoy\u00e9s de C\u00e9sar\u00e9e vers moi se pr\u00e9sent\u00e8rent devant la porte de la maison o\u00f9 j\u2019\u00e9tais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.12","name":"Actes 11:12","id":"fra-LSG:Acts.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.10","name":"Actes 11:10","id":"fra-LSG:Acts.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.11.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.12","label":"","reference":"Actes 11:12","prev_osis_id":"Acts.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019Esprit me dit de partir avec eux sans h\u00e9siter. Les six hommes que voici m\u2019accompagn\u00e8rent, et nous entr\u00e2mes dans la maison de Corneille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.13","name":"Actes 11:13","id":"fra-LSG:Acts.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.11","name":"Actes 11:11","id":"fra-LSG:Acts.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.11.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.13","label":"","reference":"Actes 11:13","prev_osis_id":"Acts.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>Cet homme nous raconta comment il avait vu dans sa maison l\u2019ange se pr\u00e9sentant \u00e0 lui et disant: Envoie \u00e0 Jopp\u00e9, et fais venir Simon, surnomm\u00e9 Pierre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.14","name":"Actes 11:14","id":"fra-LSG:Acts.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.12","name":"Actes 11:12","id":"fra-LSG:Acts.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.11.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.14","label":"","reference":"Actes 11:14","prev_osis_id":"Acts.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>qui te dira des choses par lesquelles tu seras sauv\u00e9, toi et toute ta maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.15","name":"Actes 11:15","id":"fra-LSG:Acts.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.13","name":"Actes 11:13","id":"fra-LSG:Acts.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.11.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.15","label":"","reference":"Actes 11:15","prev_osis_id":"Acts.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Lorsque je me fus mis \u00e0 parler, le Saint-Esprit descendit sur eux, comme sur nous au commencement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.16","name":"Actes 11:16","id":"fra-LSG:Acts.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.14","name":"Actes 11:14","id":"fra-LSG:Acts.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.11.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.16","label":"","reference":"Actes 11:16","prev_osis_id":"Acts.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et je me souvins de cette parole du Seigneur: <span class=\"wj\">Jean a baptis\u00e9 d\u2019eau, mais vous,<\/span><span class=\"wj\">vous serez baptis\u00e9s du Saint-Esprit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.17","name":"Actes 11:17","id":"fra-LSG:Acts.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.15","name":"Actes 11:15","id":"fra-LSG:Acts.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.11.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.17","label":"","reference":"Actes 11:17","prev_osis_id":"Acts.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>Or, puisque Dieu leur a accord\u00e9 le m\u00eame don qu\u2019\u00e0 nous qui avons cru au Seigneur J\u00e9sus-Christ, pouvais-je, moi, m\u2019opposer \u00e0 Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.18","name":"Actes 11:18","id":"fra-LSG:Acts.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.16","name":"Actes 11:16","id":"fra-LSG:Acts.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.11.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.18","label":"","reference":"Actes 11:18","prev_osis_id":"Acts.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>Apr\u00e8s avoir entendu cela, ils se calm\u00e8rent, et ils glorifi\u00e8rent Dieu, en disant: Dieu a donc accord\u00e9 la repentance aussi aux pa\u00efens, afin qu\u2019ils aient la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.19","name":"Actes 11:19","id":"fra-LSG:Acts.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.17","name":"Actes 11:17","id":"fra-LSG:Acts.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.11.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.19","label":"","reference":"Actes 11:19","prev_osis_id":"Acts.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.020,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les chr\u00e9tiens d\u2019Antioche. Barnabas et Saul \u00e0 Antioche<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 19-26: cf. (Ac 8:1, 4. Ph 1:12. 1 Th 1:5, 9, 10.) Col 2:6, 7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>\n    Ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s par la pers\u00e9cution survenue \u00e0 l\u2019occasion d\u2019\u00c9tienne all\u00e8rent jusqu\u2019en Ph\u00e9nicie, dans l\u2019\u00eele de Chypre, et \u00e0 Antioche, annon\u00e7ant la parole seulement aux Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.20","name":"Actes 11:20","id":"fra-LSG:Acts.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.18","name":"Actes 11:18","id":"fra-LSG:Acts.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.11.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.20","label":"","reference":"Actes 11:20","prev_osis_id":"Acts.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il y eut cependant parmi eux quelques hommes de Chypre et de Cyr\u00e8ne, qui, \u00e9tant venus \u00e0 Antioche, s\u2019adress\u00e8rent aussi aux Grecs, et leur annonc\u00e8rent la bonne nouvelle du Seigneur J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.21","name":"Actes 11:21","id":"fra-LSG:Acts.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.19","name":"Actes 11:19","id":"fra-LSG:Acts.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.11.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.21","label":"","reference":"Actes 11:21","prev_osis_id":"Acts.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.21\" class=\"v\">21<\/sup>La main du Seigneur \u00e9tait avec eux, et un grand nombre de personnes crurent et se convertirent au Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.22","name":"Actes 11:22","id":"fra-LSG:Acts.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.20","name":"Actes 11:20","id":"fra-LSG:Acts.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.11.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.22","label":"","reference":"Actes 11:22","prev_osis_id":"Acts.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le bruit en parvint aux oreilles des membres de l\u2019\u00c9glise de J\u00e9rusalem, et ils envoy\u00e8rent Barnabas jusqu\u2019\u00e0 Antioche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.23","name":"Actes 11:23","id":"fra-LSG:Acts.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.21","name":"Actes 11:21","id":"fra-LSG:Acts.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.11.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.23","label":"","reference":"Actes 11:23","prev_osis_id":"Acts.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.23\" class=\"v\">23<\/sup>Lorsqu\u2019il fut arriv\u00e9, et qu\u2019il eut vu la gr\u00e2ce de Dieu, il s\u2019en r\u00e9jouit, et il les exhorta tous \u00e0 rester d\u2019un c\u0153ur ferme attach\u00e9s au Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.24","name":"Actes 11:24","id":"fra-LSG:Acts.11.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.22","name":"Actes 11:22","id":"fra-LSG:Acts.11.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.11.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.24","label":"","reference":"Actes 11:24","prev_osis_id":"Acts.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.24\" class=\"v\">24<\/sup>Car c\u2019\u00e9tait un homme de bien, plein d\u2019Esprit-Saint et de foi. Et une foule assez nombreuse se joignit au Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.25","name":"Actes 11:25","id":"fra-LSG:Acts.11.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.23","name":"Actes 11:23","id":"fra-LSG:Acts.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.11.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.25","label":"","reference":"Actes 11:25","prev_osis_id":"Acts.011.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.25\" class=\"v\">25<\/sup>Barnabas se rendit ensuite \u00e0 Tarse, pour chercher Saul;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.26","name":"Actes 11:26","id":"fra-LSG:Acts.11.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.24","name":"Actes 11:24","id":"fra-LSG:Acts.11.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.11.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.26","label":"","reference":"Actes 11:26","prev_osis_id":"Acts.011.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.26\" class=\"v\">26<\/sup>et, l\u2019ayant trouv\u00e9, il l\u2019amena \u00e0 Antioche. Pendant toute une ann\u00e9e, ils se r\u00e9unirent aux assembl\u00e9es de l\u2019\u00c9glise, et ils enseign\u00e8rent beaucoup de personnes. Ce fut \u00e0 Antioche que, pour la premi\u00e8re fois, les disciples furent appel\u00e9s chr\u00e9tiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.27","name":"Actes 11:27","id":"fra-LSG:Acts.11.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.25","name":"Actes 11:25","id":"fra-LSG:Acts.11.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.11.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.27","label":"","reference":"Actes 11:27","prev_osis_id":"Acts.011.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.028,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Une famine pr\u00e9dite par Agabus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 27-30: cf. Ro 15:25-27. Ga 6:9, 10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.27\" class=\"v\">27<\/sup>En ce temps-l\u00e0, des proph\u00e8tes descendirent de J\u00e9rusalem \u00e0 Antioche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.28","name":"Actes 11:28","id":"fra-LSG:Acts.11.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.26","name":"Actes 11:26","id":"fra-LSG:Acts.11.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.11.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.28","label":"","reference":"Actes 11:28","prev_osis_id":"Acts.011.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.28\" class=\"v\">28<\/sup>L\u2019un d\u2019eux, nomm\u00e9 Agabus, se leva, et annon\u00e7a par l\u2019Esprit qu\u2019il y aurait une grande famine sur toute la terre. Elle arriva, en effet, sous Claude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.29","name":"Actes 11:29","id":"fra-LSG:Acts.11.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.27","name":"Actes 11:27","id":"fra-LSG:Acts.11.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.11.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.29","label":"","reference":"Actes 11:29","prev_osis_id":"Acts.011.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.29\" class=\"v\">29<\/sup>Les disciples r\u00e9solurent d\u2019envoyer, chacun selon ses moyens, un secours aux fr\u00e8res qui habitaient la Jud\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.30","name":"Actes 11:30","id":"fra-LSG:Acts.11.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.28","name":"Actes 11:28","id":"fra-LSG:Acts.11.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.11.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.11.30","label":"","reference":"Actes 11:30","prev_osis_id":"Acts.011.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.11.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ils le firent parvenir aux anciens par les mains de Barnabas et de Saul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.11","name":"Actes 11","id":"fra-LSG:Acts.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.12.1","name":"Actes 12:1","id":"fra-LSG:Acts.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.29","name":"Actes 11:29","id":"fra-LSG:Acts.11.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb69faa17.83769077');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb69faa17.83769077\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb69faa17.83769077","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb69faa17.83769077'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb69faa17.83769077\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}