{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.28.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.1","label":"","reference":"Actes 28:1","prev_osis_id":"Acts.027.044,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Trois mois dans l\u2019\u00eele de Malte. Arriv\u00e9e \u00e0 Rome. Captivit\u00e9 et pr\u00e9dication de Paul \u00e0 Rome pendant deux ans<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. H\u00e9 13:2. (Lu 10:19. Ac 14:11, 12.) 2 Co 6:4-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s nous \u00eatre sauv\u00e9s, nous reconn\u00fbmes que l\u2019\u00eele s\u2019appelait Malte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.2","name":"Actes 28:2","id":"fra-LSG:Acts.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.44","name":"Actes 27:44","id":"fra-LSG:Acts.27.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.28.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.2","label":"","reference":"Actes 28:2","prev_osis_id":"Acts.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les barbares nous t\u00e9moign\u00e8rent une bienveillance peu commune; ils nous recueillirent tous aupr\u00e8s d\u2019un grand feu, qu\u2019ils avaient allum\u00e9 parce que la pluie tombait et qu\u2019il faisait grand froid.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.3","name":"Actes 28:3","id":"fra-LSG:Acts.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.1","name":"Actes 28:1","id":"fra-LSG:Acts.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.28.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.3","label":"","reference":"Actes 28:3","prev_osis_id":"Acts.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Paul ayant ramass\u00e9 un tas de broussailles et l\u2019ayant mis au feu, une vip\u00e8re en sortit par l\u2019effet de la chaleur et s\u2019attacha \u00e0 sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.4","name":"Actes 28:4","id":"fra-LSG:Acts.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.2","name":"Actes 28:2","id":"fra-LSG:Acts.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.28.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.4","label":"","reference":"Actes 28:4","prev_osis_id":"Acts.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Quand les barbares virent l\u2019animal suspendu \u00e0 sa main, ils se dirent les uns aux autres: Assur\u00e9ment cet homme est un meurtrier, puisque la Justice n\u2019a pas voulu le laisser vivre, apr\u00e8s qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.5","name":"Actes 28:5","id":"fra-LSG:Acts.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.3","name":"Actes 28:3","id":"fra-LSG:Acts.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.28.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.5","label":"","reference":"Actes 28:5","prev_osis_id":"Acts.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>Paul secoua l\u2019animal dans le feu, et ne ressentit aucun mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.6","name":"Actes 28:6","id":"fra-LSG:Acts.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.4","name":"Actes 28:4","id":"fra-LSG:Acts.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.28.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.6","label":"","reference":"Actes 28:6","prev_osis_id":"Acts.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ces gens s\u2019attendaient \u00e0 le voir enfler ou tomber mort subitement; mais, apr\u00e8s avoir longtemps attendu, voyant qu\u2019il ne lui arrivait aucun mal, ils chang\u00e8rent d\u2019avis et dirent que c\u2019\u00e9tait un dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.7","name":"Actes 28:7","id":"fra-LSG:Acts.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.5","name":"Actes 28:5","id":"fra-LSG:Acts.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.28.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.7","label":"","reference":"Actes 28:7","prev_osis_id":"Acts.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-10: cf. Mt 8:14-16; 10:8-13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il y avait, dans les environs, des terres appartenant au principal personnage de l\u2019\u00eele, nomm\u00e9 Publius, qui nous re\u00e7ut et nous logea pendant trois jours de la mani\u00e8re la plus amicale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.8","name":"Actes 28:8","id":"fra-LSG:Acts.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.6","name":"Actes 28:6","id":"fra-LSG:Acts.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.28.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.8","label":"","reference":"Actes 28:8","prev_osis_id":"Acts.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le p\u00e8re de Publius \u00e9tait alors au lit, malade de la fi\u00e8vre et de la dysenterie; Paul, s\u2019\u00e9tant rendu vers lui, pria, lui imposa les mains, et le gu\u00e9rit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.9","name":"Actes 28:9","id":"fra-LSG:Acts.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.7","name":"Actes 28:7","id":"fra-LSG:Acts.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.28.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.9","label":"","reference":"Actes 28:9","prev_osis_id":"Acts.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u00e0-dessus, vinrent les autres malades de l\u2019\u00eele, et ils furent gu\u00e9ris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.10","name":"Actes 28:10","id":"fra-LSG:Acts.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.8","name":"Actes 28:8","id":"fra-LSG:Acts.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.28.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.10","label":"","reference":"Actes 28:10","prev_osis_id":"Acts.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>On nous rendit de grands honneurs, et, \u00e0 notre d\u00e9part, on nous fournit les choses dont nous avions besoin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.11","name":"Actes 28:11","id":"fra-LSG:Acts.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.9","name":"Actes 28:9","id":"fra-LSG:Acts.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.28.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.11","label":"","reference":"Actes 28:11","prev_osis_id":"Acts.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-16: cf. 3 Jn 5-8. (Ro 1:9-15; 15:29. Ac 23:11.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>Apr\u00e8s un s\u00e9jour de trois mois, nous nous embarqu\u00e2mes sur un navire d\u2019Alexandrie, qui avait pass\u00e9 l\u2019hiver dans l\u2019\u00eele, et qui portait pour enseigne les Dioscures.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.12","name":"Actes 28:12","id":"fra-LSG:Acts.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.10","name":"Actes 28:10","id":"fra-LSG:Acts.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.28.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.12","label":"","reference":"Actes 28:12","prev_osis_id":"Acts.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ayant abord\u00e9 \u00e0 Syracuse, nous y rest\u00e2mes trois jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.13","name":"Actes 28:13","id":"fra-LSG:Acts.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.11","name":"Actes 28:11","id":"fra-LSG:Acts.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.28.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.13","label":"","reference":"Actes 28:13","prev_osis_id":"Acts.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>De l\u00e0, en suivant la c\u00f4te, nous atteign\u00eemes Reggio; et, le vent du midi s\u2019\u00e9tant lev\u00e9 le lendemain, nous f\u00eemes en deux jours le trajet jusqu\u2019\u00e0 Pouzzoles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.14","name":"Actes 28:14","id":"fra-LSG:Acts.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.12","name":"Actes 28:12","id":"fra-LSG:Acts.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.28.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.14","label":"","reference":"Actes 28:14","prev_osis_id":"Acts.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>o\u00f9 nous trouv\u00e2mes des fr\u00e8res qui nous pri\u00e8rent de passer sept jours avec eux. Et c\u2019est ainsi que nous all\u00e2mes \u00e0 Rome.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.15","name":"Actes 28:15","id":"fra-LSG:Acts.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.13","name":"Actes 28:13","id":"fra-LSG:Acts.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.28.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.15","label":"","reference":"Actes 28:15","prev_osis_id":"Acts.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>De Rome vinrent \u00e0 notre rencontre, jusqu\u2019au Forum d\u2019Appius et aux Trois Tavernes, les fr\u00e8res qui avaient entendu parler de nous. Paul, en les voyant, rendit gr\u00e2ces \u00e0 Dieu, et prit courage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.16","name":"Actes 28:16","id":"fra-LSG:Acts.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.14","name":"Actes 28:14","id":"fra-LSG:Acts.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.28.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.16","label":"","reference":"Actes 28:16","prev_osis_id":"Acts.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>Lorsque nous f\u00fbmes arriv\u00e9s \u00e0 Rome, on permit \u00e0 Paul de demeurer en son particulier, avec un soldat qui le gardait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.17","name":"Actes 28:17","id":"fra-LSG:Acts.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.15","name":"Actes 28:15","id":"fra-LSG:Acts.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.28.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.17","label":"","reference":"Actes 28:17","prev_osis_id":"Acts.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-29: cf. (Ro 10:1-3; 11:1-11.) (\u00c9s 6:9-12; 49:5, 6.) Ac 13:11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Au bout de trois jours, Paul convoqua les principaux des Juifs; et, quand ils furent r\u00e9unis, il leur adressa ces paroles: Hommes fr\u00e8res, sans avoir rien fait contre le peuple ni contre les coutumes de nos p\u00e8res, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 mis en prison \u00e0 J\u00e9rusalem et livr\u00e9 de l\u00e0 entre les mains des Romains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.18","name":"Actes 28:18","id":"fra-LSG:Acts.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.16","name":"Actes 28:16","id":"fra-LSG:Acts.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.28.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.18","label":"","reference":"Actes 28:18","prev_osis_id":"Acts.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>Apr\u00e8s m\u2019avoir interrog\u00e9, ils voulaient me rel\u00e2cher, parce qu\u2019il n\u2019y avait en moi rien qui m\u00e9rit\u00e2t la mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.19","name":"Actes 28:19","id":"fra-LSG:Acts.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.17","name":"Actes 28:17","id":"fra-LSG:Acts.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.28.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.19","label":"","reference":"Actes 28:19","prev_osis_id":"Acts.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mais les Juifs s\u2019y oppos\u00e8rent, et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 forc\u00e9 d\u2019en appeler \u00e0 C\u00e9sar, n\u2019ayant du reste aucun dessein d\u2019accuser ma nation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.20","name":"Actes 28:20","id":"fra-LSG:Acts.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.18","name":"Actes 28:18","id":"fra-LSG:Acts.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.28.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.20","label":"","reference":"Actes 28:20","prev_osis_id":"Acts.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.20\" class=\"v\">20<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi j\u2019ai demand\u00e9 \u00e0 vous voir et \u00e0 vous parler; car c\u2019est \u00e0 cause de l\u2019esp\u00e9rance d\u2019Isra\u00ebl que je porte cette cha\u00eene.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.21","name":"Actes 28:21","id":"fra-LSG:Acts.28.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.19","name":"Actes 28:19","id":"fra-LSG:Acts.28.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.28.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.21","label":"","reference":"Actes 28:21","prev_osis_id":"Acts.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent: Nous n\u2019avons re\u00e7u de Jud\u00e9e aucune lettre \u00e0 ton sujet, et il n\u2019est venu aucun fr\u00e8re qui ait rapport\u00e9 ou dit du mal de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.22","name":"Actes 28:22","id":"fra-LSG:Acts.28.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.20","name":"Actes 28:20","id":"fra-LSG:Acts.28.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.28.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.22","label":"","reference":"Actes 28:22","prev_osis_id":"Acts.028.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.22\" class=\"v\">22<\/sup>Mais nous voudrions apprendre de toi ce que tu penses, car nous savons que cette secte rencontre partout de l\u2019opposition.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.23","name":"Actes 28:23","id":"fra-LSG:Acts.28.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.21","name":"Actes 28:21","id":"fra-LSG:Acts.28.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.28.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.23","label":"","reference":"Actes 28:23","prev_osis_id":"Acts.028.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils lui fix\u00e8rent un jour, et plusieurs vinrent le trouver dans son logis. Paul leur annon\u00e7a le royaume de Dieu, en rendant t\u00e9moignage, et en cherchant, par la loi de Mo\u00efse et par les proph\u00e8tes, \u00e0 les persuader de ce qui concerne J\u00e9sus. L\u2019entretien dura depuis le matin jusqu\u2019au soir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.24","name":"Actes 28:24","id":"fra-LSG:Acts.28.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.22","name":"Actes 28:22","id":"fra-LSG:Acts.28.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.28.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.24","label":"","reference":"Actes 28:24","prev_osis_id":"Acts.028.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les uns furent persuad\u00e9s par ce qu\u2019il disait, et les autres ne crurent point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.25","name":"Actes 28:25","id":"fra-LSG:Acts.28.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.23","name":"Actes 28:23","id":"fra-LSG:Acts.28.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.28.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.25","label":"","reference":"Actes 28:25","prev_osis_id":"Acts.028.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.25\" class=\"v\">25<\/sup>Comme ils se retiraient en d\u00e9saccord, Paul n\u2019ajouta que ces mots: C\u2019est avec raison que le Saint-Esprit, parlant \u00e0 vos p\u00e8res par le proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe, a dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.26","name":"Actes 28:26","id":"fra-LSG:Acts.28.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.24","name":"Actes 28:24","id":"fra-LSG:Acts.28.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.28.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.26","label":"","reference":"Actes 28:26","prev_osis_id":"Acts.028.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.28.26\" class=\"v\">26<\/sup>\n    Va vers ce peuple, et dis:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous entendrez de vos oreilles, et vous ne comprendrez point;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous regarderez de vos yeux, et vous ne verrez point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.27","name":"Actes 28:27","id":"fra-LSG:Acts.28.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.25","name":"Actes 28:25","id":"fra-LSG:Acts.28.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.28.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.27","label":"","reference":"Actes 28:27","prev_osis_id":"Acts.028.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.28.27\" class=\"v\">27<\/sup>Car le c\u0153ur de ce peuple est devenu insensible;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont endurci leurs oreilles, et ils ont ferm\u00e9 leurs yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">De peur qu\u2019ils ne voient de leurs yeux, qu\u2019ils n\u2019entendent de leurs oreilles,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils ne comprennent de leur c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils ne se convertissent, et que je ne les gu\u00e9risse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.28","name":"Actes 28:28","id":"fra-LSG:Acts.28.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.26","name":"Actes 28:26","id":"fra-LSG:Acts.28.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.28.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.28","label":"","reference":"Actes 28:28","prev_osis_id":"Acts.028.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.029,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.28.28\" class=\"v\">28<\/sup>Sachez donc que ce salut de Dieu a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9 aux pa\u00efens, et qu\u2019ils l\u2019\u00e9couteront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.29","name":"Actes 28:29","id":"fra-LSG:Acts.28.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.27","name":"Actes 28:27","id":"fra-LSG:Acts.28.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.28.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.29","label":"","reference":"Actes 28:29","prev_osis_id":"Acts.028.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.030,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.28.29\" class=\"v\">29<\/sup>[Lorsqu\u2019il eut dit cela, les Juifs s\u2019en all\u00e8rent, discutant vivement entre eux.]<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.30","name":"Actes 28:30","id":"fra-LSG:Acts.28.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.28","name":"Actes 28:28","id":"fra-LSG:Acts.28.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.28.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.30","label":"","reference":"Actes 28:30","prev_osis_id":"Acts.028.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.031,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 30-31: cf. \u00c9p 6:19, 20. Ph 1:12-14. Col 1:24-29; 4:3, 4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.30\" class=\"v\">30<\/sup>Paul demeura deux ans entiers dans une maison qu\u2019il avait lou\u00e9e. Il recevait tous ceux qui venaient le voir,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.31","name":"Actes 28:31","id":"fra-LSG:Acts.28.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.29","name":"Actes 28:29","id":"fra-LSG:Acts.28.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.28.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.28.31","label":"","reference":"Actes 28:31","prev_osis_id":"Acts.028.030,fra-LSG","next_osis_id":"Rom.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.28.31\" class=\"v\">31<\/sup>pr\u00eachant le royaume de Dieu et enseignant ce qui concerne le Seigneur J\u00e9sus-Christ, en toute libert\u00e9 et sans obstacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.28","name":"Actes 28","id":"fra-LSG:Acts.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Rom.1.1","name":"Romains 1:1","id":"fra-LSG:Rom.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.30","name":"Actes 28:30","id":"fra-LSG:Acts.28.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd9ce3f8.71767844');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd9ce3f8.71767844\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd9ce3f8.71767844","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd9ce3f8.71767844'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd9ce3f8.71767844\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}