{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.8.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.1","label":"","reference":"Actes 8:1","prev_osis_id":"Acts.007.060,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Saul avait approuv\u00e9 le meurtre d\u2019\u00c9tienne.<\/p>\n<h3 class=\"s\">Pers\u00e9cution \u00e0 J\u00e9rusalem. Dispersion des disciples dans les contr\u00e9es voisines. Le diacre Philippe pr\u00eache le Christ dans une ville de Samarie. Simon le magicien<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. (Ac 11:19-21. Ph 1:12-14.) (Jn 4:35-42; 6:70.)<\/h5>\n<p class=\"p\">Il y eut, ce jour-l\u00e0, une grande pers\u00e9cution contre l\u2019\u00c9glise de J\u00e9rusalem; et tous, except\u00e9 les ap\u00f4tres, se dispers\u00e8rent dans les contr\u00e9es de la Jud\u00e9e et de la Samarie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.2","name":"Actes 8:2","id":"fra-LSG:Acts.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.60","name":"Actes 7:60","id":"fra-LSG:Acts.7.60"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.8.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.2","label":"","reference":"Actes 8:2","prev_osis_id":"Acts.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Des hommes pieux ensevelirent \u00c9tienne, et le pleur\u00e8rent \u00e0 grand bruit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.3","name":"Actes 8:3","id":"fra-LSG:Acts.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.1","name":"Actes 8:1","id":"fra-LSG:Acts.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.8.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.3","label":"","reference":"Actes 8:3","prev_osis_id":"Acts.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Saul, de son c\u00f4t\u00e9, ravageait l\u2019\u00c9glise; p\u00e9n\u00e9trant dans les maisons, il en arrachait hommes et femmes, et les faisait jeter en prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.4","name":"Actes 8:4","id":"fra-LSG:Acts.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.2","name":"Actes 8:2","id":"fra-LSG:Acts.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.8.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.4","label":"","reference":"Actes 8:4","prev_osis_id":"Acts.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 dispers\u00e9s allaient de lieu en lieu, annon\u00e7ant la bonne nouvelle de la parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.5","name":"Actes 8:5","id":"fra-LSG:Acts.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.3","name":"Actes 8:3","id":"fra-LSG:Acts.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.8.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.5","label":"","reference":"Actes 8:5","prev_osis_id":"Acts.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Philippe, \u00e9tant descendu dans la ville de Samarie, y pr\u00eacha le Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.6","name":"Actes 8:6","id":"fra-LSG:Acts.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.4","name":"Actes 8:4","id":"fra-LSG:Acts.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.8.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.6","label":"","reference":"Actes 8:6","prev_osis_id":"Acts.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les foules tout enti\u00e8res \u00e9taient attentives \u00e0 ce que disait Philippe, lorsqu\u2019elles apprirent et virent les miracles qu\u2019il faisait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.7","name":"Actes 8:7","id":"fra-LSG:Acts.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.5","name":"Actes 8:5","id":"fra-LSG:Acts.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.8.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.7","label":"","reference":"Actes 8:7","prev_osis_id":"Acts.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car des esprits impurs sortirent de plusieurs d\u00e9moniaques, en poussant de grands cris, et beaucoup de paralytiques et de boiteux furent gu\u00e9ris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.8","name":"Actes 8:8","id":"fra-LSG:Acts.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.6","name":"Actes 8:6","id":"fra-LSG:Acts.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.8.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.8","label":"","reference":"Actes 8:8","prev_osis_id":"Acts.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et il y eut une grande joie dans cette ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.9","name":"Actes 8:9","id":"fra-LSG:Acts.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.7","name":"Actes 8:7","id":"fra-LSG:Acts.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.8.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.9","label":"","reference":"Actes 8:9","prev_osis_id":"Acts.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il y avait auparavant dans la ville un homme nomm\u00e9 Simon, qui, se donnant pour un personnage important, exer\u00e7ait la magie et provoquait l\u2019\u00e9tonnement du peuple de la Samarie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.10","name":"Actes 8:10","id":"fra-LSG:Acts.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.8","name":"Actes 8:8","id":"fra-LSG:Acts.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.8.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.10","label":"","reference":"Actes 8:10","prev_osis_id":"Acts.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tous, depuis le plus petit jusqu\u2019au plus grand, l\u2019\u00e9coutaient attentivement, et disaient: Celui-ci est la puissance de Dieu, celle qui s\u2019appelle la grande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.11","name":"Actes 8:11","id":"fra-LSG:Acts.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.9","name":"Actes 8:9","id":"fra-LSG:Acts.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.8.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.11","label":"","reference":"Actes 8:11","prev_osis_id":"Acts.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ils l\u2019\u00e9coutaient attentivement, parce qu\u2019il les avait longtemps \u00e9tonn\u00e9s par ses actes de magie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.12","name":"Actes 8:12","id":"fra-LSG:Acts.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.10","name":"Actes 8:10","id":"fra-LSG:Acts.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.8.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.12","label":"","reference":"Actes 8:12","prev_osis_id":"Acts.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais, quand ils eurent cru \u00e0 Philippe, qui leur annon\u00e7ait la bonne nouvelle du royaume de Dieu et du nom de J\u00e9sus-Christ, hommes et femmes se firent baptiser.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.13","name":"Actes 8:13","id":"fra-LSG:Acts.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.11","name":"Actes 8:11","id":"fra-LSG:Acts.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.8.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.13","label":"","reference":"Actes 8:13","prev_osis_id":"Acts.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Simon lui-m\u00eame crut, et, apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9, il ne quittait plus Philippe, et il voyait avec \u00e9tonnement les miracles et les grands prodiges qui s\u2019op\u00e9raient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.14","name":"Actes 8:14","id":"fra-LSG:Acts.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.12","name":"Actes 8:12","id":"fra-LSG:Acts.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.8.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.14","label":"","reference":"Actes 8:14","prev_osis_id":"Acts.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pierre et Jean en Samarie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-25: cf. Ac 19:5, 6. (1 Ti 6:5, 9, 10. Mt 6:24.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les ap\u00f4tres, qui \u00e9taient \u00e0 J\u00e9rusalem, ayant appris que la Samarie avait re\u00e7u la parole de Dieu, y envoy\u00e8rent Pierre et Jean.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.15","name":"Actes 8:15","id":"fra-LSG:Acts.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.13","name":"Actes 8:13","id":"fra-LSG:Acts.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.8.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.15","label":"","reference":"Actes 8:15","prev_osis_id":"Acts.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ceux-ci, arriv\u00e9s chez les Samaritains, pri\u00e8rent pour eux, afin qu\u2019ils re\u00e7ussent le Saint-Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.16","name":"Actes 8:16","id":"fra-LSG:Acts.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.14","name":"Actes 8:14","id":"fra-LSG:Acts.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.8.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.16","label":"","reference":"Actes 8:16","prev_osis_id":"Acts.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car il n\u2019\u00e9tait encore descendu sur aucun d\u2019eux; ils avaient seulement \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s au nom du Seigneur J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.17","name":"Actes 8:17","id":"fra-LSG:Acts.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.15","name":"Actes 8:15","id":"fra-LSG:Acts.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.8.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.17","label":"","reference":"Actes 8:17","prev_osis_id":"Acts.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Alors Pierre et Jean leur impos\u00e8rent les mains, et ils re\u00e7urent le Saint-Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.18","name":"Actes 8:18","id":"fra-LSG:Acts.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.16","name":"Actes 8:16","id":"fra-LSG:Acts.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.8.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.18","label":"","reference":"Actes 8:18","prev_osis_id":"Acts.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>Lorsque Simon vit que le Saint-Esprit \u00e9tait donn\u00e9 par l\u2019imposition des mains des ap\u00f4tres, il leur offrit de l\u2019argent,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.19","name":"Actes 8:19","id":"fra-LSG:Acts.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.17","name":"Actes 8:17","id":"fra-LSG:Acts.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.8.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.19","label":"","reference":"Actes 8:19","prev_osis_id":"Acts.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>en disant: Accordez-moi aussi ce pouvoir, afin que celui \u00e0 qui j\u2019imposerai les mains re\u00e7oive le Saint-Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.20","name":"Actes 8:20","id":"fra-LSG:Acts.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.18","name":"Actes 8:18","id":"fra-LSG:Acts.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.8.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.20","label":"","reference":"Actes 8:20","prev_osis_id":"Acts.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mais Pierre lui dit: Que ton argent p\u00e9risse avec toi, puisque tu as cru que le don de Dieu s\u2019acqu\u00e9rait \u00e0 prix d\u2019argent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.21","name":"Actes 8:21","id":"fra-LSG:Acts.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.19","name":"Actes 8:19","id":"fra-LSG:Acts.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.8.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.21","label":"","reference":"Actes 8:21","prev_osis_id":"Acts.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il n\u2019y a pour toi ni part ni lot dans cette affaire, car ton c\u0153ur n\u2019est pas droit devant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.22","name":"Actes 8:22","id":"fra-LSG:Acts.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.20","name":"Actes 8:20","id":"fra-LSG:Acts.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.8.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.22","label":"","reference":"Actes 8:22","prev_osis_id":"Acts.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>Repens-toi donc de ta m\u00e9chancet\u00e9, et prie le Seigneur pour que la pens\u00e9e de ton c\u0153ur te soit pardonn\u00e9e, s\u2019il est possible;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.23","name":"Actes 8:23","id":"fra-LSG:Acts.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.21","name":"Actes 8:21","id":"fra-LSG:Acts.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.8.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.23","label":"","reference":"Actes 8:23","prev_osis_id":"Acts.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>car je vois que tu es dans un fiel amer et dans les liens de l\u2019iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.24","name":"Actes 8:24","id":"fra-LSG:Acts.8.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.22","name":"Actes 8:22","id":"fra-LSG:Acts.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.8.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.24","label":"","reference":"Actes 8:24","prev_osis_id":"Acts.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.24\" class=\"v\">24<\/sup>Simon r\u00e9pondit: Priez vous-m\u00eames le Seigneur pour moi, afin qu\u2019il ne m\u2019arrive rien de ce que vous avez dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.25","name":"Actes 8:25","id":"fra-LSG:Acts.8.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.23","name":"Actes 8:23","id":"fra-LSG:Acts.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.8.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.25","label":"","reference":"Actes 8:25","prev_osis_id":"Acts.008.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.25\" class=\"v\">25<\/sup>Apr\u00e8s avoir rendu t\u00e9moignage \u00e0 la parole du Seigneur, et apr\u00e8s l\u2019avoir pr\u00each\u00e9e, Pierre et Jean retourn\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem, en annon\u00e7ant la bonne nouvelle dans plusieurs villages des Samaritains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.26","name":"Actes 8:26","id":"fra-LSG:Acts.8.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.24","name":"Actes 8:24","id":"fra-LSG:Acts.8.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.8.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.26","label":"","reference":"Actes 8:26","prev_osis_id":"Acts.008.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.027,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le diacre Philippe et l\u2019eunuque \u00e9thiopien<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 26-40: cf. 1 R 8:41-43. \u00c9s 56:3-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.26\" class=\"v\">26<\/sup>Un ange du Seigneur, s\u2019adressant \u00e0 Philippe, lui dit: L\u00e8ve-toi, et va du c\u00f4t\u00e9 du midi, sur le chemin qui descend de J\u00e9rusalem \u00e0 Gaza, celui qui est d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.27","name":"Actes 8:27","id":"fra-LSG:Acts.8.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.25","name":"Actes 8:25","id":"fra-LSG:Acts.8.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.8.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.27","label":"","reference":"Actes 8:27","prev_osis_id":"Acts.008.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il se leva, et partit. Et voici, un \u00c9thiopien, un eunuque, ministre de Candace, reine d\u2019\u00c9thiopie, et surintendant de tous ses tr\u00e9sors, venu \u00e0 J\u00e9rusalem pour adorer,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.28","name":"Actes 8:28","id":"fra-LSG:Acts.8.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.26","name":"Actes 8:26","id":"fra-LSG:Acts.8.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.8.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.28","label":"","reference":"Actes 8:28","prev_osis_id":"Acts.008.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.28\" class=\"v\">28<\/sup>s\u2019en retournait, assis sur son char, et lisait le proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.29","name":"Actes 8:29","id":"fra-LSG:Acts.8.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.27","name":"Actes 8:27","id":"fra-LSG:Acts.8.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.8.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.29","label":"","reference":"Actes 8:29","prev_osis_id":"Acts.008.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.29\" class=\"v\">29<\/sup>L\u2019Esprit dit \u00e0 Philippe: Avance, et approche-toi de ce char.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.30","name":"Actes 8:30","id":"fra-LSG:Acts.8.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.28","name":"Actes 8:28","id":"fra-LSG:Acts.8.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.8.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.30","label":"","reference":"Actes 8:30","prev_osis_id":"Acts.008.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.30\" class=\"v\">30<\/sup>Philippe accourut, et entendit l\u2019\u00c9thiopien qui lisait le proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe. Il lui dit: Comprends-tu ce que tu lis?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.31","name":"Actes 8:31","id":"fra-LSG:Acts.8.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.29","name":"Actes 8:29","id":"fra-LSG:Acts.8.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.8.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.31","label":"","reference":"Actes 8:31","prev_osis_id":"Acts.008.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.31\" class=\"v\">31<\/sup>Il r\u00e9pondit: Comment le pourrais-je, si quelqu\u2019un ne me guide? Et il invita Philippe \u00e0 monter et \u00e0 s\u2019asseoir avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.32","name":"Actes 8:32","id":"fra-LSG:Acts.8.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.30","name":"Actes 8:30","id":"fra-LSG:Acts.8.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.8.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.32","label":"","reference":"Actes 8:32","prev_osis_id":"Acts.008.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.8.32\" class=\"v\">32<\/sup>Le passage de l\u2019\u00c9criture qu\u2019il lisait \u00e9tait celui-ci:<\/p>\n<p class=\"q\">Il a \u00e9t\u00e9 men\u00e9 comme une brebis \u00e0 la boucherie;<\/p>\n<p class=\"q\">Et, comme un agneau muet devant celui qui le tond,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019a point ouvert la bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.33","name":"Actes 8:33","id":"fra-LSG:Acts.8.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.31","name":"Actes 8:31","id":"fra-LSG:Acts.8.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.8.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.33","label":"","reference":"Actes 8:33","prev_osis_id":"Acts.008.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.8.33\" class=\"v\">33<\/sup>Dans son humiliation, son jugement a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa post\u00e9rit\u00e9, qui la d\u00e9peindra?<\/p>\n<p class=\"q\">Car sa vie a \u00e9t\u00e9 retranch\u00e9e de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.34","name":"Actes 8:34","id":"fra-LSG:Acts.8.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.32","name":"Actes 8:32","id":"fra-LSG:Acts.8.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.8.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.34","label":"","reference":"Actes 8:34","prev_osis_id":"Acts.008.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.035,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.8.34\" class=\"v\">34<\/sup>L\u2019eunuque dit \u00e0 Philippe: Je te prie, de qui le proph\u00e8te parle-t-il ainsi? Est-ce de lui-m\u00eame, ou de quelque autre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.35","name":"Actes 8:35","id":"fra-LSG:Acts.8.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.33","name":"Actes 8:33","id":"fra-LSG:Acts.8.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.8.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.35","label":"","reference":"Actes 8:35","prev_osis_id":"Acts.008.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.036,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.8.35\" class=\"v\">35<\/sup>Alors Philippe, ouvrant la bouche et commen\u00e7ant par ce passage, lui annon\u00e7a la bonne nouvelle de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.36","name":"Actes 8:36","id":"fra-LSG:Acts.8.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.34","name":"Actes 8:34","id":"fra-LSG:Acts.8.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.8.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.36","label":"","reference":"Actes 8:36","prev_osis_id":"Acts.008.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.037,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.8.36\" class=\"v\">36<\/sup>Comme ils continuaient leur chemin, ils rencontr\u00e8rent de l\u2019eau. Et l\u2019eunuque dit: Voici de l\u2019eau; qu\u2019est-ce qui emp\u00eache que je sois baptis\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.37","name":"Actes 8:37","id":"fra-LSG:Acts.8.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.35","name":"Actes 8:35","id":"fra-LSG:Acts.8.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.8.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.37","label":"","reference":"Actes 8:37","prev_osis_id":"Acts.008.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.038,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.8.37\" class=\"v\">37<\/sup>Philippe dit: Si tu crois de tout ton c\u0153ur, cela est possible. L\u2019eunuque r\u00e9pondit: Je crois que J\u00e9sus-Christ est le Fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.38","name":"Actes 8:38","id":"fra-LSG:Acts.8.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.36","name":"Actes 8:36","id":"fra-LSG:Acts.8.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.8.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.38","label":"","reference":"Actes 8:38","prev_osis_id":"Acts.008.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.039,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.8.38\" class=\"v\">38<\/sup>Il fit arr\u00eater le char; Philippe et l\u2019eunuque descendirent tous deux dans l\u2019eau, et Philippe baptisa l\u2019eunuque.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.39","name":"Actes 8:39","id":"fra-LSG:Acts.8.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.37","name":"Actes 8:37","id":"fra-LSG:Acts.8.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.8.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.39","label":"","reference":"Actes 8:39","prev_osis_id":"Acts.008.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.040,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.8.39\" class=\"v\">39<\/sup>Quand ils furent sortis de l\u2019eau, l\u2019Esprit du Seigneur enleva Philippe, et l\u2019eunuque ne le vit plus. Tandis que, joyeux, il poursuivait sa route,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.40","name":"Actes 8:40","id":"fra-LSG:Acts.8.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.38","name":"Actes 8:38","id":"fra-LSG:Acts.8.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.8.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.8.40","label":"","reference":"Actes 8:40","prev_osis_id":"Acts.008.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.8.40\" class=\"v\">40<\/sup>Philippe se trouva dans Azot, d\u2019o\u00f9 il alla jusqu\u2019\u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, en \u00e9vang\u00e9lisant toutes les villes par lesquelles il passait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.8","name":"Actes 8","id":"fra-LSG:Acts.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.1","name":"Actes 9:1","id":"fra-LSG:Acts.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.39","name":"Actes 8:39","id":"fra-LSG:Acts.8.39"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2c5b307.10477372');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2c5b307.10477372\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2c5b307.10477372","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2c5b307.10477372'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2c5b307.10477372\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}