{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.2.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.1","label":"","reference":"Actes 2:1","prev_osis_id":"Acts.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Effusion du Saint-Esprit, le jour de la Pentec\u00f4te. \u2014 Discours de Pierre, et conversion de trois mille personnes. Les premiers chr\u00e9tiens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-21: cf. (Jo\u00eb 2:28-32. Mt 3:11. Jn 14:16, 17, 26.) 1 Co 12:13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le jour de la Pentec\u00f4te, ils \u00e9taient tous ensemble dans le m\u00eame lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.2","name":"Actes 2:2","id":"fra-LSG:Acts.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.26","name":"Actes 1:26","id":"fra-LSG:Acts.1.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.2.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.2","label":"","reference":"Actes 2:2","prev_osis_id":"Acts.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tout \u00e0 coup il vint du ciel un bruit comme celui d\u2019un vent imp\u00e9tueux, et il remplit toute la maison o\u00f9 ils \u00e9taient assis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.3","name":"Actes 2:3","id":"fra-LSG:Acts.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.1","name":"Actes 2:1","id":"fra-LSG:Acts.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.2.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.3","label":"","reference":"Actes 2:3","prev_osis_id":"Acts.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Des langues, semblables \u00e0 des langues de feu, leur apparurent, s\u00e9par\u00e9es les unes des autres, et se pos\u00e8rent sur chacun d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.4","name":"Actes 2:4","id":"fra-LSG:Acts.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.2","name":"Actes 2:2","id":"fra-LSG:Acts.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.2.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.4","label":"","reference":"Actes 2:4","prev_osis_id":"Acts.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et ils furent tous remplis du Saint-Esprit, et se mirent \u00e0 parler en d\u2019autres langues, selon que l\u2019Esprit leur donnait de s\u2019exprimer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.5","name":"Actes 2:5","id":"fra-LSG:Acts.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.3","name":"Actes 2:3","id":"fra-LSG:Acts.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.2.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.5","label":"","reference":"Actes 2:5","prev_osis_id":"Acts.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Or, il y avait en s\u00e9jour \u00e0 J\u00e9rusalem des Juifs, hommes pieux, de toutes les nations qui sont sous le ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.6","name":"Actes 2:6","id":"fra-LSG:Acts.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.4","name":"Actes 2:4","id":"fra-LSG:Acts.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.2.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.6","label":"","reference":"Actes 2:6","prev_osis_id":"Acts.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Au bruit qui eut lieu, la multitude accourut, et elle fut confondue parce que chacun les entendait parler dans sa propre langue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.7","name":"Actes 2:7","id":"fra-LSG:Acts.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.5","name":"Actes 2:5","id":"fra-LSG:Acts.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.2.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.7","label":"","reference":"Actes 2:7","prev_osis_id":"Acts.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils \u00e9taient tous dans l\u2019\u00e9tonnement et la surprise, et ils se disaient les uns aux autres: Voici, ces gens qui parlent ne sont-ils pas tous Galil\u00e9ens?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.8","name":"Actes 2:8","id":"fra-LSG:Acts.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.6","name":"Actes 2:6","id":"fra-LSG:Acts.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.2.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.8","label":"","reference":"Actes 2:8","prev_osis_id":"Acts.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et comment les entendons-nous dans notre propre langue \u00e0 chacun, dans notre langue maternelle?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.9","name":"Actes 2:9","id":"fra-LSG:Acts.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.7","name":"Actes 2:7","id":"fra-LSG:Acts.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.2.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.9","label":"","reference":"Actes 2:9","prev_osis_id":"Acts.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Parthes, M\u00e8des, \u00c9lamites, ceux qui habitent la M\u00e9sopotamie, la Jud\u00e9e, la Cappadoce, le Pont, l\u2019Asie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.10","name":"Actes 2:10","id":"fra-LSG:Acts.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.8","name":"Actes 2:8","id":"fra-LSG:Acts.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.2.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.10","label":"","reference":"Actes 2:10","prev_osis_id":"Acts.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>la Phrygie, la Pamphylie, l\u2019\u00c9gypte, le territoire de la Libye voisine de Cyr\u00e8ne, et ceux qui sont venus de Rome, Juifs et pros\u00e9lytes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.11","name":"Actes 2:11","id":"fra-LSG:Acts.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.9","name":"Actes 2:9","id":"fra-LSG:Acts.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.2.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.11","label":"","reference":"Actes 2:11","prev_osis_id":"Acts.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Cr\u00e9tois et Arabes, comment les entendons-nous parler dans nos langues des merveilles de Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.12","name":"Actes 2:12","id":"fra-LSG:Acts.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.10","name":"Actes 2:10","id":"fra-LSG:Acts.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.2.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.12","label":"","reference":"Actes 2:12","prev_osis_id":"Acts.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils \u00e9taient tous dans l\u2019\u00e9tonnement, et, ne sachant que penser, ils se disaient les uns aux autres: Que veut dire ceci?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.13","name":"Actes 2:13","id":"fra-LSG:Acts.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.11","name":"Actes 2:11","id":"fra-LSG:Acts.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.2.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.13","label":"","reference":"Actes 2:13","prev_osis_id":"Acts.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais d\u2019autres se moquaient, et disaient: Ils sont pleins de vin doux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.14","name":"Actes 2:14","id":"fra-LSG:Acts.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.12","name":"Actes 2:12","id":"fra-LSG:Acts.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.2.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.14","label":"","reference":"Actes 2:14","prev_osis_id":"Acts.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Alors Pierre, se pr\u00e9sentant avec les onze, \u00e9leva la voix, et leur parla en ces termes: Hommes Juifs, et vous tous qui s\u00e9journez \u00e0 J\u00e9rusalem, sachez ceci, et pr\u00eatez l\u2019oreille \u00e0 mes paroles!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.15","name":"Actes 2:15","id":"fra-LSG:Acts.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.13","name":"Actes 2:13","id":"fra-LSG:Acts.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.2.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.15","label":"","reference":"Actes 2:15","prev_osis_id":"Acts.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ces gens ne sont pas ivres, comme vous le supposez, car c\u2019est la troisi\u00e8me heure du jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.16","name":"Actes 2:16","id":"fra-LSG:Acts.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.14","name":"Actes 2:14","id":"fra-LSG:Acts.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.2.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.16","label":"","reference":"Actes 2:16","prev_osis_id":"Acts.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mais c\u2019est ici ce qui a \u00e9t\u00e9 dit par le proph\u00e8te Jo\u00ebl:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.17","name":"Actes 2:17","id":"fra-LSG:Acts.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.15","name":"Actes 2:15","id":"fra-LSG:Acts.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.2.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.17","label":"","reference":"Actes 2:17","prev_osis_id":"Acts.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Dans les derniers jours, dit Dieu, je r\u00e9pandrai de mon Esprit sur toute chair;<\/p>\n<p class=\"q\">Vos fils et vos filles proph\u00e9tiseront,<\/p>\n<p class=\"q\">Vos jeunes gens auront des visions,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vos vieillards auront des songes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.18","name":"Actes 2:18","id":"fra-LSG:Acts.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.16","name":"Actes 2:16","id":"fra-LSG:Acts.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.2.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.18","label":"","reference":"Actes 2:18","prev_osis_id":"Acts.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Oui, sur mes serviteurs et sur mes servantes,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans ces jours-l\u00e0, je r\u00e9pandrai de mon Esprit; et ils proph\u00e9tiseront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.19","name":"Actes 2:19","id":"fra-LSG:Acts.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.17","name":"Actes 2:17","id":"fra-LSG:Acts.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.2.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.19","label":"","reference":"Actes 2:19","prev_osis_id":"Acts.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je ferai para\u00eetre des prodiges en haut dans le ciel et des miracles en bas sur la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Du sang, du feu, et une vapeur de fum\u00e9e;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.20","name":"Actes 2:20","id":"fra-LSG:Acts.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.18","name":"Actes 2:18","id":"fra-LSG:Acts.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.2.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.20","label":"","reference":"Actes 2:20","prev_osis_id":"Acts.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le soleil se changera en t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la lune en sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant l\u2019arriv\u00e9e du jour du Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">De ce jour grand et glorieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.21","name":"Actes 2:21","id":"fra-LSG:Acts.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.19","name":"Actes 2:19","id":"fra-LSG:Acts.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.2.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.21","label":"","reference":"Actes 2:21","prev_osis_id":"Acts.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Alors quiconque invoquera le nom du Seigneur sera sauv\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.22","name":"Actes 2:22","id":"fra-LSG:Acts.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.20","name":"Actes 2:20","id":"fra-LSG:Acts.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.2.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.22","label":"","reference":"Actes 2:22","prev_osis_id":"Acts.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-36: cf. (Ac 1:8. Lu 24:47.) (Ac 3:13-26; 10:34-43; 13:23-41.)<\/h5>\n<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Hommes Isra\u00e9lites, \u00e9coutez ces paroles! J\u00e9sus de Nazareth, cet homme \u00e0 qui Dieu a rendu t\u00e9moignage devant vous par les miracles, les prodiges et les signes qu\u2019il a op\u00e9r\u00e9s par lui au milieu de vous, comme vous le savez vous-m\u00eames;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.23","name":"Actes 2:23","id":"fra-LSG:Acts.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.21","name":"Actes 2:21","id":"fra-LSG:Acts.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.2.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.23","label":"","reference":"Actes 2:23","prev_osis_id":"Acts.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>cet homme, livr\u00e9 selon le dessein arr\u00eat\u00e9 et selon la prescience de Dieu, vous l\u2019avez crucifi\u00e9, vous l\u2019avez fait mourir par la main des impies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.24","name":"Actes 2:24","id":"fra-LSG:Acts.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.22","name":"Actes 2:22","id":"fra-LSG:Acts.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.2.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.24","label":"","reference":"Actes 2:24","prev_osis_id":"Acts.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Dieu l\u2019a ressuscit\u00e9, en le d\u00e9livrant des liens de la mort, parce qu\u2019il n\u2019\u00e9tait pas possible qu\u2019il f\u00fbt retenu par elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.25","name":"Actes 2:25","id":"fra-LSG:Acts.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.23","name":"Actes 2:23","id":"fra-LSG:Acts.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.2.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.25","label":"","reference":"Actes 2:25","prev_osis_id":"Acts.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Car David dit de lui:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je voyais constamment le Seigneur devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il est \u00e0 ma droite, afin que je ne sois point \u00e9branl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.26","name":"Actes 2:26","id":"fra-LSG:Acts.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.24","name":"Actes 2:24","id":"fra-LSG:Acts.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.2.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.26","label":"","reference":"Actes 2:26","prev_osis_id":"Acts.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>Aussi mon c\u0153ur est dans la joie, et ma langue dans l\u2019all\u00e9gresse;<\/p>\n<p class=\"q\">Et m\u00eame ma chair reposera avec esp\u00e9rance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.27","name":"Actes 2:27","id":"fra-LSG:Acts.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.25","name":"Actes 2:25","id":"fra-LSG:Acts.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.2.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.27","label":"","reference":"Actes 2:27","prev_osis_id":"Acts.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>Car tu n\u2019abandonneras pas mon \u00e2me dans le s\u00e9jour des morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu ne permettras pas que ton Saint voie la corruption.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.28","name":"Actes 2:28","id":"fra-LSG:Acts.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.26","name":"Actes 2:26","id":"fra-LSG:Acts.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.2.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.28","label":"","reference":"Actes 2:28","prev_osis_id":"Acts.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.28\" class=\"v\">28<\/sup>Tu m\u2019as fait conna\u00eetre les sentiers de la vie,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu me rempliras de joie par ta pr\u00e9sence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.29","name":"Actes 2:29","id":"fra-LSG:Acts.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.27","name":"Actes 2:27","id":"fra-LSG:Acts.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.2.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.29","label":"","reference":"Actes 2:29","prev_osis_id":"Acts.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.030,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.29\" class=\"v\">29<\/sup>Hommes fr\u00e8res, qu\u2019il me soit permis de vous dire librement, au sujet du patriarche David, qu\u2019il est mort, qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 enseveli, et que son s\u00e9pulcre existe encore aujourd\u2019hui parmi nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.30","name":"Actes 2:30","id":"fra-LSG:Acts.2.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.28","name":"Actes 2:28","id":"fra-LSG:Acts.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.2.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.30","label":"","reference":"Actes 2:30","prev_osis_id":"Acts.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.031,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.30\" class=\"v\">30<\/sup>Comme il \u00e9tait proph\u00e8te, et qu\u2019il savait que Dieu lui avait promis avec serment de faire asseoir un de ses descendants sur son tr\u00f4ne,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.31","name":"Actes 2:31","id":"fra-LSG:Acts.2.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.29","name":"Actes 2:29","id":"fra-LSG:Acts.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.2.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.31","label":"","reference":"Actes 2:31","prev_osis_id":"Acts.002.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.032,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.31\" class=\"v\">31<\/sup>c\u2019est la r\u00e9surrection du Christ qu\u2019il a pr\u00e9vue et annonc\u00e9e, en disant qu\u2019il ne serait pas abandonn\u00e9 dans le s\u00e9jour des morts et que sa chair ne verrait pas la corruption.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.32","name":"Actes 2:32","id":"fra-LSG:Acts.2.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.30","name":"Actes 2:30","id":"fra-LSG:Acts.2.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.2.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.32","label":"","reference":"Actes 2:32","prev_osis_id":"Acts.002.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.033,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.32\" class=\"v\">32<\/sup>C\u2019est ce J\u00e9sus que Dieu a ressuscit\u00e9; nous en sommes tous t\u00e9moins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.33","name":"Actes 2:33","id":"fra-LSG:Acts.2.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.31","name":"Actes 2:31","id":"fra-LSG:Acts.2.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.2.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.33","label":"","reference":"Actes 2:33","prev_osis_id":"Acts.002.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.034,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.33\" class=\"v\">33<\/sup>\u00c9lev\u00e9 par la droite de Dieu, il a re\u00e7u du P\u00e8re le Saint-Esprit qui avait \u00e9t\u00e9 promis, et il l\u2019a r\u00e9pandu, comme vous le voyez et l\u2019entendez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.34","name":"Actes 2:34","id":"fra-LSG:Acts.2.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.32","name":"Actes 2:32","id":"fra-LSG:Acts.2.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.2.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.34","label":"","reference":"Actes 2:34","prev_osis_id":"Acts.002.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.035,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.2.34\" class=\"v\">34<\/sup>Car David n\u2019est point mont\u00e9 au ciel, mais il dit lui-m\u00eame:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Le Seigneur a dit \u00e0 mon Seigneur:<\/p>\n<p class=\"q\">Assieds-toi \u00e0 ma droite,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.35","name":"Actes 2:35","id":"fra-LSG:Acts.2.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.33","name":"Actes 2:33","id":"fra-LSG:Acts.2.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.2.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.35","label":"","reference":"Actes 2:35","prev_osis_id":"Acts.002.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.35\" class=\"v\">35<\/sup>Jusqu\u2019\u00e0 ce que je fasse de tes ennemis ton marchepied.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.36","name":"Actes 2:36","id":"fra-LSG:Acts.2.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.34","name":"Actes 2:34","id":"fra-LSG:Acts.2.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.2.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.36","label":"","reference":"Actes 2:36","prev_osis_id":"Acts.002.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.2.36\" class=\"v\">36<\/sup>Que toute la maison d\u2019Isra\u00ebl sache donc avec certitude que Dieu a fait Seigneur et Christ ce J\u00e9sus que vous avez crucifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.37","name":"Actes 2:37","id":"fra-LSG:Acts.2.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.35","name":"Actes 2:35","id":"fra-LSG:Acts.2.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.2.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.37","label":"","reference":"Actes 2:37","prev_osis_id":"Acts.002.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.038,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 37-47: cf. Za 12:10. Jn 16:8. Ac 4:4, 32-37. Lu 5:10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.37\" class=\"v\">37<\/sup>\n    Apr\u00e8s avoir entendu ce discours, ils eurent le c\u0153ur vivement touch\u00e9, et ils dirent \u00e0 Pierre et aux autres ap\u00f4tres: Hommes fr\u00e8res, que ferons-nous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.38","name":"Actes 2:38","id":"fra-LSG:Acts.2.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.36","name":"Actes 2:36","id":"fra-LSG:Acts.2.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.2.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.38","label":"","reference":"Actes 2:38","prev_osis_id":"Acts.002.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.38\" class=\"v\">38<\/sup>Pierre leur dit: Repentez-vous, et que chacun de vous soit baptis\u00e9 au nom de J\u00e9sus-Christ, pour le pardon de vos p\u00e9ch\u00e9s; et vous recevrez le don du Saint-Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.39","name":"Actes 2:39","id":"fra-LSG:Acts.2.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.37","name":"Actes 2:37","id":"fra-LSG:Acts.2.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.2.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.39","label":"","reference":"Actes 2:39","prev_osis_id":"Acts.002.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.39\" class=\"v\">39<\/sup>Car la promesse est pour vous, pour vos enfants, et pour tous ceux qui sont au loin, en aussi grand nombre que le Seigneur notre Dieu les appellera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.40","name":"Actes 2:40","id":"fra-LSG:Acts.2.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.38","name":"Actes 2:38","id":"fra-LSG:Acts.2.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.2.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.40","label":"","reference":"Actes 2:40","prev_osis_id":"Acts.002.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.40\" class=\"v\">40<\/sup>Et, par plusieurs autres paroles, il les conjurait et les exhortait, disant: Sauvez-vous de cette g\u00e9n\u00e9ration perverse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.41","name":"Actes 2:41","id":"fra-LSG:Acts.2.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.39","name":"Actes 2:39","id":"fra-LSG:Acts.2.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Acts.2.41","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.41","label":"","reference":"Actes 2:41","prev_osis_id":"Acts.002.040,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.41\" class=\"v\">41<\/sup>Ceux qui accept\u00e8rent sa parole furent baptis\u00e9s; et, en ce jour-l\u00e0, le nombre des disciples s\u2019augmenta d\u2019environ trois mille \u00e2mes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.42","name":"Actes 2:42","id":"fra-LSG:Acts.2.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.40","name":"Actes 2:40","id":"fra-LSG:Acts.2.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Acts.2.42","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.42","label":"","reference":"Actes 2:42","prev_osis_id":"Acts.002.041,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.42\" class=\"v\">42<\/sup>Ils pers\u00e9v\u00e9raient dans l\u2019enseignement des ap\u00f4tres, dans la communion fraternelle, dans la fraction du pain, et dans les pri\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.43","name":"Actes 2:43","id":"fra-LSG:Acts.2.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.41","name":"Actes 2:41","id":"fra-LSG:Acts.2.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Acts.2.43","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.43","label":"","reference":"Actes 2:43","prev_osis_id":"Acts.002.042,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.43\" class=\"v\">43<\/sup>La crainte s\u2019emparait de chacun, et il se faisait beaucoup de prodiges et de miracles par les ap\u00f4tres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.44","name":"Actes 2:44","id":"fra-LSG:Acts.2.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.42","name":"Actes 2:42","id":"fra-LSG:Acts.2.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Acts.2.44","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.44","label":"","reference":"Actes 2:44","prev_osis_id":"Acts.002.043,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.44\" class=\"v\">44<\/sup>Tous ceux qui croyaient \u00e9taient dans le m\u00eame lieu, et ils avaient tout en commun.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.45","name":"Actes 2:45","id":"fra-LSG:Acts.2.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.43","name":"Actes 2:43","id":"fra-LSG:Acts.2.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Acts.2.45","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.45","label":"","reference":"Actes 2:45","prev_osis_id":"Acts.002.044,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.45\" class=\"v\">45<\/sup>Ils vendaient leurs propri\u00e9t\u00e9s et leurs biens, et ils en partageaient le produit entre tous, selon les besoins de chacun.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.46","name":"Actes 2:46","id":"fra-LSG:Acts.2.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.44","name":"Actes 2:44","id":"fra-LSG:Acts.2.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Acts.2.46","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.46","label":"","reference":"Actes 2:46","prev_osis_id":"Acts.002.045,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.46\" class=\"v\">46<\/sup>Ils \u00e9taient chaque jour tous ensemble assidus au temple, ils rompaient le pain dans les maisons, et prenaient leur nourriture avec joie et simplicit\u00e9 de c\u0153ur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.47","name":"Actes 2:47","id":"fra-LSG:Acts.2.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.45","name":"Actes 2:45","id":"fra-LSG:Acts.2.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Acts.2.47","osis_end":"fra-LSG:Acts.2.47","label":"","reference":"Actes 2:47","prev_osis_id":"Acts.002.046,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.2.47\" class=\"v\">47<\/sup>louant Dieu, et trouvant gr\u00e2ce aupr\u00e8s de tout le peuple. Et le Seigneur ajoutait chaque jour \u00e0 l\u2019\u00c9glise ceux qui \u00e9taient sauv\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.2","name":"Actes 2","id":"fra-LSG:Acts.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.1","name":"Actes 3:1","id":"fra-LSG:Acts.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.46","name":"Actes 2:46","id":"fra-LSG:Acts.2.46"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd3ed589.80064977');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd3ed589.80064977\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd3ed589.80064977","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd3ed589.80064977'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd3ed589.80064977\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}