{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.27.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.1","label":"","reference":"Actes 27:1","prev_osis_id":"Acts.026.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9part de Paul pour Rome. Navigation et naufrage<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-44: cf. Ps 107:23-31. 2 Co 11:25, 26. \u00c9s 43:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsqu\u2019il fut d\u00e9cid\u00e9 que nous nous embarquerions pour l\u2019Italie, on remit Paul et quelques autres prisonniers \u00e0 un centenier de la cohorte Auguste, nomm\u00e9 Julius.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.2","name":"Actes 27:2","id":"fra-LSG:Acts.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.32","name":"Actes 26:32","id":"fra-LSG:Acts.26.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.27.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.2","label":"","reference":"Actes 27:2","prev_osis_id":"Acts.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Nous mont\u00e2mes sur un navire d\u2019Adramytte, qui devait c\u00f4toyer l\u2019Asie, et nous part\u00eemes, ayant avec nous Aristarque, Mac\u00e9donien de Thessalonique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.3","name":"Actes 27:3","id":"fra-LSG:Acts.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.1","name":"Actes 27:1","id":"fra-LSG:Acts.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.27.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.3","label":"","reference":"Actes 27:3","prev_osis_id":"Acts.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le jour suivant, nous abord\u00e2mes \u00e0 Sidon; et Julius, qui traitait Paul avec bienveillance, lui permit d\u2019aller chez ses amis et de recevoir leurs soins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.4","name":"Actes 27:4","id":"fra-LSG:Acts.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.2","name":"Actes 27:2","id":"fra-LSG:Acts.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.27.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.4","label":"","reference":"Actes 27:4","prev_osis_id":"Acts.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>Partis de l\u00e0, nous longe\u00e2mes l\u2019\u00eele de Chypre, parce que les vents \u00e9taient contraires.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.5","name":"Actes 27:5","id":"fra-LSG:Acts.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.3","name":"Actes 27:3","id":"fra-LSG:Acts.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.27.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.5","label":"","reference":"Actes 27:5","prev_osis_id":"Acts.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>Apr\u00e8s avoir travers\u00e9 la mer qui baigne la Cilicie et la Pamphylie, nous arriv\u00e2mes \u00e0 Myra en Lycie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.6","name":"Actes 27:6","id":"fra-LSG:Acts.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.4","name":"Actes 27:4","id":"fra-LSG:Acts.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.27.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.6","label":"","reference":"Actes 27:6","prev_osis_id":"Acts.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et l\u00e0, le centenier, ayant trouv\u00e9 un navire d\u2019Alexandrie qui allait en Italie, nous y fit monter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.7","name":"Actes 27:7","id":"fra-LSG:Acts.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.5","name":"Actes 27:5","id":"fra-LSG:Acts.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.27.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.7","label":"","reference":"Actes 27:7","prev_osis_id":"Acts.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>Pendant plusieurs jours nous navigu\u00e2mes lentement, et ce ne fut pas sans difficult\u00e9 que nous atteign\u00eemes la hauteur de Cnide, o\u00f9 le vent ne nous permit pas d\u2019aborder. Nous pass\u00e2mes au-dessous de l\u2019\u00eele de Cr\u00e8te, du c\u00f4t\u00e9 de Salmone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.8","name":"Actes 27:8","id":"fra-LSG:Acts.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.6","name":"Actes 27:6","id":"fra-LSG:Acts.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.27.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.8","label":"","reference":"Actes 27:8","prev_osis_id":"Acts.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>Nous la c\u00f4toy\u00e2mes avec peine, et nous arriv\u00e2mes \u00e0 un lieu nomm\u00e9 Beaux Ports, pr\u00e8s duquel \u00e9tait la ville de Las\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.9","name":"Actes 27:9","id":"fra-LSG:Acts.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.7","name":"Actes 27:7","id":"fra-LSG:Acts.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.27.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.9","label":"","reference":"Actes 27:9","prev_osis_id":"Acts.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>Un temps assez long s\u2019\u00e9tait \u00e9coul\u00e9, et la navigation devenait dangereuse, car l\u2019\u00e9poque m\u00eame du je\u00fbne \u00e9tait d\u00e9j\u00e0 pass\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.10","name":"Actes 27:10","id":"fra-LSG:Acts.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.8","name":"Actes 27:8","id":"fra-LSG:Acts.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.27.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.10","label":"","reference":"Actes 27:10","prev_osis_id":"Acts.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi Paul avertit les autres, en disant: O hommes, je vois que la navigation ne se fera pas sans p\u00e9ril et sans beaucoup de dommage, non seulement pour la cargaison et pour le navire, mais encore pour nos personnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.11","name":"Actes 27:11","id":"fra-LSG:Acts.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.9","name":"Actes 27:9","id":"fra-LSG:Acts.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.27.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.11","label":"","reference":"Actes 27:11","prev_osis_id":"Acts.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le centenier \u00e9couta le pilote et le patron du navire plut\u00f4t que les paroles de Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.12","name":"Actes 27:12","id":"fra-LSG:Acts.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.10","name":"Actes 27:10","id":"fra-LSG:Acts.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.27.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.12","label":"","reference":"Actes 27:12","prev_osis_id":"Acts.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et comme le port n\u2019\u00e9tait pas bon pour hiverner, la plupart furent d\u2019avis de le quitter pour t\u00e2cher d\u2019atteindre Ph\u00e9nix, port de Cr\u00e8te qui regarde le sud-ouest et le nord-ouest, afin d\u2019y passer l\u2019hiver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.13","name":"Actes 27:13","id":"fra-LSG:Acts.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.11","name":"Actes 27:11","id":"fra-LSG:Acts.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.27.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.13","label":"","reference":"Actes 27:13","prev_osis_id":"Acts.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>Un l\u00e9ger vent du sud vint \u00e0 souffler, et, se croyant ma\u00eetres de leur dessein, ils lev\u00e8rent l\u2019ancre et c\u00f4toy\u00e8rent de pr\u00e8s l\u2019\u00eele de Cr\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.14","name":"Actes 27:14","id":"fra-LSG:Acts.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.12","name":"Actes 27:12","id":"fra-LSG:Acts.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.27.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.14","label":"","reference":"Actes 27:14","prev_osis_id":"Acts.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais bient\u00f4t un vent imp\u00e9tueux, qu\u2019on appelle Euraquilon, se d\u00e9cha\u00eena sur l\u2019\u00eele.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.15","name":"Actes 27:15","id":"fra-LSG:Acts.27.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.13","name":"Actes 27:13","id":"fra-LSG:Acts.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.27.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.15","label":"","reference":"Actes 27:15","prev_osis_id":"Acts.027.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le navire fut entra\u00een\u00e9, sans pouvoir lutter contre le vent, et nous nous laiss\u00e2mes aller \u00e0 la d\u00e9rive.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.16","name":"Actes 27:16","id":"fra-LSG:Acts.27.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.14","name":"Actes 27:14","id":"fra-LSG:Acts.27.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.27.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.16","label":"","reference":"Actes 27:16","prev_osis_id":"Acts.027.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.16\" class=\"v\">16<\/sup>Nous pass\u00e2mes au-dessous d\u2019une petite \u00eele nomm\u00e9e Clauda, et nous e\u00fbmes de la peine \u00e0 nous rendre ma\u00eetres de la chaloupe;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.17","name":"Actes 27:17","id":"fra-LSG:Acts.27.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.15","name":"Actes 27:15","id":"fra-LSG:Acts.27.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.27.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.17","label":"","reference":"Actes 27:17","prev_osis_id":"Acts.027.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.17\" class=\"v\">17<\/sup>apr\u00e8s l\u2019avoir hiss\u00e9e, on se servit des moyens de secours pour ceindre le navire, et, dans la crainte de tomber sur la Syrte, on abaissa les voiles. C\u2019est ainsi qu\u2019on se laissa emporter par le vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.18","name":"Actes 27:18","id":"fra-LSG:Acts.27.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.16","name":"Actes 27:16","id":"fra-LSG:Acts.27.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.27.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.18","label":"","reference":"Actes 27:18","prev_osis_id":"Acts.027.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.18\" class=\"v\">18<\/sup>Comme nous \u00e9tions violemment battus par la temp\u00eate, le lendemain on jeta la cargaison \u00e0 la mer,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.19","name":"Actes 27:19","id":"fra-LSG:Acts.27.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.17","name":"Actes 27:17","id":"fra-LSG:Acts.27.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.27.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.19","label":"","reference":"Actes 27:19","prev_osis_id":"Acts.027.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.19\" class=\"v\">19<\/sup>et le troisi\u00e8me jour nous y lan\u00e7\u00e2mes de nos propres mains les agr\u00e8s du navire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.20","name":"Actes 27:20","id":"fra-LSG:Acts.27.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.18","name":"Actes 27:18","id":"fra-LSG:Acts.27.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.27.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.20","label":"","reference":"Actes 27:20","prev_osis_id":"Acts.027.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le soleil et les \u00e9toiles ne parurent pas pendant plusieurs jours, et la temp\u00eate \u00e9tait si forte que nous perd\u00eemes enfin toute esp\u00e9rance de nous sauver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.21","name":"Actes 27:21","id":"fra-LSG:Acts.27.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.19","name":"Actes 27:19","id":"fra-LSG:Acts.27.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.27.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.21","label":"","reference":"Actes 27:21","prev_osis_id":"Acts.027.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.21\" class=\"v\">21<\/sup>On n\u2019avait pas mang\u00e9 depuis longtemps. Alors Paul, se tenant au milieu d\u2019eux, leur dit: O hommes, il fallait m\u2019\u00e9couter et ne pas partir de Cr\u00e8te, afin d\u2019\u00e9viter ce p\u00e9ril et ce dommage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.22","name":"Actes 27:22","id":"fra-LSG:Acts.27.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.20","name":"Actes 27:20","id":"fra-LSG:Acts.27.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.27.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.22","label":"","reference":"Actes 27:22","prev_osis_id":"Acts.027.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.22\" class=\"v\">22<\/sup>Maintenant je vous exhorte \u00e0 prendre courage; car aucun de vous ne p\u00e9rira, et il n\u2019y aura de perte que celle du navire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.23","name":"Actes 27:23","id":"fra-LSG:Acts.27.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.21","name":"Actes 27:21","id":"fra-LSG:Acts.27.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.27.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.23","label":"","reference":"Actes 27:23","prev_osis_id":"Acts.027.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.23\" class=\"v\">23<\/sup>Un ange du Dieu \u00e0 qui j\u2019appartiens et que je sers m\u2019est apparu cette nuit,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.24","name":"Actes 27:24","id":"fra-LSG:Acts.27.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.22","name":"Actes 27:22","id":"fra-LSG:Acts.27.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.27.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.24","label":"","reference":"Actes 27:24","prev_osis_id":"Acts.027.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.24\" class=\"v\">24<\/sup>et m\u2019a dit: Paul, ne crains point; il faut que tu comparaisses devant C\u00e9sar, et voici, Dieu t\u2019a donn\u00e9 tous ceux qui naviguent avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.25","name":"Actes 27:25","id":"fra-LSG:Acts.27.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.23","name":"Actes 27:23","id":"fra-LSG:Acts.27.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.27.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.25","label":"","reference":"Actes 27:25","prev_osis_id":"Acts.027.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.25\" class=\"v\">25<\/sup>C\u2019est pourquoi, \u00f4 hommes, rassurez-vous, car j\u2019ai cette confiance en Dieu qu\u2019il en sera comme il m\u2019a \u00e9t\u00e9 dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.26","name":"Actes 27:26","id":"fra-LSG:Acts.27.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.24","name":"Actes 27:24","id":"fra-LSG:Acts.27.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.27.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.26","label":"","reference":"Actes 27:26","prev_osis_id":"Acts.027.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.26\" class=\"v\">26<\/sup>Mais nous devons \u00e9chouer sur une \u00eele.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.27","name":"Actes 27:27","id":"fra-LSG:Acts.27.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.25","name":"Actes 27:25","id":"fra-LSG:Acts.27.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.27.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.27","label":"","reference":"Actes 27:27","prev_osis_id":"Acts.027.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.27\" class=\"v\">27<\/sup>La quatorzi\u00e8me nuit, tandis que nous \u00e9tions ballott\u00e9s sur l\u2019Adriatique, les matelots, vers le milieu de la nuit, soup\u00e7onn\u00e8rent qu\u2019on approchait de quelque terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.28","name":"Actes 27:28","id":"fra-LSG:Acts.27.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.26","name":"Actes 27:26","id":"fra-LSG:Acts.27.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.27.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.28","label":"","reference":"Actes 27:28","prev_osis_id":"Acts.027.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ayant jet\u00e9 la sonde, ils trouv\u00e8rent vingt brasses; un peu plus loin, ils la jet\u00e8rent de nouveau, et trouv\u00e8rent quinze brasses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.29","name":"Actes 27:29","id":"fra-LSG:Acts.27.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.27","name":"Actes 27:27","id":"fra-LSG:Acts.27.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.27.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.29","label":"","reference":"Actes 27:29","prev_osis_id":"Acts.027.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.29\" class=\"v\">29<\/sup>Dans la crainte de heurter contre des \u00e9cueils, ils jet\u00e8rent quatre ancres de la poupe, et attendirent le jour avec impatience.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.30","name":"Actes 27:30","id":"fra-LSG:Acts.27.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.28","name":"Actes 27:28","id":"fra-LSG:Acts.27.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.27.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.30","label":"","reference":"Actes 27:30","prev_osis_id":"Acts.027.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.30\" class=\"v\">30<\/sup>Mais, comme les matelots cherchaient \u00e0 s\u2019\u00e9chapper du navire, et mettaient la chaloupe \u00e0 la mer sous pr\u00e9texte de jeter les ancres de la proue,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.31","name":"Actes 27:31","id":"fra-LSG:Acts.27.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.29","name":"Actes 27:29","id":"fra-LSG:Acts.27.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.27.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.31","label":"","reference":"Actes 27:31","prev_osis_id":"Acts.027.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.31\" class=\"v\">31<\/sup>Paul dit au centenier et aux soldats: Si ces hommes ne restent pas dans le navire, vous ne pouvez \u00eatre sauv\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.32","name":"Actes 27:32","id":"fra-LSG:Acts.27.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.30","name":"Actes 27:30","id":"fra-LSG:Acts.27.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.27.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.32","label":"","reference":"Actes 27:32","prev_osis_id":"Acts.027.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.32\" class=\"v\">32<\/sup>Alors les soldats coup\u00e8rent les cordes de la chaloupe, et la laiss\u00e8rent tomber.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.33","name":"Actes 27:33","id":"fra-LSG:Acts.27.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.31","name":"Actes 27:31","id":"fra-LSG:Acts.27.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.27.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.33","label":"","reference":"Actes 27:33","prev_osis_id":"Acts.027.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.33\" class=\"v\">33<\/sup>Avant que le jour par\u00fbt, Paul exhorta tout le monde \u00e0 prendre de la nourriture, disant: C\u2019est aujourd\u2019hui le quatorzi\u00e8me jour que vous \u00eates dans l\u2019attente et que vous persistez \u00e0 vous abstenir de manger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.34","name":"Actes 27:34","id":"fra-LSG:Acts.27.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.32","name":"Actes 27:32","id":"fra-LSG:Acts.27.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.27.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.34","label":"","reference":"Actes 27:34","prev_osis_id":"Acts.027.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.34\" class=\"v\">34<\/sup>Je vous invite donc \u00e0 prendre de la nourriture, car cela est n\u00e9cessaire pour votre salut, et il ne se perdra pas un cheveu de la t\u00eate d\u2019aucun de vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.35","name":"Actes 27:35","id":"fra-LSG:Acts.27.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.33","name":"Actes 27:33","id":"fra-LSG:Acts.27.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.27.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.35","label":"","reference":"Actes 27:35","prev_osis_id":"Acts.027.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.35\" class=\"v\">35<\/sup>Ayant ainsi parl\u00e9, il prit du pain, et, apr\u00e8s avoir rendu gr\u00e2ces \u00e0 Dieu devant tous, il le rompit, et se mit \u00e0 manger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.36","name":"Actes 27:36","id":"fra-LSG:Acts.27.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.34","name":"Actes 27:34","id":"fra-LSG:Acts.27.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.27.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.36","label":"","reference":"Actes 27:36","prev_osis_id":"Acts.027.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.36\" class=\"v\">36<\/sup>Et tous, reprenant courage, mang\u00e8rent aussi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.37","name":"Actes 27:37","id":"fra-LSG:Acts.27.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.35","name":"Actes 27:35","id":"fra-LSG:Acts.27.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.27.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.37","label":"","reference":"Actes 27:37","prev_osis_id":"Acts.027.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.37\" class=\"v\">37<\/sup>Nous \u00e9tions, dans le navire, deux cent soixante-seize personnes en tout.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.38","name":"Actes 27:38","id":"fra-LSG:Acts.27.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.36","name":"Actes 27:36","id":"fra-LSG:Acts.27.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.27.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.38","label":"","reference":"Actes 27:38","prev_osis_id":"Acts.027.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.38\" class=\"v\">38<\/sup>Quand ils eurent mang\u00e9 suffisamment, ils all\u00e9g\u00e8rent le navire en jetant le bl\u00e9 \u00e0 la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.39","name":"Actes 27:39","id":"fra-LSG:Acts.27.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.37","name":"Actes 27:37","id":"fra-LSG:Acts.27.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.27.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.39","label":"","reference":"Actes 27:39","prev_osis_id":"Acts.027.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.39\" class=\"v\">39<\/sup>Lorsque le jour fut venu, ils ne reconnurent point la terre; mais, ayant aper\u00e7u un golfe avec une plage, ils r\u00e9solurent d\u2019y pousser le navire, s\u2019ils le pouvaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.40","name":"Actes 27:40","id":"fra-LSG:Acts.27.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.38","name":"Actes 27:38","id":"fra-LSG:Acts.27.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.27.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.40","label":"","reference":"Actes 27:40","prev_osis_id":"Acts.027.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.40\" class=\"v\">40<\/sup>Ils d\u00e9li\u00e8rent les ancres pour les laisser aller dans la mer, et ils rel\u00e2ch\u00e8rent en m\u00eame temps les attaches des gouvernails; puis ils mirent au vent la voile d\u2019artimon, et se dirig\u00e8rent vers le rivage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.41","name":"Actes 27:41","id":"fra-LSG:Acts.27.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.39","name":"Actes 27:39","id":"fra-LSG:Acts.27.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Acts.27.41","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.41","label":"","reference":"Actes 27:41","prev_osis_id":"Acts.027.040,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.41\" class=\"v\">41<\/sup>Mais ils rencontr\u00e8rent une langue de terre, o\u00f9 ils firent \u00e9chouer le navire; et la proue, s\u2019\u00e9tant engag\u00e9e, resta immobile, tandis que la poupe se brisait par la violence des vagues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.42","name":"Actes 27:42","id":"fra-LSG:Acts.27.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.40","name":"Actes 27:40","id":"fra-LSG:Acts.27.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Acts.27.42","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.42","label":"","reference":"Actes 27:42","prev_osis_id":"Acts.027.041,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.42\" class=\"v\">42<\/sup>Les soldats furent d\u2019avis de tuer les prisonniers, de peur que quelqu\u2019un d\u2019eux ne s\u2019\u00e9chapp\u00e2t \u00e0 la nage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.43","name":"Actes 27:43","id":"fra-LSG:Acts.27.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.41","name":"Actes 27:41","id":"fra-LSG:Acts.27.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Acts.27.43","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.43","label":"","reference":"Actes 27:43","prev_osis_id":"Acts.027.042,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.43\" class=\"v\">43<\/sup>Mais le centenier, qui voulait sauver Paul, les emp\u00eacha d\u2019ex\u00e9cuter ce dessein. Il ordonna \u00e0 ceux qui savaient nager de se jeter les premiers dans l\u2019eau pour gagner la terre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.44","name":"Actes 27:44","id":"fra-LSG:Acts.27.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.42","name":"Actes 27:42","id":"fra-LSG:Acts.27.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Acts.27.44","osis_end":"fra-LSG:Acts.27.44","label":"","reference":"Actes 27:44","prev_osis_id":"Acts.027.043,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.27.44\" class=\"v\">44<\/sup>et aux autres de se mettre sur des planches ou sur des d\u00e9bris du navire. Et ainsi tous parvinrent \u00e0 terre sains et saufs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.27","name":"Actes 27","id":"fra-LSG:Acts.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.28.1","name":"Actes 28:1","id":"fra-LSG:Acts.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.43","name":"Actes 27:43","id":"fra-LSG:Acts.27.43"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc64d6aa6.21453918');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc64d6aa6.21453918\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc64d6aa6.21453918","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc64d6aa6.21453918'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc64d6aa6.21453918\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}