{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.19.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.1","label":"","reference":"Actes 19:1","prev_osis_id":"Acts.018.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Paul \u00e0 \u00c9ph\u00e8se: disciples de Jean-Baptiste; enseignement et succ\u00e8s; exorcistes juifs; \u00e9meute provoqu\u00e9e par l\u2019orf\u00e8vre D\u00e9m\u00e9trius<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. Mt 3:1-12. Ac 8:14-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.1\" class=\"v\">1<\/sup>Pendant qu\u2019Apollos \u00e9tait \u00e0 Corinthe, Paul, apr\u00e8s avoir parcouru les hautes provinces de l\u2019Asie, arriva \u00e0 \u00c9ph\u00e8se. Ayant rencontr\u00e9 quelques disciples, il leur dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.2","name":"Actes 19:2","id":"fra-LSG:Acts.19.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.28","name":"Actes 18:28","id":"fra-LSG:Acts.18.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.19.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.2","label":"","reference":"Actes 19:2","prev_osis_id":"Acts.019.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.2\" class=\"v\">2<\/sup>Avez-vous re\u00e7u le Saint-Esprit, quand vous avez cru? Ils lui r\u00e9pondirent: Nous n\u2019avons pas m\u00eame entendu dire qu\u2019il y ait un Saint-Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.3","name":"Actes 19:3","id":"fra-LSG:Acts.19.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.1","name":"Actes 19:1","id":"fra-LSG:Acts.19.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.19.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.3","label":"","reference":"Actes 19:3","prev_osis_id":"Acts.019.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il dit: De quel bapt\u00eame avez-vous donc \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s? Et ils r\u00e9pondirent: Du bapt\u00eame de Jean.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.4","name":"Actes 19:4","id":"fra-LSG:Acts.19.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.2","name":"Actes 19:2","id":"fra-LSG:Acts.19.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.19.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.4","label":"","reference":"Actes 19:4","prev_osis_id":"Acts.019.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.4\" class=\"v\">4<\/sup>Alors Paul dit: Jean a baptis\u00e9 du bapt\u00eame de repentance, disant au peuple de croire en celui qui venait apr\u00e8s lui, c\u2019est-\u00e0-dire, en J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.5","name":"Actes 19:5","id":"fra-LSG:Acts.19.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.3","name":"Actes 19:3","id":"fra-LSG:Acts.19.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.19.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.5","label":"","reference":"Actes 19:5","prev_osis_id":"Acts.019.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.5\" class=\"v\">5<\/sup>Sur ces paroles, ils furent baptis\u00e9s au nom du Seigneur J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.6","name":"Actes 19:6","id":"fra-LSG:Acts.19.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.4","name":"Actes 19:4","id":"fra-LSG:Acts.19.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.19.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.6","label":"","reference":"Actes 19:6","prev_osis_id":"Acts.019.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.6\" class=\"v\">6<\/sup>Lorsque Paul leur eut impos\u00e9 les mains, le Saint-Esprit vint sur eux, et ils parlaient en langues et proph\u00e9tisaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.7","name":"Actes 19:7","id":"fra-LSG:Acts.19.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.5","name":"Actes 19:5","id":"fra-LSG:Acts.19.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.19.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.7","label":"","reference":"Actes 19:7","prev_osis_id":"Acts.019.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils \u00e9taient en tout environ douze hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.8","name":"Actes 19:8","id":"fra-LSG:Acts.19.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.6","name":"Actes 19:6","id":"fra-LSG:Acts.19.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.19.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.8","label":"","reference":"Actes 19:8","prev_osis_id":"Acts.019.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-12: cf. 1 Co 16:8, 9. Ac 20:17-21. H\u00e9 2:4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ensuite Paul entra dans la synagogue, o\u00f9 il parla librement. Pendant trois mois, il discourut sur les choses qui concernent le royaume de Dieu, s\u2019effor\u00e7ant de persuader ceux qui l\u2019\u00e9coutaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.9","name":"Actes 19:9","id":"fra-LSG:Acts.19.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.7","name":"Actes 19:7","id":"fra-LSG:Acts.19.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.19.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.9","label":"","reference":"Actes 19:9","prev_osis_id":"Acts.019.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais, comme quelques-uns restaient endurcis et incr\u00e9dules, d\u00e9criant devant la multitude la voie du Seigneur, il se retira d\u2019eux, s\u00e9para les disciples, et enseigna chaque jour dans l\u2019\u00e9cole d\u2019un nomm\u00e9 Tyrannus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.10","name":"Actes 19:10","id":"fra-LSG:Acts.19.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.8","name":"Actes 19:8","id":"fra-LSG:Acts.19.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.19.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.10","label":"","reference":"Actes 19:10","prev_osis_id":"Acts.019.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.10\" class=\"v\">10<\/sup>Cela dura deux ans, de sorte que tous ceux qui habitaient l\u2019Asie, Juifs et Grecs, entendirent la parole du Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.11","name":"Actes 19:11","id":"fra-LSG:Acts.19.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.9","name":"Actes 19:9","id":"fra-LSG:Acts.19.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.19.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.11","label":"","reference":"Actes 19:11","prev_osis_id":"Acts.019.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et Dieu faisait des miracles extraordinaires par les mains de Paul,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.12","name":"Actes 19:12","id":"fra-LSG:Acts.19.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.10","name":"Actes 19:10","id":"fra-LSG:Acts.19.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.19.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.12","label":"","reference":"Actes 19:12","prev_osis_id":"Acts.019.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.12\" class=\"v\">12<\/sup>au point qu\u2019on appliquait sur les malades des linges ou des mouchoirs qui avaient touch\u00e9 son corps, et les maladies les quittaient, et les esprits malins sortaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.13","name":"Actes 19:13","id":"fra-LSG:Acts.19.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.11","name":"Actes 19:11","id":"fra-LSG:Acts.19.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.19.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.13","label":"","reference":"Actes 19:13","prev_osis_id":"Acts.019.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-20: cf. (Ac 8:9-13, 18-23. 2 Ti 3:8, 9.) 1 Co 4:20. Ph 3:7-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quelques exorcistes juifs ambulants essay\u00e8rent d\u2019invoquer sur ceux qui avaient des esprits malins le nom du Seigneur J\u00e9sus, en disant: Je vous conjure par J\u00e9sus que Paul pr\u00eache!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.14","name":"Actes 19:14","id":"fra-LSG:Acts.19.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.12","name":"Actes 19:12","id":"fra-LSG:Acts.19.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.19.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.14","label":"","reference":"Actes 19:14","prev_osis_id":"Acts.019.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ceux qui faisaient cela \u00e9taient sept fils de Sc\u00e9va, Juif, l\u2019un des principaux sacrificateurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.15","name":"Actes 19:15","id":"fra-LSG:Acts.19.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.13","name":"Actes 19:13","id":"fra-LSG:Acts.19.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.19.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.15","label":"","reference":"Actes 19:15","prev_osis_id":"Acts.019.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019esprit malin leur r\u00e9pondit: Je connais J\u00e9sus, et je sais qui est Paul; mais vous, qui \u00eates-vous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.16","name":"Actes 19:16","id":"fra-LSG:Acts.19.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.14","name":"Actes 19:14","id":"fra-LSG:Acts.19.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.19.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.16","label":"","reference":"Actes 19:16","prev_osis_id":"Acts.019.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et l\u2019homme dans lequel \u00e9tait l\u2019esprit malin s\u2019\u00e9lan\u00e7a sur eux, se rendit ma\u00eetre de tous deux, et les maltraita de telle sorte qu\u2019ils s\u2019enfuirent de cette maison nus et bless\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.17","name":"Actes 19:17","id":"fra-LSG:Acts.19.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.15","name":"Actes 19:15","id":"fra-LSG:Acts.19.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.19.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.17","label":"","reference":"Actes 19:17","prev_osis_id":"Acts.019.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.17\" class=\"v\">17<\/sup>Cela fut connu de tous les Juifs et de tous les Grecs qui demeuraient \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, et la crainte s\u2019empara d\u2019eux tous, et le nom du Seigneur J\u00e9sus \u00e9tait glorifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.18","name":"Actes 19:18","id":"fra-LSG:Acts.19.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.16","name":"Actes 19:16","id":"fra-LSG:Acts.19.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.19.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.18","label":"","reference":"Actes 19:18","prev_osis_id":"Acts.019.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.18\" class=\"v\">18<\/sup>Plusieurs de ceux qui avaient cru venaient confesser et d\u00e9clarer ce qu\u2019ils avaient fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.19","name":"Actes 19:19","id":"fra-LSG:Acts.19.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.17","name":"Actes 19:17","id":"fra-LSG:Acts.19.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.19.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.19","label":"","reference":"Actes 19:19","prev_osis_id":"Acts.019.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et un certain nombre de ceux qui avaient exerc\u00e9 les arts magiques, ayant apport\u00e9 leurs livres, les br\u00fbl\u00e8rent devant tout le monde: on en estima la valeur \u00e0 cinquante mille pi\u00e8ces d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.20","name":"Actes 19:20","id":"fra-LSG:Acts.19.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.18","name":"Actes 19:18","id":"fra-LSG:Acts.19.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.19.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.20","label":"","reference":"Actes 19:20","prev_osis_id":"Acts.019.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.20\" class=\"v\">20<\/sup>C\u2019est ainsi que la parole du Seigneur croissait en puissance et en force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.21","name":"Actes 19:21","id":"fra-LSG:Acts.19.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.19","name":"Actes 19:19","id":"fra-LSG:Acts.19.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.19.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.21","label":"","reference":"Actes 19:21","prev_osis_id":"Acts.019.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-40: cf. 1 Co 16:5-9; 15:32. 2 Co 1:8-10. Ec 9:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Apr\u00e8s que ces choses se furent pass\u00e9es, Paul forma le projet d\u2019aller \u00e0 J\u00e9rusalem, en traversant la Mac\u00e9doine et l\u2019Acha\u00efe. Quand j\u2019aurai \u00e9t\u00e9 l\u00e0, se disait-il, il faut aussi que je voie Rome.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.22","name":"Actes 19:22","id":"fra-LSG:Acts.19.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.20","name":"Actes 19:20","id":"fra-LSG:Acts.19.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.19.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.22","label":"","reference":"Actes 19:22","prev_osis_id":"Acts.019.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il envoya en Mac\u00e9doine deux de ses aides, Timoth\u00e9e et \u00c9raste, et il resta lui-m\u00eame quelque temps encore en Asie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.23","name":"Actes 19:23","id":"fra-LSG:Acts.19.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.21","name":"Actes 19:21","id":"fra-LSG:Acts.19.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.19.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.23","label":"","reference":"Actes 19:23","prev_osis_id":"Acts.019.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il survint, \u00e0 cette \u00e9poque, un grand trouble au sujet de la voie du Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.24","name":"Actes 19:24","id":"fra-LSG:Acts.19.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.22","name":"Actes 19:22","id":"fra-LSG:Acts.19.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.19.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.24","label":"","reference":"Actes 19:24","prev_osis_id":"Acts.019.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.24\" class=\"v\">24<\/sup>Un nomm\u00e9 D\u00e9m\u00e9trius, orf\u00e8vre, fabriquait en argent des temples de Diane, et procurait \u00e0 ses ouvriers un gain consid\u00e9rable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.25","name":"Actes 19:25","id":"fra-LSG:Acts.19.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.23","name":"Actes 19:23","id":"fra-LSG:Acts.19.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.19.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.25","label":"","reference":"Actes 19:25","prev_osis_id":"Acts.019.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il les rassembla, avec ceux du m\u00eame m\u00e9tier, et dit: O hommes, vous savez que notre bien-\u00eatre d\u00e9pend de cette industrie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.26","name":"Actes 19:26","id":"fra-LSG:Acts.19.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.24","name":"Actes 19:24","id":"fra-LSG:Acts.19.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.19.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.26","label":"","reference":"Actes 19:26","prev_osis_id":"Acts.019.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.26\" class=\"v\">26<\/sup>et vous voyez et entendez que, non seulement \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, mais dans presque toute l\u2019Asie, ce Paul a persuad\u00e9 et d\u00e9tourn\u00e9 une foule de gens, en disant que les dieux faits de main d\u2019homme ne sont pas des dieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.27","name":"Actes 19:27","id":"fra-LSG:Acts.19.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.25","name":"Actes 19:25","id":"fra-LSG:Acts.19.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.19.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.27","label":"","reference":"Actes 19:27","prev_osis_id":"Acts.019.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le danger qui en r\u00e9sulte, ce n\u2019est pas seulement que notre industrie ne tombe en discr\u00e9dit; c\u2019est encore que le temple de la grande d\u00e9esse Diane ne soit tenu pour rien, et m\u00eame que la majest\u00e9 de celle qui est r\u00e9v\u00e9r\u00e9e dans toute l\u2019Asie et dans le monde entier ne soit r\u00e9duite \u00e0 n\u00e9ant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.28","name":"Actes 19:28","id":"fra-LSG:Acts.19.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.26","name":"Actes 19:26","id":"fra-LSG:Acts.19.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.19.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.28","label":"","reference":"Actes 19:28","prev_osis_id":"Acts.019.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ces paroles les ayant remplis de col\u00e8re, ils se mirent \u00e0 crier: Grande est la Diane des \u00c9ph\u00e9siens!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.29","name":"Actes 19:29","id":"fra-LSG:Acts.19.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.27","name":"Actes 19:27","id":"fra-LSG:Acts.19.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.19.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.29","label":"","reference":"Actes 19:29","prev_osis_id":"Acts.019.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.29\" class=\"v\">29<\/sup>Toute la ville fut dans la confusion. Ils se pr\u00e9cipit\u00e8rent tous ensemble au th\u00e9\u00e2tre, entra\u00eenant avec eux Ga\u00efus et Aristarque, Mac\u00e9doniens, compagnons de voyage de Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.30","name":"Actes 19:30","id":"fra-LSG:Acts.19.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.28","name":"Actes 19:28","id":"fra-LSG:Acts.19.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.19.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.30","label":"","reference":"Actes 19:30","prev_osis_id":"Acts.019.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.30\" class=\"v\">30<\/sup>Paul voulait se pr\u00e9senter devant le peuple, mais les disciples l\u2019en emp\u00each\u00e8rent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.31","name":"Actes 19:31","id":"fra-LSG:Acts.19.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.29","name":"Actes 19:29","id":"fra-LSG:Acts.19.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.19.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.31","label":"","reference":"Actes 19:31","prev_osis_id":"Acts.019.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.31\" class=\"v\">31<\/sup>quelques-uns m\u00eame des Asiarques, qui \u00e9taient ses amis, envoy\u00e8rent vers lui, pour l\u2019engager \u00e0 ne pas se rendre au th\u00e9\u00e2tre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.32","name":"Actes 19:32","id":"fra-LSG:Acts.19.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.30","name":"Actes 19:30","id":"fra-LSG:Acts.19.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.19.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.32","label":"","reference":"Actes 19:32","prev_osis_id":"Acts.019.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.32\" class=\"v\">32<\/sup>Les uns criaient d\u2019une mani\u00e8re, les autres d\u2019une autre, car le d\u00e9sordre r\u00e9gnait dans l\u2019assembl\u00e9e, et la plupart ne savaient pas pourquoi ils s\u2019\u00e9taient r\u00e9unis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.33","name":"Actes 19:33","id":"fra-LSG:Acts.19.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.31","name":"Actes 19:31","id":"fra-LSG:Acts.19.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.19.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.33","label":"","reference":"Actes 19:33","prev_osis_id":"Acts.019.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.33\" class=\"v\">33<\/sup>Alors on fit sortir de la foule Alexandre, que les Juifs poussaient en avant; et Alexandre, faisant signe de la main, voulait parler au peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.34","name":"Actes 19:34","id":"fra-LSG:Acts.19.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.32","name":"Actes 19:32","id":"fra-LSG:Acts.19.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.19.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.34","label":"","reference":"Actes 19:34","prev_osis_id":"Acts.019.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.34\" class=\"v\">34<\/sup>Mais quand ils reconnurent qu\u2019il \u00e9tait Juif, tous d\u2019une seule voix cri\u00e8rent pendant pr\u00e8s de deux heures: Grande est la Diane des \u00c9ph\u00e9siens!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.35","name":"Actes 19:35","id":"fra-LSG:Acts.19.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.33","name":"Actes 19:33","id":"fra-LSG:Acts.19.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.19.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.35","label":"","reference":"Actes 19:35","prev_osis_id":"Acts.019.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.35\" class=\"v\">35<\/sup>Cependant le secr\u00e9taire, ayant apais\u00e9 la foule, dit: Hommes \u00c9ph\u00e9siens, quel est celui qui ignore que la ville d\u2019\u00c9ph\u00e8se est la gardienne du temple de la grande Diane et de son simulacre tomb\u00e9 du ciel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.36","name":"Actes 19:36","id":"fra-LSG:Acts.19.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.34","name":"Actes 19:34","id":"fra-LSG:Acts.19.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.19.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.36","label":"","reference":"Actes 19:36","prev_osis_id":"Acts.019.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.36\" class=\"v\">36<\/sup>Cela \u00e9tant incontestable, vous devez vous calmer, et ne rien faire avec pr\u00e9cipitation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.37","name":"Actes 19:37","id":"fra-LSG:Acts.19.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.35","name":"Actes 19:35","id":"fra-LSG:Acts.19.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.19.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.37","label":"","reference":"Actes 19:37","prev_osis_id":"Acts.019.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.37\" class=\"v\">37<\/sup>Car vous avez amen\u00e9 ces hommes, qui ne sont coupables ni de sacril\u00e8ge, ni de blasph\u00e8me envers notre d\u00e9esse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.38","name":"Actes 19:38","id":"fra-LSG:Acts.19.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.36","name":"Actes 19:36","id":"fra-LSG:Acts.19.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.19.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.38","label":"","reference":"Actes 19:38","prev_osis_id":"Acts.019.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.38\" class=\"v\">38<\/sup>Si donc D\u00e9m\u00e9trius et ses ouvriers ont \u00e0 se plaindre de quelqu\u2019un, il y a des jours d\u2019audience et des proconsuls; qu\u2019ils s\u2019appellent en justice les uns les autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.39","name":"Actes 19:39","id":"fra-LSG:Acts.19.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.37","name":"Actes 19:37","id":"fra-LSG:Acts.19.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.19.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.39","label":"","reference":"Actes 19:39","prev_osis_id":"Acts.019.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.39\" class=\"v\">39<\/sup>Et si vous avez en vue d\u2019autres objets, ils se r\u00e9gleront dans une assembl\u00e9e l\u00e9gale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.40","name":"Actes 19:40","id":"fra-LSG:Acts.19.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.38","name":"Actes 19:38","id":"fra-LSG:Acts.19.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.19.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.19.40","label":"","reference":"Actes 19:40","prev_osis_id":"Acts.019.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.19.40\" class=\"v\">40<\/sup>Nous risquons, en effet, d\u2019\u00eatre accus\u00e9s de s\u00e9dition pour ce qui s\u2019est pass\u00e9 aujourd\u2019hui, puisqu\u2019il n\u2019existe aucun motif qui nous permette de justifier cet attroupement. Apr\u00e8s ces paroles, il cong\u00e9dia l\u2019assembl\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.19","name":"Actes 19","id":"fra-LSG:Acts.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.1","name":"Actes 20:1","id":"fra-LSG:Acts.20.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.39","name":"Actes 19:39","id":"fra-LSG:Acts.19.39"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc62bd107.14445869');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc62bd107.14445869\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc62bd107.14445869","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc62bd107.14445869'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc62bd107.14445869\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}