{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.24.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.1","label":"","reference":"Actes 24:1","prev_osis_id":"Acts.023.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Paul \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. Accusation et d\u00e9fense devant le gouverneur F\u00e9lix. Entretien de Paul avec F\u00e9lix et sa femme Drusille<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. Ac 6:11-13; 21:27-36. Mt 5:11, 12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.1\" class=\"v\">1<\/sup>Cinq jours apr\u00e8s, arriva le souverain sacrificateur Ananias, avec des anciens et un orateur nomm\u00e9 Tertulle. Ils port\u00e8rent plainte au gouverneur contre Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.2","name":"Actes 24:2","id":"fra-LSG:Acts.24.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.35","name":"Actes 23:35","id":"fra-LSG:Acts.23.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.24.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.2","label":"","reference":"Actes 24:2","prev_osis_id":"Acts.024.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.2\" class=\"v\">2<\/sup>Paul fut appel\u00e9, et Tertulle se mit \u00e0 l\u2019accuser, en ces termes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.3","name":"Actes 24:3","id":"fra-LSG:Acts.24.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.1","name":"Actes 24:1","id":"fra-LSG:Acts.24.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.24.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.3","label":"","reference":"Actes 24:3","prev_osis_id":"Acts.024.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tr\u00e8s excellent F\u00e9lix, tu nous fais jouir d\u2019une paix profonde, et cette nation a obtenu de salutaires r\u00e9formes par tes soins pr\u00e9voyants; c\u2019est ce que nous reconnaissons en tout et partout avec une enti\u00e8re gratitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.4","name":"Actes 24:4","id":"fra-LSG:Acts.24.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.2","name":"Actes 24:2","id":"fra-LSG:Acts.24.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.24.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.4","label":"","reference":"Actes 24:4","prev_osis_id":"Acts.024.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mais, pour ne pas te retenir davantage, je te prie d\u2019\u00e9couter, dans ta bont\u00e9, ce que nous avons \u00e0 dire en peu de mots.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.5","name":"Actes 24:5","id":"fra-LSG:Acts.24.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.3","name":"Actes 24:3","id":"fra-LSG:Acts.24.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.24.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.5","label":"","reference":"Actes 24:5","prev_osis_id":"Acts.024.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.5\" class=\"v\">5<\/sup>Nous avons trouv\u00e9 cet homme, qui est une peste, qui excite des divisions parmi tous les Juifs du monde, qui est chef de la secte des Nazar\u00e9ens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.6","name":"Actes 24:6","id":"fra-LSG:Acts.24.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.4","name":"Actes 24:4","id":"fra-LSG:Acts.24.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.24.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.6","label":"","reference":"Actes 24:6","prev_osis_id":"Acts.024.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.6\" class=\"v\">6<\/sup>et qui m\u00eame a tent\u00e9 de profaner le temple. Et nous l\u2019avons arr\u00eat\u00e9. Nous avons voulu le juger selon notre loi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.7","name":"Actes 24:7","id":"fra-LSG:Acts.24.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.5","name":"Actes 24:5","id":"fra-LSG:Acts.24.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.24.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.7","label":"","reference":"Actes 24:7","prev_osis_id":"Acts.024.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.7\" class=\"v\">7<\/sup>mais le tribun Lysias \u00e9tant survenu, l\u2019a arrach\u00e9 de nos mains avec une grande violence,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.8","name":"Actes 24:8","id":"fra-LSG:Acts.24.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.6","name":"Actes 24:6","id":"fra-LSG:Acts.24.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.24.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.8","label":"","reference":"Actes 24:8","prev_osis_id":"Acts.024.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.8\" class=\"v\">8<\/sup>en ordonnant \u00e0 ses accusateurs de venir devant toi. Tu pourras toi-m\u00eame, en l\u2019interrogeant, apprendre de lui tout ce dont nous l\u2019accusons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.9","name":"Actes 24:9","id":"fra-LSG:Acts.24.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.7","name":"Actes 24:7","id":"fra-LSG:Acts.24.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.24.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.9","label":"","reference":"Actes 24:9","prev_osis_id":"Acts.024.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les Juifs se joignirent \u00e0 l\u2019accusation, soutenant que les choses \u00e9taient ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.10","name":"Actes 24:10","id":"fra-LSG:Acts.24.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.8","name":"Actes 24:8","id":"fra-LSG:Acts.24.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.24.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.10","label":"","reference":"Actes 24:10","prev_osis_id":"Acts.024.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-23: cf. Lu 21:12-15. 1 Pi 3:15, 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.10\" class=\"v\">10<\/sup>Apr\u00e8s que le gouverneur lui eut fait signe de parler, Paul r\u00e9pondit: Sachant que, depuis plusieurs ann\u00e9es, tu es juge de cette nation, c\u2019est avec confiance que je prends la parole pour d\u00e9fendre ma cause.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.11","name":"Actes 24:11","id":"fra-LSG:Acts.24.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.9","name":"Actes 24:9","id":"fra-LSG:Acts.24.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.24.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.11","label":"","reference":"Actes 24:11","prev_osis_id":"Acts.024.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il n\u2019y a pas plus de douze jours, tu peux t\u2019en assurer, que je suis mont\u00e9 \u00e0 J\u00e9rusalem pour adorer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.12","name":"Actes 24:12","id":"fra-LSG:Acts.24.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.10","name":"Actes 24:10","id":"fra-LSG:Acts.24.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.24.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.12","label":"","reference":"Actes 24:12","prev_osis_id":"Acts.024.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.12\" class=\"v\">12<\/sup>On ne m\u2019a trouv\u00e9 ni dans le temple, ni dans les synagogues, ni dans la ville, disputant avec quelqu\u2019un, ou provoquant un rassemblement s\u00e9ditieux de la foule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.13","name":"Actes 24:13","id":"fra-LSG:Acts.24.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.11","name":"Actes 24:11","id":"fra-LSG:Acts.24.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.24.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.13","label":"","reference":"Actes 24:13","prev_osis_id":"Acts.024.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et ils ne sauraient prouver ce dont ils m\u2019accusent maintenant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.14","name":"Actes 24:14","id":"fra-LSG:Acts.24.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.12","name":"Actes 24:12","id":"fra-LSG:Acts.24.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.24.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.14","label":"","reference":"Actes 24:14","prev_osis_id":"Acts.024.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je t\u2019avoue bien que je sers le Dieu de mes p\u00e8res selon la voie qu\u2019ils appellent une secte, croyant tout ce qui est \u00e9crit dans la loi et dans les proph\u00e8tes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.15","name":"Actes 24:15","id":"fra-LSG:Acts.24.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.13","name":"Actes 24:13","id":"fra-LSG:Acts.24.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.24.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.15","label":"","reference":"Actes 24:15","prev_osis_id":"Acts.024.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.15\" class=\"v\">15<\/sup>et ayant en Dieu cette esp\u00e9rance, comme ils l\u2019ont eux-m\u00eames, qu\u2019il y aura une r\u00e9surrection des justes et des injustes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.16","name":"Actes 24:16","id":"fra-LSG:Acts.24.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.14","name":"Actes 24:14","id":"fra-LSG:Acts.24.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.24.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.16","label":"","reference":"Actes 24:16","prev_osis_id":"Acts.024.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi je m\u2019efforce d\u2019avoir constamment une conscience sans reproche devant Dieu et devant les hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.17","name":"Actes 24:17","id":"fra-LSG:Acts.24.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.15","name":"Actes 24:15","id":"fra-LSG:Acts.24.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.24.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.17","label":"","reference":"Actes 24:17","prev_osis_id":"Acts.024.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.17\" class=\"v\">17<\/sup>Apr\u00e8s une absence de plusieurs ann\u00e9es, je suis venu pour faire des aum\u00f4nes \u00e0 ma nation, et pour pr\u00e9senter des offrandes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.18","name":"Actes 24:18","id":"fra-LSG:Acts.24.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.16","name":"Actes 24:16","id":"fra-LSG:Acts.24.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.24.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.18","label":"","reference":"Actes 24:18","prev_osis_id":"Acts.024.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.18\" class=\"v\">18<\/sup>C\u2019est alors que quelques Juifs d\u2019Asie m\u2019ont trouv\u00e9 purifi\u00e9 dans le temple, sans attroupement ni tumulte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.19","name":"Actes 24:19","id":"fra-LSG:Acts.24.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.17","name":"Actes 24:17","id":"fra-LSG:Acts.24.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.24.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.19","label":"","reference":"Actes 24:19","prev_osis_id":"Acts.024.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019\u00e9tait \u00e0 eux de para\u00eetre en ta pr\u00e9sence et de se porter accusateurs, s\u2019ils avaient quelque chose contre moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.20","name":"Actes 24:20","id":"fra-LSG:Acts.24.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.18","name":"Actes 24:18","id":"fra-LSG:Acts.24.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.24.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.20","label":"","reference":"Actes 24:20","prev_osis_id":"Acts.024.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ou bien, que ceux-ci d\u00e9clarent de quel crime ils m\u2019ont trouv\u00e9 coupable, lorsque j\u2019ai comparu devant le sanh\u00e9drin,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.21","name":"Actes 24:21","id":"fra-LSG:Acts.24.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.19","name":"Actes 24:19","id":"fra-LSG:Acts.24.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.24.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.21","label":"","reference":"Actes 24:21","prev_osis_id":"Acts.024.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.21\" class=\"v\">21<\/sup>\u00e0 moins que ce ne soit uniquement de ce cri que j\u2019ai fait entendre au milieu d\u2019eux: C\u2019est \u00e0 cause de la r\u00e9surrection des morts que je suis aujourd\u2019hui mis en jugement devant vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.22","name":"Actes 24:22","id":"fra-LSG:Acts.24.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.20","name":"Actes 24:20","id":"fra-LSG:Acts.24.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.24.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.22","label":"","reference":"Actes 24:22","prev_osis_id":"Acts.024.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.22\" class=\"v\">22<\/sup>F\u00e9lix, qui savait assez exactement ce qui concernait cette doctrine, les ajourna, en disant: Quand le tribun Lysias sera venu, j\u2019examinerai votre affaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.23","name":"Actes 24:23","id":"fra-LSG:Acts.24.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.21","name":"Actes 24:21","id":"fra-LSG:Acts.24.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.24.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.23","label":"","reference":"Actes 24:23","prev_osis_id":"Acts.024.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et il donna l\u2019ordre au centenier de garder Paul, en lui laissant une certaine libert\u00e9, et en n\u2019emp\u00eachant aucun des siens de lui rendre des services.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.24","name":"Actes 24:24","id":"fra-LSG:Acts.24.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.22","name":"Actes 24:22","id":"fra-LSG:Acts.24.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.24.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.24","label":"","reference":"Actes 24:24","prev_osis_id":"Acts.024.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.025,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 24-26: cf. Ac 17:30-32. \u00c9s 55:6, 7. Ps 95:8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.24\" class=\"v\">24<\/sup>Quelques jours apr\u00e8s, F\u00e9lix vint avec Drusille, sa femme, qui \u00e9tait Juive, et il fit appeler Paul. Il l\u2019entendit sur la foi en Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.25","name":"Actes 24:25","id":"fra-LSG:Acts.24.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.23","name":"Actes 24:23","id":"fra-LSG:Acts.24.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.24.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.25","label":"","reference":"Actes 24:25","prev_osis_id":"Acts.024.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.25\" class=\"v\">25<\/sup>Mais, comme Paul discourait sur la justice, sur la temp\u00e9rance, et sur le jugement \u00e0 venir, F\u00e9lix, effray\u00e9, dit: Pour le moment retire-toi; quand j\u2019en trouverai l\u2019occasion, je te rappellerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.26","name":"Actes 24:26","id":"fra-LSG:Acts.24.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.24","name":"Actes 24:24","id":"fra-LSG:Acts.24.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.24.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.26","label":"","reference":"Actes 24:26","prev_osis_id":"Acts.024.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il esp\u00e9rait en m\u00eame temps que Paul lui donnerait de l\u2019argent; aussi l\u2019envoyait-il chercher assez fr\u00e9quemment, pour s\u2019entretenir avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.27","name":"Actes 24:27","id":"fra-LSG:Acts.24.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.25","name":"Actes 24:25","id":"fra-LSG:Acts.24.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.24.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.24.27","label":"","reference":"Actes 24:27","prev_osis_id":"Acts.024.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.001,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Paul d\u00e9tenu deux ans \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. Comparution devant le gouverneur Festus, successeur de F\u00e9lix. Appel \u00e0 l\u2019empereur romain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">24 v. 27 \u00e0 25 v. 12: cf. Ac 23:12-15, 30; 25:14-21. Ps 82:2, 5; 27:12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.24.27\" class=\"v\">27<\/sup>Deux ans s\u2019\u00e9coul\u00e8rent ainsi, et F\u00e9lix eut pour successeur Porcius Festus. Dans le d\u00e9sir de plaire aux Juifs, F\u00e9lix laissa Paul en prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.24","name":"Actes 24","id":"fra-LSG:Acts.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.1","name":"Actes 25:1","id":"fra-LSG:Acts.25.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.26","name":"Actes 24:26","id":"fra-LSG:Acts.24.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe336c82.25281983');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe336c82.25281983\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe336c82.25281983","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe336c82.25281983'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe336c82.25281983\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}