{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.18.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.1","label":"","reference":"Actes 18:1","prev_osis_id":"Acts.017.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Paul \u00e0 Corinthe: rencontre d\u2019Aquilas et de Priscille. S\u00e9jour d\u2019un an et demi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. 1 Co 1:1-9; 2:1-5; 4:12. 2 Co 11:5-12; 12:12, 13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s cela, Paul partit d\u2019Ath\u00e8nes, et se rendit \u00e0 Corinthe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.2","name":"Actes 18:2","id":"fra-LSG:Acts.18.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.17.34","name":"Actes 17:34","id":"fra-LSG:Acts.17.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.18.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.2","label":"","reference":"Actes 18:2","prev_osis_id":"Acts.018.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il y trouva un Juif nomm\u00e9 Aquilas, originaire du Pont, r\u00e9cemment arriv\u00e9 d\u2019Italie avec sa femme Priscille, parce que Claude avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les Juifs de sortir de Rome. Il se lia avec eux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.3","name":"Actes 18:3","id":"fra-LSG:Acts.18.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.1","name":"Actes 18:1","id":"fra-LSG:Acts.18.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.18.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.3","label":"","reference":"Actes 18:3","prev_osis_id":"Acts.018.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.3\" class=\"v\">3<\/sup>et, comme il avait le m\u00eame m\u00e9tier, il demeura chez eux et y travailla: ils \u00e9taient faiseurs de tentes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.4","name":"Actes 18:4","id":"fra-LSG:Acts.18.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.2","name":"Actes 18:2","id":"fra-LSG:Acts.18.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.18.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.4","label":"","reference":"Actes 18:4","prev_osis_id":"Acts.018.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.4\" class=\"v\">4<\/sup>Paul discourait dans la synagogue chaque sabbat, et il persuadait des Juifs et des Grecs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.5","name":"Actes 18:5","id":"fra-LSG:Acts.18.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.3","name":"Actes 18:3","id":"fra-LSG:Acts.18.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.18.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.5","label":"","reference":"Actes 18:5","prev_osis_id":"Acts.018.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais quand Silas et Timoth\u00e9e furent arriv\u00e9s de la Mac\u00e9doine, il se donna tout entier \u00e0 la parole, attestant aux Juifs que J\u00e9sus \u00e9tait le Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.6","name":"Actes 18:6","id":"fra-LSG:Acts.18.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.4","name":"Actes 18:4","id":"fra-LSG:Acts.18.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.18.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.6","label":"","reference":"Actes 18:6","prev_osis_id":"Acts.018.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les Juifs faisant alors de l\u2019opposition et se livrant \u00e0 des injures, Paul secoua ses v\u00eatements, et leur dit: Que votre sang retombe sur votre t\u00eate! J\u2019en suis pur. D\u00e8s maintenant, j\u2019irai vers les pa\u00efens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.7","name":"Actes 18:7","id":"fra-LSG:Acts.18.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.5","name":"Actes 18:5","id":"fra-LSG:Acts.18.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.18.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.7","label":"","reference":"Actes 18:7","prev_osis_id":"Acts.018.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et sortant de l\u00e0, il entra chez un nomm\u00e9 Justus, homme craignant Dieu, et dont la maison \u00e9tait contigu\u00eb \u00e0 la synagogue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.8","name":"Actes 18:8","id":"fra-LSG:Acts.18.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.6","name":"Actes 18:6","id":"fra-LSG:Acts.18.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.18.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.8","label":"","reference":"Actes 18:8","prev_osis_id":"Acts.018.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.8\" class=\"v\">8<\/sup>Cependant Crispus, le chef de la synagogue, crut au Seigneur avec toute sa famille. Et plusieurs Corinthiens, qui avaient entendu Paul, crurent aussi, et furent baptis\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.9","name":"Actes 18:9","id":"fra-LSG:Acts.18.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.7","name":"Actes 18:7","id":"fra-LSG:Acts.18.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.18.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.9","label":"","reference":"Actes 18:9","prev_osis_id":"Acts.018.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le Seigneur dit \u00e0 Paul en vision pendant la nuit: <span class=\"wj\">Ne crains point; mais parle, et ne te tais point,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.10","name":"Actes 18:10","id":"fra-LSG:Acts.18.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.8","name":"Actes 18:8","id":"fra-LSG:Acts.18.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.18.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.10","label":"","reference":"Actes 18:10","prev_osis_id":"Acts.018.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.10\" class=\"v\">10<\/sup><span class=\"wj\">Car je suis avec toi, et personne ne mettra la main sur toi pour te faire du mal: parle, car j\u2019ai un peuple nombreux dans cette ville.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.11","name":"Actes 18:11","id":"fra-LSG:Acts.18.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.9","name":"Actes 18:9","id":"fra-LSG:Acts.18.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.18.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.11","label":"","reference":"Actes 18:11","prev_osis_id":"Acts.018.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il y demeura un an et six mois, enseignant parmi les Corinthiens la parole de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.12","name":"Actes 18:12","id":"fra-LSG:Acts.18.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.10","name":"Actes 18:10","id":"fra-LSG:Acts.18.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.18.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.12","label":"","reference":"Actes 18:12","prev_osis_id":"Acts.018.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-17: cf. Ac 25:15-21. Ro 13:3, 4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.12\" class=\"v\">12<\/sup>Du temps que Gallion \u00e9tait proconsul de l\u2019Acha\u00efe, les Juifs se soulev\u00e8rent unanimement contre Paul, et le men\u00e8rent devant le tribunal,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.13","name":"Actes 18:13","id":"fra-LSG:Acts.18.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.11","name":"Actes 18:11","id":"fra-LSG:Acts.18.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.18.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.13","label":"","reference":"Actes 18:13","prev_osis_id":"Acts.018.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.13\" class=\"v\">13<\/sup>en disant: Cet homme excite les gens \u00e0 servir Dieu d\u2019une mani\u00e8re contraire \u00e0 la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.14","name":"Actes 18:14","id":"fra-LSG:Acts.18.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.12","name":"Actes 18:12","id":"fra-LSG:Acts.18.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.18.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.14","label":"","reference":"Actes 18:14","prev_osis_id":"Acts.018.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.14\" class=\"v\">14<\/sup>Paul allait ouvrir la bouche, lorsque Gallion dit aux Juifs: S\u2019il s\u2019agissait de quelque injustice ou de quelque m\u00e9chante action, je vous \u00e9couterais comme de raison, \u00f4 Juifs;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.15","name":"Actes 18:15","id":"fra-LSG:Acts.18.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.13","name":"Actes 18:13","id":"fra-LSG:Acts.18.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.18.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.15","label":"","reference":"Actes 18:15","prev_osis_id":"Acts.018.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.15\" class=\"v\">15<\/sup>mais, s\u2019il s\u2019agit de discussions sur une parole, sur des noms, et sur votre loi, cela vous regarde: je ne veux pas \u00eatre juge de ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.16","name":"Actes 18:16","id":"fra-LSG:Acts.18.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.14","name":"Actes 18:14","id":"fra-LSG:Acts.18.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.18.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.16","label":"","reference":"Actes 18:16","prev_osis_id":"Acts.018.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et il les renvoya du tribunal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.17","name":"Actes 18:17","id":"fra-LSG:Acts.18.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.15","name":"Actes 18:15","id":"fra-LSG:Acts.18.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.18.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.17","label":"","reference":"Actes 18:17","prev_osis_id":"Acts.018.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.17\" class=\"v\">17<\/sup>Alors tous, se saisissant de Sosth\u00e8ne, le chef de la synagogue, le battirent devant le tribunal, sans que Gallion s\u2019en m\u00eet en peine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.18","name":"Actes 18:18","id":"fra-LSG:Acts.18.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.16","name":"Actes 18:16","id":"fra-LSG:Acts.18.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.18.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.18","label":"","reference":"Actes 18:18","prev_osis_id":"Acts.018.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Voyage de Paul \u00e0 J\u00e9rusalem, par \u00c9ph\u00e8se. Retour \u00e0 Antioche<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-22: cf. Ac 21:23-36; 20:16; 14:26.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.18\" class=\"v\">18<\/sup>Paul resta encore assez longtemps \u00e0 Corinthe. Ensuite il prit cong\u00e9 des fr\u00e8res, et s\u2019embarqua pour la Syrie, avec Priscille et Aquilas, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre fait raser la t\u00eate \u00e0 Cenchr\u00e9es, car il avait fait un v\u0153u.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.19","name":"Actes 18:19","id":"fra-LSG:Acts.18.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.17","name":"Actes 18:17","id":"fra-LSG:Acts.18.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.18.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.19","label":"","reference":"Actes 18:19","prev_osis_id":"Acts.018.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils arriv\u00e8rent \u00e0 \u00c9ph\u00e8se, et Paul y laissa ses compagnons. \u00c9tant entr\u00e9 dans la synagogue, il s\u2019entretint avec les Juifs,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.20","name":"Actes 18:20","id":"fra-LSG:Acts.18.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.18","name":"Actes 18:18","id":"fra-LSG:Acts.18.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.18.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.20","label":"","reference":"Actes 18:20","prev_osis_id":"Acts.018.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.20\" class=\"v\">20<\/sup>qui le pri\u00e8rent de prolonger son s\u00e9jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.21","name":"Actes 18:21","id":"fra-LSG:Acts.18.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.19","name":"Actes 18:19","id":"fra-LSG:Acts.18.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.18.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.21","label":"","reference":"Actes 18:21","prev_osis_id":"Acts.018.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mais il n\u2019y consentit point, et il prit cong\u00e9 d\u2019eux, en disant: Il faut absolument que je c\u00e9l\u00e8bre la f\u00eate prochaine \u00e0 J\u00e9rusalem. Je reviendrai vers vous, si Dieu le veut. Et il partit d\u2019\u00c9ph\u00e8se.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.22","name":"Actes 18:22","id":"fra-LSG:Acts.18.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.20","name":"Actes 18:20","id":"fra-LSG:Acts.18.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.18.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.22","label":"","reference":"Actes 18:22","prev_osis_id":"Acts.018.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.22\" class=\"v\">22<\/sup>\u00c9tant d\u00e9barqu\u00e9 \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, il monta \u00e0 J\u00e9rusalem, et, apr\u00e8s avoir salu\u00e9 l\u2019\u00c9glise, il descendit \u00e0 Antioche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.23","name":"Actes 18:23","id":"fra-LSG:Acts.18.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.21","name":"Actes 18:21","id":"fra-LSG:Acts.18.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.18.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.23","label":"","reference":"Actes 18:23","prev_osis_id":"Acts.018.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.024,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Troisi\u00e8me voyage missionnaire de Paul. D\u00e9part d\u2019Antioche pour les provinces d\u2019Asie. Apollos \u00e0 \u00c9ph\u00e8se et \u00e0 Corinthe<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 23-28: cf. Ac 15:41; 16:4-6. Mt 13:12. 1 Co 3:4-8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.23\" class=\"v\">23<\/sup>Lorsqu\u2019il eut pass\u00e9 quelque temps \u00e0 Antioche, Paul se mit en route, et parcourut successivement la Galatie et la Phrygie, fortifiant tous les disciples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.24","name":"Actes 18:24","id":"fra-LSG:Acts.18.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.22","name":"Actes 18:22","id":"fra-LSG:Acts.18.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.18.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.24","label":"","reference":"Actes 18:24","prev_osis_id":"Acts.018.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.24\" class=\"v\">24<\/sup>Un Juif nomm\u00e9 Apollos, originaire d\u2019Alexandrie, homme \u00e9loquent et vers\u00e9 dans les \u00c9critures, vint \u00e0 \u00c9ph\u00e8se.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.25","name":"Actes 18:25","id":"fra-LSG:Acts.18.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.23","name":"Actes 18:23","id":"fra-LSG:Acts.18.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.18.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.25","label":"","reference":"Actes 18:25","prev_osis_id":"Acts.018.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il \u00e9tait instruit dans la voie du Seigneur, et, fervent d\u2019esprit, il annon\u00e7ait et enseignait avec exactitude ce qui concerne J\u00e9sus, bien qu\u2019il ne conn\u00fbt que le bapt\u00eame de Jean.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.26","name":"Actes 18:26","id":"fra-LSG:Acts.18.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.24","name":"Actes 18:24","id":"fra-LSG:Acts.18.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.18.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.26","label":"","reference":"Actes 18:26","prev_osis_id":"Acts.018.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il se mit \u00e0 parler librement dans la synagogue. Aquilas et Priscille, l\u2019ayant entendu, le prirent avec eux, et lui expos\u00e8rent plus exactement la voie de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.27","name":"Actes 18:27","id":"fra-LSG:Acts.18.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.25","name":"Actes 18:25","id":"fra-LSG:Acts.18.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.18.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.27","label":"","reference":"Actes 18:27","prev_osis_id":"Acts.018.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.018.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.27\" class=\"v\">27<\/sup>Comme il voulait passer en Acha\u00efe, les fr\u00e8res l\u2019y encourag\u00e8rent, et \u00e9crivirent aux disciples de le bien recevoir. Quand il fut arriv\u00e9, il se rendit, par la gr\u00e2ce de Dieu, tr\u00e8s utile \u00e0 ceux qui avaient cru;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.28","name":"Actes 18:28","id":"fra-LSG:Acts.18.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.26","name":"Actes 18:26","id":"fra-LSG:Acts.18.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.18.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.18.28","label":"","reference":"Actes 18:28","prev_osis_id":"Acts.018.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.019.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.18.28\" class=\"v\">28<\/sup>Car il r\u00e9futait vivement les Juifs en public, d\u00e9montrant par les \u00c9critures que J\u00e9sus est le Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.18","name":"Actes 18","id":"fra-LSG:Acts.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.1","name":"Actes 19:1","id":"fra-LSG:Acts.19.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.18.27","name":"Actes 18:27","id":"fra-LSG:Acts.18.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8ba3e35.80810818');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8ba3e35.80810818\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8ba3e35.80810818","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8ba3e35.80810818'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8ba3e35.80810818\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}