{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.3.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.1","label":"","reference":"Actes 3:1","prev_osis_id":"Acts.002.047,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gu\u00e9rison d\u2019un boiteux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Ac 4:9-22; 9:32-35; 14:8-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Pierre et Jean montaient ensemble au temple, \u00e0 l\u2019heure de la pri\u00e8re: c\u2019\u00e9tait la neuvi\u00e8me heure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.2","name":"Actes 3:2","id":"fra-LSG:Acts.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.47","name":"Actes 2:47","id":"fra-LSG:Acts.2.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.3.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.2","label":"","reference":"Actes 3:2","prev_osis_id":"Acts.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il y avait un homme boiteux de naissance, qu\u2019on portait et qu\u2019on pla\u00e7ait tous les jours \u00e0 la porte du temple appel\u00e9e la Belle, pour qu\u2019il demand\u00e2t l\u2019aum\u00f4ne \u00e0 ceux qui entraient dans le temple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.3","name":"Actes 3:3","id":"fra-LSG:Acts.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.1","name":"Actes 3:1","id":"fra-LSG:Acts.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.3.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.3","label":"","reference":"Actes 3:3","prev_osis_id":"Acts.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Cet homme, voyant Pierre et Jean qui allaient y entrer, leur demanda l\u2019aum\u00f4ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.4","name":"Actes 3:4","id":"fra-LSG:Acts.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.2","name":"Actes 3:2","id":"fra-LSG:Acts.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.3.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.4","label":"","reference":"Actes 3:4","prev_osis_id":"Acts.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Pierre, de m\u00eame que Jean, fixa les yeux sur lui, et dit: Regarde-nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.5","name":"Actes 3:5","id":"fra-LSG:Acts.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.3","name":"Actes 3:3","id":"fra-LSG:Acts.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.3.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.5","label":"","reference":"Actes 3:5","prev_osis_id":"Acts.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et il les regardait attentivement, s\u2019attendant \u00e0 recevoir d\u2019eux quelque chose.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.6","name":"Actes 3:6","id":"fra-LSG:Acts.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.4","name":"Actes 3:4","id":"fra-LSG:Acts.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.3.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.6","label":"","reference":"Actes 3:6","prev_osis_id":"Acts.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Alors Pierre lui dit: Je n\u2019ai ni argent, ni or; mais ce que j\u2019ai, je te le donne: au nom de J\u00e9sus-Christ de Nazareth, l\u00e8ve-toi et marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.7","name":"Actes 3:7","id":"fra-LSG:Acts.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.5","name":"Actes 3:5","id":"fra-LSG:Acts.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.3.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.7","label":"","reference":"Actes 3:7","prev_osis_id":"Acts.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et le prenant par la main droite, il le fit lever. Au m\u00eame instant, ses pieds et ses chevilles devinrent fermes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.8","name":"Actes 3:8","id":"fra-LSG:Acts.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.6","name":"Actes 3:6","id":"fra-LSG:Acts.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.3.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.8","label":"","reference":"Actes 3:8","prev_osis_id":"Acts.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>d\u2019un saut il fut debout, et il se mit \u00e0 marcher. Il entra avec eux dans le temple, marchant, sautant, et louant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.9","name":"Actes 3:9","id":"fra-LSG:Acts.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.7","name":"Actes 3:7","id":"fra-LSG:Acts.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.3.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.9","label":"","reference":"Actes 3:9","prev_osis_id":"Acts.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tout le monde le vit marchant et louant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.10","name":"Actes 3:10","id":"fra-LSG:Acts.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.8","name":"Actes 3:8","id":"fra-LSG:Acts.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.3.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.10","label":"","reference":"Actes 3:10","prev_osis_id":"Acts.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils reconnaissaient que c\u2019\u00e9tait celui qui \u00e9tait assis \u00e0 la Belle porte du temple pour demander l\u2019aum\u00f4ne, et ils furent remplis d\u2019\u00e9tonnement et de surprise au sujet de ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.11","name":"Actes 3:11","id":"fra-LSG:Acts.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.9","name":"Actes 3:9","id":"fra-LSG:Acts.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.3.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.11","label":"","reference":"Actes 3:11","prev_osis_id":"Acts.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Comme il ne quittait pas Pierre et Jean, tout le peuple \u00e9tonn\u00e9 accourut vers eux, au portique dit de Salomon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.12","name":"Actes 3:12","id":"fra-LSG:Acts.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.10","name":"Actes 3:10","id":"fra-LSG:Acts.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.3.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.12","label":"","reference":"Actes 3:12","prev_osis_id":"Acts.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Discours de Pierre au peuple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-26: cf. Ac 4:5-12; 2:22-36; 5:30-32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Pierre, voyant cela, dit au peuple: Hommes Isra\u00e9lites, pourquoi vous \u00e9tonnez-vous de cela? Pourquoi avez-vous les regards fix\u00e9s sur nous, comme si c\u2019\u00e9tait par notre propre puissance ou par notre pi\u00e9t\u00e9 que nous eussions fait marcher cet homme?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.13","name":"Actes 3:13","id":"fra-LSG:Acts.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.11","name":"Actes 3:11","id":"fra-LSG:Acts.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.3.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.13","label":"","reference":"Actes 3:13","prev_osis_id":"Acts.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le Dieu d\u2019Abraham, d\u2019Isaac et de Jacob, le Dieu de nos p\u00e8res, a glorifi\u00e9 son serviteur J\u00e9sus, que vous avez livr\u00e9 et reni\u00e9 devant Pilate, qui \u00e9tait d\u2019avis qu\u2019on le rel\u00e2ch\u00e2t.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.14","name":"Actes 3:14","id":"fra-LSG:Acts.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.12","name":"Actes 3:12","id":"fra-LSG:Acts.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.3.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.14","label":"","reference":"Actes 3:14","prev_osis_id":"Acts.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Vous avez reni\u00e9 le Saint et le Juste, et vous avez demand\u00e9 qu\u2019on vous accord\u00e2t la gr\u00e2ce d\u2019un meurtrier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.15","name":"Actes 3:15","id":"fra-LSG:Acts.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.13","name":"Actes 3:13","id":"fra-LSG:Acts.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.3.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.15","label":"","reference":"Actes 3:15","prev_osis_id":"Acts.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Vous avez fait mourir le Prince de la vie, que Dieu a ressuscit\u00e9 des morts; nous en sommes t\u00e9moins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.16","name":"Actes 3:16","id":"fra-LSG:Acts.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.14","name":"Actes 3:14","id":"fra-LSG:Acts.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.3.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.16","label":"","reference":"Actes 3:16","prev_osis_id":"Acts.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est par la foi en son nom que son nom a raffermi celui que vous voyez et connaissez; c\u2019est la foi en lui qui a donn\u00e9 \u00e0 cet homme cette enti\u00e8re gu\u00e9rison, en pr\u00e9sence de vous tous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.17","name":"Actes 3:17","id":"fra-LSG:Acts.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.15","name":"Actes 3:15","id":"fra-LSG:Acts.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.3.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.17","label":"","reference":"Actes 3:17","prev_osis_id":"Acts.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et maintenant, fr\u00e8res, je sais que vous avez agi par ignorance, ainsi que vos chefs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.18","name":"Actes 3:18","id":"fra-LSG:Acts.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.16","name":"Actes 3:16","id":"fra-LSG:Acts.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.3.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.18","label":"","reference":"Actes 3:18","prev_osis_id":"Acts.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mais Dieu a accompli de la sorte ce qu\u2019il avait annonc\u00e9 d\u2019avance par la bouche de tous ses proph\u00e8tes, que son Christ devait souffrir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.19","name":"Actes 3:19","id":"fra-LSG:Acts.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.17","name":"Actes 3:17","id":"fra-LSG:Acts.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.3.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.19","label":"","reference":"Actes 3:19","prev_osis_id":"Acts.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Repentez-vous donc et convertissez-vous, pour que vos p\u00e9ch\u00e9s soient effac\u00e9s,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.20","name":"Actes 3:20","id":"fra-LSG:Acts.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.18","name":"Actes 3:18","id":"fra-LSG:Acts.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.3.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.20","label":"","reference":"Actes 3:20","prev_osis_id":"Acts.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>afin que des temps de rafra\u00eechissement viennent de la part du Seigneur, et qu\u2019il envoie celui qui vous a \u00e9t\u00e9 destin\u00e9, J\u00e9sus-Christ,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.21","name":"Actes 3:21","id":"fra-LSG:Acts.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.19","name":"Actes 3:19","id":"fra-LSG:Acts.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.3.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.21","label":"","reference":"Actes 3:21","prev_osis_id":"Acts.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>que le ciel doit recevoir jusqu\u2019aux temps du r\u00e9tablissement de toutes choses, dont Dieu a parl\u00e9 anciennement par la bouche de ses saints proph\u00e8tes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.22","name":"Actes 3:22","id":"fra-LSG:Acts.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.20","name":"Actes 3:20","id":"fra-LSG:Acts.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.3.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.22","label":"","reference":"Actes 3:22","prev_osis_id":"Acts.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Mo\u00efse a dit: Le Seigneur votre Dieu vous suscitera d\u2019entre vos fr\u00e8res un proph\u00e8te comme moi; vous l\u2019\u00e9couterez dans tout ce qu\u2019il vous dira,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.23","name":"Actes 3:23","id":"fra-LSG:Acts.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.21","name":"Actes 3:21","id":"fra-LSG:Acts.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.3.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.23","label":"","reference":"Actes 3:23","prev_osis_id":"Acts.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>et quiconque n\u2019\u00e9coutera pas ce proph\u00e8te sera extermin\u00e9 du milieu du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.24","name":"Actes 3:24","id":"fra-LSG:Acts.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.22","name":"Actes 3:22","id":"fra-LSG:Acts.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.3.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.24","label":"","reference":"Actes 3:24","prev_osis_id":"Acts.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Tous les proph\u00e8tes qui ont successivement parl\u00e9, depuis Samuel, ont aussi annonc\u00e9 ces jours-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.25","name":"Actes 3:25","id":"fra-LSG:Acts.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.23","name":"Actes 3:23","id":"fra-LSG:Acts.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.3.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.25","label":"","reference":"Actes 3:25","prev_osis_id":"Acts.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Vous \u00eates les fils des proph\u00e8tes et de l\u2019alliance que Dieu a trait\u00e9e avec nos p\u00e8res, en disant \u00e0 Abraham: Toutes les familles de la terre seront b\u00e9nies en ta post\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.26","name":"Actes 3:26","id":"fra-LSG:Acts.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.24","name":"Actes 3:24","id":"fra-LSG:Acts.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.3.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.3.26","label":"","reference":"Actes 3:26","prev_osis_id":"Acts.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>C\u2019est \u00e0 vous premi\u00e8rement que Dieu, ayant suscit\u00e9 son serviteur, l\u2019a envoy\u00e9 pour vous b\u00e9nir, en d\u00e9tournant chacun de vous de ses iniquit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.3","name":"Actes 3","id":"fra-LSG:Acts.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.4.1","name":"Actes 4:1","id":"fra-LSG:Acts.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.3.25","name":"Actes 3:25","id":"fra-LSG:Acts.3.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc1dd0e13.27489373');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1dd0e13.27489373\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc1dd0e13.27489373","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc1dd0e13.27489373'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1dd0e13.27489373\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}