{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.20.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.1","label":"","reference":"Actes 20:1","prev_osis_id":"Acts.019.040,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Paul en Mac\u00e9doine et en Gr\u00e8ce. D\u00e9part pour J\u00e9rusalem, par la Mac\u00e9doine<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. 1 Co 16:1-7. 2 Co 7:5. Ro 15:25-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque le tumulte eut cess\u00e9, Paul r\u00e9unit les disciples, et, apr\u00e8s les avoir exhort\u00e9s, prit cong\u00e9 d\u2019eux, et partit pour aller en Mac\u00e9doine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.2","name":"Actes 20:2","id":"fra-LSG:Acts.20.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.19.40","name":"Actes 19:40","id":"fra-LSG:Acts.19.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.20.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.2","label":"","reference":"Actes 20:2","prev_osis_id":"Acts.020.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il parcourut cette contr\u00e9e, en adressant aux disciples de nombreuses exhortations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.3","name":"Actes 20:3","id":"fra-LSG:Acts.20.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.1","name":"Actes 20:1","id":"fra-LSG:Acts.20.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.20.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.3","label":"","reference":"Actes 20:3","prev_osis_id":"Acts.020.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.3\" class=\"v\">3<\/sup>Puis il se rendit en Gr\u00e8ce, o\u00f9 il s\u00e9journa trois mois. Il \u00e9tait sur le point de s\u2019embarquer pour la Syrie, quand les Juifs lui dress\u00e8rent des emb\u00fbches. Alors il se d\u00e9cida \u00e0 reprendre la route de la Mac\u00e9doine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.4","name":"Actes 20:4","id":"fra-LSG:Acts.20.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.2","name":"Actes 20:2","id":"fra-LSG:Acts.20.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.20.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.4","label":"","reference":"Actes 20:4","prev_osis_id":"Acts.020.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il avait pour l\u2019accompagner jusqu\u2019en Asie: Sopater de B\u00e9r\u00e9e, fils de Pyrrhus, Aristarque et Second de Thessalonique, Ga\u00efus de Derbe, Timoth\u00e9e, ainsi que Tychique et Trophime, originaires d\u2019Asie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.5","name":"Actes 20:5","id":"fra-LSG:Acts.20.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.3","name":"Actes 20:3","id":"fra-LSG:Acts.20.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.20.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.5","label":"","reference":"Actes 20:5","prev_osis_id":"Acts.020.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ceux-ci prirent les devants, et nous attendirent \u00e0 Troas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.6","name":"Actes 20:6","id":"fra-LSG:Acts.20.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.4","name":"Actes 20:4","id":"fra-LSG:Acts.20.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.20.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.6","label":"","reference":"Actes 20:6","prev_osis_id":"Acts.020.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.6\" class=\"v\">6<\/sup>Pour nous, apr\u00e8s les jours des pains sans levain, nous nous embarqu\u00e2mes \u00e0 Philippes, et, au bout de cinq jours, nous les rejoign\u00eemes \u00e0 Troas, o\u00f9 nous pass\u00e2mes sept jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.7","name":"Actes 20:7","id":"fra-LSG:Acts.20.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.5","name":"Actes 20:5","id":"fra-LSG:Acts.20.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.20.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.7","label":"","reference":"Actes 20:7","prev_osis_id":"Acts.020.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">\u00c0 Troas: r\u00e9surrection d\u2019Eutychus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-12: cf. (Ac 9:36-42. 1 R 17:17-24. 2 R 4:32-37.) 2 Co 1:3, 4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le premier jour de la semaine, nous \u00e9tions r\u00e9unis pour rompre le pain. Paul, qui devait partir le lendemain, s\u2019entretenait avec les disciples, et il prolongea son discours jusqu\u2019\u00e0 minuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.8","name":"Actes 20:8","id":"fra-LSG:Acts.20.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.6","name":"Actes 20:6","id":"fra-LSG:Acts.20.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.20.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.8","label":"","reference":"Actes 20:8","prev_osis_id":"Acts.020.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il y avait beaucoup de lampes dans la chambre haute o\u00f9 nous \u00e9tions assembl\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.9","name":"Actes 20:9","id":"fra-LSG:Acts.20.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.7","name":"Actes 20:7","id":"fra-LSG:Acts.20.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.20.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.9","label":"","reference":"Actes 20:9","prev_osis_id":"Acts.020.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.9\" class=\"v\">9<\/sup>Or, un jeune homme nomm\u00e9 Eutychus, qui \u00e9tait assis sur la fen\u00eatre, s\u2019endormit profond\u00e9ment pendant le long discours de Paul; entra\u00een\u00e9 par le sommeil, il tomba du troisi\u00e8me \u00e9tage en bas, et il fut relev\u00e9 mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.10","name":"Actes 20:10","id":"fra-LSG:Acts.20.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.8","name":"Actes 20:8","id":"fra-LSG:Acts.20.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.20.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.10","label":"","reference":"Actes 20:10","prev_osis_id":"Acts.020.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais Paul, \u00e9tant descendu, se pencha sur lui et le prit dans ses bras, en disant: Ne vous troublez pas, car son \u00e2me est en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.11","name":"Actes 20:11","id":"fra-LSG:Acts.20.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.9","name":"Actes 20:9","id":"fra-LSG:Acts.20.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.20.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.11","label":"","reference":"Actes 20:11","prev_osis_id":"Acts.020.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.11\" class=\"v\">11<\/sup>Quand il fut remont\u00e9, il rompit le pain et mangea, et il parla longtemps encore jusqu\u2019au jour. Apr\u00e8s quoi il partit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.12","name":"Actes 20:12","id":"fra-LSG:Acts.20.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.10","name":"Actes 20:10","id":"fra-LSG:Acts.20.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.20.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.12","label":"","reference":"Actes 20:12","prev_osis_id":"Acts.020.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le jeune homme fut ramen\u00e9 vivant, et ce fut le sujet d\u2019une grande consolation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.13","name":"Actes 20:13","id":"fra-LSG:Acts.20.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.11","name":"Actes 20:11","id":"fra-LSG:Acts.20.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.20.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.13","label":"","reference":"Actes 20:13","prev_osis_id":"Acts.020.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-16: cf. Ac 18:18-21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.13\" class=\"v\">13<\/sup>Pour nous, nous pr\u00e9c\u00e9d\u00e2mes Paul sur le navire, et nous f\u00eemes voile pour Assos, o\u00f9 nous \u00e9tions convenus de le reprendre, parce qu\u2019il devait faire la route \u00e0 pied.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.14","name":"Actes 20:14","id":"fra-LSG:Acts.20.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.12","name":"Actes 20:12","id":"fra-LSG:Acts.20.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.20.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.14","label":"","reference":"Actes 20:14","prev_osis_id":"Acts.020.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.14\" class=\"v\">14<\/sup>Lorsqu\u2019il nous eut rejoints \u00e0 Assos, nous le pr\u00eemes \u00e0 bord, et nous all\u00e2mes \u00e0 Mytil\u00e8ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.15","name":"Actes 20:15","id":"fra-LSG:Acts.20.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.13","name":"Actes 20:13","id":"fra-LSG:Acts.20.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.20.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.15","label":"","reference":"Actes 20:15","prev_osis_id":"Acts.020.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.15\" class=\"v\">15<\/sup>De l\u00e0, continuant par mer, nous arriv\u00e2mes le lendemain vis-\u00e0-vis de Chios. Le jour suivant, nous cingl\u00e2mes vers Samos, et le jour d\u2019apr\u00e8s nous v\u00eenmes \u00e0 Milet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.16","name":"Actes 20:16","id":"fra-LSG:Acts.20.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.14","name":"Actes 20:14","id":"fra-LSG:Acts.20.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.20.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.16","label":"","reference":"Actes 20:16","prev_osis_id":"Acts.020.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.16\" class=\"v\">16<\/sup>Paul avait r\u00e9solu de passer devant \u00c9ph\u00e8se sans s\u2019y arr\u00eater, afin de ne pas perdre de temps en Asie; car il se h\u00e2tait pour se trouver, si cela lui \u00e9tait possible, \u00e0 J\u00e9rusalem le jour de la Pentec\u00f4te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.17","name":"Actes 20:17","id":"fra-LSG:Acts.20.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.15","name":"Actes 20:15","id":"fra-LSG:Acts.20.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.20.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.17","label":"","reference":"Actes 20:17","prev_osis_id":"Acts.020.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">\u00c0 Milet: discours d\u2019adieu aux anciens d\u2019\u00c9ph\u00e8se. \u00c0 Tyr: adieux aux disciples<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-38: cf. (1 Th 2:1-12. 1 Pi 5:1-4.) (Mt 7:15-20. 2 Pi 2:1-3. Tit 1:9-14.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.17\" class=\"v\">17<\/sup>Cependant, de Milet Paul envoya chercher \u00e0 \u00c9ph\u00e8se les anciens de l\u2019\u00c9glise.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.18","name":"Actes 20:18","id":"fra-LSG:Acts.20.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.16","name":"Actes 20:16","id":"fra-LSG:Acts.20.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.20.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.18","label":"","reference":"Actes 20:18","prev_osis_id":"Acts.020.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.18\" class=\"v\">18<\/sup>Lorsqu\u2019ils furent arriv\u00e9s vers lui, il leur dit: Vous savez de quelle mani\u00e8re, depuis le premier jour o\u00f9 je suis entr\u00e9 en Asie, je me suis sans cesse conduit avec vous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.19","name":"Actes 20:19","id":"fra-LSG:Acts.20.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.17","name":"Actes 20:17","id":"fra-LSG:Acts.20.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.20.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.19","label":"","reference":"Actes 20:19","prev_osis_id":"Acts.020.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.19\" class=\"v\">19<\/sup>servant le Seigneur en toute humilit\u00e9, avec larmes, et au milieu des \u00e9preuves que me suscitaient les emb\u00fbches des Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.20","name":"Actes 20:20","id":"fra-LSG:Acts.20.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.18","name":"Actes 20:18","id":"fra-LSG:Acts.20.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.20.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.20","label":"","reference":"Actes 20:20","prev_osis_id":"Acts.020.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.20\" class=\"v\">20<\/sup>Vous savez que je n\u2019ai rien cach\u00e9 de ce qui vous \u00e9tait utile, et que je n\u2019ai pas craint de vous pr\u00eacher et de vous enseigner publiquement et dans les maisons,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.21","name":"Actes 20:21","id":"fra-LSG:Acts.20.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.19","name":"Actes 20:19","id":"fra-LSG:Acts.20.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.20.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.21","label":"","reference":"Actes 20:21","prev_osis_id":"Acts.020.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.21\" class=\"v\">21<\/sup>annon\u00e7ant aux Juifs et aux Grecs la repentance envers Dieu et la foi en notre Seigneur J\u00e9sus-Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.22","name":"Actes 20:22","id":"fra-LSG:Acts.20.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.20","name":"Actes 20:20","id":"fra-LSG:Acts.20.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.20.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.22","label":"","reference":"Actes 20:22","prev_osis_id":"Acts.020.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et maintenant voici, li\u00e9 par l\u2019Esprit, je vais \u00e0 J\u00e9rusalem, ne sachant pas ce qui m\u2019y arrivera;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.23","name":"Actes 20:23","id":"fra-LSG:Acts.20.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.21","name":"Actes 20:21","id":"fra-LSG:Acts.20.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.20.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.23","label":"","reference":"Actes 20:23","prev_osis_id":"Acts.020.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.23\" class=\"v\">23<\/sup>seulement, de ville en ville, l\u2019Esprit-Saint m\u2019avertit que des liens et des tribulations m\u2019attendent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.24","name":"Actes 20:24","id":"fra-LSG:Acts.20.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.22","name":"Actes 20:22","id":"fra-LSG:Acts.20.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.20.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.24","label":"","reference":"Actes 20:24","prev_osis_id":"Acts.020.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mais je ne fais pour moi-m\u00eame aucun cas de ma vie, comme si elle m\u2019\u00e9tait pr\u00e9cieuse, pourvu que j\u2019accomplisse ma course avec joie, et le minist\u00e8re que j\u2019ai re\u00e7u du Seigneur J\u00e9sus, d\u2019annoncer la bonne nouvelle de la gr\u00e2ce de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.25","name":"Actes 20:25","id":"fra-LSG:Acts.20.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.23","name":"Actes 20:23","id":"fra-LSG:Acts.20.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.20.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.25","label":"","reference":"Actes 20:25","prev_osis_id":"Acts.020.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et maintenant voici, je sais que vous ne verrez plus mon visage, vous tous au milieu desquels j\u2019ai pass\u00e9 en pr\u00eachant le royaume de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.26","name":"Actes 20:26","id":"fra-LSG:Acts.20.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.24","name":"Actes 20:24","id":"fra-LSG:Acts.20.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.20.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.26","label":"","reference":"Actes 20:26","prev_osis_id":"Acts.020.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.26\" class=\"v\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi je vous d\u00e9clare aujourd\u2019hui que je suis pur du sang de vous tous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.27","name":"Actes 20:27","id":"fra-LSG:Acts.20.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.25","name":"Actes 20:25","id":"fra-LSG:Acts.20.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.20.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.27","label":"","reference":"Actes 20:27","prev_osis_id":"Acts.020.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.27\" class=\"v\">27<\/sup>car je vous ai annonc\u00e9 tout le conseil de Dieu, sans en rien cacher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.28","name":"Actes 20:28","id":"fra-LSG:Acts.20.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.26","name":"Actes 20:26","id":"fra-LSG:Acts.20.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.20.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.28","label":"","reference":"Actes 20:28","prev_osis_id":"Acts.020.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.28\" class=\"v\">28<\/sup>Prenez donc garde \u00e0 vous-m\u00eames, et \u00e0 tout le troupeau sur lequel le Saint-Esprit vous a \u00e9tablis \u00e9v\u00eaques, pour pa\u00eetre l\u2019\u00c9glise du Seigneur, qu\u2019il s\u2019est acquise par son propre sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.29","name":"Actes 20:29","id":"fra-LSG:Acts.20.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.27","name":"Actes 20:27","id":"fra-LSG:Acts.20.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.20.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.29","label":"","reference":"Actes 20:29","prev_osis_id":"Acts.020.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.29\" class=\"v\">29<\/sup>Je sais qu\u2019il s\u2019introduira parmi vous, apr\u00e8s mon d\u00e9part, des loups cruels qui n\u2019\u00e9pargneront pas le troupeau,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.30","name":"Actes 20:30","id":"fra-LSG:Acts.20.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.28","name":"Actes 20:28","id":"fra-LSG:Acts.20.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.20.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.30","label":"","reference":"Actes 20:30","prev_osis_id":"Acts.020.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.30\" class=\"v\">30<\/sup>et qu\u2019il s\u2019\u00e9l\u00e8vera du milieu de vous des hommes qui enseigneront des choses pernicieuses, pour entra\u00eener les disciples apr\u00e8s eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.31","name":"Actes 20:31","id":"fra-LSG:Acts.20.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.29","name":"Actes 20:29","id":"fra-LSG:Acts.20.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.20.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.31","label":"","reference":"Actes 20:31","prev_osis_id":"Acts.020.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.31\" class=\"v\">31<\/sup>Veillez donc, vous souvenant que, durant trois ann\u00e9es, je n\u2019ai cess\u00e9 nuit et jour d\u2019exhorter avec larmes chacun de vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.32","name":"Actes 20:32","id":"fra-LSG:Acts.20.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.30","name":"Actes 20:30","id":"fra-LSG:Acts.20.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.20.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.32","label":"","reference":"Actes 20:32","prev_osis_id":"Acts.020.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et maintenant je vous recommande \u00e0 Dieu et \u00e0 la parole de sa gr\u00e2ce, \u00e0 celui qui peut \u00e9difier et donner l\u2019h\u00e9ritage avec tous les sanctifi\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.33","name":"Actes 20:33","id":"fra-LSG:Acts.20.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.31","name":"Actes 20:31","id":"fra-LSG:Acts.20.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.20.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.33","label":"","reference":"Actes 20:33","prev_osis_id":"Acts.020.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.33\" class=\"v\">33<\/sup>Je n\u2019ai d\u00e9sir\u00e9 ni l\u2019argent, ni l\u2019or, ni les v\u00eatements de personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.34","name":"Actes 20:34","id":"fra-LSG:Acts.20.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.32","name":"Actes 20:32","id":"fra-LSG:Acts.20.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.20.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.34","label":"","reference":"Actes 20:34","prev_osis_id":"Acts.020.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.34\" class=\"v\">34<\/sup>Vous savez vous-m\u00eames que ces mains ont pourvu \u00e0 mes besoins et \u00e0 ceux des personnes qui \u00e9taient avec moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.35","name":"Actes 20:35","id":"fra-LSG:Acts.20.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.33","name":"Actes 20:33","id":"fra-LSG:Acts.20.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.20.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.35","label":"","reference":"Actes 20:35","prev_osis_id":"Acts.020.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.35\" class=\"v\">35<\/sup>Je vous ai montr\u00e9 de toutes mani\u00e8res que c\u2019est en travaillant ainsi qu\u2019il faut soutenir les faibles, et se rappeler les paroles du Seigneur, qui a dit lui-m\u00eame: <span class=\"wj\">Il y a plus de bonheur \u00e0 donner qu\u2019\u00e0 recevoir.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.36","name":"Actes 20:36","id":"fra-LSG:Acts.20.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.34","name":"Actes 20:34","id":"fra-LSG:Acts.20.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.20.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.36","label":"","reference":"Actes 20:36","prev_osis_id":"Acts.020.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.36\" class=\"v\">36<\/sup>Apr\u00e8s avoir ainsi parl\u00e9, il se mit \u00e0 genoux, et il pria avec eux tous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.37","name":"Actes 20:37","id":"fra-LSG:Acts.20.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.35","name":"Actes 20:35","id":"fra-LSG:Acts.20.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.20.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.37","label":"","reference":"Actes 20:37","prev_osis_id":"Acts.020.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.020.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.37\" class=\"v\">37<\/sup>Et tous fondirent en larmes, et, se jetant au cou de Paul,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.38","name":"Actes 20:38","id":"fra-LSG:Acts.20.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.36","name":"Actes 20:36","id":"fra-LSG:Acts.20.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.20.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.20.38","label":"","reference":"Actes 20:38","prev_osis_id":"Acts.020.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.20.38\" class=\"v\">38<\/sup>ils l\u2019embrassaient, afflig\u00e9s surtout de ce qu\u2019il avait dit qu\u2019ils ne verraient plus son visage. Et ils l\u2019accompagn\u00e8rent jusqu\u2019au navire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.20","name":"Actes 20","id":"fra-LSG:Acts.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.1","name":"Actes 21:1","id":"fra-LSG:Acts.21.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.37","name":"Actes 20:37","id":"fra-LSG:Acts.20.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fcaa84a13.04679740');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fcaa84a13.04679740\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fcaa84a13.04679740","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fcaa84a13.04679740'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fcaa84a13.04679740\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}