{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.25.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.1","label":"","reference":"Actes 25:1","prev_osis_id":"Acts.024.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.1\" class=\"v\">1<\/sup>Festus, \u00e9tant arriv\u00e9 dans la province, monta trois jours apr\u00e8s de C\u00e9sar\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.2","name":"Actes 25:2","id":"fra-LSG:Acts.25.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.27","name":"Actes 24:27","id":"fra-LSG:Acts.24.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.25.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.2","label":"","reference":"Actes 25:2","prev_osis_id":"Acts.025.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les principaux sacrificateurs et les principaux d\u2019entre les Juifs lui port\u00e8rent plainte contre Paul. Ils firent des instances aupr\u00e8s de lui, et, dans des vues hostiles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.3","name":"Actes 25:3","id":"fra-LSG:Acts.25.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.1","name":"Actes 25:1","id":"fra-LSG:Acts.25.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.25.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.3","label":"","reference":"Actes 25:3","prev_osis_id":"Acts.025.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.3\" class=\"v\">3<\/sup>lui demand\u00e8rent comme une faveur qu\u2019il le f\u00eet venir \u00e0 J\u00e9rusalem. Ils pr\u00e9paraient un guet-apens, pour le tuer en chemin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.4","name":"Actes 25:4","id":"fra-LSG:Acts.25.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.2","name":"Actes 25:2","id":"fra-LSG:Acts.25.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.25.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.4","label":"","reference":"Actes 25:4","prev_osis_id":"Acts.025.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.4\" class=\"v\">4<\/sup>Festus r\u00e9pondit que Paul \u00e9tait gard\u00e9 \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, et que lui-m\u00eame devait partir sous peu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.5","name":"Actes 25:5","id":"fra-LSG:Acts.25.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.3","name":"Actes 25:3","id":"fra-LSG:Acts.25.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.25.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.5","label":"","reference":"Actes 25:5","prev_osis_id":"Acts.025.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.5\" class=\"v\">5<\/sup>Que les principaux d\u2019entre vous descendent avec moi, dit-il, et s\u2019il y a quelque chose de coupable en cet homme, qu\u2019ils l\u2019accusent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.6","name":"Actes 25:6","id":"fra-LSG:Acts.25.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.4","name":"Actes 25:4","id":"fra-LSG:Acts.25.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.25.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.6","label":"","reference":"Actes 25:6","prev_osis_id":"Acts.025.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.6\" class=\"v\">6<\/sup>Festus ne passa que huit \u00e0 dix jours parmi eux, puis il descendit \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. Le lendemain, s\u2019\u00e9tant assis sur son tribunal, il donna l\u2019ordre qu\u2019on amen\u00e2t Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.7","name":"Actes 25:7","id":"fra-LSG:Acts.25.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.5","name":"Actes 25:5","id":"fra-LSG:Acts.25.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.25.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.7","label":"","reference":"Actes 25:7","prev_osis_id":"Acts.025.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.7\" class=\"v\">7<\/sup>Quand il fut arriv\u00e9, les Juifs qui \u00e9taient venus de J\u00e9rusalem l\u2019entour\u00e8rent, et port\u00e8rent contre lui de nombreuses et graves accusations, qu\u2019ils n\u2019\u00e9taient pas en \u00e9tat de prouver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.8","name":"Actes 25:8","id":"fra-LSG:Acts.25.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.6","name":"Actes 25:6","id":"fra-LSG:Acts.25.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.25.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.8","label":"","reference":"Actes 25:8","prev_osis_id":"Acts.025.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.8\" class=\"v\">8<\/sup>Paul entreprit sa d\u00e9fense, en disant: Je n\u2019ai rien fait de coupable, ni contre la loi des Juifs, ni contre le temple, ni contre C\u00e9sar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.9","name":"Actes 25:9","id":"fra-LSG:Acts.25.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.7","name":"Actes 25:7","id":"fra-LSG:Acts.25.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.25.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.9","label":"","reference":"Actes 25:9","prev_osis_id":"Acts.025.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.9\" class=\"v\">9<\/sup>Festus, d\u00e9sirant plaire aux Juifs, r\u00e9pondit \u00e0 Paul: Veux-tu monter \u00e0 J\u00e9rusalem, et y \u00eatre jug\u00e9 sur ces choses en ma pr\u00e9sence?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.10","name":"Actes 25:10","id":"fra-LSG:Acts.25.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.8","name":"Actes 25:8","id":"fra-LSG:Acts.25.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.25.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.10","label":"","reference":"Actes 25:10","prev_osis_id":"Acts.025.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.10\" class=\"v\">10<\/sup>Paul dit: C\u2019est devant le tribunal de C\u00e9sar que je comparais, c\u2019est l\u00e0 que je dois \u00eatre jug\u00e9. Je n\u2019ai fait aucun tort aux Juifs, comme tu le sais fort bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.11","name":"Actes 25:11","id":"fra-LSG:Acts.25.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.9","name":"Actes 25:9","id":"fra-LSG:Acts.25.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.25.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.11","label":"","reference":"Actes 25:11","prev_osis_id":"Acts.025.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.11\" class=\"v\">11<\/sup>Si j\u2019ai commis quelque injustice, ou quelque crime digne de mort, je ne refuse pas de mourir; mais, si les choses dont ils m\u2019accusent sont fausses, personne n\u2019a le droit de me livrer \u00e0 eux. J\u2019en appelle \u00e0 C\u00e9sar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.12","name":"Actes 25:12","id":"fra-LSG:Acts.25.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.10","name":"Actes 25:10","id":"fra-LSG:Acts.25.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.25.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.12","label":"","reference":"Actes 25:12","prev_osis_id":"Acts.025.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.12\" class=\"v\">12<\/sup>Alors Festus, apr\u00e8s avoir d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 avec le conseil, r\u00e9pondit: Tu en as appel\u00e9 \u00e0 C\u00e9sar; tu iras devant C\u00e9sar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.13","name":"Actes 25:13","id":"fra-LSG:Acts.25.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.11","name":"Actes 25:11","id":"fra-LSG:Acts.25.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.25.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.13","label":"","reference":"Actes 25:13","prev_osis_id":"Acts.025.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le roi Agrippa en visite \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-27: cf. Ac 25:1-12; 9:15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quelques jours apr\u00e8s, le roi Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice arriv\u00e8rent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, pour saluer Festus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.14","name":"Actes 25:14","id":"fra-LSG:Acts.25.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.12","name":"Actes 25:12","id":"fra-LSG:Acts.25.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.25.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.14","label":"","reference":"Actes 25:14","prev_osis_id":"Acts.025.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.14\" class=\"v\">14<\/sup>Comme ils pass\u00e8rent l\u00e0 plusieurs jours, Festus exposa au roi l\u2019affaire de Paul, et dit: F\u00e9lix a laiss\u00e9 prisonnier un homme<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.15","name":"Actes 25:15","id":"fra-LSG:Acts.25.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.13","name":"Actes 25:13","id":"fra-LSG:Acts.25.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.25.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.15","label":"","reference":"Actes 25:15","prev_osis_id":"Acts.025.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.15\" class=\"v\">15<\/sup>contre lequel, lorsque j\u2019\u00e9tais \u00e0 J\u00e9rusalem, les principaux sacrificateurs et les anciens des Juifs ont port\u00e9 plainte, en demandant sa condamnation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.16","name":"Actes 25:16","id":"fra-LSG:Acts.25.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.14","name":"Actes 25:14","id":"fra-LSG:Acts.25.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.25.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.16","label":"","reference":"Actes 25:16","prev_osis_id":"Acts.025.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je leur ai r\u00e9pondu que ce n\u2019est pas la coutume des Romains de livrer un homme avant que l\u2019inculp\u00e9 ait \u00e9t\u00e9 mis en pr\u00e9sence de ses accusateurs, et qu\u2019il ait eu la facult\u00e9 de se d\u00e9fendre sur les choses dont on l\u2019accuse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.17","name":"Actes 25:17","id":"fra-LSG:Acts.25.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.15","name":"Actes 25:15","id":"fra-LSG:Acts.25.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.25.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.17","label":"","reference":"Actes 25:17","prev_osis_id":"Acts.025.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils sont donc venus ici, et, sans diff\u00e9rer, je m\u2019assis le lendemain sur mon tribunal, et je donnai l\u2019ordre qu\u2019on amen\u00e2t cet homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.18","name":"Actes 25:18","id":"fra-LSG:Acts.25.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.16","name":"Actes 25:16","id":"fra-LSG:Acts.25.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.25.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.18","label":"","reference":"Actes 25:18","prev_osis_id":"Acts.025.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les accusateurs, s\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9s, ne lui imput\u00e8rent rien de ce que je supposais;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.19","name":"Actes 25:19","id":"fra-LSG:Acts.25.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.17","name":"Actes 25:17","id":"fra-LSG:Acts.25.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.25.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.19","label":"","reference":"Actes 25:19","prev_osis_id":"Acts.025.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.19\" class=\"v\">19<\/sup>ils avaient avec lui des discussions relatives \u00e0 leur religion particuli\u00e8re, et \u00e0 un certain J\u00e9sus qui est mort, et que Paul affirmait \u00eatre vivant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.20","name":"Actes 25:20","id":"fra-LSG:Acts.25.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.18","name":"Actes 25:18","id":"fra-LSG:Acts.25.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.25.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.20","label":"","reference":"Actes 25:20","prev_osis_id":"Acts.025.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ne sachant quel parti prendre dans ce d\u00e9bat, je lui demandai s\u2019il voulait aller \u00e0 J\u00e9rusalem, et y \u00eatre jug\u00e9 sur ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.21","name":"Actes 25:21","id":"fra-LSG:Acts.25.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.19","name":"Actes 25:19","id":"fra-LSG:Acts.25.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.25.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.21","label":"","reference":"Actes 25:21","prev_osis_id":"Acts.025.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mais Paul en ayant appel\u00e9, pour que sa cause f\u00fbt r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la connaissance de l\u2019empereur, j\u2019ai ordonn\u00e9 qu\u2019on le gard\u00e2t jusqu\u2019\u00e0 ce que je l\u2019envoyasse \u00e0 C\u00e9sar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.22","name":"Actes 25:22","id":"fra-LSG:Acts.25.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.20","name":"Actes 25:20","id":"fra-LSG:Acts.25.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.25.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.22","label":"","reference":"Actes 25:22","prev_osis_id":"Acts.025.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.22\" class=\"v\">22<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Festus: Je voudrais aussi entendre cet homme. Demain, r\u00e9pondit Festus, tu l\u2019entendras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.23","name":"Actes 25:23","id":"fra-LSG:Acts.25.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.21","name":"Actes 25:21","id":"fra-LSG:Acts.25.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.25.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.23","label":"","reference":"Actes 25:23","prev_osis_id":"Acts.025.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.23\" class=\"v\">23<\/sup>Le lendemain donc, Agrippa et B\u00e9r\u00e9nice vinrent en grande pompe, et entr\u00e8rent dans le lieu de l\u2019audience avec les tribuns et les principaux de la ville. Sur l\u2019ordre de Festus, Paul fut amen\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.24","name":"Actes 25:24","id":"fra-LSG:Acts.25.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.22","name":"Actes 25:22","id":"fra-LSG:Acts.25.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.25.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.24","label":"","reference":"Actes 25:24","prev_osis_id":"Acts.025.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.24\" class=\"v\">24<\/sup>Alors Festus dit: Roi Agrippa, et vous tous qui \u00eates pr\u00e9sents avec nous, vous voyez cet homme au sujet duquel toute la multitude des Juifs s\u2019est adress\u00e9e \u00e0 moi, soit \u00e0 J\u00e9rusalem, soit ici, en s\u2019\u00e9criant qu\u2019il ne devait plus vivre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.25","name":"Actes 25:25","id":"fra-LSG:Acts.25.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.23","name":"Actes 25:23","id":"fra-LSG:Acts.25.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.25.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.25","label":"","reference":"Actes 25:25","prev_osis_id":"Acts.025.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.25\" class=\"v\">25<\/sup>Pour moi, ayant reconnu qu\u2019il n\u2019a rien fait qui m\u00e9rite la mort, et lui-m\u00eame en ayant appel\u00e9 \u00e0 l\u2019empereur, j\u2019ai r\u00e9solu de le faire partir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.26","name":"Actes 25:26","id":"fra-LSG:Acts.25.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.24","name":"Actes 25:24","id":"fra-LSG:Acts.25.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.25.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.26","label":"","reference":"Actes 25:26","prev_osis_id":"Acts.025.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.025.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je n\u2019ai rien de certain \u00e0 \u00e9crire \u00e0 l\u2019empereur sur son compte; c\u2019est pourquoi je l\u2019ai fait para\u00eetre devant vous, et surtout devant toi, roi Agrippa, afin de savoir qu\u2019\u00e9crire, apr\u00e8s qu\u2019il aura \u00e9t\u00e9 examin\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.27","name":"Actes 25:27","id":"fra-LSG:Acts.25.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.25","name":"Actes 25:25","id":"fra-LSG:Acts.25.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.25.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.25.27","label":"","reference":"Actes 25:27","prev_osis_id":"Acts.025.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.25.27\" class=\"v\">27<\/sup>Car il me semble absurde d\u2019envoyer un prisonnier sans indiquer de quoi on l\u2019accuse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.25","name":"Actes 25","id":"fra-LSG:Acts.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.1","name":"Actes 26:1","id":"fra-LSG:Acts.26.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.26","name":"Actes 25:26","id":"fra-LSG:Acts.25.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbcd02844.10192251');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcd02844.10192251\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbcd02844.10192251","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbcd02844.10192251'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcd02844.10192251\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}