{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.21.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.1","label":"","reference":"Actes 21:1","prev_osis_id":"Acts.020.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. Ps 87:4. Ac 20:36-38.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>Nous nous embarqu\u00e2mes, apr\u00e8s nous \u00eatre s\u00e9par\u00e9s d\u2019eux, et nous all\u00e2mes directement \u00e0 Cos, le lendemain \u00e0 Rhodes, et de l\u00e0 \u00e0 Patara.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.2","name":"Actes 21:2","id":"fra-LSG:Acts.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.20.38","name":"Actes 20:38","id":"fra-LSG:Acts.20.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.21.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.2","label":"","reference":"Actes 21:2","prev_osis_id":"Acts.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et ayant trouv\u00e9 un navire qui faisait la travers\u00e9e vers la Ph\u00e9nicie, nous mont\u00e2mes et part\u00eemes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.3","name":"Actes 21:3","id":"fra-LSG:Acts.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.1","name":"Actes 21:1","id":"fra-LSG:Acts.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.21.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.3","label":"","reference":"Actes 21:3","prev_osis_id":"Acts.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quand nous f\u00fbmes en vue de l\u2019\u00eele de Chypre, nous la laiss\u00e2mes \u00e0 gauche, poursuivant notre route du c\u00f4t\u00e9 de la Syrie, et nous abord\u00e2mes \u00e0 Tyr, o\u00f9 le b\u00e2timent devait d\u00e9charger sa cargaison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.4","name":"Actes 21:4","id":"fra-LSG:Acts.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.2","name":"Actes 21:2","id":"fra-LSG:Acts.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.21.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.4","label":"","reference":"Actes 21:4","prev_osis_id":"Acts.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Nous trouv\u00e2mes les disciples, et nous rest\u00e2mes l\u00e0 sept jours. Les disciples, pouss\u00e9s par l\u2019Esprit, disaient \u00e0 Paul de ne pas monter \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.5","name":"Actes 21:5","id":"fra-LSG:Acts.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.3","name":"Actes 21:3","id":"fra-LSG:Acts.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.21.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.5","label":"","reference":"Actes 21:5","prev_osis_id":"Acts.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais, lorsque nous f\u00fbmes au terme des sept jours, nous nous achemin\u00e2mes pour partir, et tous nous accompagn\u00e8rent avec leurs femmes et leurs enfants jusque hors de la ville. Nous nous m\u00eemes \u00e0 genoux sur le rivage, et nous pri\u00e2mes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.6","name":"Actes 21:6","id":"fra-LSG:Acts.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.4","name":"Actes 21:4","id":"fra-LSG:Acts.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.21.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.6","label":"","reference":"Actes 21:6","prev_osis_id":"Acts.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Puis, ayant pris cong\u00e9 les uns des autres, nous mont\u00e2mes sur le navire, et ils retourn\u00e8rent chez eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.7","name":"Actes 21:7","id":"fra-LSG:Acts.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.5","name":"Actes 21:5","id":"fra-LSG:Acts.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.21.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.7","label":"","reference":"Actes 21:7","prev_osis_id":"Acts.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">\u00c0 Ptol\u00e9ma\u00efs. \u00c0 C\u00e9sar\u00e9e: pr\u00e9diction d\u2019Agabus. Arriv\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-16: cf. Ac 8:5, 40; 2:16-18; 20:22-24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Achevant notre navigation, nous all\u00e2mes de Tyr \u00e0 Ptol\u00e9ma\u00efs, o\u00f9 nous salu\u00e2mes les fr\u00e8res, et pass\u00e2mes un jour avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.8","name":"Actes 21:8","id":"fra-LSG:Acts.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.6","name":"Actes 21:6","id":"fra-LSG:Acts.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.21.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.8","label":"","reference":"Actes 21:8","prev_osis_id":"Acts.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Nous part\u00eemes le lendemain, et nous arriv\u00e2mes \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e. \u00c9tant entr\u00e9s dans la maison de Philippe l\u2019\u00e9vang\u00e9liste, qui \u00e9tait l\u2019un des sept, nous loge\u00e2mes chez lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.9","name":"Actes 21:9","id":"fra-LSG:Acts.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.7","name":"Actes 21:7","id":"fra-LSG:Acts.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.21.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.9","label":"","reference":"Actes 21:9","prev_osis_id":"Acts.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il avait quatre filles vierges qui proph\u00e9tisaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.10","name":"Actes 21:10","id":"fra-LSG:Acts.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.8","name":"Actes 21:8","id":"fra-LSG:Acts.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.21.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.10","label":"","reference":"Actes 21:10","prev_osis_id":"Acts.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Comme nous \u00e9tions l\u00e0 depuis plusieurs jours, un proph\u00e8te, nomm\u00e9 Agabus, descendit de Jud\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.11","name":"Actes 21:11","id":"fra-LSG:Acts.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.9","name":"Actes 21:9","id":"fra-LSG:Acts.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.21.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.11","label":"","reference":"Actes 21:11","prev_osis_id":"Acts.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>et vint nous trouver. Il prit la ceinture de Paul, se lia les pieds et les mains, et dit: Voici ce que d\u00e9clare le Saint-Esprit: L\u2019homme \u00e0 qui appartient cette ceinture, les Juifs le lieront de la m\u00eame mani\u00e8re \u00e0 J\u00e9rusalem, et le livreront entre les mains des pa\u00efens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.12","name":"Actes 21:12","id":"fra-LSG:Acts.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.10","name":"Actes 21:10","id":"fra-LSG:Acts.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.21.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.12","label":"","reference":"Actes 21:12","prev_osis_id":"Acts.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Quand nous entend\u00eemes cela, nous et ceux de l\u2019endroit, nous pri\u00e2mes Paul de ne pas monter \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.13","name":"Actes 21:13","id":"fra-LSG:Acts.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.11","name":"Actes 21:11","id":"fra-LSG:Acts.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.21.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.13","label":"","reference":"Actes 21:13","prev_osis_id":"Acts.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors il r\u00e9pondit: Que faites-vous, en pleurant et en me brisant le c\u0153ur? Je suis pr\u00eat, non seulement \u00e0 \u00eatre li\u00e9, mais encore \u00e0 mourir \u00e0 J\u00e9rusalem pour le nom du Seigneur J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.14","name":"Actes 21:14","id":"fra-LSG:Acts.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.12","name":"Actes 21:12","id":"fra-LSG:Acts.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.21.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.14","label":"","reference":"Actes 21:14","prev_osis_id":"Acts.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>Comme il ne se laissait pas persuader, nous n\u2019insist\u00e2mes pas, et nous d\u00eemes: Que la volont\u00e9 du Seigneur se fasse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.15","name":"Actes 21:15","id":"fra-LSG:Acts.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.13","name":"Actes 21:13","id":"fra-LSG:Acts.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.21.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.15","label":"","reference":"Actes 21:15","prev_osis_id":"Acts.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>Apr\u00e8s ces jours-l\u00e0, nous f\u00eemes nos pr\u00e9paratifs, et nous mont\u00e2mes \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.16","name":"Actes 21:16","id":"fra-LSG:Acts.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.14","name":"Actes 21:14","id":"fra-LSG:Acts.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.21.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.16","label":"","reference":"Actes 21:16","prev_osis_id":"Acts.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>Quelques disciples de C\u00e9sar\u00e9e vinrent aussi avec nous, et nous conduisirent chez un nomm\u00e9 Mnason, de l\u2019\u00eele de Chypre, ancien disciple, chez qui nous devions loger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.17","name":"Actes 21:17","id":"fra-LSG:Acts.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.15","name":"Actes 21:15","id":"fra-LSG:Acts.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.21.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.17","label":"","reference":"Actes 21:17","prev_osis_id":"Acts.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Paul \u00e0 J\u00e9rusalem. Entr\u00e9e dans le temple avec quatre Juifs ayant fait un v\u0153u<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-26: cf. Ro 15:1, 2. 1 Co 9:19-23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Lorsque nous arriv\u00e2mes \u00e0 J\u00e9rusalem, les fr\u00e8res nous re\u00e7urent avec joie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.18","name":"Actes 21:18","id":"fra-LSG:Acts.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.16","name":"Actes 21:16","id":"fra-LSG:Acts.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.21.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.18","label":"","reference":"Actes 21:18","prev_osis_id":"Acts.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le lendemain, Paul se rendit avec nous chez Jacques, et tous les anciens s\u2019y r\u00e9unirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.19","name":"Actes 21:19","id":"fra-LSG:Acts.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.17","name":"Actes 21:17","id":"fra-LSG:Acts.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.21.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.19","label":"","reference":"Actes 21:19","prev_osis_id":"Acts.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>Apr\u00e8s les avoir salu\u00e9s, il raconta en d\u00e9tail ce que Dieu avait fait au milieu des pa\u00efens par son minist\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.20","name":"Actes 21:20","id":"fra-LSG:Acts.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.18","name":"Actes 21:18","id":"fra-LSG:Acts.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.21.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.20","label":"","reference":"Actes 21:20","prev_osis_id":"Acts.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>Quand ils l\u2019eurent entendu, ils glorifi\u00e8rent Dieu. Puis ils lui dirent: Tu vois, fr\u00e8re, combien de milliers de Juifs ont cru, et tous sont z\u00e9l\u00e9s pour la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.21","name":"Actes 21:21","id":"fra-LSG:Acts.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.19","name":"Actes 21:19","id":"fra-LSG:Acts.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.21.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.21","label":"","reference":"Actes 21:21","prev_osis_id":"Acts.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>Or, ils ont appris que tu enseignes \u00e0 tous les Juifs qui sont parmi les pa\u00efens \u00e0 renoncer \u00e0 Mo\u00efse, leur disant de ne pas circoncire les enfants et de ne pas se conformer aux coutumes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.22","name":"Actes 21:22","id":"fra-LSG:Acts.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.20","name":"Actes 21:20","id":"fra-LSG:Acts.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.21.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.22","label":"","reference":"Actes 21:22","prev_osis_id":"Acts.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.22\" class=\"v\">22<\/sup>Que faire donc? Sans aucun doute la multitude se rassemblera, car on saura que tu es venu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.23","name":"Actes 21:23","id":"fra-LSG:Acts.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.21","name":"Actes 21:21","id":"fra-LSG:Acts.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.21.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.23","label":"","reference":"Actes 21:23","prev_osis_id":"Acts.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.23\" class=\"v\">23<\/sup>C\u2019est pourquoi fais ce que nous allons te dire. Il y a parmi nous quatre hommes qui ont fait un v\u0153u;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.24","name":"Actes 21:24","id":"fra-LSG:Acts.21.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.22","name":"Actes 21:22","id":"fra-LSG:Acts.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.21.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.24","label":"","reference":"Actes 21:24","prev_osis_id":"Acts.021.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.24\" class=\"v\">24<\/sup>prends-les avec toi, purifie-toi avec eux, et pourvois \u00e0 leur d\u00e9pense, afin qu\u2019ils se rasent la t\u00eate. Et ainsi tous sauront que ce qu\u2019ils ont entendu dire sur ton compte est faux, mais que toi aussi tu te conduis en observateur de la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.25","name":"Actes 21:25","id":"fra-LSG:Acts.21.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.23","name":"Actes 21:23","id":"fra-LSG:Acts.21.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.21.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.25","label":"","reference":"Actes 21:25","prev_osis_id":"Acts.021.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.25\" class=\"v\">25<\/sup>A l\u2019\u00e9gard des pa\u00efens qui ont cru, nous avons d\u00e9cid\u00e9 et nous leur avons \u00e9crit qu\u2019ils eussent \u00e0 s\u2019abstenir des viandes sacrifi\u00e9es aux idoles, du sang, des animaux \u00e9touff\u00e9s, et de l\u2019impudicit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.26","name":"Actes 21:26","id":"fra-LSG:Acts.21.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.24","name":"Actes 21:24","id":"fra-LSG:Acts.21.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.21.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.26","label":"","reference":"Actes 21:26","prev_osis_id":"Acts.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.26\" class=\"v\">26<\/sup>Alors Paul prit ces hommes, se purifia, et entra le lendemain dans le temple avec eux, pour annoncer \u00e0 quel jour la purification serait accomplie et l\u2019offrande pr\u00e9sent\u00e9e pour chacun d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.27","name":"Actes 21:27","id":"fra-LSG:Acts.21.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.25","name":"Actes 21:25","id":"fra-LSG:Acts.21.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.21.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.27","label":"","reference":"Actes 21:27","prev_osis_id":"Acts.021.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.028,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">\u00c9meute provoqu\u00e9e par des Juifs d\u2019Asie. Paul saisi et maltrait\u00e9 par le peuple. Intervention du tribun et des soldats. Arrestation de Paul<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 27-36: cf. Ac 20:23; 24:5-19. Ro 15:30, 31. 1 Th 2:15, 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.27\" class=\"v\">27<\/sup>Sur la fin des sept jours, les Juifs d\u2019Asie, ayant vu Paul dans le temple, soulev\u00e8rent toute la foule, et mirent la main sur lui,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.28","name":"Actes 21:28","id":"fra-LSG:Acts.21.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.26","name":"Actes 21:26","id":"fra-LSG:Acts.21.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.21.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.28","label":"","reference":"Actes 21:28","prev_osis_id":"Acts.021.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.28\" class=\"v\">28<\/sup>en criant: Hommes Isra\u00e9lites, au secours! Voici l\u2019homme qui pr\u00eache partout et \u00e0 tout le monde contre le peuple, contre la loi et contre ce lieu; il a m\u00eame introduit des Grecs dans le temple, et a profan\u00e9 ce saint lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.29","name":"Actes 21:29","id":"fra-LSG:Acts.21.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.27","name":"Actes 21:27","id":"fra-LSG:Acts.21.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.21.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.29","label":"","reference":"Actes 21:29","prev_osis_id":"Acts.021.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.29\" class=\"v\">29<\/sup>Car ils avaient vu auparavant Trophime d\u2019\u00c9ph\u00e8se avec lui dans la ville, et ils croyaient que Paul l\u2019avait fait entrer dans le temple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.30","name":"Actes 21:30","id":"fra-LSG:Acts.21.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.28","name":"Actes 21:28","id":"fra-LSG:Acts.21.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.21.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.30","label":"","reference":"Actes 21:30","prev_osis_id":"Acts.021.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.30\" class=\"v\">30<\/sup>Toute la ville fut \u00e9mue, et le peuple accourut de toutes parts. Ils se saisirent de Paul, et le tra\u00een\u00e8rent hors du temple, dont les portes furent aussit\u00f4t ferm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.31","name":"Actes 21:31","id":"fra-LSG:Acts.21.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.29","name":"Actes 21:29","id":"fra-LSG:Acts.21.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.21.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.31","label":"","reference":"Actes 21:31","prev_osis_id":"Acts.021.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.31\" class=\"v\">31<\/sup>Comme ils cherchaient \u00e0 le tuer, le bruit vint au tribun de la cohorte que tout J\u00e9rusalem \u00e9tait en confusion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.32","name":"Actes 21:32","id":"fra-LSG:Acts.21.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.30","name":"Actes 21:30","id":"fra-LSG:Acts.21.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.21.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.32","label":"","reference":"Actes 21:32","prev_osis_id":"Acts.021.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.32\" class=\"v\">32<\/sup>A l\u2019instant il prit des soldats et des centeniers, et courut \u00e0 eux. Voyant le tribun et les soldats, ils cess\u00e8rent de frapper Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.33","name":"Actes 21:33","id":"fra-LSG:Acts.21.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.31","name":"Actes 21:31","id":"fra-LSG:Acts.21.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.21.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.33","label":"","reference":"Actes 21:33","prev_osis_id":"Acts.021.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.33\" class=\"v\">33<\/sup>Alors le tribun s\u2019approcha, se saisit de lui, et le fit lier de deux cha\u00eenes. Puis il demanda qui il \u00e9tait, et ce qu\u2019il avait fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.34","name":"Actes 21:34","id":"fra-LSG:Acts.21.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.32","name":"Actes 21:32","id":"fra-LSG:Acts.21.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.21.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.34","label":"","reference":"Actes 21:34","prev_osis_id":"Acts.021.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.34\" class=\"v\">34<\/sup>Mais dans la foule les uns criaient d\u2019une mani\u00e8re, les autres d\u2019une autre; ne pouvant donc rien apprendre de certain, \u00e0 cause du tumulte, il ordonna de le mener dans la forteresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.35","name":"Actes 21:35","id":"fra-LSG:Acts.21.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.33","name":"Actes 21:33","id":"fra-LSG:Acts.21.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.21.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.35","label":"","reference":"Actes 21:35","prev_osis_id":"Acts.021.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.35\" class=\"v\">35<\/sup>Lorsque Paul fut sur les degr\u00e9s, il dut \u00eatre port\u00e9 par les soldats, \u00e0 cause de la violence de la foule;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.36","name":"Actes 21:36","id":"fra-LSG:Acts.21.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.34","name":"Actes 21:34","id":"fra-LSG:Acts.21.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.21.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.36","label":"","reference":"Actes 21:36","prev_osis_id":"Acts.021.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.36\" class=\"v\">36<\/sup>car la multitude du peuple suivait, en criant: Fais-le mourir!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.37","name":"Actes 21:37","id":"fra-LSG:Acts.21.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.35","name":"Actes 21:35","id":"fra-LSG:Acts.21.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.21.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.37","label":"","reference":"Actes 21:37","prev_osis_id":"Acts.021.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.038,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Discours de Paul, debout sur les degr\u00e9s de la forteresse<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 37-40: cf. Ac 26:1. Mt 10:19, 20.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.37\" class=\"v\">37<\/sup>Au moment d\u2019\u00eatre introduit dans la forteresse, Paul dit au tribun: M\u2019est-il permis de te dire quelque chose? Le tribun r\u00e9pondit: Tu sais le grec?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.38","name":"Actes 21:38","id":"fra-LSG:Acts.21.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.36","name":"Actes 21:36","id":"fra-LSG:Acts.21.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.21.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.38","label":"","reference":"Actes 21:38","prev_osis_id":"Acts.021.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.38\" class=\"v\">38<\/sup>Tu n\u2019es donc pas cet \u00c9gyptien qui s\u2019est r\u00e9volt\u00e9 derni\u00e8rement, et qui a emmen\u00e9 dans le d\u00e9sert quatre mille brigands?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.39","name":"Actes 21:39","id":"fra-LSG:Acts.21.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.37","name":"Actes 21:37","id":"fra-LSG:Acts.21.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.21.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.39","label":"","reference":"Actes 21:39","prev_osis_id":"Acts.021.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.021.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.39\" class=\"v\">39<\/sup>Je suis Juif, reprit Paul, de Tarse en Cilicie, citoyen d\u2019une ville qui n\u2019est pas sans importance. Permets-moi, je te prie, de parler au peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.40","name":"Actes 21:40","id":"fra-LSG:Acts.21.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.38","name":"Actes 21:38","id":"fra-LSG:Acts.21.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.21.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.21.40","label":"","reference":"Actes 21:40","prev_osis_id":"Acts.021.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.21.40\" class=\"v\">40<\/sup>Le tribun le lui ayant permis, Paul, debout sur les degr\u00e9s, fit signe de la main au peuple. Un profond silence s\u2019\u00e9tablit, et Paul, parlant en langue h\u00e9bra\u00efque, dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.21","name":"Actes 21","id":"fra-LSG:Acts.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.1","name":"Actes 22:1","id":"fra-LSG:Acts.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.39","name":"Actes 21:39","id":"fra-LSG:Acts.21.39"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe776816.65876038');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe776816.65876038\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe776816.65876038","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe776816.65876038'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe776816.65876038\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}