{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.7.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.1","label":"","reference":"Actes 7:1","prev_osis_id":"Acts.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-19: cf. Ac 6:9-15. Ps 105:7-25.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le souverain sacrificateur dit: Les choses sont-elles ainsi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.2","name":"Actes 7:2","id":"fra-LSG:Acts.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.6.15","name":"Actes 6:15","id":"fra-LSG:Acts.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.7.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.2","label":"","reference":"Actes 7:2","prev_osis_id":"Acts.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9tienne r\u00e9pondit: Hommes fr\u00e8res et p\u00e8res, \u00e9coutez! Le Dieu de gloire apparut \u00e0 notre p\u00e8re Abraham, lorsqu\u2019il \u00e9tait en M\u00e9sopotamie, avant qu\u2019il s\u2019\u00e9tabl\u00eet \u00e0 Charran; et il lui dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.3","name":"Actes 7:3","id":"fra-LSG:Acts.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.1","name":"Actes 7:1","id":"fra-LSG:Acts.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.7.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.3","label":"","reference":"Actes 7:3","prev_osis_id":"Acts.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quitte ton pays et ta famille, et va dans le pays que je te montrerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.4","name":"Actes 7:4","id":"fra-LSG:Acts.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.2","name":"Actes 7:2","id":"fra-LSG:Acts.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.7.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.4","label":"","reference":"Actes 7:4","prev_osis_id":"Acts.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il sortit alors du pays des Chald\u00e9ens, et s\u2019\u00e9tablit \u00e0 Charran. De l\u00e0, apr\u00e8s la mort de son p\u00e8re, Dieu le fit passer dans ce pays que vous habitez maintenant;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.5","name":"Actes 7:5","id":"fra-LSG:Acts.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.3","name":"Actes 7:3","id":"fra-LSG:Acts.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.7.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.5","label":"","reference":"Actes 7:5","prev_osis_id":"Acts.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>il ne lui donna aucune propri\u00e9t\u00e9 en ce pays, pas m\u00eame de quoi poser le pied, mais il promit de lui en donner la possession, et \u00e0 sa post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s lui, quoiqu\u2019il n\u2019e\u00fbt point d\u2019enfant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.6","name":"Actes 7:6","id":"fra-LSG:Acts.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.4","name":"Actes 7:4","id":"fra-LSG:Acts.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.7.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.6","label":"","reference":"Actes 7:6","prev_osis_id":"Acts.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Dieu parla ainsi: Sa post\u00e9rit\u00e9 s\u00e9journera dans un pays \u00e9tranger; on la r\u00e9duira en servitude et on la maltraitera pendant quatre cents ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.7","name":"Actes 7:7","id":"fra-LSG:Acts.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.5","name":"Actes 7:5","id":"fra-LSG:Acts.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.7.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.7","label":"","reference":"Actes 7:7","prev_osis_id":"Acts.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais la nation \u00e0 laquelle ils auront \u00e9t\u00e9 asservis, c\u2019est moi qui la jugerai, dit Dieu. Apr\u00e8s cela, ils sortiront, et ils me serviront dans ce lieu-ci.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.8","name":"Actes 7:8","id":"fra-LSG:Acts.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.6","name":"Actes 7:6","id":"fra-LSG:Acts.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.7.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.8","label":"","reference":"Actes 7:8","prev_osis_id":"Acts.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Puis Dieu donna \u00e0 Abraham l\u2019alliance de la circoncision; et ainsi, Abraham, ayant engendr\u00e9 Isaac, le circoncit le huiti\u00e8me jour; Isaac engendra et circoncit Jacob, et Jacob les douze patriarches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.9","name":"Actes 7:9","id":"fra-LSG:Acts.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.7","name":"Actes 7:7","id":"fra-LSG:Acts.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.7.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.9","label":"","reference":"Actes 7:9","prev_osis_id":"Acts.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les patriarches, jaloux de Joseph, le vendirent pour \u00eatre emmen\u00e9 en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.10","name":"Actes 7:10","id":"fra-LSG:Acts.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.8","name":"Actes 7:8","id":"fra-LSG:Acts.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.7.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.10","label":"","reference":"Actes 7:10","prev_osis_id":"Acts.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais Dieu fut avec lui, et le d\u00e9livra de toutes ses tribulations; il lui donna de la sagesse et lui fit trouver gr\u00e2ce devant Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte, qui l\u2019\u00e9tablit gouverneur d\u2019\u00c9gypte et de toute sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.11","name":"Actes 7:11","id":"fra-LSG:Acts.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.9","name":"Actes 7:9","id":"fra-LSG:Acts.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.7.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.11","label":"","reference":"Actes 7:11","prev_osis_id":"Acts.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il survint une famine dans tout le pays d\u2019\u00c9gypte, et dans celui de Canaan. La d\u00e9tresse \u00e9tait grande, et nos p\u00e8res ne trouvaient pas de quoi se nourrir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.12","name":"Actes 7:12","id":"fra-LSG:Acts.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.10","name":"Actes 7:10","id":"fra-LSG:Acts.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.7.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.12","label":"","reference":"Actes 7:12","prev_osis_id":"Acts.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Jacob apprit qu\u2019il y avait du bl\u00e9 en \u00c9gypte, et il y envoya nos p\u00e8res une premi\u00e8re fois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.13","name":"Actes 7:13","id":"fra-LSG:Acts.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.11","name":"Actes 7:11","id":"fra-LSG:Acts.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.7.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.13","label":"","reference":"Actes 7:13","prev_osis_id":"Acts.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et la seconde fois, Joseph fut reconnu par ses fr\u00e8res, et Pharaon sut de quelle famille il \u00e9tait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.14","name":"Actes 7:14","id":"fra-LSG:Acts.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.12","name":"Actes 7:12","id":"fra-LSG:Acts.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.7.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.14","label":"","reference":"Actes 7:14","prev_osis_id":"Acts.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Puis Joseph envoya chercher son p\u00e8re Jacob, et toute sa famille, compos\u00e9e de soixante-quinze personnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.15","name":"Actes 7:15","id":"fra-LSG:Acts.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.13","name":"Actes 7:13","id":"fra-LSG:Acts.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.7.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.15","label":"","reference":"Actes 7:15","prev_osis_id":"Acts.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Jacob descendit en \u00c9gypte, o\u00f9 il mourut, ainsi que nos p\u00e8res;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.16","name":"Actes 7:16","id":"fra-LSG:Acts.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.14","name":"Actes 7:14","id":"fra-LSG:Acts.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.7.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.16","label":"","reference":"Actes 7:16","prev_osis_id":"Acts.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>et ils furent transport\u00e9s \u00e0 Sichem, et d\u00e9pos\u00e9s dans le s\u00e9pulcre qu\u2019Abraham avait achet\u00e9, \u00e0 prix d\u2019argent, des fils d\u2019H\u00e9mor, p\u00e8re de Sichem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.17","name":"Actes 7:17","id":"fra-LSG:Acts.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.15","name":"Actes 7:15","id":"fra-LSG:Acts.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.7.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.17","label":"","reference":"Actes 7:17","prev_osis_id":"Acts.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le temps approchait o\u00f9 devait s\u2019accomplir la promesse que Dieu avait faite \u00e0 Abraham, et le peuple s\u2019accrut et se multiplia en \u00c9gypte,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.18","name":"Actes 7:18","id":"fra-LSG:Acts.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.16","name":"Actes 7:16","id":"fra-LSG:Acts.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.7.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.18","label":"","reference":"Actes 7:18","prev_osis_id":"Acts.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>jusqu\u2019\u00e0 ce que parut un autre roi, qui n\u2019avait pas connu Joseph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.19","name":"Actes 7:19","id":"fra-LSG:Acts.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.17","name":"Actes 7:17","id":"fra-LSG:Acts.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.7.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.19","label":"","reference":"Actes 7:19","prev_osis_id":"Acts.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ce roi, usant d\u2019artifice contre notre race, maltraita nos p\u00e8res, au point de leur faire exposer leurs enfants, pour qu\u2019ils ne v\u00e9cussent pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.20","name":"Actes 7:20","id":"fra-LSG:Acts.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.18","name":"Actes 7:18","id":"fra-LSG:Acts.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.7.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.20","label":"","reference":"Actes 7:20","prev_osis_id":"Acts.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-50: cf. (H\u00e9 11:23-29. Ps 105:26-45; 106.) (Lu 16:29. Jn 5:45-47.) 1 R 8:12-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    A cette \u00e9poque, naquit Mo\u00efse, qui \u00e9tait beau aux yeux de Dieu. Il fut nourri trois mois dans la maison de son p\u00e8re;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.21","name":"Actes 7:21","id":"fra-LSG:Acts.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.19","name":"Actes 7:19","id":"fra-LSG:Acts.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.7.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.21","label":"","reference":"Actes 7:21","prev_osis_id":"Acts.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>et, quand il eut \u00e9t\u00e9 expos\u00e9, la fille de Pharaon le recueillit, et l\u2019\u00e9leva comme son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.22","name":"Actes 7:22","id":"fra-LSG:Acts.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.20","name":"Actes 7:20","id":"fra-LSG:Acts.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.7.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.22","label":"","reference":"Actes 7:22","prev_osis_id":"Acts.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>Mo\u00efse fut instruit dans toute la sagesse des \u00c9gyptiens, et il \u00e9tait puissant en paroles et en \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.23","name":"Actes 7:23","id":"fra-LSG:Acts.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.21","name":"Actes 7:21","id":"fra-LSG:Acts.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.7.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.23","label":"","reference":"Actes 7:23","prev_osis_id":"Acts.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il avait quarante ans, lorsqu\u2019il lui vint dans le c\u0153ur de visiter ses fr\u00e8res, les fils d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.24","name":"Actes 7:24","id":"fra-LSG:Acts.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.22","name":"Actes 7:22","id":"fra-LSG:Acts.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.7.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.24","label":"","reference":"Actes 7:24","prev_osis_id":"Acts.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il en vit un qu\u2019on outrageait, et, prenant sa d\u00e9fense, il vengea celui qui \u00e9tait maltrait\u00e9, et frappa l\u2019\u00c9gyptien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.25","name":"Actes 7:25","id":"fra-LSG:Acts.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.23","name":"Actes 7:23","id":"fra-LSG:Acts.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.7.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.25","label":"","reference":"Actes 7:25","prev_osis_id":"Acts.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il pensait que ses fr\u00e8res comprendraient que Dieu leur accordait la d\u00e9livrance par sa main; mais ils ne comprirent pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.26","name":"Actes 7:26","id":"fra-LSG:Acts.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.24","name":"Actes 7:24","id":"fra-LSG:Acts.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.7.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.26","label":"","reference":"Actes 7:26","prev_osis_id":"Acts.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>Le jour suivant, il parut au milieu d\u2019eux comme ils se battaient, et il les exhorta \u00e0 la paix: Hommes, dit-il, vous \u00eates fr\u00e8res; pourquoi vous maltraitez-vous l\u2019un l\u2019autre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.27","name":"Actes 7:27","id":"fra-LSG:Acts.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.25","name":"Actes 7:25","id":"fra-LSG:Acts.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.7.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.27","label":"","reference":"Actes 7:27","prev_osis_id":"Acts.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.27\" class=\"v\">27<\/sup>Mais celui qui maltraitait son prochain le repoussa, en disant: Qui t\u2019a \u00e9tabli chef et juge sur nous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.28","name":"Actes 7:28","id":"fra-LSG:Acts.7.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.26","name":"Actes 7:26","id":"fra-LSG:Acts.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.7.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.28","label":"","reference":"Actes 7:28","prev_osis_id":"Acts.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.28\" class=\"v\">28<\/sup>Veux-tu me tuer, comme tu as tu\u00e9 hier l\u2019\u00c9gyptien?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.29","name":"Actes 7:29","id":"fra-LSG:Acts.7.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.27","name":"Actes 7:27","id":"fra-LSG:Acts.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.7.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.29","label":"","reference":"Actes 7:29","prev_osis_id":"Acts.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.29\" class=\"v\">29<\/sup>A cette parole, Mo\u00efse prit la fuite, et il alla s\u00e9journer dans le pays de Madian, o\u00f9 il engendra deux fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.30","name":"Actes 7:30","id":"fra-LSG:Acts.7.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.28","name":"Actes 7:28","id":"fra-LSG:Acts.7.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.7.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.30","label":"","reference":"Actes 7:30","prev_osis_id":"Acts.007.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.30\" class=\"v\">30<\/sup>Quarante ans plus tard, un ange lui apparut, au d\u00e9sert de la montagne de Sina\u00ef, dans la flamme d\u2019un buisson en feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.31","name":"Actes 7:31","id":"fra-LSG:Acts.7.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.29","name":"Actes 7:29","id":"fra-LSG:Acts.7.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.7.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.31","label":"","reference":"Actes 7:31","prev_osis_id":"Acts.007.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.31\" class=\"v\">31<\/sup>Mo\u00efse, voyant cela, fut \u00e9tonn\u00e9 de cette apparition; et, comme il s\u2019approchait pour examiner, la voix du Seigneur se fit entendre:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.32","name":"Actes 7:32","id":"fra-LSG:Acts.7.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.30","name":"Actes 7:30","id":"fra-LSG:Acts.7.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.7.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.32","label":"","reference":"Actes 7:32","prev_osis_id":"Acts.007.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.32\" class=\"v\">32<\/sup>Je suis le Dieu de tes p\u00e8res, le Dieu d\u2019Abraham, d\u2019Isaac et de Jacob. Et Mo\u00efse, tout tremblant, n\u2019osait regarder.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.33","name":"Actes 7:33","id":"fra-LSG:Acts.7.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.31","name":"Actes 7:31","id":"fra-LSG:Acts.7.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.7.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.33","label":"","reference":"Actes 7:33","prev_osis_id":"Acts.007.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.33\" class=\"v\">33<\/sup>Le Seigneur lui dit: Ote tes souliers de tes pieds, car le lieu sur lequel tu te tiens est une terre sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.34","name":"Actes 7:34","id":"fra-LSG:Acts.7.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.32","name":"Actes 7:32","id":"fra-LSG:Acts.7.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.7.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.34","label":"","reference":"Actes 7:34","prev_osis_id":"Acts.007.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.34\" class=\"v\">34<\/sup>J\u2019ai vu la souffrance de mon peuple qui est en \u00c9gypte, j\u2019ai entendu ses g\u00e9missements, et je suis descendu pour le d\u00e9livrer. Maintenant, va, je t\u2019enverrai en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.35","name":"Actes 7:35","id":"fra-LSG:Acts.7.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.33","name":"Actes 7:33","id":"fra-LSG:Acts.7.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.7.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.35","label":"","reference":"Actes 7:35","prev_osis_id":"Acts.007.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.35\" class=\"v\">35<\/sup>Ce Mo\u00efse, qu\u2019ils avaient reni\u00e9, en disant: Qui t\u2019a \u00e9tabli chef et juge? C\u2019est lui que Dieu envoya comme chef et comme lib\u00e9rateur avec l\u2019aide de l\u2019ange qui lui \u00e9tait apparu dans le buisson.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.36","name":"Actes 7:36","id":"fra-LSG:Acts.7.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.34","name":"Actes 7:34","id":"fra-LSG:Acts.7.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.7.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.36","label":"","reference":"Actes 7:36","prev_osis_id":"Acts.007.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.36\" class=\"v\">36<\/sup>C\u2019est lui qui les fit sortir d\u2019\u00c9gypte, en op\u00e9rant des prodiges et des miracles au pays d\u2019\u00c9gypte, au sein de la mer Rouge, et au d\u00e9sert, pendant quarante ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.37","name":"Actes 7:37","id":"fra-LSG:Acts.7.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.35","name":"Actes 7:35","id":"fra-LSG:Acts.7.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.7.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.37","label":"","reference":"Actes 7:37","prev_osis_id":"Acts.007.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.37\" class=\"v\">37<\/sup>C\u2019est ce Mo\u00efse qui dit aux fils d\u2019Isra\u00ebl: Dieu vous suscitera d\u2019entre vos fr\u00e8res un proph\u00e8te comme moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.38","name":"Actes 7:38","id":"fra-LSG:Acts.7.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.36","name":"Actes 7:36","id":"fra-LSG:Acts.7.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.7.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.38","label":"","reference":"Actes 7:38","prev_osis_id":"Acts.007.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.38\" class=\"v\">38<\/sup>C\u2019est lui qui, lors de l\u2019assembl\u00e9e au d\u00e9sert, \u00e9tant avec l\u2019ange qui lui parlait sur la montagne de Sina\u00ef et avec nos p\u00e8res, re\u00e7ut des oracles vivants, pour nous les donner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.39","name":"Actes 7:39","id":"fra-LSG:Acts.7.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.37","name":"Actes 7:37","id":"fra-LSG:Acts.7.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.7.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.39","label":"","reference":"Actes 7:39","prev_osis_id":"Acts.007.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.39\" class=\"v\">39<\/sup>Nos p\u00e8res ne voulurent pas lui ob\u00e9ir, ils le repouss\u00e8rent, et ils tourn\u00e8rent leur c\u0153ur vers l\u2019\u00c9gypte,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.40","name":"Actes 7:40","id":"fra-LSG:Acts.7.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.38","name":"Actes 7:38","id":"fra-LSG:Acts.7.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.7.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.40","label":"","reference":"Actes 7:40","prev_osis_id":"Acts.007.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.40\" class=\"v\">40<\/sup>en disant \u00e0 Aaron: Fais-nous des dieux qui marchent devant nous; car ce Mo\u00efse qui nous a fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte, nous ne savons ce qu\u2019il est devenu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.41","name":"Actes 7:41","id":"fra-LSG:Acts.7.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.39","name":"Actes 7:39","id":"fra-LSG:Acts.7.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Acts.7.41","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.41","label":"","reference":"Actes 7:41","prev_osis_id":"Acts.007.040,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.41\" class=\"v\">41<\/sup>Et, en ces jours-l\u00e0, ils firent un veau, ils offrirent un sacrifice \u00e0 l\u2019idole, et se r\u00e9jouirent de l\u2019\u0153uvre de leurs mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.42","name":"Actes 7:42","id":"fra-LSG:Acts.7.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.40","name":"Actes 7:40","id":"fra-LSG:Acts.7.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Acts.7.42","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.42","label":"","reference":"Actes 7:42","prev_osis_id":"Acts.007.041,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.42\" class=\"v\">42<\/sup>Alors Dieu se d\u00e9tourna, et les livra au culte de l\u2019arm\u00e9e du ciel, selon qu\u2019il est \u00e9crit dans le livre des proph\u00e8tes:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    M\u2019avez-vous offert des victimes et des sacrifices<\/p>\n<p class=\"q\">Pendant quarante ans au d\u00e9sert, maison d\u2019Isra\u00ebl?\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.43","name":"Actes 7:43","id":"fra-LSG:Acts.7.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.41","name":"Actes 7:41","id":"fra-LSG:Acts.7.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Acts.7.43","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.43","label":"","reference":"Actes 7:43","prev_osis_id":"Acts.007.042,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.044,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.7.43\" class=\"v\">43<\/sup>\n    Vous avez port\u00e9 la tente de Moloch<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9toile du dieu Remphan,<\/p>\n<p class=\"q\">Ces images que vous avez faites pour les adorer!<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi vous transporterai-je au-del\u00e0 de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.44","name":"Actes 7:44","id":"fra-LSG:Acts.7.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.42","name":"Actes 7:42","id":"fra-LSG:Acts.7.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Acts.7.44","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.44","label":"","reference":"Actes 7:44","prev_osis_id":"Acts.007.043,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.045,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.7.44\" class=\"v\">44<\/sup>Nos p\u00e8res avaient au d\u00e9sert le tabernacle du t\u00e9moignage, comme l\u2019avait ordonn\u00e9 celui qui dit \u00e0 Mo\u00efse de le faire d\u2019apr\u00e8s le mod\u00e8le qu\u2019il avait vu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.45","name":"Actes 7:45","id":"fra-LSG:Acts.7.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.43","name":"Actes 7:43","id":"fra-LSG:Acts.7.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Acts.7.45","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.45","label":"","reference":"Actes 7:45","prev_osis_id":"Acts.007.044,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.046,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.7.45\" class=\"v\">45<\/sup>Et nos p\u00e8res, l\u2019ayant re\u00e7u, l\u2019introduisirent, sous la conduite de Josu\u00e9, dans le pays qui \u00e9tait poss\u00e9d\u00e9 par les nations que Dieu chassa devant eux, et il y resta jusqu\u2019aux jours de David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.46","name":"Actes 7:46","id":"fra-LSG:Acts.7.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.44","name":"Actes 7:44","id":"fra-LSG:Acts.7.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Acts.7.46","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.46","label":"","reference":"Actes 7:46","prev_osis_id":"Acts.007.045,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.047,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.7.46\" class=\"v\">46<\/sup>David trouva gr\u00e2ce devant Dieu, et demanda d\u2019\u00e9lever une demeure pour le Dieu de Jacob;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.47","name":"Actes 7:47","id":"fra-LSG:Acts.7.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.45","name":"Actes 7:45","id":"fra-LSG:Acts.7.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Acts.7.47","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.47","label":"","reference":"Actes 7:47","prev_osis_id":"Acts.007.046,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.048,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.7.47\" class=\"v\">47<\/sup>et ce fut Salomon qui lui b\u00e2tit une maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.48","name":"Actes 7:48","id":"fra-LSG:Acts.7.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.46","name":"Actes 7:46","id":"fra-LSG:Acts.7.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Acts.7.48","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.48","label":"","reference":"Actes 7:48","prev_osis_id":"Acts.007.047,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.049,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.7.48\" class=\"v\">48<\/sup>Mais le Tr\u00e8s-Haut n\u2019habite pas dans ce qui est fait de main d\u2019homme, comme dit le proph\u00e8te:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.49","name":"Actes 7:49","id":"fra-LSG:Acts.7.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.47","name":"Actes 7:47","id":"fra-LSG:Acts.7.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Acts.7.49","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.49","label":"","reference":"Actes 7:49","prev_osis_id":"Acts.007.048,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.050,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.7.49\" class=\"v\">49<\/sup>\n    Le ciel est mon tr\u00f4ne,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la terre mon marchepied.<\/p>\n<p class=\"q\">Quelle maison me b\u00e2tirez-vous, dit le Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">Ou quel sera le lieu de mon repos?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.50","name":"Actes 7:50","id":"fra-LSG:Acts.7.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.48","name":"Actes 7:48","id":"fra-LSG:Acts.7.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Acts.7.50","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.50","label":"","reference":"Actes 7:50","prev_osis_id":"Acts.007.049,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.051,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.7.50\" class=\"v\">50<\/sup>\n    N\u2019est-ce pas ma main qui a fait toutes ces choses?\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.51","name":"Actes 7:51","id":"fra-LSG:Acts.7.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.49","name":"Actes 7:49","id":"fra-LSG:Acts.7.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Acts.7.51","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.51","label":"","reference":"Actes 7:51","prev_osis_id":"Acts.007.050,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.052,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 51-60: cf. Mt 23:29-36. (2 Ti 4:6-8. Ap 2:10; 7:13-17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.51\" class=\"v\">51<\/sup>\n    Hommes au cou raide, incirconcis de c\u0153ur et d\u2019oreilles! Vous vous opposez toujours au Saint-Esprit. Ce que vos p\u00e8res ont \u00e9t\u00e9, vous l\u2019\u00eates aussi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.52","name":"Actes 7:52","id":"fra-LSG:Acts.7.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.50","name":"Actes 7:50","id":"fra-LSG:Acts.7.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Acts.7.52","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.52","label":"","reference":"Actes 7:52","prev_osis_id":"Acts.007.051,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.52\" class=\"v\">52<\/sup>Lequel des proph\u00e8tes vos p\u00e8res n\u2019ont-ils pas pers\u00e9cut\u00e9? Ils ont tu\u00e9 ceux qui annon\u00e7aient d\u2019avance la venue du Juste, que vous avez livr\u00e9 maintenant, et dont vous avez \u00e9t\u00e9 les meurtriers,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.53","name":"Actes 7:53","id":"fra-LSG:Acts.7.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.51","name":"Actes 7:51","id":"fra-LSG:Acts.7.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Acts.7.53","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.53","label":"","reference":"Actes 7:53","prev_osis_id":"Acts.007.052,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.53\" class=\"v\">53<\/sup>vous qui avez re\u00e7u la loi d\u2019apr\u00e8s des commandements d\u2019anges, et qui ne l\u2019avez point gard\u00e9e!\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.54","name":"Actes 7:54","id":"fra-LSG:Acts.7.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.52","name":"Actes 7:52","id":"fra-LSG:Acts.7.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Acts.7.54","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.54","label":"","reference":"Actes 7:54","prev_osis_id":"Acts.007.053,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.54\" class=\"v\">54<\/sup>En entendant ces paroles, ils \u00e9taient furieux dans leur c\u0153ur, et ils grin\u00e7aient des dents contre lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.55","name":"Actes 7:55","id":"fra-LSG:Acts.7.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.53","name":"Actes 7:53","id":"fra-LSG:Acts.7.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Acts.7.55","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.55","label":"","reference":"Actes 7:55","prev_osis_id":"Acts.007.054,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.55\" class=\"v\">55<\/sup>Mais \u00c9tienne, rempli du Saint-Esprit, et fixant les regards vers le ciel, vit la gloire de Dieu et J\u00e9sus debout \u00e0 la droite de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.56","name":"Actes 7:56","id":"fra-LSG:Acts.7.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.54","name":"Actes 7:54","id":"fra-LSG:Acts.7.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Acts.7.56","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.56","label":"","reference":"Actes 7:56","prev_osis_id":"Acts.007.055,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.56\" class=\"v\">56<\/sup>Et il dit: Voici, je vois les cieux ouverts, et le Fils de l\u2019homme debout \u00e0 la droite de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.57","name":"Actes 7:57","id":"fra-LSG:Acts.7.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.55","name":"Actes 7:55","id":"fra-LSG:Acts.7.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Acts.7.57","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.57","label":"","reference":"Actes 7:57","prev_osis_id":"Acts.007.056,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.058,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.57\" class=\"v\">57<\/sup>Ils pouss\u00e8rent alors de grands cris, en se bouchant les oreilles, et ils se pr\u00e9cipit\u00e8rent tous ensemble sur lui,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.58","name":"Actes 7:58","id":"fra-LSG:Acts.7.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.56","name":"Actes 7:56","id":"fra-LSG:Acts.7.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:Acts.7.58","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.58","label":"","reference":"Actes 7:58","prev_osis_id":"Acts.007.057,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.059,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.58\" class=\"v\">58<\/sup>le tra\u00een\u00e8rent hors de la ville, et le lapid\u00e8rent. Les t\u00e9moins d\u00e9pos\u00e8rent leurs v\u00eatements aux pieds d\u2019un jeune homme nomm\u00e9 Saul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.59","name":"Actes 7:59","id":"fra-LSG:Acts.7.59"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.57","name":"Actes 7:57","id":"fra-LSG:Acts.7.57"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"59","lastverse":"59","id":"fra-LSG:Acts.7.59","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.59","label":"","reference":"Actes 7:59","prev_osis_id":"Acts.007.058,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.007.060,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.59\" class=\"v\">59<\/sup>Et ils lapidaient \u00c9tienne, qui priait et disait: Seigneur J\u00e9sus, re\u00e7ois mon esprit!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.60","name":"Actes 7:60","id":"fra-LSG:Acts.7.60"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.58","name":"Actes 7:58","id":"fra-LSG:Acts.7.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"60","lastverse":"60","id":"fra-LSG:Acts.7.60","osis_end":"fra-LSG:Acts.7.60","label":"","reference":"Actes 7:60","prev_osis_id":"Acts.007.059,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.7.60\" class=\"v\">60<\/sup>Puis, s\u2019\u00e9tant mis \u00e0 genoux, il s\u2019\u00e9cria d\u2019une voix forte: Seigneur, ne leur impute pas ce p\u00e9ch\u00e9! Et, apr\u00e8s ces paroles, il s\u2019endormit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.7","name":"Actes 7","id":"fra-LSG:Acts.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.1","name":"Actes 8:1","id":"fra-LSG:Acts.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.7.59","name":"Actes 7:59","id":"fra-LSG:Acts.7.59"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc8808b43.86751673');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8808b43.86751673\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc8808b43.86751673","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc8808b43.86751673'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8808b43.86751673\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}