{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.13.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.1","label":"","reference":"Actes 13:1","prev_osis_id":"Acts.012.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Barnabas et Saul envoy\u00e9s en mission par l\u2019\u00c9glise d\u2019Antioche. Dans l\u2019\u00eele de Chypre: le magicien \u00c9lymas et le proconsul Sergius Paulus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Ga 2:7-9. Ac 14:26, 27.) 2 Ti 3:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il y avait dans l\u2019\u00c9glise d\u2019Antioche des proph\u00e8tes et des docteurs: Barnabas, Sim\u00e9on appel\u00e9 Niger, Lucius de Cyr\u00e8ne, Manahen, qui avait \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 avec H\u00e9rode le t\u00e9trarque, et Saul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.2","name":"Actes 13:2","id":"fra-LSG:Acts.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.12.25","name":"Actes 12:25","id":"fra-LSG:Acts.12.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.13.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.2","label":"","reference":"Actes 13:2","prev_osis_id":"Acts.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Pendant qu\u2019ils servaient le Seigneur dans leur minist\u00e8re et qu\u2019ils je\u00fbnaient, le Saint-Esprit dit: Mettez-moi \u00e0 part Barnabas et Saul pour l\u2019\u0153uvre \u00e0 laquelle je les ai appel\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.3","name":"Actes 13:3","id":"fra-LSG:Acts.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.1","name":"Actes 13:1","id":"fra-LSG:Acts.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.13.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.3","label":"","reference":"Actes 13:3","prev_osis_id":"Acts.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors, apr\u00e8s avoir je\u00fbn\u00e9 et pri\u00e9, ils leur impos\u00e8rent les mains, et les laiss\u00e8rent partir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.4","name":"Actes 13:4","id":"fra-LSG:Acts.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.2","name":"Actes 13:2","id":"fra-LSG:Acts.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.13.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.4","label":"","reference":"Actes 13:4","prev_osis_id":"Acts.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Barnabas et Saul, envoy\u00e9s par le Saint-Esprit, descendirent \u00e0 S\u00e9leucie, et de l\u00e0 ils s\u2019embarqu\u00e8rent pour l\u2019\u00eele de Chypre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.5","name":"Actes 13:5","id":"fra-LSG:Acts.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.3","name":"Actes 13:3","id":"fra-LSG:Acts.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.13.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.5","label":"","reference":"Actes 13:5","prev_osis_id":"Acts.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Arriv\u00e9s \u00e0 Salamine, ils annonc\u00e8rent la parole de Dieu dans les synagogues des Juifs. Ils avaient Jean pour aide.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.6","name":"Actes 13:6","id":"fra-LSG:Acts.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.4","name":"Actes 13:4","id":"fra-LSG:Acts.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.13.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.6","label":"","reference":"Actes 13:6","prev_osis_id":"Acts.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ayant ensuite travers\u00e9 toute l\u2019\u00eele jusqu\u2019\u00e0 Paphos, ils trouv\u00e8rent un certain magicien, faux proph\u00e8te juif, nomm\u00e9 Bar-J\u00e9sus,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.7","name":"Actes 13:7","id":"fra-LSG:Acts.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.5","name":"Actes 13:5","id":"fra-LSG:Acts.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.13.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.7","label":"","reference":"Actes 13:7","prev_osis_id":"Acts.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>qui \u00e9tait avec le proconsul Sergius Paulus, homme intelligent. Ce dernier fit appeler Barnabas et Saul, et manifesta le d\u00e9sir d\u2019entendre la parole de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.8","name":"Actes 13:8","id":"fra-LSG:Acts.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.6","name":"Actes 13:6","id":"fra-LSG:Acts.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.13.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.8","label":"","reference":"Actes 13:8","prev_osis_id":"Acts.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais \u00c9lymas, le magicien, car c\u2019est ce que signifie son nom, leur faisait opposition, cherchant \u00e0 d\u00e9tourner de la foi le proconsul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.9","name":"Actes 13:9","id":"fra-LSG:Acts.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.7","name":"Actes 13:7","id":"fra-LSG:Acts.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.13.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.9","label":"","reference":"Actes 13:9","prev_osis_id":"Acts.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Alors Saul, appel\u00e9 aussi Paul, rempli du Saint-Esprit, fixa les regards sur lui, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.10","name":"Actes 13:10","id":"fra-LSG:Acts.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.8","name":"Actes 13:8","id":"fra-LSG:Acts.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.13.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.10","label":"","reference":"Actes 13:10","prev_osis_id":"Acts.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Homme plein de toute esp\u00e8ce de ruse et de fraude, fils du diable, ennemi de toute justice, ne cesseras-tu point de pervertir les voies droites du Seigneur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.11","name":"Actes 13:11","id":"fra-LSG:Acts.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.9","name":"Actes 13:9","id":"fra-LSG:Acts.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.13.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.11","label":"","reference":"Actes 13:11","prev_osis_id":"Acts.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Maintenant voici, la main du Seigneur est sur toi, tu seras aveugle, et pour un temps tu ne verras pas le soleil. Aussit\u00f4t l\u2019obscurit\u00e9 et les t\u00e9n\u00e8bres tomb\u00e8rent sur lui, et il cherchait, en t\u00e2tonnant, des personnes pour le guider.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.12","name":"Actes 13:12","id":"fra-LSG:Acts.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.10","name":"Actes 13:10","id":"fra-LSG:Acts.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.13.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.12","label":"","reference":"Actes 13:12","prev_osis_id":"Acts.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Alors le proconsul, voyant ce qui \u00e9tait arriv\u00e9, crut, \u00e9tant frapp\u00e9 de la doctrine du Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.13","name":"Actes 13:13","id":"fra-LSG:Acts.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.11","name":"Actes 13:11","id":"fra-LSG:Acts.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.13.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.13","label":"","reference":"Actes 13:13","prev_osis_id":"Acts.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Perge en Pamphylie. Pr\u00e9dication de Paul \u00e0 Antioche de Pisidie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 13-41: cf. Ac 7:1-50; 10:36-43; 2:22-36.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Paul et ses compagnons, s\u2019\u00e9tant embarqu\u00e9s \u00e0 Paphos, se rendirent \u00e0 Perge en Pamphylie. Jean se s\u00e9para d\u2019eux, et retourna \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.14","name":"Actes 13:14","id":"fra-LSG:Acts.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.12","name":"Actes 13:12","id":"fra-LSG:Acts.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.13.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.14","label":"","reference":"Actes 13:14","prev_osis_id":"Acts.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>De Perge ils poursuivirent leur route, et arriv\u00e8rent \u00e0 Antioche de Pisidie. \u00c9tant entr\u00e9s dans la synagogue le jour du sabbat, ils s\u2019assirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.15","name":"Actes 13:15","id":"fra-LSG:Acts.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.13","name":"Actes 13:13","id":"fra-LSG:Acts.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.13.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.15","label":"","reference":"Actes 13:15","prev_osis_id":"Acts.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>Apr\u00e8s la lecture de la loi et des proph\u00e8tes, les chefs de la synagogue leur envoy\u00e8rent dire: Hommes fr\u00e8res, si vous avez quelque exhortation \u00e0 adresser au peuple, parlez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.16","name":"Actes 13:16","id":"fra-LSG:Acts.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.14","name":"Actes 13:14","id":"fra-LSG:Acts.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.13.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.16","label":"","reference":"Actes 13:16","prev_osis_id":"Acts.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Paul se leva, et, ayant fait signe de la main, il dit: Hommes Isra\u00e9lites, et vous qui craignez Dieu, \u00e9coutez!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.17","name":"Actes 13:17","id":"fra-LSG:Acts.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.15","name":"Actes 13:15","id":"fra-LSG:Acts.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.13.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.17","label":"","reference":"Actes 13:17","prev_osis_id":"Acts.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le Dieu de ce peuple d\u2019Isra\u00ebl a choisi nos p\u00e8res. Il mit ce peuple en honneur pendant son s\u00e9jour au pays d\u2019\u00c9gypte, et il l\u2019en fit sortir par son bras puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.18","name":"Actes 13:18","id":"fra-LSG:Acts.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.16","name":"Actes 13:16","id":"fra-LSG:Acts.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.13.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.18","label":"","reference":"Actes 13:18","prev_osis_id":"Acts.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il les nourrit pr\u00e8s de quarante ans dans le d\u00e9sert;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.19","name":"Actes 13:19","id":"fra-LSG:Acts.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.17","name":"Actes 13:17","id":"fra-LSG:Acts.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.13.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.19","label":"","reference":"Actes 13:19","prev_osis_id":"Acts.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>et, ayant d\u00e9truit sept nations au pays de Canaan, il leur en accorda le territoire comme propri\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.20","name":"Actes 13:20","id":"fra-LSG:Acts.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.18","name":"Actes 13:18","id":"fra-LSG:Acts.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.13.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.20","label":"","reference":"Actes 13:20","prev_osis_id":"Acts.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>Apr\u00e8s cela, durant quatre cent cinquante ans environ, il leur donna des juges, jusqu\u2019au proph\u00e8te Samuel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.21","name":"Actes 13:21","id":"fra-LSG:Acts.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.19","name":"Actes 13:19","id":"fra-LSG:Acts.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.13.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.21","label":"","reference":"Actes 13:21","prev_osis_id":"Acts.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ils demand\u00e8rent alors un roi. Et Dieu leur donna, pendant quarante ans, Sa\u00fcl, fils de Kis, de la tribu de Benjamin;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.22","name":"Actes 13:22","id":"fra-LSG:Acts.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.20","name":"Actes 13:20","id":"fra-LSG:Acts.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.13.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.22","label":"","reference":"Actes 13:22","prev_osis_id":"Acts.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>puis, l\u2019ayant rejet\u00e9, il leur suscita pour roi David, auquel il a rendu ce t\u00e9moignage: J\u2019ai trouv\u00e9 David, fils d\u2019Isa\u00ef, homme selon mon c\u0153ur, qui accomplira toutes mes volont\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.23","name":"Actes 13:23","id":"fra-LSG:Acts.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.21","name":"Actes 13:21","id":"fra-LSG:Acts.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.13.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.23","label":"","reference":"Actes 13:23","prev_osis_id":"Acts.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.23\" class=\"v\">23<\/sup>C\u2019est de la post\u00e9rit\u00e9 de David que Dieu, selon sa promesse, a suscit\u00e9 \u00e0 Isra\u00ebl un Sauveur, qui est J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.24","name":"Actes 13:24","id":"fra-LSG:Acts.13.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.22","name":"Actes 13:22","id":"fra-LSG:Acts.13.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.13.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.24","label":"","reference":"Actes 13:24","prev_osis_id":"Acts.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.24\" class=\"v\">24<\/sup>Avant sa venue, Jean avait pr\u00each\u00e9 le bapt\u00eame de repentance \u00e0 tout le peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.25","name":"Actes 13:25","id":"fra-LSG:Acts.13.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.23","name":"Actes 13:23","id":"fra-LSG:Acts.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.13.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.25","label":"","reference":"Actes 13:25","prev_osis_id":"Acts.013.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et lorsque Jean achevait sa course, il disait: Je ne suis pas celui que vous pensez; mais voici, apr\u00e8s moi vient celui des pieds duquel je ne suis pas digne de d\u00e9lier les souliers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.26","name":"Actes 13:26","id":"fra-LSG:Acts.13.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.24","name":"Actes 13:24","id":"fra-LSG:Acts.13.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.13.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.26","label":"","reference":"Actes 13:26","prev_osis_id":"Acts.013.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.26\" class=\"v\">26<\/sup>Hommes fr\u00e8res, fils de la race d\u2019Abraham, et vous qui craignez Dieu, c\u2019est \u00e0 vous que cette parole de salut a \u00e9t\u00e9 envoy\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.27","name":"Actes 13:27","id":"fra-LSG:Acts.13.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.25","name":"Actes 13:25","id":"fra-LSG:Acts.13.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.13.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.27","label":"","reference":"Actes 13:27","prev_osis_id":"Acts.013.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.27\" class=\"v\">27<\/sup>Car les habitants de J\u00e9rusalem et leurs chefs ont m\u00e9connu J\u00e9sus, et, en le condamnant, ils ont accompli les paroles des proph\u00e8tes qui se lisent chaque sabbat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.28","name":"Actes 13:28","id":"fra-LSG:Acts.13.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.26","name":"Actes 13:26","id":"fra-LSG:Acts.13.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.13.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.28","label":"","reference":"Actes 13:28","prev_osis_id":"Acts.013.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.28\" class=\"v\">28<\/sup>Quoiqu\u2019ils ne trouvassent en lui rien qui f\u00fbt digne de mort, ils ont demand\u00e9 \u00e0 Pilate de le faire mourir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.29","name":"Actes 13:29","id":"fra-LSG:Acts.13.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.27","name":"Actes 13:27","id":"fra-LSG:Acts.13.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.13.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.29","label":"","reference":"Actes 13:29","prev_osis_id":"Acts.013.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et, apr\u00e8s qu\u2019ils eurent accompli tout ce qui est \u00e9crit de lui, ils le descendirent de la croix et le d\u00e9pos\u00e8rent dans un s\u00e9pulcre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.30","name":"Actes 13:30","id":"fra-LSG:Acts.13.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.28","name":"Actes 13:28","id":"fra-LSG:Acts.13.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.13.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.30","label":"","reference":"Actes 13:30","prev_osis_id":"Acts.013.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.30\" class=\"v\">30<\/sup>Mais Dieu l\u2019a ressuscit\u00e9 des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.31","name":"Actes 13:31","id":"fra-LSG:Acts.13.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.29","name":"Actes 13:29","id":"fra-LSG:Acts.13.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.13.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.31","label":"","reference":"Actes 13:31","prev_osis_id":"Acts.013.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.31\" class=\"v\">31<\/sup>Il est apparu pendant plusieurs jours \u00e0 ceux qui \u00e9taient mont\u00e9s avec lui de la Galil\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem, et qui sont maintenant ses t\u00e9moins aupr\u00e8s du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.32","name":"Actes 13:32","id":"fra-LSG:Acts.13.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.30","name":"Actes 13:30","id":"fra-LSG:Acts.13.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.13.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.32","label":"","reference":"Actes 13:32","prev_osis_id":"Acts.013.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et nous, nous vous annon\u00e7ons cette bonne nouvelle que la promesse faite \u00e0 nos p\u00e8res,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.33","name":"Actes 13:33","id":"fra-LSG:Acts.13.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.31","name":"Actes 13:31","id":"fra-LSG:Acts.13.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.13.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.33","label":"","reference":"Actes 13:33","prev_osis_id":"Acts.013.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.33\" class=\"v\">33<\/sup>Dieu l\u2019a accomplie pour nous leurs enfants, en ressuscitant J\u00e9sus, selon ce qui est \u00e9crit dans le Psaume deuxi\u00e8me:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tu es mon Fils,<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019ai engendr\u00e9 aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.34","name":"Actes 13:34","id":"fra-LSG:Acts.13.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.32","name":"Actes 13:32","id":"fra-LSG:Acts.13.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.13.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.34","label":"","reference":"Actes 13:34","prev_osis_id":"Acts.013.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.035,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.13.34\" class=\"v\">34<\/sup>Qu\u2019il l\u2019ait ressuscit\u00e9 des morts, de telle sorte qu\u2019il ne retournera pas \u00e0 la corruption, c\u2019est ce qu\u2019il a d\u00e9clar\u00e9, en disant: Je vous donnerai les gr\u00e2ces saintes promises \u00e0 David, ces gr\u00e2ces qui sont assur\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.35","name":"Actes 13:35","id":"fra-LSG:Acts.13.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.33","name":"Actes 13:33","id":"fra-LSG:Acts.13.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.13.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.35","label":"","reference":"Actes 13:35","prev_osis_id":"Acts.013.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.036,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.13.35\" class=\"v\">35<\/sup>C\u2019est pourquoi il dit encore ailleurs:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tu ne permettras pas que ton Saint voie la corruption.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.36","name":"Actes 13:36","id":"fra-LSG:Acts.13.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.34","name":"Actes 13:34","id":"fra-LSG:Acts.13.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.13.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.36","label":"","reference":"Actes 13:36","prev_osis_id":"Acts.013.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.037,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.13.36\" class=\"v\">36<\/sup>Or, David, apr\u00e8s avoir en son temps servi au dessein de Dieu, est mort, a \u00e9t\u00e9 r\u00e9uni \u00e0 ses p\u00e8res, et a vu la corruption.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.37","name":"Actes 13:37","id":"fra-LSG:Acts.13.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.35","name":"Actes 13:35","id":"fra-LSG:Acts.13.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.13.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.37","label":"","reference":"Actes 13:37","prev_osis_id":"Acts.013.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.038,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.13.37\" class=\"v\">37<\/sup>Mais celui que Dieu a ressuscit\u00e9 n\u2019a pas vu la corruption.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.38","name":"Actes 13:38","id":"fra-LSG:Acts.13.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.36","name":"Actes 13:36","id":"fra-LSG:Acts.13.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.13.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.38","label":"","reference":"Actes 13:38","prev_osis_id":"Acts.013.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.039,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.13.38\" class=\"v\">38<\/sup>Sachez donc, hommes fr\u00e8res, que c\u2019est par lui que le pardon des p\u00e9ch\u00e9s vous est annonc\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.39","name":"Actes 13:39","id":"fra-LSG:Acts.13.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.37","name":"Actes 13:37","id":"fra-LSG:Acts.13.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.13.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.39","label":"","reference":"Actes 13:39","prev_osis_id":"Acts.013.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.040,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.13.39\" class=\"v\">39<\/sup>et que quiconque croit est justifi\u00e9 par lui de toutes les choses dont vous ne pouviez \u00eatre justifi\u00e9s par la loi de Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.40","name":"Actes 13:40","id":"fra-LSG:Acts.13.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.38","name":"Actes 13:38","id":"fra-LSG:Acts.13.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.13.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.40","label":"","reference":"Actes 13:40","prev_osis_id":"Acts.013.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.041,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.13.40\" class=\"v\">40<\/sup>Ainsi, prenez garde qu\u2019il ne vous arrive ce qui est dit dans les proph\u00e8tes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.41","name":"Actes 13:41","id":"fra-LSG:Acts.13.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.39","name":"Actes 13:39","id":"fra-LSG:Acts.13.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Acts.13.41","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.41","label":"","reference":"Actes 13:41","prev_osis_id":"Acts.013.040,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.042,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Acts.13.41\" class=\"v\">41<\/sup>Voyez, contempteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Soyez \u00e9tonn\u00e9s et disparaissez;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je vais faire en vos jours une \u0153uvre,<\/p>\n<p class=\"q\">Une \u0153uvre que vous ne croiriez pas si on vous la racontait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.42","name":"Actes 13:42","id":"fra-LSG:Acts.13.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.40","name":"Actes 13:40","id":"fra-LSG:Acts.13.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Acts.13.42","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.42","label":"","reference":"Actes 13:42","prev_osis_id":"Acts.013.041,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.043,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 42-52: cf. (\u00c9s 49:5, 6. Ro 15:8-13.) 1 Th 2:14-16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.42\" class=\"v\">42<\/sup>Lorsqu\u2019ils sortirent, on les pria de parler le sabbat suivant sur les m\u00eames choses;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.43","name":"Actes 13:43","id":"fra-LSG:Acts.13.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.41","name":"Actes 13:41","id":"fra-LSG:Acts.13.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Acts.13.43","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.43","label":"","reference":"Actes 13:43","prev_osis_id":"Acts.013.042,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.43\" class=\"v\">43<\/sup>et, \u00e0 l\u2019issue de l\u2019assembl\u00e9e, beaucoup de Juifs et de pros\u00e9lytes pieux suivirent Paul et Barnabas, qui s\u2019entretinrent avec eux, et les exhort\u00e8rent \u00e0 rester attach\u00e9s \u00e0 la gr\u00e2ce de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.44","name":"Actes 13:44","id":"fra-LSG:Acts.13.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.42","name":"Actes 13:42","id":"fra-LSG:Acts.13.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Acts.13.44","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.44","label":"","reference":"Actes 13:44","prev_osis_id":"Acts.013.043,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.44\" class=\"v\">44<\/sup>Le sabbat suivant, presque toute la ville se rassembla pour entendre la parole de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.45","name":"Actes 13:45","id":"fra-LSG:Acts.13.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.43","name":"Actes 13:43","id":"fra-LSG:Acts.13.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Acts.13.45","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.45","label":"","reference":"Actes 13:45","prev_osis_id":"Acts.013.044,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.45\" class=\"v\">45<\/sup>Les Juifs, voyant la foule, furent remplis de jalousie, et ils s\u2019opposaient \u00e0 ce que disait Paul, en le contredisant et en l\u2019injuriant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.46","name":"Actes 13:46","id":"fra-LSG:Acts.13.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.44","name":"Actes 13:44","id":"fra-LSG:Acts.13.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Acts.13.46","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.46","label":"","reference":"Actes 13:46","prev_osis_id":"Acts.013.045,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.46\" class=\"v\">46<\/sup>Paul et Barnabas leur dirent avec assurance: C\u2019est \u00e0 vous premi\u00e8rement que la parole de Dieu devait \u00eatre annonc\u00e9e; mais, puisque vous la repoussez, et que vous vous jugez vous-m\u00eames indignes de la vie \u00e9ternelle, voici, nous nous tournons vers les pa\u00efens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.47","name":"Actes 13:47","id":"fra-LSG:Acts.13.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.45","name":"Actes 13:45","id":"fra-LSG:Acts.13.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Acts.13.47","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.47","label":"","reference":"Actes 13:47","prev_osis_id":"Acts.013.046,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.13.47\" class=\"v\">47<\/sup>Car ainsi nous l\u2019a ordonn\u00e9 le Seigneur:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je t\u2019ai \u00e9tabli pour \u00eatre la lumi\u00e8re des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour porter le salut jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.48","name":"Actes 13:48","id":"fra-LSG:Acts.13.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.46","name":"Actes 13:46","id":"fra-LSG:Acts.13.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Acts.13.48","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.48","label":"","reference":"Actes 13:48","prev_osis_id":"Acts.013.047,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.049,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.13.48\" class=\"v\">48<\/sup>Les pa\u00efens se r\u00e9jouissaient en entendant cela, ils glorifiaient la parole du Seigneur, et tous ceux qui \u00e9taient destin\u00e9s \u00e0 la vie \u00e9ternelle crurent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.49","name":"Actes 13:49","id":"fra-LSG:Acts.13.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.47","name":"Actes 13:47","id":"fra-LSG:Acts.13.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Acts.13.49","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.49","label":"","reference":"Actes 13:49","prev_osis_id":"Acts.013.048,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.050,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.13.49\" class=\"v\">49<\/sup>La parole du Seigneur se r\u00e9pandait dans tout le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.50","name":"Actes 13:50","id":"fra-LSG:Acts.13.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.48","name":"Actes 13:48","id":"fra-LSG:Acts.13.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Acts.13.50","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.50","label":"","reference":"Actes 13:50","prev_osis_id":"Acts.013.049,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.051,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.13.50\" class=\"v\">50<\/sup>Mais les Juifs excit\u00e8rent les femmes d\u00e9votes de distinction et les principaux de la ville; ils provoqu\u00e8rent une pers\u00e9cution contre Paul et Barnabas, et ils les chass\u00e8rent de leur territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.51","name":"Actes 13:51","id":"fra-LSG:Acts.13.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.49","name":"Actes 13:49","id":"fra-LSG:Acts.13.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Acts.13.51","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.51","label":"","reference":"Actes 13:51","prev_osis_id":"Acts.013.050,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.013.052,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.13.51\" class=\"v\">51<\/sup>Paul et Barnabas secou\u00e8rent contre eux la poussi\u00e8re de leurs pieds, et all\u00e8rent \u00e0 Icone,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.52","name":"Actes 13:52","id":"fra-LSG:Acts.13.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.50","name":"Actes 13:50","id":"fra-LSG:Acts.13.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Acts.13.52","osis_end":"fra-LSG:Acts.13.52","label":"","reference":"Actes 13:52","prev_osis_id":"Acts.013.051,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.13.52\" class=\"v\">52<\/sup>tandis que les disciples \u00e9taient remplis de joie et du Saint-Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.13","name":"Actes 13","id":"fra-LSG:Acts.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.14.1","name":"Actes 14:1","id":"fra-LSG:Acts.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.13.51","name":"Actes 13:51","id":"fra-LSG:Acts.13.51"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbce3f012.40389731');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbce3f012.40389731\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbce3f012.40389731","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbce3f012.40389731'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbce3f012.40389731\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}