{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.9.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.1","label":"","reference":"Actes 9:1","prev_osis_id":"Acts.008.040,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Conversion de Saul<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-22: cf. Ac 22:3-16; 26:9-20. Ga 1:11-16. 1 Ti 1:12-16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Cependant Saul, respirant encore la menace et le meurtre contre les disciples du Seigneur, se rendit chez le souverain sacrificateur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.2","name":"Actes 9:2","id":"fra-LSG:Acts.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.8.40","name":"Actes 8:40","id":"fra-LSG:Acts.8.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.9.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.2","label":"","reference":"Actes 9:2","prev_osis_id":"Acts.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>et lui demanda des lettres pour les synagogues de Damas, afin que, s\u2019il trouvait des partisans de la nouvelle doctrine, hommes ou femmes, il les amen\u00e2t li\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.3","name":"Actes 9:3","id":"fra-LSG:Acts.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.1","name":"Actes 9:1","id":"fra-LSG:Acts.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.9.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.3","label":"","reference":"Actes 9:3","prev_osis_id":"Acts.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Comme il \u00e9tait en chemin, et qu\u2019il approchait de Damas, tout \u00e0 coup une lumi\u00e8re venant du ciel resplendit autour de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.4","name":"Actes 9:4","id":"fra-LSG:Acts.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.2","name":"Actes 9:2","id":"fra-LSG:Acts.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.9.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.4","label":"","reference":"Actes 9:4","prev_osis_id":"Acts.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il tomba par terre, et il entendit une voix qui lui disait: <span class=\"wj\">Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.5","name":"Actes 9:5","id":"fra-LSG:Acts.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.3","name":"Actes 9:3","id":"fra-LSG:Acts.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.9.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.5","label":"","reference":"Actes 9:5","prev_osis_id":"Acts.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il r\u00e9pondit: Qui es-tu, Seigneur? Et le Seigneur dit: <span class=\"wj\">Je suis J\u00e9sus que tu pers\u00e9cutes.<\/span> <span class=\"wj\">Il te serait dur de regimber contre les aiguillons.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.6","name":"Actes 9:6","id":"fra-LSG:Acts.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.4","name":"Actes 9:4","id":"fra-LSG:Acts.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.9.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.6","label":"","reference":"Actes 9:6","prev_osis_id":"Acts.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tremblant et saisi d\u2019effroi, il dit: Seigneur, que veux-tu que je fasse? Et le Seigneur lui dit: <span class=\"wj\">L\u00e8ve-toi, entre dans la ville, et on te dira ce que tu dois faire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.7","name":"Actes 9:7","id":"fra-LSG:Acts.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.5","name":"Actes 9:5","id":"fra-LSG:Acts.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.9.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.7","label":"","reference":"Actes 9:7","prev_osis_id":"Acts.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les hommes qui l\u2019accompagnaient demeur\u00e8rent stup\u00e9faits; ils entendaient bien la voix, mais ils ne voyaient personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.8","name":"Actes 9:8","id":"fra-LSG:Acts.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.6","name":"Actes 9:6","id":"fra-LSG:Acts.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.9.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.8","label":"","reference":"Actes 9:8","prev_osis_id":"Acts.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Saul se releva de terre, et, quoique ses yeux fussent ouverts, il ne voyait rien; on le prit par la main, et on le conduisit \u00e0 Damas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.9","name":"Actes 9:9","id":"fra-LSG:Acts.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.7","name":"Actes 9:7","id":"fra-LSG:Acts.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.9.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.9","label":"","reference":"Actes 9:9","prev_osis_id":"Acts.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il resta trois jours sans voir, et il ne mangea ni ne but.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.10","name":"Actes 9:10","id":"fra-LSG:Acts.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.8","name":"Actes 9:8","id":"fra-LSG:Acts.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.9.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.10","label":"","reference":"Actes 9:10","prev_osis_id":"Acts.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Or, il y avait \u00e0 Damas un disciple nomm\u00e9 Ananias. Le Seigneur lui dit dans une vision: <span class=\"wj\">Ananias!<\/span> Il r\u00e9pondit: Me voici, Seigneur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.11","name":"Actes 9:11","id":"fra-LSG:Acts.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.9","name":"Actes 9:9","id":"fra-LSG:Acts.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.9.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.11","label":"","reference":"Actes 9:11","prev_osis_id":"Acts.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et le Seigneur lui dit: <span class=\"wj\">L\u00e8ve-toi, va dans la rue qu\u2019on appelle la droite, et cherche, dans la maison de Judas, un nomm\u00e9 Saul<\/span><span class=\"wj\">de Tarse.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.12","name":"Actes 9:12","id":"fra-LSG:Acts.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.10","name":"Actes 9:10","id":"fra-LSG:Acts.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.9.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.12","label":"","reference":"Actes 9:12","prev_osis_id":"Acts.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">Car il prie, et il a vu en vision un homme du nom d\u2019Ananias, qui entrait, et qui lui imposait les mains, afin qu\u2019il recouvr\u00e2t la vue.<\/span> Ananias r\u00e9pondit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.13","name":"Actes 9:13","id":"fra-LSG:Acts.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.11","name":"Actes 9:11","id":"fra-LSG:Acts.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.9.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.13","label":"","reference":"Actes 9:13","prev_osis_id":"Acts.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Seigneur, j\u2019ai appris de plusieurs personnes tout le mal que cet homme a fait \u00e0 tes saints dans J\u00e9rusalem;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.14","name":"Actes 9:14","id":"fra-LSG:Acts.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.12","name":"Actes 9:12","id":"fra-LSG:Acts.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.9.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.14","label":"","reference":"Actes 9:14","prev_osis_id":"Acts.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>et il a ici des pouvoirs, de la part des principaux sacrificateurs, pour lier tous ceux qui invoquent ton nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.15","name":"Actes 9:15","id":"fra-LSG:Acts.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.13","name":"Actes 9:13","id":"fra-LSG:Acts.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.9.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.15","label":"","reference":"Actes 9:15","prev_osis_id":"Acts.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais le Seigneur lui dit: <span class=\"wj\">Va,<\/span><span class=\"wj\">car cet homme est un instrument que j\u2019ai choisi, pour porter mon nom devant les nations, devant les rois, et devant les fils d\u2019Isra\u00ebl;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.16","name":"Actes 9:16","id":"fra-LSG:Acts.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.14","name":"Actes 9:14","id":"fra-LSG:Acts.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.9.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.16","label":"","reference":"Actes 9:16","prev_osis_id":"Acts.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">et je lui montrerai tout ce qu\u2019il doit souffrir pour mon nom.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.17","name":"Actes 9:17","id":"fra-LSG:Acts.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.15","name":"Actes 9:15","id":"fra-LSG:Acts.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.9.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.17","label":"","reference":"Actes 9:17","prev_osis_id":"Acts.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ananias sortit; et, lorsqu\u2019il fut arriv\u00e9 dans la maison, il imposa les mains \u00e0 Saul, en disant: Saul, mon fr\u00e8re, le Seigneur J\u00e9sus, qui t\u2019est apparu sur le chemin par lequel tu venais, m\u2019a envoy\u00e9 pour que tu recouvres la vue et que tu sois rempli du Saint-Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.18","name":"Actes 9:18","id":"fra-LSG:Acts.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.16","name":"Actes 9:16","id":"fra-LSG:Acts.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.9.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.18","label":"","reference":"Actes 9:18","prev_osis_id":"Acts.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Au m\u00eame instant, il tomba de ses yeux comme des \u00e9cailles, et il recouvra la vue. Il se leva, et fut baptis\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.19","name":"Actes 9:19","id":"fra-LSG:Acts.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.17","name":"Actes 9:17","id":"fra-LSG:Acts.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.9.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.19","label":"","reference":"Actes 9:19","prev_osis_id":"Acts.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>et, apr\u00e8s qu\u2019il eut pris de la nourriture, les forces lui revinrent. Saul resta quelques jours avec les disciples qui \u00e9taient \u00e0 Damas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.20","name":"Actes 9:20","id":"fra-LSG:Acts.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.18","name":"Actes 9:18","id":"fra-LSG:Acts.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.9.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.20","label":"","reference":"Actes 9:20","prev_osis_id":"Acts.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et aussit\u00f4t il pr\u00eacha dans les synagogues que J\u00e9sus est le Fils de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.21","name":"Actes 9:21","id":"fra-LSG:Acts.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.19","name":"Actes 9:19","id":"fra-LSG:Acts.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.9.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.21","label":"","reference":"Actes 9:21","prev_osis_id":"Acts.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Tous ceux qui l\u2019entendaient \u00e9taient dans l\u2019\u00e9tonnement, et disaient: N\u2019est-ce pas celui qui pers\u00e9cutait \u00e0 J\u00e9rusalem ceux qui invoquent ce nom, et n\u2019est-il pas venu ici pour les emmener li\u00e9s devant les principaux sacrificateurs?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.22","name":"Actes 9:22","id":"fra-LSG:Acts.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.20","name":"Actes 9:20","id":"fra-LSG:Acts.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.9.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.22","label":"","reference":"Actes 9:22","prev_osis_id":"Acts.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Cependant Saul se fortifiait de plus en plus, et il confondait les Juifs qui habitaient Damas, d\u00e9montrant que J\u00e9sus est le Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.23","name":"Actes 9:23","id":"fra-LSG:Acts.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.21","name":"Actes 9:21","id":"fra-LSG:Acts.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.9.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.23","label":"","reference":"Actes 9:23","prev_osis_id":"Acts.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-30: cf. 2 Co 11:32-33. (Ga 1:18-24. Ac 22:17-21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Au bout d\u2019un certain temps, les Juifs se concert\u00e8rent pour le tuer,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.24","name":"Actes 9:24","id":"fra-LSG:Acts.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.22","name":"Actes 9:22","id":"fra-LSG:Acts.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.9.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.24","label":"","reference":"Actes 9:24","prev_osis_id":"Acts.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>et leur complot parvint \u00e0 la connaissance de Saul. On gardait les portes jour et nuit, afin de lui \u00f4ter la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.25","name":"Actes 9:25","id":"fra-LSG:Acts.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.23","name":"Actes 9:23","id":"fra-LSG:Acts.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.9.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.25","label":"","reference":"Actes 9:25","prev_osis_id":"Acts.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Mais, pendant une nuit, les disciples le prirent, et le descendirent par la muraille, dans une corbeille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.26","name":"Actes 9:26","id":"fra-LSG:Acts.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.24","name":"Actes 9:24","id":"fra-LSG:Acts.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.9.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.26","label":"","reference":"Actes 9:26","prev_osis_id":"Acts.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Lorsqu\u2019il se rendit \u00e0 J\u00e9rusalem, Saul t\u00e2cha de se joindre \u00e0 eux; mais tous le craignaient, ne croyant pas qu\u2019il f\u00fbt un disciple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.27","name":"Actes 9:27","id":"fra-LSG:Acts.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.25","name":"Actes 9:25","id":"fra-LSG:Acts.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.9.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.27","label":"","reference":"Actes 9:27","prev_osis_id":"Acts.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Alors Barnabas, l\u2019ayant pris avec lui, le conduisit vers les ap\u00f4tres, et leur raconta comment sur le chemin Saul avait vu le Seigneur, qui lui avait parl\u00e9, et comment \u00e0 Damas il avait pr\u00each\u00e9 franchement au nom de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.28","name":"Actes 9:28","id":"fra-LSG:Acts.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.26","name":"Actes 9:26","id":"fra-LSG:Acts.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.9.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.28","label":"","reference":"Actes 9:28","prev_osis_id":"Acts.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il allait et venait avec eux dans J\u00e9rusalem, et s\u2019exprimait en toute assurance au nom du Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.29","name":"Actes 9:29","id":"fra-LSG:Acts.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.27","name":"Actes 9:27","id":"fra-LSG:Acts.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.9.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.29","label":"","reference":"Actes 9:29","prev_osis_id":"Acts.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Il parlait aussi et disputait avec les Hell\u00e9nistes; mais ceux-ci cherchaient \u00e0 lui \u00f4ter la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.30","name":"Actes 9:30","id":"fra-LSG:Acts.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.28","name":"Actes 9:28","id":"fra-LSG:Acts.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.9.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.30","label":"","reference":"Actes 9:30","prev_osis_id":"Acts.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>Les fr\u00e8res, l\u2019ayant su, l\u2019emmen\u00e8rent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, et le firent partir pour Tarse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.31","name":"Actes 9:31","id":"fra-LSG:Acts.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.29","name":"Actes 9:29","id":"fra-LSG:Acts.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.9.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.31","label":"","reference":"Actes 9:31","prev_osis_id":"Acts.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.032,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pierre \u00e0 Lydde et \u00e0 Jopp\u00e9. Gu\u00e9rison du paralytique \u00c9n\u00e9e, et r\u00e9surrection de Tabitha<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 31-35: cf. Mc 2:3-12. Ac 3:1-16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>L\u2019\u00c9glise \u00e9tait en paix dans toute la Jud\u00e9e, la Galil\u00e9e et la Samarie, s\u2019\u00e9difiant et marchant dans la crainte du Seigneur, et elle s\u2019accroissait par l\u2019assistance du Saint-Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.32","name":"Actes 9:32","id":"fra-LSG:Acts.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.30","name":"Actes 9:30","id":"fra-LSG:Acts.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.9.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.32","label":"","reference":"Actes 9:32","prev_osis_id":"Acts.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>Comme Pierre visitait tous les saints, il descendit aussi vers ceux qui demeuraient \u00e0 Lydde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.33","name":"Actes 9:33","id":"fra-LSG:Acts.9.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.31","name":"Actes 9:31","id":"fra-LSG:Acts.9.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.9.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.33","label":"","reference":"Actes 9:33","prev_osis_id":"Acts.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.33\" class=\"v\">33<\/sup>Il y trouva un homme nomm\u00e9 \u00c9n\u00e9e, couch\u00e9 sur un lit depuis huit ans, et paralytique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.34","name":"Actes 9:34","id":"fra-LSG:Acts.9.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.32","name":"Actes 9:32","id":"fra-LSG:Acts.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.9.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.34","label":"","reference":"Actes 9:34","prev_osis_id":"Acts.009.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.34\" class=\"v\">34<\/sup>Pierre lui dit: \u00c9n\u00e9e, J\u00e9sus-Christ te gu\u00e9rit; l\u00e8ve-toi, et arrange ton lit. Et aussit\u00f4t il se leva.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.35","name":"Actes 9:35","id":"fra-LSG:Acts.9.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.33","name":"Actes 9:33","id":"fra-LSG:Acts.9.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.9.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.35","label":"","reference":"Actes 9:35","prev_osis_id":"Acts.009.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.35\" class=\"v\">35<\/sup>Tous les habitants de Lydde et du Saron le virent, et ils se convertirent au Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.36","name":"Actes 9:36","id":"fra-LSG:Acts.9.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.34","name":"Actes 9:34","id":"fra-LSG:Acts.9.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.9.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.36","label":"","reference":"Actes 9:36","prev_osis_id":"Acts.009.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.037,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 36-43: cf. Lu 7:11-17. 1 R 17:17-24. 2 R 4:18-37. Ac 20:7-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.36\" class=\"v\">36<\/sup>Il y avait \u00e0 Jopp\u00e9, parmi les disciples, une femme nomm\u00e9e Tabitha, ce qui signifie Dorcas: elle faisait beaucoup de bonnes \u0153uvres et d\u2019aum\u00f4nes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.37","name":"Actes 9:37","id":"fra-LSG:Acts.9.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.35","name":"Actes 9:35","id":"fra-LSG:Acts.9.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.9.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.37","label":"","reference":"Actes 9:37","prev_osis_id":"Acts.009.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.37\" class=\"v\">37<\/sup>Elle tomba malade en ce temps-l\u00e0, et mourut. Apr\u00e8s l\u2019avoir lav\u00e9e, on la d\u00e9posa dans une chambre haute.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.38","name":"Actes 9:38","id":"fra-LSG:Acts.9.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.36","name":"Actes 9:36","id":"fra-LSG:Acts.9.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.9.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.38","label":"","reference":"Actes 9:38","prev_osis_id":"Acts.009.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.38\" class=\"v\">38<\/sup>Comme Lydde est pr\u00e8s de Jopp\u00e9, les disciples, ayant appris que Pierre s\u2019y trouvait, envoy\u00e8rent deux hommes vers lui, pour le prier de venir chez eux sans tarder.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.39","name":"Actes 9:39","id":"fra-LSG:Acts.9.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.37","name":"Actes 9:37","id":"fra-LSG:Acts.9.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.9.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.39","label":"","reference":"Actes 9:39","prev_osis_id":"Acts.009.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.39\" class=\"v\">39<\/sup>Pierre se leva, et partit avec ces hommes. Lorsqu\u2019il fut arriv\u00e9, on le conduisit dans la chambre haute. Toutes les veuves l\u2019entour\u00e8rent en pleurant, et lui montr\u00e8rent les tuniques et les v\u00eatements que faisait Dorcas pendant qu\u2019elle \u00e9tait avec elles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.40","name":"Actes 9:40","id":"fra-LSG:Acts.9.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.38","name":"Actes 9:38","id":"fra-LSG:Acts.9.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.9.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.40","label":"","reference":"Actes 9:40","prev_osis_id":"Acts.009.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.40\" class=\"v\">40<\/sup>Pierre fit sortir tout le monde, se mit \u00e0 genoux, et pria; puis, se tournant vers le corps, il dit: Tabitha, l\u00e8ve-toi! Elle ouvrit les yeux, et ayant vu Pierre, elle s\u2019assit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.41","name":"Actes 9:41","id":"fra-LSG:Acts.9.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.39","name":"Actes 9:39","id":"fra-LSG:Acts.9.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Acts.9.41","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.41","label":"","reference":"Actes 9:41","prev_osis_id":"Acts.009.040,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.41\" class=\"v\">41<\/sup>Il lui donna la main, et la fit lever. Il appela ensuite les saints et les veuves, et la leur pr\u00e9senta vivante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.42","name":"Actes 9:42","id":"fra-LSG:Acts.9.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.40","name":"Actes 9:40","id":"fra-LSG:Acts.9.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Acts.9.42","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.42","label":"","reference":"Actes 9:42","prev_osis_id":"Acts.009.041,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.009.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.42\" class=\"v\">42<\/sup>Cela fut connu de tout Jopp\u00e9, et beaucoup crurent au Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.43","name":"Actes 9:43","id":"fra-LSG:Acts.9.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.41","name":"Actes 9:41","id":"fra-LSG:Acts.9.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Acts.9.43","osis_end":"fra-LSG:Acts.9.43","label":"","reference":"Actes 9:43","prev_osis_id":"Acts.009.042,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.9.43\" class=\"v\">43<\/sup>Pierre demeura quelque temps \u00e0 Jopp\u00e9, chez un corroyeur nomm\u00e9 Simon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.9","name":"Actes 9","id":"fra-LSG:Acts.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.1","name":"Actes 10:1","id":"fra-LSG:Acts.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.42","name":"Actes 9:42","id":"fra-LSG:Acts.9.42"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbfe065f2.82707578');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfe065f2.82707578\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbfe065f2.82707578","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbfe065f2.82707578'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbfe065f2.82707578\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}