{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.26.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.1","label":"","reference":"Actes 26:1","prev_osis_id":"Acts.025.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Discours de Paul devant Agrippa<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-29: cf. Mt 10:18-20. (Ac 9:1-30; 22:1-21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>Agrippa dit \u00e0 Paul: Il t\u2019est permis de parler pour ta d\u00e9fense. Et Paul, ayant \u00e9tendu la main, se justifia en ces termes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.2","name":"Actes 26:2","id":"fra-LSG:Acts.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.25.27","name":"Actes 25:27","id":"fra-LSG:Acts.25.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.26.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.2","label":"","reference":"Actes 26:2","prev_osis_id":"Acts.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je m\u2019estime heureux, roi Agrippa, d\u2019avoir aujourd\u2019hui \u00e0 me justifier devant toi de toutes les choses dont je suis accus\u00e9 par les Juifs,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.3","name":"Actes 26:3","id":"fra-LSG:Acts.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.1","name":"Actes 26:1","id":"fra-LSG:Acts.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.26.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.3","label":"","reference":"Actes 26:3","prev_osis_id":"Acts.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>car tu connais parfaitement leurs coutumes et leurs discussions. Je te prie donc de m\u2019\u00e9couter avec patience.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.4","name":"Actes 26:4","id":"fra-LSG:Acts.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.2","name":"Actes 26:2","id":"fra-LSG:Acts.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.26.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.4","label":"","reference":"Actes 26:4","prev_osis_id":"Acts.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ma vie, d\u00e8s les premiers temps de ma jeunesse, est connue de tous les Juifs, puisqu\u2019elle s\u2019est pass\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem, au milieu de ma nation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.5","name":"Actes 26:5","id":"fra-LSG:Acts.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.3","name":"Actes 26:3","id":"fra-LSG:Acts.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.26.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.5","label":"","reference":"Actes 26:5","prev_osis_id":"Acts.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils savent depuis longtemps, s\u2019ils veulent le d\u00e9clarer, que j\u2019ai v\u00e9cu pharisien, selon la secte la plus rigide de notre religion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.6","name":"Actes 26:6","id":"fra-LSG:Acts.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.4","name":"Actes 26:4","id":"fra-LSG:Acts.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.26.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.6","label":"","reference":"Actes 26:6","prev_osis_id":"Acts.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et maintenant, je suis mis en jugement parce que j\u2019esp\u00e8re l\u2019accomplissement de la promesse que Dieu a faite \u00e0 nos p\u00e8res,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.7","name":"Actes 26:7","id":"fra-LSG:Acts.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.5","name":"Actes 26:5","id":"fra-LSG:Acts.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.26.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.7","label":"","reference":"Actes 26:7","prev_osis_id":"Acts.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>et \u00e0 laquelle aspirent nos douze tribus, qui servent Dieu continuellement nuit et jour. C\u2019est pour cette esp\u00e9rance, \u00f4 roi, que je suis accus\u00e9 par des Juifs!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.8","name":"Actes 26:8","id":"fra-LSG:Acts.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.6","name":"Actes 26:6","id":"fra-LSG:Acts.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.26.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.8","label":"","reference":"Actes 26:8","prev_osis_id":"Acts.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quoi! Vous semble-t-il incroyable que Dieu ressuscite les morts?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.9","name":"Actes 26:9","id":"fra-LSG:Acts.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.7","name":"Actes 26:7","id":"fra-LSG:Acts.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.26.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.9","label":"","reference":"Actes 26:9","prev_osis_id":"Acts.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Pour moi, j\u2019avais cru devoir agir vigoureusement contre le nom de J\u00e9sus de Nazareth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.10","name":"Actes 26:10","id":"fra-LSG:Acts.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.8","name":"Actes 26:8","id":"fra-LSG:Acts.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.26.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.10","label":"","reference":"Actes 26:10","prev_osis_id":"Acts.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est ce que j\u2019ai fait \u00e0 J\u00e9rusalem. J\u2019ai jet\u00e9 en prison plusieurs des saints, ayant re\u00e7u ce pouvoir des principaux sacrificateurs, et, quand on les mettait \u00e0 mort, je joignais mon suffrage \u00e0 celui des autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.11","name":"Actes 26:11","id":"fra-LSG:Acts.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.9","name":"Actes 26:9","id":"fra-LSG:Acts.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.26.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.11","label":"","reference":"Actes 26:11","prev_osis_id":"Acts.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>je les ai souvent ch\u00e2ti\u00e9s dans toutes les synagogues, et je les for\u00e7ais \u00e0 blasph\u00e9mer. Dans mes exc\u00e8s de fureur contre eux, je les pers\u00e9cutais m\u00eame jusque dans les villes \u00e9trang\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.12","name":"Actes 26:12","id":"fra-LSG:Acts.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.10","name":"Actes 26:10","id":"fra-LSG:Acts.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.26.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.12","label":"","reference":"Actes 26:12","prev_osis_id":"Acts.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est dans ce but que je me rendis \u00e0 Damas, avec l\u2019autorisation et la permission des principaux sacrificateurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.13","name":"Actes 26:13","id":"fra-LSG:Acts.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.11","name":"Actes 26:11","id":"fra-LSG:Acts.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.26.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.13","label":"","reference":"Actes 26:13","prev_osis_id":"Acts.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>Vers le milieu du jour, \u00f4 roi, je vis en chemin resplendir autour de moi et de mes compagnons une lumi\u00e8re venant du ciel, et dont l\u2019\u00e9clat surpassait celui du soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.14","name":"Actes 26:14","id":"fra-LSG:Acts.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.12","name":"Actes 26:12","id":"fra-LSG:Acts.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.26.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.14","label":"","reference":"Actes 26:14","prev_osis_id":"Acts.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Nous tomb\u00e2mes tous par terre, et j\u2019entendis une voix qui me disait en langue h\u00e9bra\u00efque: <span class=\"wj\">Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu? Il te serait dur de regimber contre les aiguillons.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.15","name":"Actes 26:15","id":"fra-LSG:Acts.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.13","name":"Actes 26:13","id":"fra-LSG:Acts.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.26.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.15","label":"","reference":"Actes 26:15","prev_osis_id":"Acts.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je r\u00e9pondis: Qui es-tu, Seigneur? Et le Seigneur dit: <span class=\"wj\">Je suis J\u00e9sus que tu pers\u00e9cutes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.16","name":"Actes 26:16","id":"fra-LSG:Acts.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.14","name":"Actes 26:14","id":"fra-LSG:Acts.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.26.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.16","label":"","reference":"Actes 26:16","prev_osis_id":"Acts.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Mais l\u00e8ve-toi, et tiens-toi sur tes pieds; car je te suis apparu pour t\u2019\u00e9tablir ministre et t\u00e9moin des choses que tu as vues et de celles pour lesquelles je t\u2019appara\u00eetrai.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.17","name":"Actes 26:17","id":"fra-LSG:Acts.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.15","name":"Actes 26:15","id":"fra-LSG:Acts.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.26.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.17","label":"","reference":"Actes 26:17","prev_osis_id":"Acts.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">Je t\u2019ai choisi du milieu de ce peuple et du milieu des pa\u00efens, vers qui je t\u2019envoie,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.18","name":"Actes 26:18","id":"fra-LSG:Acts.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.16","name":"Actes 26:16","id":"fra-LSG:Acts.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.26.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.18","label":"","reference":"Actes 26:18","prev_osis_id":"Acts.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">afin que tu leur ouvres les yeux, pour qu\u2019ils passent des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 la lumi\u00e8re et de la puissance de Satan \u00e0 Dieu, pour qu\u2019ils re\u00e7oivent, par la foi en moi, le pardon des p\u00e9ch\u00e9s et l\u2019h\u00e9ritage avec les sanctifi\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.19","name":"Actes 26:19","id":"fra-LSG:Acts.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.17","name":"Actes 26:17","id":"fra-LSG:Acts.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.26.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.19","label":"","reference":"Actes 26:19","prev_osis_id":"Acts.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>En cons\u00e9quence, roi Agrippa, je n\u2019ai point r\u00e9sist\u00e9 \u00e0 la vision c\u00e9leste:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.20","name":"Actes 26:20","id":"fra-LSG:Acts.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.18","name":"Actes 26:18","id":"fra-LSG:Acts.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.26.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.20","label":"","reference":"Actes 26:20","prev_osis_id":"Acts.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>\u00e0 ceux de Damas d\u2019abord, puis \u00e0 J\u00e9rusalem, dans toute la Jud\u00e9e, et chez les pa\u00efens, j\u2019ai pr\u00each\u00e9 la repentance et la conversion \u00e0 Dieu, avec la pratique d\u2019\u0153uvres dignes de la repentance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.21","name":"Actes 26:21","id":"fra-LSG:Acts.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.19","name":"Actes 26:19","id":"fra-LSG:Acts.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.26.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.21","label":"","reference":"Actes 26:21","prev_osis_id":"Acts.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi les Juifs se sont saisis de moi dans le temple, et ont t\u00e2ch\u00e9 de me faire p\u00e9rir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.22","name":"Actes 26:22","id":"fra-LSG:Acts.26.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.20","name":"Actes 26:20","id":"fra-LSG:Acts.26.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.26.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.22","label":"","reference":"Actes 26:22","prev_osis_id":"Acts.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.22\" class=\"v\">22<\/sup>Mais, gr\u00e2ce au secours de Dieu, j\u2019ai subsist\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour, rendant t\u00e9moignage devant les petits et les grands, sans m\u2019\u00e9carter en rien de ce que les proph\u00e8tes et Mo\u00efse ont d\u00e9clar\u00e9 devoir arriver,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.23","name":"Actes 26:23","id":"fra-LSG:Acts.26.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.21","name":"Actes 26:21","id":"fra-LSG:Acts.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.26.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.23","label":"","reference":"Actes 26:23","prev_osis_id":"Acts.026.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.23\" class=\"v\">23<\/sup>savoir que le Christ souffrirait, et que, ressuscit\u00e9 le premier d\u2019entre les morts, il annoncerait la lumi\u00e8re au peuple et aux nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.24","name":"Actes 26:24","id":"fra-LSG:Acts.26.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.22","name":"Actes 26:22","id":"fra-LSG:Acts.26.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.26.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.24","label":"","reference":"Actes 26:24","prev_osis_id":"Acts.026.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.24\" class=\"v\">24<\/sup>Comme il parlait ainsi pour sa justification, Festus dit \u00e0 haute voix: Tu es fou, Paul! Ton grand savoir te fait d\u00e9raisonner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.25","name":"Actes 26:25","id":"fra-LSG:Acts.26.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.23","name":"Actes 26:23","id":"fra-LSG:Acts.26.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.26.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.25","label":"","reference":"Actes 26:25","prev_osis_id":"Acts.026.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je ne suis point fou, tr\u00e8s excellent Festus, r\u00e9pliqua Paul; ce sont, au contraire, des paroles de v\u00e9rit\u00e9 et de bon sens que je prononce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.26","name":"Actes 26:26","id":"fra-LSG:Acts.26.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.24","name":"Actes 26:24","id":"fra-LSG:Acts.26.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.26.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.26","label":"","reference":"Actes 26:26","prev_osis_id":"Acts.026.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.26\" class=\"v\">26<\/sup>Le roi est instruit de ces choses, et je lui en parle librement; car je suis persuad\u00e9 qu\u2019il n\u2019en ignore aucune, puisque ce n\u2019est pas en cachette qu\u2019elles se sont pass\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.27","name":"Actes 26:27","id":"fra-LSG:Acts.26.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.25","name":"Actes 26:25","id":"fra-LSG:Acts.26.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.26.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.27","label":"","reference":"Actes 26:27","prev_osis_id":"Acts.026.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.27\" class=\"v\">27<\/sup>Crois-tu aux proph\u00e8tes, roi Agrippa?\u2026 Je sais que tu y crois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.28","name":"Actes 26:28","id":"fra-LSG:Acts.26.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.26","name":"Actes 26:26","id":"fra-LSG:Acts.26.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.26.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.28","label":"","reference":"Actes 26:28","prev_osis_id":"Acts.026.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et Agrippa dit \u00e0 Paul: Tu vas bient\u00f4t me persuader de devenir chr\u00e9tien!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.29","name":"Actes 26:29","id":"fra-LSG:Acts.26.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.27","name":"Actes 26:27","id":"fra-LSG:Acts.26.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.26.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.29","label":"","reference":"Actes 26:29","prev_osis_id":"Acts.026.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.29\" class=\"v\">29<\/sup>Paul r\u00e9pondit: Que ce soit bient\u00f4t ou que ce soit tard, plaise \u00e0 Dieu que non seulement toi, mais encore tous ceux qui m\u2019\u00e9coutent aujourd\u2019hui, vous deveniez tels que je suis, \u00e0 l\u2019exception de ces liens!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.30","name":"Actes 26:30","id":"fra-LSG:Acts.26.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.28","name":"Actes 26:28","id":"fra-LSG:Acts.26.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.26.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.30","label":"","reference":"Actes 26:30","prev_osis_id":"Acts.026.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.031,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Son innocence reconnue par Agrippa<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 30-32: cf. Ac 25:9-12, 25. 1 Pi 2:12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.30\" class=\"v\">30<\/sup>Le roi, le gouverneur, B\u00e9r\u00e9nice, et tous ceux qui \u00e9taient assis avec eux se lev\u00e8rent,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.31","name":"Actes 26:31","id":"fra-LSG:Acts.26.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.29","name":"Actes 26:29","id":"fra-LSG:Acts.26.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.26.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.31","label":"","reference":"Actes 26:31","prev_osis_id":"Acts.026.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.026.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.31\" class=\"v\">31<\/sup>et, en se retirant, ils se disaient les uns aux autres: Cet homme n\u2019a rien fait qui m\u00e9rite la mort ou la prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.32","name":"Actes 26:32","id":"fra-LSG:Acts.26.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.30","name":"Actes 26:30","id":"fra-LSG:Acts.26.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.26.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.26.32","label":"","reference":"Actes 26:32","prev_osis_id":"Acts.026.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.26.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et Agrippa dit \u00e0 Festus: Cet homme pouvait \u00eatre rel\u00e2ch\u00e9, s\u2019il n\u2019en e\u00fbt pas appel\u00e9 \u00e0 C\u00e9sar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.26","name":"Actes 26","id":"fra-LSG:Acts.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.27.1","name":"Actes 27:1","id":"fra-LSG:Acts.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.26.31","name":"Actes 26:31","id":"fra-LSG:Acts.26.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc3113b34.51267416');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3113b34.51267416\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc3113b34.51267416","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc3113b34.51267416'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3113b34.51267416\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}