{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.1.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.1","label":"","reference":"Actes 1:1","prev_osis_id":"John.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Introduction. Ascension de J\u00e9sus-Christ. Retour des ap\u00f4tres \u00e0 J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Lu 1:1-4; 24:33-51. (Mt 28:18-20. Mc 16:15-19.) \u00c9p 4:8-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Th\u00e9ophile, j\u2019ai parl\u00e9, dans mon premier livre, de tout ce que J\u00e9sus a commenc\u00e9 de faire et d\u2019enseigner d\u00e8s le commencement<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.2","name":"Actes 1:2","id":"fra-LSG:Acts.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:John.21.25","name":"Jean 21:25","id":"fra-LSG:John.21.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.1.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.2","label":"","reference":"Actes 1:2","prev_osis_id":"Acts.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>jusqu\u2019au jour o\u00f9 il fut enlev\u00e9 au ciel, apr\u00e8s avoir donn\u00e9 ses ordres, par le Saint-Esprit, aux ap\u00f4tres qu\u2019il avait choisis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.3","name":"Actes 1:3","id":"fra-LSG:Acts.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.1","name":"Actes 1:1","id":"fra-LSG:Acts.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.1.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.3","label":"","reference":"Actes 1:3","prev_osis_id":"Acts.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Apr\u00e8s qu\u2019il eut souffert, il leur apparut vivant, et leur en donna plusieurs preuves, se montrant \u00e0 eux pendant quarante jours, et parlant des choses qui concernent le royaume de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.4","name":"Actes 1:4","id":"fra-LSG:Acts.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.2","name":"Actes 1:2","id":"fra-LSG:Acts.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.1.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.4","label":"","reference":"Actes 1:4","prev_osis_id":"Acts.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Comme il se trouvait avec eux, il leur recommanda de ne pas s\u2019\u00e9loigner de J\u00e9rusalem, mais <span class=\"wj\">d\u2019attendre ce que le P\u00e8re avait promis,<\/span> <span class=\"wj\">ce que je vous ai annonc\u00e9, leur dit-il;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.5","name":"Actes 1:5","id":"fra-LSG:Acts.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.3","name":"Actes 1:3","id":"fra-LSG:Acts.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.1.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.5","label":"","reference":"Actes 1:5","prev_osis_id":"Acts.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">car Jean a baptis\u00e9 d\u2019eau,<\/span><span class=\"wj\">mais vous, dans peu de jours, vous serez baptis\u00e9s du Saint-Esprit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.6","name":"Actes 1:6","id":"fra-LSG:Acts.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.4","name":"Actes 1:4","id":"fra-LSG:Acts.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.1.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.6","label":"","reference":"Actes 1:6","prev_osis_id":"Acts.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Alors les ap\u00f4tres r\u00e9unis lui demand\u00e8rent: Seigneur, est-ce en ce temps que tu r\u00e9tabliras le royaume d\u2019Isra\u00ebl?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.7","name":"Actes 1:7","id":"fra-LSG:Acts.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.5","name":"Actes 1:5","id":"fra-LSG:Acts.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.1.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.7","label":"","reference":"Actes 1:7","prev_osis_id":"Acts.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il leur r\u00e9pondit: <span class=\"wj\">Ce n\u2019est pas \u00e0 vous de conna\u00eetre les temps ou les moments que le P\u00e8re a fix\u00e9s de sa propre autorit\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.8","name":"Actes 1:8","id":"fra-LSG:Acts.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.6","name":"Actes 1:6","id":"fra-LSG:Acts.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.1.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.8","label":"","reference":"Actes 1:8","prev_osis_id":"Acts.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Mais vous recevrez une puissance, le Saint-Esprit survenant sur vous,<\/span><span class=\"wj\">et vous serez mes t\u00e9moins \u00e0 J\u00e9rusalem, dans toute la Jud\u00e9e, dans la Samarie, et jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.9","name":"Actes 1:9","id":"fra-LSG:Acts.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.7","name":"Actes 1:7","id":"fra-LSG:Acts.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.1.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.9","label":"","reference":"Actes 1:9","prev_osis_id":"Acts.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Apr\u00e8s avoir dit cela, il fut \u00e9lev\u00e9 pendant qu\u2019ils le regardaient, et une nu\u00e9e le d\u00e9roba \u00e0 leurs yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.10","name":"Actes 1:10","id":"fra-LSG:Acts.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.8","name":"Actes 1:8","id":"fra-LSG:Acts.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.1.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.10","label":"","reference":"Actes 1:10","prev_osis_id":"Acts.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et comme ils avaient les regards fix\u00e9s vers le ciel pendant qu\u2019il s\u2019en allait, voici, deux hommes v\u00eatus de blanc leur apparurent,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.11","name":"Actes 1:11","id":"fra-LSG:Acts.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.9","name":"Actes 1:9","id":"fra-LSG:Acts.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.1.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.11","label":"","reference":"Actes 1:11","prev_osis_id":"Acts.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>et dirent: Hommes Galil\u00e9ens, pourquoi vous arr\u00eatez-vous \u00e0 regarder au ciel? Ce J\u00e9sus, qui a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 au ciel du milieu de vous, reviendra de la m\u00eame mani\u00e8re que vous l\u2019avez vu allant au ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.12","name":"Actes 1:12","id":"fra-LSG:Acts.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.10","name":"Actes 1:10","id":"fra-LSG:Acts.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.1.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.12","label":"","reference":"Actes 1:12","prev_osis_id":"Acts.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-14: cf. Lu 24:49-53. Ps 133. Mt 18:19, 20.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Alors ils retourn\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem, de la montagne appel\u00e9e des oliviers, qui est pr\u00e8s de J\u00e9rusalem, \u00e0 la distance d\u2019un chemin de sabbat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.13","name":"Actes 1:13","id":"fra-LSG:Acts.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.11","name":"Actes 1:11","id":"fra-LSG:Acts.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.1.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.13","label":"","reference":"Actes 1:13","prev_osis_id":"Acts.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quand ils furent arriv\u00e9s, ils mont\u00e8rent dans la chambre haute o\u00f9 ils se tenaient d\u2019ordinaire; c\u2019\u00e9taient Pierre, Jean, Jacques, Andr\u00e9, Philippe, Thomas, Barth\u00e9lemy, Matthieu, Jacques, fils d\u2019Alph\u00e9e, Simon le Z\u00e9lote, et Jude, fils de Jacques.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.14","name":"Actes 1:14","id":"fra-LSG:Acts.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.12","name":"Actes 1:12","id":"fra-LSG:Acts.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.1.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.14","label":"","reference":"Actes 1:14","prev_osis_id":"Acts.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tous d\u2019un commun accord pers\u00e9v\u00e9raient dans la pri\u00e8re, avec les femmes, et Marie, m\u00e8re de J\u00e9sus, et avec les fr\u00e8res de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.15","name":"Actes 1:15","id":"fra-LSG:Acts.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.13","name":"Actes 1:13","id":"fra-LSG:Acts.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.1.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.15","label":"","reference":"Actes 1:15","prev_osis_id":"Acts.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.016,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Matthias \u00e9lu ap\u00f4tre en remplacement de Judas<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-26: cf. (Jn 12:4-6. Mt 26:14-16, 46-50; 27:3-10.) Pr 16:33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>En ces jours-l\u00e0, Pierre se leva au milieu des fr\u00e8res, le nombre des personnes r\u00e9unies \u00e9tant d\u2019environ cent vingt. Et il dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.16","name":"Actes 1:16","id":"fra-LSG:Acts.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.14","name":"Actes 1:14","id":"fra-LSG:Acts.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.1.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.16","label":"","reference":"Actes 1:16","prev_osis_id":"Acts.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Hommes fr\u00e8res, il fallait que s\u2019accompl\u00eet ce que le Saint-Esprit, dans l\u2019\u00c9criture, a annonc\u00e9 d\u2019avance, par la bouche de David, au sujet de Judas, qui a \u00e9t\u00e9 le guide de ceux qui ont saisi J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.17","name":"Actes 1:17","id":"fra-LSG:Acts.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.15","name":"Actes 1:15","id":"fra-LSG:Acts.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.1.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.17","label":"","reference":"Actes 1:17","prev_osis_id":"Acts.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il \u00e9tait compt\u00e9 parmi nous, et il avait part au m\u00eame minist\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.18","name":"Actes 1:18","id":"fra-LSG:Acts.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.16","name":"Actes 1:16","id":"fra-LSG:Acts.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.1.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.18","label":"","reference":"Actes 1:18","prev_osis_id":"Acts.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Cet homme, ayant acquis un champ avec le salaire du crime, est tomb\u00e9, s\u2019est rompu par le milieu du corps, et toutes ses entrailles se sont r\u00e9pandues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.19","name":"Actes 1:19","id":"fra-LSG:Acts.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.17","name":"Actes 1:17","id":"fra-LSG:Acts.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.1.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.19","label":"","reference":"Actes 1:19","prev_osis_id":"Acts.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>La chose a \u00e9t\u00e9 si connue de tous les habitants de J\u00e9rusalem que ce champ a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 dans leur langue Hakeldama, c\u2019est-\u00e0-dire, champ du sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.20","name":"Actes 1:20","id":"fra-LSG:Acts.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.18","name":"Actes 1:18","id":"fra-LSG:Acts.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.1.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.20","label":"","reference":"Actes 1:20","prev_osis_id":"Acts.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>Or, il est \u00e9crit dans le livre des Psaumes:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Que sa demeure devienne d\u00e9serte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que personne ne l\u2019habite!<\/p>\n<p class=\"m\">Et:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Qu\u2019un autre prenne sa charge!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.21","name":"Actes 1:21","id":"fra-LSG:Acts.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.19","name":"Actes 1:19","id":"fra-LSG:Acts.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.1.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.21","label":"","reference":"Actes 1:21","prev_osis_id":"Acts.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Il faut donc que, parmi ceux qui nous ont accompagn\u00e9s tout le temps que le Seigneur J\u00e9sus a v\u00e9cu avec nous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.22","name":"Actes 1:22","id":"fra-LSG:Acts.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.20","name":"Actes 1:20","id":"fra-LSG:Acts.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.1.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.22","label":"","reference":"Actes 1:22","prev_osis_id":"Acts.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>depuis le bapt\u00eame de Jean jusqu\u2019au jour o\u00f9 il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 du milieu de nous, il y en ait un qui nous soit associ\u00e9 comme t\u00e9moin de sa r\u00e9surrection.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.23","name":"Actes 1:23","id":"fra-LSG:Acts.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.21","name":"Actes 1:21","id":"fra-LSG:Acts.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.1.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.23","label":"","reference":"Actes 1:23","prev_osis_id":"Acts.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils en pr\u00e9sent\u00e8rent deux: Joseph appel\u00e9 Barsabbas, surnomm\u00e9 Justus, et Matthias.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.24","name":"Actes 1:24","id":"fra-LSG:Acts.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.22","name":"Actes 1:22","id":"fra-LSG:Acts.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.1.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.24","label":"","reference":"Actes 1:24","prev_osis_id":"Acts.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.025,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>Puis ils firent cette pri\u00e8re: Seigneur, toi qui connais les c\u0153urs de tous, d\u00e9signe lequel de ces deux tu as choisi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.25","name":"Actes 1:25","id":"fra-LSG:Acts.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.23","name":"Actes 1:23","id":"fra-LSG:Acts.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.1.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.25","label":"","reference":"Actes 1:25","prev_osis_id":"Acts.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>afin qu\u2019il ait part \u00e0 ce minist\u00e8re et \u00e0 cet apostolat, que Judas a abandonn\u00e9 pour aller en son lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.26","name":"Actes 1:26","id":"fra-LSG:Acts.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.24","name":"Actes 1:24","id":"fra-LSG:Acts.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.1.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.1.26","label":"","reference":"Actes 1:26","prev_osis_id":"Acts.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Acts.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ils tir\u00e8rent au sort, et le sort tomba sur Matthias, qui fut associ\u00e9 aux onze ap\u00f4tres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.1","name":"Actes 1","id":"fra-LSG:Acts.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.2.1","name":"Actes 2:1","id":"fra-LSG:Acts.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.1.25","name":"Actes 1:25","id":"fra-LSG:Acts.1.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf4aad78.05398807');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf4aad78.05398807\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf4aad78.05398807","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf4aad78.05398807'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf4aad78.05398807\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}