{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.23.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.1","label":"","reference":"Actes 23:1","prev_osis_id":"Acts.022.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paul, les regards fix\u00e9s sur le sanh\u00e9drin, dit: Hommes fr\u00e8res, c\u2019est en toute bonne conscience que je me suis conduit jusqu\u2019\u00e0 ce jour devant Dieu\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.2","name":"Actes 23:2","id":"fra-LSG:Acts.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.30","name":"Actes 22:30","id":"fra-LSG:Acts.22.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.23.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.2","label":"","reference":"Actes 23:2","prev_osis_id":"Acts.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le souverain sacrificateur Ananias ordonna \u00e0 ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de lui de le frapper sur la bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.3","name":"Actes 23:3","id":"fra-LSG:Acts.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.1","name":"Actes 23:1","id":"fra-LSG:Acts.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.23.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.3","label":"","reference":"Actes 23:3","prev_osis_id":"Acts.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors Paul lui dit: Dieu te frappera, muraille blanchie! Tu es assis pour me juger selon la loi, et tu violes la loi en ordonnant qu\u2019on me frappe!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.4","name":"Actes 23:4","id":"fra-LSG:Acts.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.2","name":"Actes 23:2","id":"fra-LSG:Acts.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.23.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.4","label":"","reference":"Actes 23:4","prev_osis_id":"Acts.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ceux qui \u00e9taient pr\u00e8s de lui dirent: Tu insultes le souverain sacrificateur de Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.5","name":"Actes 23:5","id":"fra-LSG:Acts.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.3","name":"Actes 23:3","id":"fra-LSG:Acts.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.23.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.5","label":"","reference":"Actes 23:5","prev_osis_id":"Acts.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et Paul dit: Je ne savais pas, fr\u00e8res, que ce f\u00fbt le souverain sacrificateur; car il est \u00e9crit: Tu ne parleras pas mal du chef de ton peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.6","name":"Actes 23:6","id":"fra-LSG:Acts.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.4","name":"Actes 23:4","id":"fra-LSG:Acts.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.23.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.6","label":"","reference":"Actes 23:6","prev_osis_id":"Acts.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>Paul, sachant qu\u2019une partie de l\u2019assembl\u00e9e \u00e9tait compos\u00e9e de sadduc\u00e9ens et l\u2019autre de pharisiens, s\u2019\u00e9cria dans le sanh\u00e9drin: Hommes fr\u00e8res, je suis pharisien, fils de pharisiens; c\u2019est \u00e0 cause de l\u2019esp\u00e9rance et de la r\u00e9surrection des morts que je suis mis en jugement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.7","name":"Actes 23:7","id":"fra-LSG:Acts.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.5","name":"Actes 23:5","id":"fra-LSG:Acts.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.23.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.7","label":"","reference":"Actes 23:7","prev_osis_id":"Acts.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Quand il eut dit cela, il s\u2019\u00e9leva une discussion entre les pharisiens et les sadduc\u00e9ens, et l\u2019assembl\u00e9e se divisa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.8","name":"Actes 23:8","id":"fra-LSG:Acts.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.6","name":"Actes 23:6","id":"fra-LSG:Acts.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.23.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.8","label":"","reference":"Actes 23:8","prev_osis_id":"Acts.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car les sadduc\u00e9ens disent qu\u2019il n\u2019y a point de r\u00e9surrection, et qu\u2019il n\u2019existe ni ange ni esprit, tandis que les pharisiens affirment les deux choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.9","name":"Actes 23:9","id":"fra-LSG:Acts.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.7","name":"Actes 23:7","id":"fra-LSG:Acts.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.23.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.9","label":"","reference":"Actes 23:9","prev_osis_id":"Acts.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il y eut une grande clameur, et quelques scribes du parti des pharisiens, s\u2019\u00e9tant lev\u00e9s, engag\u00e8rent un vif d\u00e9bat, et dirent: Nous ne trouvons aucun mal en cet homme; peut-\u00eatre un esprit ou un ange lui a-t-il parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.10","name":"Actes 23:10","id":"fra-LSG:Acts.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.8","name":"Actes 23:8","id":"fra-LSG:Acts.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.23.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.10","label":"","reference":"Actes 23:10","prev_osis_id":"Acts.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>Comme la discorde allait croissant, le tribun craignant que Paul ne f\u00fbt mis en pi\u00e8ces par ces gens, fit descendre les soldats pour l\u2019enlever du milieu d\u2019eux et le conduire \u00e0 la forteresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.11","name":"Actes 23:11","id":"fra-LSG:Acts.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.9","name":"Actes 23:9","id":"fra-LSG:Acts.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.23.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.11","label":"","reference":"Actes 23:11","prev_osis_id":"Acts.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>La nuit suivante, le Seigneur apparut \u00e0 Paul, et dit: <span class=\"wj\">Prends courage; car, de m\u00eame que tu as rendu t\u00e9moignage de moi dans J\u00e9rusalem, il faut aussi que tu rendes t\u00e9moignage dans Rome.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.12","name":"Actes 23:12","id":"fra-LSG:Acts.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.10","name":"Actes 23:10","id":"fra-LSG:Acts.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.23.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.12","label":"","reference":"Actes 23:12","prev_osis_id":"Acts.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Complot des Juifs contre Paul. Ordre de le conduire \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-35: cf. Ac 9:23-25. Ps 3; 59:4. 2 Co 11:23, 26.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Quand le jour fut venu, les Juifs form\u00e8rent un complot, et firent des impr\u00e9cations contre eux-m\u00eames, en disant qu\u2019ils s\u2019abstiendraient de manger et de boire jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils eussent tu\u00e9 Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.13","name":"Actes 23:13","id":"fra-LSG:Acts.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.11","name":"Actes 23:11","id":"fra-LSG:Acts.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.23.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.13","label":"","reference":"Actes 23:13","prev_osis_id":"Acts.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ceux qui form\u00e8rent ce complot \u00e9taient plus de quarante,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.14","name":"Actes 23:14","id":"fra-LSG:Acts.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.12","name":"Actes 23:12","id":"fra-LSG:Acts.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.23.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.14","label":"","reference":"Actes 23:14","prev_osis_id":"Acts.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>et ils all\u00e8rent trouver les principaux sacrificateurs et les anciens, auxquels ils dirent: Nous nous sommes engag\u00e9s, avec des impr\u00e9cations contre nous-m\u00eames, \u00e0 ne rien manger jusqu\u2019\u00e0 ce que nous ayons tu\u00e9 Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.15","name":"Actes 23:15","id":"fra-LSG:Acts.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.13","name":"Actes 23:13","id":"fra-LSG:Acts.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.23.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.15","label":"","reference":"Actes 23:15","prev_osis_id":"Acts.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>Vous donc, maintenant, adressez-vous avec le sanh\u00e9drin au tribun, pour qu\u2019il l\u2019am\u00e8ne devant vous, comme si vous vouliez examiner sa cause plus exactement; et nous, avant qu\u2019il approche, nous sommes pr\u00eats \u00e0 le tuer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.16","name":"Actes 23:16","id":"fra-LSG:Acts.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.14","name":"Actes 23:14","id":"fra-LSG:Acts.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.23.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.16","label":"","reference":"Actes 23:16","prev_osis_id":"Acts.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le fils de la s\u0153ur de Paul, ayant eu connaissance du guet-apens, alla dans la forteresse en informer Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.17","name":"Actes 23:17","id":"fra-LSG:Acts.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.15","name":"Actes 23:15","id":"fra-LSG:Acts.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.23.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.17","label":"","reference":"Actes 23:17","prev_osis_id":"Acts.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Paul appela l\u2019un des centeniers, et dit: M\u00e8ne ce jeune homme vers le tribun, car il a quelque chose \u00e0 lui rapporter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.18","name":"Actes 23:18","id":"fra-LSG:Acts.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.16","name":"Actes 23:16","id":"fra-LSG:Acts.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.23.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.18","label":"","reference":"Actes 23:18","prev_osis_id":"Acts.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le centenier prit le jeune homme avec lui, le conduisit vers le tribun, et dit: Le prisonnier Paul m\u2019a appel\u00e9, et il m\u2019a pri\u00e9 de t\u2019amener ce jeune homme, qui a quelque chose \u00e0 te dire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.19","name":"Actes 23:19","id":"fra-LSG:Acts.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.17","name":"Actes 23:17","id":"fra-LSG:Acts.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.23.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.19","label":"","reference":"Actes 23:19","prev_osis_id":"Acts.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le tribun, prenant le jeune homme par la main, et se retirant \u00e0 l\u2019\u00e9cart, lui demanda: Qu\u2019as-tu \u00e0 m\u2019annoncer?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.20","name":"Actes 23:20","id":"fra-LSG:Acts.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.18","name":"Actes 23:18","id":"fra-LSG:Acts.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.23.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.20","label":"","reference":"Actes 23:20","prev_osis_id":"Acts.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il r\u00e9pondit: Les Juifs sont convenus de te prier d\u2019amener Paul demain devant le sanh\u00e9drin, comme si tu devais t\u2019enqu\u00e9rir de lui plus exactement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.21","name":"Actes 23:21","id":"fra-LSG:Acts.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.19","name":"Actes 23:19","id":"fra-LSG:Acts.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.23.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.21","label":"","reference":"Actes 23:21","prev_osis_id":"Acts.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ne les \u00e9coute pas, car plus de quarante d\u2019entre eux lui dressent un guet-apens, et se sont engag\u00e9s, avec des impr\u00e9cations contre eux-m\u00eames, \u00e0 ne rien manger ni boire jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils l\u2019aient tu\u00e9; maintenant ils sont pr\u00eats, et n\u2019attendent que ton consentement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.22","name":"Actes 23:22","id":"fra-LSG:Acts.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.20","name":"Actes 23:20","id":"fra-LSG:Acts.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.23.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.22","label":"","reference":"Actes 23:22","prev_osis_id":"Acts.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le tribun renvoya le jeune homme, apr\u00e8s lui avoir recommand\u00e9 de ne parler \u00e0 personne de ce rapport qu\u2019il lui avait fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.23","name":"Actes 23:23","id":"fra-LSG:Acts.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.21","name":"Actes 23:21","id":"fra-LSG:Acts.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.23.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.23","label":"","reference":"Actes 23:23","prev_osis_id":"Acts.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ensuite il appela deux des centeniers, et dit: Tenez pr\u00eats, d\u00e8s la troisi\u00e8me heure de la nuit, deux cents soldats, soixante-dix cavaliers et deux cents archers, pour aller jusqu\u2019\u00e0 C\u00e9sar\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.24","name":"Actes 23:24","id":"fra-LSG:Acts.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.22","name":"Actes 23:22","id":"fra-LSG:Acts.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.23.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.24","label":"","reference":"Actes 23:24","prev_osis_id":"Acts.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>Qu\u2019il y ait aussi des montures pour Paul, afin qu\u2019on le m\u00e8ne sain et sauf au gouverneur F\u00e9lix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.25","name":"Actes 23:25","id":"fra-LSG:Acts.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.23","name":"Actes 23:23","id":"fra-LSG:Acts.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.23.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.25","label":"","reference":"Actes 23:25","prev_osis_id":"Acts.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il \u00e9crivit une lettre ainsi con\u00e7ue:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.26","name":"Actes 23:26","id":"fra-LSG:Acts.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.24","name":"Actes 23:24","id":"fra-LSG:Acts.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.23.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.26","label":"","reference":"Actes 23:26","prev_osis_id":"Acts.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.26\" class=\"v\">26<\/sup>Claude Lysias au tr\u00e8s excellent gouverneur F\u00e9lix, salut!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.27","name":"Actes 23:27","id":"fra-LSG:Acts.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.25","name":"Actes 23:25","id":"fra-LSG:Acts.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.23.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.27","label":"","reference":"Actes 23:27","prev_osis_id":"Acts.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.27\" class=\"v\">27<\/sup>Cet homme, dont les Juifs s\u2019\u00e9taient saisis, allait \u00eatre tu\u00e9 par eux, lorsque je survins avec des soldats et le leur enlevai, ayant appris qu\u2019il \u00e9tait Romain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.28","name":"Actes 23:28","id":"fra-LSG:Acts.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.26","name":"Actes 23:26","id":"fra-LSG:Acts.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.23.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.28","label":"","reference":"Actes 23:28","prev_osis_id":"Acts.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.28\" class=\"v\">28<\/sup>Voulant conna\u00eetre le motif pour lequel ils l\u2019accusaient, je l\u2019amenai devant leur sanh\u00e9drin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.29","name":"Actes 23:29","id":"fra-LSG:Acts.23.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.27","name":"Actes 23:27","id":"fra-LSG:Acts.23.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.23.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.29","label":"","reference":"Actes 23:29","prev_osis_id":"Acts.023.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.29\" class=\"v\">29<\/sup>J\u2019ai trouv\u00e9 qu\u2019il \u00e9tait accus\u00e9 au sujet de questions relatives \u00e0 leur loi, mais qu\u2019il n\u2019avait commis aucun crime qui m\u00e9rite la mort ou la prison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.30","name":"Actes 23:30","id":"fra-LSG:Acts.23.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.28","name":"Actes 23:28","id":"fra-LSG:Acts.23.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.23.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.30","label":"","reference":"Actes 23:30","prev_osis_id":"Acts.023.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.30\" class=\"v\">30<\/sup>Inform\u00e9 que les Juifs lui dressaient des emb\u00fbches, je te l\u2019ai aussit\u00f4t envoy\u00e9, en faisant savoir \u00e0 ses accusateurs qu\u2019ils eussent \u00e0 s\u2019adresser eux-m\u00eames \u00e0 toi. Adieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.31","name":"Actes 23:31","id":"fra-LSG:Acts.23.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.29","name":"Actes 23:29","id":"fra-LSG:Acts.23.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.23.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.31","label":"","reference":"Actes 23:31","prev_osis_id":"Acts.023.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.31\" class=\"v\">31<\/sup>Les soldats, selon l\u2019ordre qu\u2019ils avaient re\u00e7u, prirent Paul, et le conduisirent pendant la nuit jusqu\u2019\u00e0 Antipatris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.32","name":"Actes 23:32","id":"fra-LSG:Acts.23.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.30","name":"Actes 23:30","id":"fra-LSG:Acts.23.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.23.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.32","label":"","reference":"Actes 23:32","prev_osis_id":"Acts.023.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.32\" class=\"v\">32<\/sup>Le lendemain, laissant les cavaliers poursuivre la route avec lui, ils retourn\u00e8rent \u00e0 la forteresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.33","name":"Actes 23:33","id":"fra-LSG:Acts.23.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.31","name":"Actes 23:31","id":"fra-LSG:Acts.23.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.23.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.33","label":"","reference":"Actes 23:33","prev_osis_id":"Acts.023.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.33\" class=\"v\">33<\/sup>Arriv\u00e9s \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e, les cavaliers remirent la lettre au gouverneur, et lui pr\u00e9sent\u00e8rent Paul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.34","name":"Actes 23:34","id":"fra-LSG:Acts.23.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.32","name":"Actes 23:32","id":"fra-LSG:Acts.23.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.23.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.34","label":"","reference":"Actes 23:34","prev_osis_id":"Acts.023.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.34\" class=\"v\">34<\/sup>Le gouverneur, apr\u00e8s avoir lu la lettre, demanda de quelle province \u00e9tait Paul. Ayant appris qu\u2019il \u00e9tait de la Cilicie:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.35","name":"Actes 23:35","id":"fra-LSG:Acts.23.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.33","name":"Actes 23:33","id":"fra-LSG:Acts.23.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.23.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.23.35","label":"","reference":"Actes 23:35","prev_osis_id":"Acts.023.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.23.35\" class=\"v\">35<\/sup>Je t\u2019entendrai, dit-il, quand tes accusateurs seront venus. Et il ordonna qu\u2019on le gard\u00e2t dans le pr\u00e9toire d\u2019H\u00e9rode.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.23","name":"Actes 23","id":"fra-LSG:Acts.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.24.1","name":"Actes 24:1","id":"fra-LSG:Acts.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.34","name":"Actes 23:34","id":"fra-LSG:Acts.23.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbde53200.85497746');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbde53200.85497746\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbde53200.85497746","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbde53200.85497746'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbde53200.85497746\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}