{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.10.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.1","label":"","reference":"Actes 10:1","prev_osis_id":"Acts.009.043,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le centenier Corneille, premier pa\u00efen converti par le minist\u00e8re de l\u2019ap\u00f4tre Pierre. Le Saint-Esprit accord\u00e9 \u00e0 d\u2019autres pa\u00efens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Ac 11:13, 14; 10:30-35.) Ps 145:18, 19. \u00c9s 56:6, 7. Ps 112:4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il y avait \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e un homme nomm\u00e9 Corneille, centenier dans la cohorte dite italienne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.2","name":"Actes 10:2","id":"fra-LSG:Acts.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.9.43","name":"Actes 9:43","id":"fra-LSG:Acts.9.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.10.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.2","label":"","reference":"Actes 10:2","prev_osis_id":"Acts.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>Cet homme \u00e9tait pieux et craignait Dieu, avec toute sa maison; il faisait beaucoup d\u2019aum\u00f4nes au peuple, et priait Dieu continuellement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.3","name":"Actes 10:3","id":"fra-LSG:Acts.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.1","name":"Actes 10:1","id":"fra-LSG:Acts.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.10.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.3","label":"","reference":"Actes 10:3","prev_osis_id":"Acts.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>Vers la neuvi\u00e8me heure du jour, il vit clairement dans une vision un ange de Dieu qui entra chez lui, et qui lui dit: Corneille!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.4","name":"Actes 10:4","id":"fra-LSG:Acts.10.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.2","name":"Actes 10:2","id":"fra-LSG:Acts.10.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.10.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.4","label":"","reference":"Actes 10:4","prev_osis_id":"Acts.010.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les regards fix\u00e9s sur lui, et saisi d\u2019effroi, il r\u00e9pondit: Qu\u2019est-ce, Seigneur? Et l\u2019ange lui dit: Tes pri\u00e8res et tes aum\u00f4nes sont mont\u00e9es devant Dieu, et il s\u2019en est souvenu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.5","name":"Actes 10:5","id":"fra-LSG:Acts.10.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.3","name":"Actes 10:3","id":"fra-LSG:Acts.10.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.10.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.5","label":"","reference":"Actes 10:5","prev_osis_id":"Acts.010.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.5\" class=\"v\">5<\/sup>Envoie maintenant des hommes \u00e0 Jopp\u00e9, et fais venir Simon, surnomm\u00e9 Pierre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.6","name":"Actes 10:6","id":"fra-LSG:Acts.10.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.4","name":"Actes 10:4","id":"fra-LSG:Acts.10.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.10.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.6","label":"","reference":"Actes 10:6","prev_osis_id":"Acts.010.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.6\" class=\"v\">6<\/sup>il est log\u00e9 chez un certain Simon, corroyeur, dont la maison est pr\u00e8s de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.7","name":"Actes 10:7","id":"fra-LSG:Acts.10.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.5","name":"Actes 10:5","id":"fra-LSG:Acts.10.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.10.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.7","label":"","reference":"Actes 10:7","prev_osis_id":"Acts.010.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.7\" class=\"v\">7<\/sup>D\u00e8s que l\u2019ange qui lui avait parl\u00e9 fut parti, Corneille appela deux de ses serviteurs, et un soldat pieux d\u2019entre ceux qui \u00e9taient attach\u00e9s \u00e0 sa personne;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.8","name":"Actes 10:8","id":"fra-LSG:Acts.10.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.6","name":"Actes 10:6","id":"fra-LSG:Acts.10.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.10.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.8","label":"","reference":"Actes 10:8","prev_osis_id":"Acts.010.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.8\" class=\"v\">8<\/sup>et, apr\u00e8s leur avoir tout racont\u00e9, il les envoya \u00e0 Jopp\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.9","name":"Actes 10:9","id":"fra-LSG:Acts.10.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.7","name":"Actes 10:7","id":"fra-LSG:Acts.10.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.10.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.9","label":"","reference":"Actes 10:9","prev_osis_id":"Acts.010.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-48: cf. Ac 11:1-18; 15:7-9. Ro 9:25, 26. Za 2:4. Ap 21:24-27; 22:2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le lendemain, comme ils \u00e9taient en route, et qu\u2019ils approchaient de la ville, Pierre monta sur le toit, vers la sixi\u00e8me heure, pour prier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.10","name":"Actes 10:10","id":"fra-LSG:Acts.10.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.8","name":"Actes 10:8","id":"fra-LSG:Acts.10.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.10.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.10","label":"","reference":"Actes 10:10","prev_osis_id":"Acts.010.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il eut faim, et il voulut manger. Pendant qu\u2019on lui pr\u00e9parait \u00e0 manger, il tomba en extase.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.11","name":"Actes 10:11","id":"fra-LSG:Acts.10.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.9","name":"Actes 10:9","id":"fra-LSG:Acts.10.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.10.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.11","label":"","reference":"Actes 10:11","prev_osis_id":"Acts.010.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il vit le ciel ouvert, et un objet semblable \u00e0 une grande nappe attach\u00e9e par les quatre coins, qui descendait et s\u2019abaissait vers la terre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.12","name":"Actes 10:12","id":"fra-LSG:Acts.10.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.10","name":"Actes 10:10","id":"fra-LSG:Acts.10.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.10.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.12","label":"","reference":"Actes 10:12","prev_osis_id":"Acts.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.12\" class=\"v\">12<\/sup>et o\u00f9 se trouvaient tous les quadrup\u00e8des et les reptiles de la terre et les oiseaux du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.13","name":"Actes 10:13","id":"fra-LSG:Acts.10.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.11","name":"Actes 10:11","id":"fra-LSG:Acts.10.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.10.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.13","label":"","reference":"Actes 10:13","prev_osis_id":"Acts.010.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et une voix lui dit: <span class=\"wj\">L\u00e8ve-toi, Pierre, tue et mange.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.14","name":"Actes 10:14","id":"fra-LSG:Acts.10.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.12","name":"Actes 10:12","id":"fra-LSG:Acts.10.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.10.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.14","label":"","reference":"Actes 10:14","prev_osis_id":"Acts.010.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais Pierre dit: Non, Seigneur, car je n\u2019ai jamais rien mang\u00e9 de souill\u00e9 ni d\u2019impur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.15","name":"Actes 10:15","id":"fra-LSG:Acts.10.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.13","name":"Actes 10:13","id":"fra-LSG:Acts.10.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.10.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.15","label":"","reference":"Actes 10:15","prev_osis_id":"Acts.010.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et pour la seconde fois la voix se fit encore entendre \u00e0 lui: <span class=\"wj\">Ce que Dieu a d\u00e9clar\u00e9 pur, ne le regarde pas comme souill\u00e9.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.16","name":"Actes 10:16","id":"fra-LSG:Acts.10.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.14","name":"Actes 10:14","id":"fra-LSG:Acts.10.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.10.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.16","label":"","reference":"Actes 10:16","prev_osis_id":"Acts.010.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.16\" class=\"v\">16<\/sup>Cela arriva jusqu\u2019\u00e0 trois fois; et aussit\u00f4t apr\u00e8s, l\u2019objet fut retir\u00e9 dans le ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.17","name":"Actes 10:17","id":"fra-LSG:Acts.10.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.15","name":"Actes 10:15","id":"fra-LSG:Acts.10.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.10.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.17","label":"","reference":"Actes 10:17","prev_osis_id":"Acts.010.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tandis que Pierre ne savait en lui-m\u00eame que penser du sens de la vision qu\u2019il avait eue, voici, les hommes envoy\u00e9s par Corneille, s\u2019\u00e9tant inform\u00e9s de la maison de Simon, se pr\u00e9sent\u00e8rent \u00e0 la porte,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.18","name":"Actes 10:18","id":"fra-LSG:Acts.10.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.16","name":"Actes 10:16","id":"fra-LSG:Acts.10.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.10.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.18","label":"","reference":"Actes 10:18","prev_osis_id":"Acts.010.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.18\" class=\"v\">18<\/sup>et demand\u00e8rent \u00e0 haute voix si c\u2019\u00e9tait l\u00e0 que logeait Simon, surnomm\u00e9 Pierre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.19","name":"Actes 10:19","id":"fra-LSG:Acts.10.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.17","name":"Actes 10:17","id":"fra-LSG:Acts.10.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.10.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.19","label":"","reference":"Actes 10:19","prev_osis_id":"Acts.010.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et comme Pierre \u00e9tait \u00e0 r\u00e9fl\u00e9chir sur la vision, l\u2019Esprit lui dit: Voici, trois hommes te demandent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.20","name":"Actes 10:20","id":"fra-LSG:Acts.10.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.18","name":"Actes 10:18","id":"fra-LSG:Acts.10.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.10.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.20","label":"","reference":"Actes 10:20","prev_osis_id":"Acts.010.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.20\" class=\"v\">20<\/sup>l\u00e8ve-toi, descends, et pars avec eux sans h\u00e9siter, car c\u2019est moi qui les ai envoy\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.21","name":"Actes 10:21","id":"fra-LSG:Acts.10.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.19","name":"Actes 10:19","id":"fra-LSG:Acts.10.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.10.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.21","label":"","reference":"Actes 10:21","prev_osis_id":"Acts.010.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.21\" class=\"v\">21<\/sup>Pierre donc descendit, et il dit \u00e0 ces hommes: Voici, je suis celui que vous cherchez; quel est le motif qui vous am\u00e8ne?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.22","name":"Actes 10:22","id":"fra-LSG:Acts.10.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.20","name":"Actes 10:20","id":"fra-LSG:Acts.10.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.10.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.22","label":"","reference":"Actes 10:22","prev_osis_id":"Acts.010.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Corneille, centenier, homme juste et craignant Dieu, et de qui toute la nation des Juifs rend un bon t\u00e9moignage, a \u00e9t\u00e9 divinement averti par un saint ange de te faire venir dans sa maison et d\u2019entendre tes paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.23","name":"Actes 10:23","id":"fra-LSG:Acts.10.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.21","name":"Actes 10:21","id":"fra-LSG:Acts.10.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.10.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.23","label":"","reference":"Actes 10:23","prev_osis_id":"Acts.010.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.23\" class=\"v\">23<\/sup>Pierre donc les fit entrer, et les logea. Le lendemain, il se leva, et partit avec eux. Quelques-uns des fr\u00e8res de Jopp\u00e9 l\u2019accompagn\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.24","name":"Actes 10:24","id":"fra-LSG:Acts.10.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.22","name":"Actes 10:22","id":"fra-LSG:Acts.10.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.10.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.24","label":"","reference":"Actes 10:24","prev_osis_id":"Acts.010.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ils arriv\u00e8rent \u00e0 C\u00e9sar\u00e9e le jour suivant. Corneille les attendait, et avait invit\u00e9 ses parents et ses amis intimes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.25","name":"Actes 10:25","id":"fra-LSG:Acts.10.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.23","name":"Actes 10:23","id":"fra-LSG:Acts.10.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.10.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.25","label":"","reference":"Actes 10:25","prev_osis_id":"Acts.010.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.25\" class=\"v\">25<\/sup>Lorsque Pierre entra, Corneille, qui \u00e9tait all\u00e9 au-devant de lui, tomba \u00e0 ses pieds et se prosterna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.26","name":"Actes 10:26","id":"fra-LSG:Acts.10.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.24","name":"Actes 10:24","id":"fra-LSG:Acts.10.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.10.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.26","label":"","reference":"Actes 10:26","prev_osis_id":"Acts.010.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.26\" class=\"v\">26<\/sup>Mais Pierre le releva, en disant: L\u00e8ve-toi; moi aussi, je suis un homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.27","name":"Actes 10:27","id":"fra-LSG:Acts.10.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.25","name":"Actes 10:25","id":"fra-LSG:Acts.10.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.10.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.27","label":"","reference":"Actes 10:27","prev_osis_id":"Acts.010.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et conversant avec lui, il entra, et trouva beaucoup de personnes r\u00e9unies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.28","name":"Actes 10:28","id":"fra-LSG:Acts.10.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.26","name":"Actes 10:26","id":"fra-LSG:Acts.10.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.10.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.28","label":"","reference":"Actes 10:28","prev_osis_id":"Acts.010.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.28\" class=\"v\">28<\/sup>Vous savez, leur dit-il, qu\u2019il est d\u00e9fendu \u00e0 un Juif de se lier avec un \u00e9tranger ou d\u2019entrer chez lui; mais Dieu m\u2019a appris \u00e0 ne regarder aucun homme comme souill\u00e9 et impur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.29","name":"Actes 10:29","id":"fra-LSG:Acts.10.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.27","name":"Actes 10:27","id":"fra-LSG:Acts.10.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.10.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.29","label":"","reference":"Actes 10:29","prev_osis_id":"Acts.010.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.29\" class=\"v\">29<\/sup>C\u2019est pourquoi je n\u2019ai pas eu d\u2019objection \u00e0 venir, puisque vous m\u2019avez appel\u00e9; je vous demande donc pour quel motif vous m\u2019avez envoy\u00e9 chercher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.30","name":"Actes 10:30","id":"fra-LSG:Acts.10.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.28","name":"Actes 10:28","id":"fra-LSG:Acts.10.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.10.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.30","label":"","reference":"Actes 10:30","prev_osis_id":"Acts.010.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.30\" class=\"v\">30<\/sup>Corneille dit: Il y a quatre jours, \u00e0 cette heure-ci, je priais dans ma maison \u00e0 la neuvi\u00e8me heure; et voici, un homme v\u00eatu d\u2019un habit \u00e9clatant se pr\u00e9senta devant moi, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.31","name":"Actes 10:31","id":"fra-LSG:Acts.10.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.29","name":"Actes 10:29","id":"fra-LSG:Acts.10.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Acts.10.31","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.31","label":"","reference":"Actes 10:31","prev_osis_id":"Acts.010.030,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.31\" class=\"v\">31<\/sup>Corneille, ta pri\u00e8re a \u00e9t\u00e9 exauc\u00e9e, et Dieu s\u2019est souvenu de tes aum\u00f4nes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.32","name":"Actes 10:32","id":"fra-LSG:Acts.10.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.30","name":"Actes 10:30","id":"fra-LSG:Acts.10.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Acts.10.32","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.32","label":"","reference":"Actes 10:32","prev_osis_id":"Acts.010.031,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.32\" class=\"v\">32<\/sup>Envoie donc \u00e0 Jopp\u00e9, et fais venir Simon, surnomm\u00e9 Pierre; il est log\u00e9 dans la maison de Simon, corroyeur, pr\u00e8s de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.33","name":"Actes 10:33","id":"fra-LSG:Acts.10.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.31","name":"Actes 10:31","id":"fra-LSG:Acts.10.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Acts.10.33","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.33","label":"","reference":"Actes 10:33","prev_osis_id":"Acts.010.032,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.33\" class=\"v\">33<\/sup>Aussit\u00f4t j\u2019ai envoy\u00e9 vers toi, et tu as bien fait de venir. Maintenant donc nous sommes tous devant Dieu, pour entendre tout ce que le Seigneur t\u2019a ordonn\u00e9 de nous dire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.34","name":"Actes 10:34","id":"fra-LSG:Acts.10.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.32","name":"Actes 10:32","id":"fra-LSG:Acts.10.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Acts.10.34","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.34","label":"","reference":"Actes 10:34","prev_osis_id":"Acts.010.033,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.34\" class=\"v\">34<\/sup>Alors Pierre, ouvrant la bouche, dit: En v\u00e9rit\u00e9, je reconnais que Dieu ne fait point acception de personnes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.35","name":"Actes 10:35","id":"fra-LSG:Acts.10.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.33","name":"Actes 10:33","id":"fra-LSG:Acts.10.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Acts.10.35","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.35","label":"","reference":"Actes 10:35","prev_osis_id":"Acts.010.034,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.35\" class=\"v\">35<\/sup>mais qu\u2019en toute nation celui qui le craint et qui pratique la justice lui est agr\u00e9able.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.36","name":"Actes 10:36","id":"fra-LSG:Acts.10.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.34","name":"Actes 10:34","id":"fra-LSG:Acts.10.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Acts.10.36","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.36","label":"","reference":"Actes 10:36","prev_osis_id":"Acts.010.035,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.36\" class=\"v\">36<\/sup>Il a envoy\u00e9 la parole aux fils d\u2019Isra\u00ebl, en leur annon\u00e7ant la paix par J\u00e9sus-Christ, qui est le Seigneur de tous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.37","name":"Actes 10:37","id":"fra-LSG:Acts.10.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.35","name":"Actes 10:35","id":"fra-LSG:Acts.10.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Acts.10.37","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.37","label":"","reference":"Actes 10:37","prev_osis_id":"Acts.010.036,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.37\" class=\"v\">37<\/sup>Vous savez ce qui est arriv\u00e9 dans toute la Jud\u00e9e, apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 en Galil\u00e9e, \u00e0 la suite du bapt\u00eame que Jean a pr\u00each\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.38","name":"Actes 10:38","id":"fra-LSG:Acts.10.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.36","name":"Actes 10:36","id":"fra-LSG:Acts.10.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Acts.10.38","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.38","label":"","reference":"Actes 10:38","prev_osis_id":"Acts.010.037,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.38\" class=\"v\">38<\/sup>vous savez comment Dieu a oint du Saint-Esprit et de force J\u00e9sus de Nazareth, qui allait de lieu en lieu faisant du bien et gu\u00e9rissant tous ceux qui \u00e9taient sous l\u2019empire du diable, car Dieu \u00e9tait avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.39","name":"Actes 10:39","id":"fra-LSG:Acts.10.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.37","name":"Actes 10:37","id":"fra-LSG:Acts.10.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Acts.10.39","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.39","label":"","reference":"Actes 10:39","prev_osis_id":"Acts.010.038,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.39\" class=\"v\">39<\/sup>Nous sommes t\u00e9moins de tout ce qu\u2019il a fait dans le pays des Juifs et \u00e0 J\u00e9rusalem. Ils l\u2019ont tu\u00e9, en le pendant au bois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.40","name":"Actes 10:40","id":"fra-LSG:Acts.10.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.38","name":"Actes 10:38","id":"fra-LSG:Acts.10.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Acts.10.40","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.40","label":"","reference":"Actes 10:40","prev_osis_id":"Acts.010.039,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.40\" class=\"v\">40<\/sup>Dieu l\u2019a ressuscit\u00e9 le troisi\u00e8me jour, et il a permis qu\u2019il appar\u00fbt,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.41","name":"Actes 10:41","id":"fra-LSG:Acts.10.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.39","name":"Actes 10:39","id":"fra-LSG:Acts.10.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Acts.10.41","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.41","label":"","reference":"Actes 10:41","prev_osis_id":"Acts.010.040,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.41\" class=\"v\">41<\/sup>non \u00e0 tout le peuple, mais aux t\u00e9moins choisis d\u2019avance par Dieu, \u00e0 nous qui avons mang\u00e9 et bu avec lui, apr\u00e8s qu\u2019il fut ressuscit\u00e9 des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.42","name":"Actes 10:42","id":"fra-LSG:Acts.10.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.40","name":"Actes 10:40","id":"fra-LSG:Acts.10.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Acts.10.42","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.42","label":"","reference":"Actes 10:42","prev_osis_id":"Acts.010.041,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.42\" class=\"v\">42<\/sup>Et J\u00e9sus nous a ordonn\u00e9 de pr\u00eacher au peuple et d\u2019attester que c\u2019est lui qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli par Dieu juge des vivants et des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.43","name":"Actes 10:43","id":"fra-LSG:Acts.10.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.41","name":"Actes 10:41","id":"fra-LSG:Acts.10.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Acts.10.43","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.43","label":"","reference":"Actes 10:43","prev_osis_id":"Acts.010.042,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.43\" class=\"v\">43<\/sup>Tous les proph\u00e8tes rendent de lui le t\u00e9moignage que quiconque croit en lui re\u00e7oit par son nom le pardon des p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.44","name":"Actes 10:44","id":"fra-LSG:Acts.10.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.42","name":"Actes 10:42","id":"fra-LSG:Acts.10.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Acts.10.44","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.44","label":"","reference":"Actes 10:44","prev_osis_id":"Acts.010.043,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.44\" class=\"v\">44<\/sup>Comme Pierre pronon\u00e7ait encore ces mots, le Saint-Esprit descendit sur tous ceux qui \u00e9coutaient la parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.45","name":"Actes 10:45","id":"fra-LSG:Acts.10.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.43","name":"Actes 10:43","id":"fra-LSG:Acts.10.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Acts.10.45","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.45","label":"","reference":"Actes 10:45","prev_osis_id":"Acts.010.044,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.45\" class=\"v\">45<\/sup>Tous les fid\u00e8les circoncis qui \u00e9taient venus avec Pierre furent \u00e9tonn\u00e9s de ce que le don du Saint-Esprit \u00e9tait aussi r\u00e9pandu sur les pa\u00efens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.46","name":"Actes 10:46","id":"fra-LSG:Acts.10.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.44","name":"Actes 10:44","id":"fra-LSG:Acts.10.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Acts.10.46","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.46","label":"","reference":"Actes 10:46","prev_osis_id":"Acts.010.045,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.46\" class=\"v\">46<\/sup>Car ils les entendaient parler en langues et glorifier Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.47","name":"Actes 10:47","id":"fra-LSG:Acts.10.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.45","name":"Actes 10:45","id":"fra-LSG:Acts.10.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Acts.10.47","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.47","label":"","reference":"Actes 10:47","prev_osis_id":"Acts.010.046,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.010.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.47\" class=\"v\">47<\/sup>Alors Pierre dit: Peut-on refuser l\u2019eau du bapt\u00eame \u00e0 ceux qui ont re\u00e7u le Saint-Esprit aussi bien que nous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.48","name":"Actes 10:48","id":"fra-LSG:Acts.10.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.46","name":"Actes 10:46","id":"fra-LSG:Acts.10.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Acts.10.48","osis_end":"fra-LSG:Acts.10.48","label":"","reference":"Actes 10:48","prev_osis_id":"Acts.010.047,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.011.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.10.48\" class=\"v\">48<\/sup>Et il ordonna qu\u2019ils fussent baptis\u00e9s au nom du Seigneur. Sur quoi ils le pri\u00e8rent de rester quelques jours aupr\u00e8s d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.10","name":"Actes 10","id":"fra-LSG:Acts.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.11.1","name":"Actes 11:1","id":"fra-LSG:Acts.11.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.10.47","name":"Actes 10:47","id":"fra-LSG:Acts.10.47"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbde63387.74968337');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbde63387.74968337\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbde63387.74968337","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbde63387.74968337'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbde63387.74968337\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}