{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Acts.22.1","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.1","label":"","reference":"Actes 22:1","prev_osis_id":"Acts.021.040,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-21: cf. Ac 9:1-30; 26:9-21. 1 Ti 1:12-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.1\" class=\"v\">1<\/sup>Hommes fr\u00e8res et p\u00e8res, \u00e9coutez ce que j\u2019ai maintenant \u00e0 vous dire pour ma d\u00e9fense!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.2","name":"Actes 22:2","id":"fra-LSG:Acts.22.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.21.40","name":"Actes 21:40","id":"fra-LSG:Acts.21.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Acts.22.2","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.2","label":"","reference":"Actes 22:2","prev_osis_id":"Acts.022.001,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.2\" class=\"v\">2<\/sup>Lorsqu\u2019ils entendirent qu\u2019il leur parlait en langue h\u00e9bra\u00efque, ils redoubl\u00e8rent de silence. Et Paul dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.3","name":"Actes 22:3","id":"fra-LSG:Acts.22.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.1","name":"Actes 22:1","id":"fra-LSG:Acts.22.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Acts.22.3","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.3","label":"","reference":"Actes 22:3","prev_osis_id":"Acts.022.002,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.3\" class=\"v\">3<\/sup>je suis Juif, n\u00e9 \u00e0 Tarse en Cilicie; mais j\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9lev\u00e9 dans cette ville-ci, et instruit aux pieds de Gamaliel dans la connaissance exacte de la loi de nos p\u00e8res, \u00e9tant plein de z\u00e8le pour Dieu, comme vous l\u2019\u00eates tous aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.4","name":"Actes 22:4","id":"fra-LSG:Acts.22.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.2","name":"Actes 22:2","id":"fra-LSG:Acts.22.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Acts.22.4","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.4","label":"","reference":"Actes 22:4","prev_osis_id":"Acts.022.003,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.4\" class=\"v\">4<\/sup>J\u2019ai pers\u00e9cut\u00e9 \u00e0 mort cette doctrine, liant et mettant en prison hommes et femmes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.5","name":"Actes 22:5","id":"fra-LSG:Acts.22.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.3","name":"Actes 22:3","id":"fra-LSG:Acts.22.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Acts.22.5","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.5","label":"","reference":"Actes 22:5","prev_osis_id":"Acts.022.004,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le souverain sacrificateur et tout le coll\u00e8ge des anciens m\u2019en sont t\u00e9moins. J\u2019ai m\u00eame re\u00e7u d\u2019eux des lettres pour les fr\u00e8res de Damas, o\u00f9 je me rendis afin d\u2019amener li\u00e9s \u00e0 J\u00e9rusalem ceux qui se trouvaient l\u00e0 et de les faire punir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.6","name":"Actes 22:6","id":"fra-LSG:Acts.22.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.4","name":"Actes 22:4","id":"fra-LSG:Acts.22.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Acts.22.6","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.6","label":"","reference":"Actes 22:6","prev_osis_id":"Acts.022.005,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.6\" class=\"v\">6<\/sup>Comme j\u2019\u00e9tais en chemin, et que j\u2019approchais de Damas, tout \u00e0 coup, vers midi, une grande lumi\u00e8re venant du ciel resplendit autour de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.7","name":"Actes 22:7","id":"fra-LSG:Acts.22.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.5","name":"Actes 22:5","id":"fra-LSG:Acts.22.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Acts.22.7","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.7","label":"","reference":"Actes 22:7","prev_osis_id":"Acts.022.006,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je tombai par terre, et j\u2019entendis une voix qui me disait: <span class=\"wj\">Saul, Saul, pourquoi me pers\u00e9cutes-tu?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.8","name":"Actes 22:8","id":"fra-LSG:Acts.22.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.6","name":"Actes 22:6","id":"fra-LSG:Acts.22.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Acts.22.8","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.8","label":"","reference":"Actes 22:8","prev_osis_id":"Acts.022.007,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je r\u00e9pondis: Qui es-tu, Seigneur? Et il me dit: <span class=\"wj\">Je suis J\u00e9sus de Nazareth, que tu pers\u00e9cutes.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.9","name":"Actes 22:9","id":"fra-LSG:Acts.22.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.7","name":"Actes 22:7","id":"fra-LSG:Acts.22.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Acts.22.9","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.9","label":"","reference":"Actes 22:9","prev_osis_id":"Acts.022.008,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ceux qui \u00e9taient avec moi virent bien la lumi\u00e8re, mais ils n\u2019entendirent pas la voix de celui qui parlait. Alors je dis: Que ferai-je, Seigneur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.10","name":"Actes 22:10","id":"fra-LSG:Acts.22.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.8","name":"Actes 22:8","id":"fra-LSG:Acts.22.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Acts.22.10","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.10","label":"","reference":"Actes 22:10","prev_osis_id":"Acts.022.009,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et le Seigneur me dit: <span class=\"wj\">L\u00e8ve-toi, va \u00e0 Damas, et l\u00e0 on te dira tout ce que tu dois faire.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.11","name":"Actes 22:11","id":"fra-LSG:Acts.22.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.9","name":"Actes 22:9","id":"fra-LSG:Acts.22.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Acts.22.11","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.11","label":"","reference":"Actes 22:11","prev_osis_id":"Acts.022.010,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.11\" class=\"v\">11<\/sup>Comme je ne voyais rien, \u00e0 cause de l\u2019\u00e9clat de cette lumi\u00e8re, ceux qui \u00e9taient avec moi me prirent par la main, et j\u2019arrivai \u00e0 Damas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.12","name":"Actes 22:12","id":"fra-LSG:Acts.22.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.10","name":"Actes 22:10","id":"fra-LSG:Acts.22.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Acts.22.12","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.12","label":"","reference":"Actes 22:12","prev_osis_id":"Acts.022.011,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.12\" class=\"v\">12<\/sup>Or, un nomm\u00e9 Ananias, homme pieux selon la loi, et de qui tous les Juifs demeurant \u00e0 Damas rendaient un bon t\u00e9moignage, vint se pr\u00e9senter \u00e0 moi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.13","name":"Actes 22:13","id":"fra-LSG:Acts.22.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.11","name":"Actes 22:11","id":"fra-LSG:Acts.22.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Acts.22.13","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.13","label":"","reference":"Actes 22:13","prev_osis_id":"Acts.022.012,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.13\" class=\"v\">13<\/sup>et me dit: Saul, mon fr\u00e8re, recouvre la vue. Au m\u00eame instant, je recouvrai la vue et je le regardai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.14","name":"Actes 22:14","id":"fra-LSG:Acts.22.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.12","name":"Actes 22:12","id":"fra-LSG:Acts.22.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Acts.22.14","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.14","label":"","reference":"Actes 22:14","prev_osis_id":"Acts.022.013,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il dit: Le Dieu de nos p\u00e8res t\u2019a destin\u00e9 \u00e0 conna\u00eetre sa volont\u00e9, \u00e0 voir le Juste, et \u00e0 entendre les paroles de sa bouche;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.15","name":"Actes 22:15","id":"fra-LSG:Acts.22.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.13","name":"Actes 22:13","id":"fra-LSG:Acts.22.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Acts.22.15","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.15","label":"","reference":"Actes 22:15","prev_osis_id":"Acts.022.014,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.15\" class=\"v\">15<\/sup>car tu lui serviras de t\u00e9moin, aupr\u00e8s de tous les hommes, des choses que tu as vues et entendues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.16","name":"Actes 22:16","id":"fra-LSG:Acts.22.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.14","name":"Actes 22:14","id":"fra-LSG:Acts.22.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Acts.22.16","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.16","label":"","reference":"Actes 22:16","prev_osis_id":"Acts.022.015,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et maintenant, que tardes-tu? L\u00e8ve-toi, sois baptis\u00e9, et lav\u00e9 de tes p\u00e9ch\u00e9s, en invoquant le nom du Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.17","name":"Actes 22:17","id":"fra-LSG:Acts.22.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.15","name":"Actes 22:15","id":"fra-LSG:Acts.22.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Acts.22.17","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.17","label":"","reference":"Actes 22:17","prev_osis_id":"Acts.022.016,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.17\" class=\"v\">17<\/sup>De retour \u00e0 J\u00e9rusalem, comme je priais dans le temple, je fus ravi en extase,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.18","name":"Actes 22:18","id":"fra-LSG:Acts.22.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.16","name":"Actes 22:16","id":"fra-LSG:Acts.22.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Acts.22.18","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.18","label":"","reference":"Actes 22:18","prev_osis_id":"Acts.022.017,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.18\" class=\"v\">18<\/sup>et je vis le Seigneur qui me disait: <span class=\"wj\">H\u00e2te-toi, et sors promptement de J\u00e9rusalem, parce qu\u2019ils ne recevront pas ton t\u00e9moignage sur moi.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.19","name":"Actes 22:19","id":"fra-LSG:Acts.22.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.17","name":"Actes 22:17","id":"fra-LSG:Acts.22.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Acts.22.19","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.19","label":"","reference":"Actes 22:19","prev_osis_id":"Acts.022.018,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et je dis: Seigneur, ils savent eux-m\u00eames que je faisais mettre en prison et battre de verges dans les synagogues ceux qui croyaient en toi, et que,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.20","name":"Actes 22:20","id":"fra-LSG:Acts.22.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.18","name":"Actes 22:18","id":"fra-LSG:Acts.22.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Acts.22.20","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.20","label":"","reference":"Actes 22:20","prev_osis_id":"Acts.022.019,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.20\" class=\"v\">20<\/sup>lorsqu\u2019on r\u00e9pandit le sang d\u2019\u00c9tienne, ton t\u00e9moin, j\u2019\u00e9tais moi-m\u00eame pr\u00e9sent, joignant mon approbation \u00e0 celle des autres, et gardant les v\u00eatements de ceux qui le faisaient mourir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.21","name":"Actes 22:21","id":"fra-LSG:Acts.22.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.19","name":"Actes 22:19","id":"fra-LSG:Acts.22.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Acts.22.21","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.21","label":"","reference":"Actes 22:21","prev_osis_id":"Acts.022.020,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.21\" class=\"v\">21<\/sup>Alors il me dit: <span class=\"wj\">Va,<\/span><span class=\"wj\">je t\u2019enverrai au loin vers les nations\u2026<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.22","name":"Actes 22:22","id":"fra-LSG:Acts.22.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.20","name":"Actes 22:20","id":"fra-LSG:Acts.22.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Acts.22.22","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.22","label":"","reference":"Actes 22:22","prev_osis_id":"Acts.022.021,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Nouveau tumulte. Sur le point d\u2019\u00eatre battu de verges, Paul se d\u00e9clare citoyen romain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-29: cf. Ac 16:22, 23, 35-39; 25:16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils l\u2019\u00e9cout\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 cette parole. Mais alors ils \u00e9lev\u00e8rent la voix, disant: Ote de la terre un pareil homme! Il n\u2019est pas digne de vivre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.23","name":"Actes 22:23","id":"fra-LSG:Acts.22.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.21","name":"Actes 22:21","id":"fra-LSG:Acts.22.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Acts.22.23","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.23","label":"","reference":"Actes 22:23","prev_osis_id":"Acts.022.022,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et ils poussaient des cris, jetaient leurs v\u00eatements, lan\u00e7aient de la poussi\u00e8re en l\u2019air.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.24","name":"Actes 22:24","id":"fra-LSG:Acts.22.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.22","name":"Actes 22:22","id":"fra-LSG:Acts.22.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Acts.22.24","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.24","label":"","reference":"Actes 22:24","prev_osis_id":"Acts.022.023,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.24\" class=\"v\">24<\/sup>Le tribun commanda de faire entrer Paul dans la forteresse, et de lui donner la question par le fouet, afin de savoir pour quel motif ils criaient ainsi contre lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.25","name":"Actes 22:25","id":"fra-LSG:Acts.22.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.23","name":"Actes 22:23","id":"fra-LSG:Acts.22.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Acts.22.25","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.25","label":"","reference":"Actes 22:25","prev_osis_id":"Acts.022.024,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.25\" class=\"v\">25<\/sup>Lorsqu\u2019on l\u2019eut expos\u00e9 au fouet, Paul dit au centenier qui \u00e9tait pr\u00e9sent: Vous est-il permis de battre de verges un citoyen romain, qui n\u2019est pas m\u00eame condamn\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.26","name":"Actes 22:26","id":"fra-LSG:Acts.22.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.24","name":"Actes 22:24","id":"fra-LSG:Acts.22.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Acts.22.26","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.26","label":"","reference":"Actes 22:26","prev_osis_id":"Acts.022.025,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.26\" class=\"v\">26<\/sup>A ces mots, le centenier alla vers le tribun pour l\u2019avertir, disant: Que vas-tu faire? Cet homme est Romain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.27","name":"Actes 22:27","id":"fra-LSG:Acts.22.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.25","name":"Actes 22:25","id":"fra-LSG:Acts.22.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Acts.22.27","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.27","label":"","reference":"Actes 22:27","prev_osis_id":"Acts.022.026,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et le tribun, \u00e9tant venu, dit \u00e0 Paul: Dis-moi, es-tu Romain? Oui, r\u00e9pondit-il.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.28","name":"Actes 22:28","id":"fra-LSG:Acts.22.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.26","name":"Actes 22:26","id":"fra-LSG:Acts.22.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Acts.22.28","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.28","label":"","reference":"Actes 22:28","prev_osis_id":"Acts.022.027,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.28\" class=\"v\">28<\/sup>Le tribun reprit: C\u2019est avec beaucoup d\u2019argent que j\u2019ai acquis ce droit de citoyen. Et moi, dit Paul, je l\u2019ai par ma naissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.29","name":"Actes 22:29","id":"fra-LSG:Acts.22.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.27","name":"Actes 22:27","id":"fra-LSG:Acts.22.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Acts.22.29","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.29","label":"","reference":"Actes 22:29","prev_osis_id":"Acts.022.028,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.022.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.29\" class=\"v\">29<\/sup>Aussit\u00f4t ceux qui devaient lui donner la question se retir\u00e8rent, et le tribun, voyant que Paul \u00e9tait Romain, fut dans la crainte parce qu\u2019il l\u2019avait fait lier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.30","name":"Actes 22:30","id":"fra-LSG:Acts.22.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.28","name":"Actes 22:28","id":"fra-LSG:Acts.22.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Acts.22.30","osis_end":"fra-LSG:Acts.22.30","label":"","reference":"Actes 22:30","prev_osis_id":"Acts.022.029,fra-LSG","next_osis_id":"Acts.023.001,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Paul compara\u00eet devant le sanh\u00e9drin<\/h3>\n<h5 class=\"r\">22 v. 30 \u00e0 23 v. 11: cf. Ac 23:28. (Mt 23:27, 28; 10:16.) (Ps 37:32, 33. Jos 1:9.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Acts.22.30\" class=\"v\">30<\/sup>Le lendemain, voulant savoir avec certitude de quoi les Juifs l\u2019accusaient, le tribun lui fit \u00f4ter ses liens, et donna l\u2019ordre aux principaux sacrificateurs et \u00e0 tout le sanh\u00e9drin de se r\u00e9unir; puis, faisant descendre Paul, il le pla\u00e7a au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Acts.22","name":"Actes 22","id":"fra-LSG:Acts.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.23.1","name":"Actes 23:1","id":"fra-LSG:Acts.23.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Acts.22.29","name":"Actes 22:29","id":"fra-LSG:Acts.22.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb600d549.99911572');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb600d549.99911572\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb600d549.99911572","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb600d549.99911572'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb600d549.99911572\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}