{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zeph.2.1","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.1","label":"","reference":"Sophonie 2:1","prev_osis_id":"Zeph.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Menaces contre les peuples \u00e9trangers<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. Am 5:4, 14, 15. \u00c9z 9:4-6. Jo\u00eb 2:12-14. Mt 3:2.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Rentrez en vous-m\u00eames, examinez-vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Nation sans pudeur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.2","name":"Sophonie 2:2","id":"fra-LSG:Zeph.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.1.18","name":"Sophonie 1:18","id":"fra-LSG:Zeph.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zeph.2.2","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.2","label":"","reference":"Sophonie 2:2","prev_osis_id":"Zeph.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Avant que le d\u00e9cret s\u2019ex\u00e9cute<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ce jour passe comme la balle,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant que la col\u00e8re ardente de l\u2019\u00c9ternel fonde sur vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant que le jour de la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel fonde sur vous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.3","name":"Sophonie 2:3","id":"fra-LSG:Zeph.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.1","name":"Sophonie 2:1","id":"fra-LSG:Zeph.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zeph.2.3","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.3","label":"","reference":"Sophonie 2:3","prev_osis_id":"Zeph.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Cherchez l\u2019\u00c9ternel, vous tous, humbles du pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui pratiquez ses ordonnances!<\/p>\n<p class=\"q\">Recherchez la justice, recherchez l\u2019humilit\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Peut-\u00eatre serez-vous \u00e9pargn\u00e9s au jour de la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.4","name":"Sophonie 2:4","id":"fra-LSG:Zeph.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.2","name":"Sophonie 2:2","id":"fra-LSG:Zeph.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zeph.2.4","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.4","label":"","reference":"Sophonie 2:4","prev_osis_id":"Zeph.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-7: cf. J\u00e9 47. \u00c9z 25:15-17. Am 1:6-8.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car Gaza sera d\u00e9laiss\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Askalon sera r\u00e9duite en d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Asdod sera chass\u00e9e en plein midi,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9kron sera d\u00e9racin\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.5","name":"Sophonie 2:5","id":"fra-LSG:Zeph.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.3","name":"Sophonie 2:3","id":"fra-LSG:Zeph.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zeph.2.5","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.5","label":"","reference":"Sophonie 2:5","prev_osis_id":"Zeph.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Malheur aux habitants des c\u00f4tes de la mer, \u00e0 la nation des K\u00e9r\u00e9thiens!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel a parl\u00e9 contre toi, Canaan, pays des Philistins!<\/p>\n<p class=\"q\">Je te d\u00e9truirai, tu n\u2019auras plus d\u2019habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.6","name":"Sophonie 2:6","id":"fra-LSG:Zeph.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.4","name":"Sophonie 2:4","id":"fra-LSG:Zeph.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zeph.2.6","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.6","label":"","reference":"Sophonie 2:6","prev_osis_id":"Zeph.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les c\u00f4tes de la mer seront des p\u00e2turages, des demeures pour les bergers,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des parcs pour les troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.7","name":"Sophonie 2:7","id":"fra-LSG:Zeph.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.5","name":"Sophonie 2:5","id":"fra-LSG:Zeph.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zeph.2.7","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.7","label":"","reference":"Sophonie 2:7","prev_osis_id":"Zeph.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ces c\u00f4tes seront pour les restes de la maison de Juda;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u00e0 qu\u2019ils pa\u00eetront;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils reposeront le soir dans les maisons d\u2019Askalon;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu, ne les oubliera pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ram\u00e8nera leurs captifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.8","name":"Sophonie 2:8","id":"fra-LSG:Zeph.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.6","name":"Sophonie 2:6","id":"fra-LSG:Zeph.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zeph.2.8","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.8","label":"","reference":"Sophonie 2:8","prev_osis_id":"Zeph.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-11: cf. J\u00e9 48; 49:1-6. \u00c9z 25:1-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u2019ai entendu les injures de Moab<\/p>\n<p class=\"q\">Et les outrages des enfants d\u2019Ammon,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand ils insultaient mon peuple<\/p>\n<p class=\"q\">Et s\u2019\u00e9levaient avec arrogance contre ses fronti\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.9","name":"Sophonie 2:9","id":"fra-LSG:Zeph.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.7","name":"Sophonie 2:7","id":"fra-LSG:Zeph.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zeph.2.9","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.9","label":"","reference":"Sophonie 2:9","prev_osis_id":"Zeph.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>C\u2019est pourquoi, je suis vivant! Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Moab sera comme Sodome, et les enfants d\u2019Ammon comme Gomorrhe,<\/p>\n<p class=\"q\">Un lieu couvert de ronces, une mine de sel, un d\u00e9sert pour toujours;<\/p>\n<p class=\"q\">Le reste de mon peuple les pillera,<\/p>\n<p class=\"q\">Le reste de ma nation les poss\u00e9dera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.10","name":"Sophonie 2:10","id":"fra-LSG:Zeph.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.8","name":"Sophonie 2:8","id":"fra-LSG:Zeph.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zeph.2.10","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.10","label":"","reference":"Sophonie 2:10","prev_osis_id":"Zeph.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Cela leur arrivera pour leur orgueil,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont insult\u00e9 et trait\u00e9 avec arrogance<\/p>\n<p class=\"q\">Le peuple de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.11","name":"Sophonie 2:11","id":"fra-LSG:Zeph.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.9","name":"Sophonie 2:9","id":"fra-LSG:Zeph.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zeph.2.11","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.11","label":"","reference":"Sophonie 2:11","prev_osis_id":"Zeph.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019\u00c9ternel sera terrible contre eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il an\u00e9antira tous les dieux de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Et chacun se prosternera devant lui dans son pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans toutes les \u00eeles des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.12","name":"Sophonie 2:12","id":"fra-LSG:Zeph.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.10","name":"Sophonie 2:10","id":"fra-LSG:Zeph.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zeph.2.12","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.12","label":"","reference":"Sophonie 2:12","prev_osis_id":"Zeph.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-15: cf. \u00c9z 30:5, 9. (Na 1 \u00e0 3.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Vous aussi, \u00c9thiopiens,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous serez frapp\u00e9s par mon \u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.13","name":"Sophonie 2:13","id":"fra-LSG:Zeph.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.11","name":"Sophonie 2:11","id":"fra-LSG:Zeph.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Zeph.2.13","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.13","label":"","reference":"Sophonie 2:13","prev_osis_id":"Zeph.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il \u00e9tendra sa main sur le septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Il d\u00e9truira l\u2019Assyrie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il fera de Ninive une solitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Une terre aride comme le d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.14","name":"Sophonie 2:14","id":"fra-LSG:Zeph.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.12","name":"Sophonie 2:12","id":"fra-LSG:Zeph.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Zeph.2.14","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.14","label":"","reference":"Sophonie 2:14","prev_osis_id":"Zeph.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Des troupeaux se coucheront au milieu d\u2019elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Des animaux de toute esp\u00e8ce;<\/p>\n<p class=\"q\">Le p\u00e9lican et le h\u00e9risson<\/p>\n<p class=\"q\">Habiteront parmi les chapiteaux de ses colonnes;<\/p>\n<p class=\"q\">Des cris retentiront aux fen\u00eatres;<\/p>\n<p class=\"q\">La d\u00e9vastation sera sur le seuil,<\/p>\n<p class=\"q\">Car les lambris de c\u00e8dre seront arrach\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.15","name":"Sophonie 2:15","id":"fra-LSG:Zeph.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.13","name":"Sophonie 2:13","id":"fra-LSG:Zeph.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Zeph.2.15","osis_end":"fra-LSG:Zeph.2.15","label":"","reference":"Sophonie 2:15","prev_osis_id":"Zeph.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Zeph.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zeph.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Voil\u00e0 donc cette ville joyeuse,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui s\u2019assied avec assurance,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui dit en son c\u0153ur:<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, et rien que moi!<\/p>\n<p class=\"q\">Eh quoi! Elle est en ruines,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un repaire pour les b\u00eates!<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui passeront pr\u00e8s d\u2019elle<\/p>\n<p class=\"q\">Siffleront et agiteront la main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zeph.2","name":"Sophonie 2","id":"fra-LSG:Zeph.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.3.1","name":"Sophonie 3:1","id":"fra-LSG:Zeph.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zeph.2.14","name":"Sophonie 2:14","id":"fra-LSG:Zeph.2.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fca244909.20643114');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fca244909.20643114\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fca244909.20643114","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fca244909.20643114'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fca244909.20643114\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}