{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eccl.2.1","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.1","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:1","prev_osis_id":"Eccl.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (Lu 16:19-26. Mt 16:26, 27.) 1 Jn 2:15-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>J\u2019ai dit en mon c\u0153ur: Allons! Je t\u2019\u00e9prouverai par la joie, et tu go\u00fbteras le bonheur. Et voici, c\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2:2","id":"fra-LSG:Eccl.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.18","name":"Eccl\u00e9siaste 1:18","id":"fra-LSG:Eccl.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eccl.2.2","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.2","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:2","prev_osis_id":"Eccl.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u2019ai dit du rire: Insens\u00e9! Et de la joie: A quoi sert-elle?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.3","name":"Eccl\u00e9siaste 2:3","id":"fra-LSG:Eccl.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.1","name":"Eccl\u00e9siaste 2:1","id":"fra-LSG:Eccl.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eccl.2.3","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.3","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:3","prev_osis_id":"Eccl.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je r\u00e9solus en mon c\u0153ur de livrer ma chair au vin, tandis que mon c\u0153ur me conduirait avec sagesse, et de m\u2019attacher \u00e0 la folie jusqu\u2019\u00e0 ce que je visse ce qu\u2019il est bon pour les fils de l\u2019homme de faire sous les cieux pendant le nombre des jours de leur vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.4","name":"Eccl\u00e9siaste 2:4","id":"fra-LSG:Eccl.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2:2","id":"fra-LSG:Eccl.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eccl.2.4","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.4","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:4","prev_osis_id":"Eccl.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>J\u2019ex\u00e9cutai de grands ouvrages: je me b\u00e2tis des maisons; je me plantai des vignes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.5","name":"Eccl\u00e9siaste 2:5","id":"fra-LSG:Eccl.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.3","name":"Eccl\u00e9siaste 2:3","id":"fra-LSG:Eccl.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eccl.2.5","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.5","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:5","prev_osis_id":"Eccl.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>je me fis des jardins et des vergers, et j\u2019y plantai des arbres \u00e0 fruit de toute esp\u00e8ce;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.6","name":"Eccl\u00e9siaste 2:6","id":"fra-LSG:Eccl.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.4","name":"Eccl\u00e9siaste 2:4","id":"fra-LSG:Eccl.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eccl.2.6","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.6","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:6","prev_osis_id":"Eccl.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>je me cr\u00e9ai des \u00e9tangs, pour arroser la for\u00eat o\u00f9 croissaient les arbres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.7","name":"Eccl\u00e9siaste 2:7","id":"fra-LSG:Eccl.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.5","name":"Eccl\u00e9siaste 2:5","id":"fra-LSG:Eccl.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eccl.2.7","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.7","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:7","prev_osis_id":"Eccl.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019achetai des serviteurs et des servantes, et j\u2019eus leurs enfants n\u00e9s dans la maison; je poss\u00e9dai des troupeaux de b\u0153ufs et de brebis, plus que tous ceux qui \u00e9taient avant moi dans J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.8","name":"Eccl\u00e9siaste 2:8","id":"fra-LSG:Eccl.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.6","name":"Eccl\u00e9siaste 2:6","id":"fra-LSG:Eccl.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eccl.2.8","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.8","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:8","prev_osis_id":"Eccl.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je m\u2019amassai de l\u2019argent et de l\u2019or, et les richesses des rois et des provinces. Je me procurai des chanteurs et des chanteuses, et les d\u00e9lices des fils de l\u2019homme, des femmes en grand nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.9","name":"Eccl\u00e9siaste 2:9","id":"fra-LSG:Eccl.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.7","name":"Eccl\u00e9siaste 2:7","id":"fra-LSG:Eccl.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eccl.2.9","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.9","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:9","prev_osis_id":"Eccl.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je devins grand, plus grand que tous ceux qui \u00e9taient avant moi dans J\u00e9rusalem. Et m\u00eame ma sagesse demeura avec moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.10","name":"Eccl\u00e9siaste 2:10","id":"fra-LSG:Eccl.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.8","name":"Eccl\u00e9siaste 2:8","id":"fra-LSG:Eccl.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eccl.2.10","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.10","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:10","prev_osis_id":"Eccl.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tout ce que mes yeux avaient d\u00e9sir\u00e9, je ne les en ai point priv\u00e9s; je n\u2019ai refus\u00e9 \u00e0 mon c\u0153ur aucune joie; car mon c\u0153ur prenait plaisir \u00e0 tout mon travail, et c\u2019est la part qui m\u2019en est revenue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.11","name":"Eccl\u00e9siaste 2:11","id":"fra-LSG:Eccl.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.9","name":"Eccl\u00e9siaste 2:9","id":"fra-LSG:Eccl.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eccl.2.11","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.11","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:11","prev_osis_id":"Eccl.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Puis, j\u2019ai consid\u00e9r\u00e9 tous les ouvrages que mes mains avaient faits, et la peine que j\u2019avais prise \u00e0 les ex\u00e9cuter; et voici, tout est vanit\u00e9 et poursuite du vent, et il n\u2019y a aucun avantage \u00e0 tirer de ce qu\u2019on fait sous le soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.12","name":"Eccl\u00e9siaste 2:12","id":"fra-LSG:Eccl.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.10","name":"Eccl\u00e9siaste 2:10","id":"fra-LSG:Eccl.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eccl.2.12","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.12","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:12","prev_osis_id":"Eccl.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-26: cf. (Ec 8:1, 5, 6; 9:1-9.) Ps 49:7, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Alors j\u2019ai tourn\u00e9 mes regards vers la sagesse, et vers la sottise et la folie. Car que fera l\u2019homme qui succ\u00e9dera au roi? Ce qu\u2019on a d\u00e9j\u00e0 fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.13","name":"Eccl\u00e9siaste 2:13","id":"fra-LSG:Eccl.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.11","name":"Eccl\u00e9siaste 2:11","id":"fra-LSG:Eccl.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eccl.2.13","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.13","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:13","prev_osis_id":"Eccl.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et j\u2019ai vu que la sagesse a de l\u2019avantage sur la folie, comme la lumi\u00e8re a de l\u2019avantage sur les t\u00e9n\u00e8bres;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.14","name":"Eccl\u00e9siaste 2:14","id":"fra-LSG:Eccl.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.12","name":"Eccl\u00e9siaste 2:12","id":"fra-LSG:Eccl.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eccl.2.14","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.14","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:14","prev_osis_id":"Eccl.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>le sage a ses yeux \u00e0 la t\u00eate, et l\u2019insens\u00e9 marche dans les t\u00e9n\u00e8bres. Mais j\u2019ai reconnu aussi qu\u2019ils ont l\u2019un et l\u2019autre un m\u00eame sort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.15","name":"Eccl\u00e9siaste 2:15","id":"fra-LSG:Eccl.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.13","name":"Eccl\u00e9siaste 2:13","id":"fra-LSG:Eccl.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eccl.2.15","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.15","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:15","prev_osis_id":"Eccl.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et j\u2019ai dit en mon c\u0153ur: J\u2019aurai le m\u00eame sort que l\u2019insens\u00e9; pourquoi donc ai-je \u00e9t\u00e9 plus sage? Et j\u2019ai dit en mon c\u0153ur que c\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.16","name":"Eccl\u00e9siaste 2:16","id":"fra-LSG:Eccl.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.14","name":"Eccl\u00e9siaste 2:14","id":"fra-LSG:Eccl.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eccl.2.16","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.16","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:16","prev_osis_id":"Eccl.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car la m\u00e9moire du sage n\u2019est pas plus \u00e9ternelle que celle de l\u2019insens\u00e9, puisque d\u00e9j\u00e0 les jours qui suivent, tout est oubli\u00e9. Eh quoi! Le sage meurt aussi bien que l\u2019insens\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.17","name":"Eccl\u00e9siaste 2:17","id":"fra-LSG:Eccl.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.15","name":"Eccl\u00e9siaste 2:15","id":"fra-LSG:Eccl.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Eccl.2.17","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.17","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:17","prev_osis_id":"Eccl.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et j\u2019ai ha\u00ef la vie, car ce qui se fait sous le soleil m\u2019a d\u00e9plu, car tout est vanit\u00e9 et poursuite du vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.18","name":"Eccl\u00e9siaste 2:18","id":"fra-LSG:Eccl.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.16","name":"Eccl\u00e9siaste 2:16","id":"fra-LSG:Eccl.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Eccl.2.18","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.18","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:18","prev_osis_id":"Eccl.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u2019ai ha\u00ef tout le travail que j\u2019ai fait sous le soleil, et dont je dois laisser la jouissance \u00e0 l\u2019homme qui me succ\u00e9dera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.19","name":"Eccl\u00e9siaste 2:19","id":"fra-LSG:Eccl.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.17","name":"Eccl\u00e9siaste 2:17","id":"fra-LSG:Eccl.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Eccl.2.19","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.19","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:19","prev_osis_id":"Eccl.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et qui sait s\u2019il sera sage ou insens\u00e9? Cependant il sera ma\u00eetre de tout mon travail, de tout le fruit de ma sagesse sous le soleil. C\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.20","name":"Eccl\u00e9siaste 2:20","id":"fra-LSG:Eccl.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.18","name":"Eccl\u00e9siaste 2:18","id":"fra-LSG:Eccl.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Eccl.2.20","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.20","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:20","prev_osis_id":"Eccl.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et j\u2019en suis venu \u00e0 livrer mon c\u0153ur au d\u00e9sespoir, \u00e0 cause de tout le travail que j\u2019ai fait sous le soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.21","name":"Eccl\u00e9siaste 2:21","id":"fra-LSG:Eccl.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.19","name":"Eccl\u00e9siaste 2:19","id":"fra-LSG:Eccl.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Eccl.2.21","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.21","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:21","prev_osis_id":"Eccl.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Car tel homme a travaill\u00e9 avec sagesse et science et avec succ\u00e8s, et il laisse le produit de son travail \u00e0 un homme qui ne s\u2019en est point occup\u00e9. C\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9 et un grand mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.22","name":"Eccl\u00e9siaste 2:22","id":"fra-LSG:Eccl.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.20","name":"Eccl\u00e9siaste 2:20","id":"fra-LSG:Eccl.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Eccl.2.22","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.22","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:22","prev_osis_id":"Eccl.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Que revient-il, en effet, \u00e0 l\u2019homme de tout son travail et de la pr\u00e9occupation de son c\u0153ur, objet de ses fatigues sous le soleil?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.23","name":"Eccl\u00e9siaste 2:23","id":"fra-LSG:Eccl.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.21","name":"Eccl\u00e9siaste 2:21","id":"fra-LSG:Eccl.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Eccl.2.23","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.23","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:23","prev_osis_id":"Eccl.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Tous ses jours ne sont que douleur, et son partage n\u2019est que chagrin; m\u00eame la nuit son c\u0153ur ne repose pas. C\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.24","name":"Eccl\u00e9siaste 2:24","id":"fra-LSG:Eccl.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.22","name":"Eccl\u00e9siaste 2:22","id":"fra-LSG:Eccl.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Eccl.2.24","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.24","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:24","prev_osis_id":"Eccl.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il n\u2019y a de bonheur pour l\u2019homme qu\u2019\u00e0 manger et \u00e0 boire, et \u00e0 faire jouir son \u00e2me du bien-\u00eatre, au milieu de son travail; mais j\u2019ai vu que cela aussi vient de la main de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.25","name":"Eccl\u00e9siaste 2:25","id":"fra-LSG:Eccl.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.23","name":"Eccl\u00e9siaste 2:23","id":"fra-LSG:Eccl.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Eccl.2.25","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.25","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:25","prev_osis_id":"Eccl.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Qui, en effet, peut manger et jouir, si ce n\u2019est moi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.26","name":"Eccl\u00e9siaste 2:26","id":"fra-LSG:Eccl.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.24","name":"Eccl\u00e9siaste 2:24","id":"fra-LSG:Eccl.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Eccl.2.26","osis_end":"fra-LSG:Eccl.2.26","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 2:26","prev_osis_id":"Eccl.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>Car il donne \u00e0 l\u2019homme qui lui est agr\u00e9able la sagesse, la science et la joie; mais il donne au p\u00e9cheur le soin de recueillir et d\u2019amasser, afin de donner \u00e0 celui qui est agr\u00e9able \u00e0 Dieu. C\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9 et la poursuite du vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.2","name":"Eccl\u00e9siaste 2","id":"fra-LSG:Eccl.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.1","name":"Eccl\u00e9siaste 3:1","id":"fra-LSG:Eccl.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.25","name":"Eccl\u00e9siaste 2:25","id":"fra-LSG:Eccl.2.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2aba597.52222084');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2aba597.52222084\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2aba597.52222084","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2aba597.52222084'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2aba597.52222084\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}