{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eccl.3.1","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.1","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:1","prev_osis_id":"Eccl.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. Ec 8:5-8, 15-17. \u00c9s 28:23-29. Ps 33:8-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il y a un temps pour tout, un temps pour toute chose sous les cieux:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.2","name":"Eccl\u00e9siaste 3:2","id":"fra-LSG:Eccl.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.26","name":"Eccl\u00e9siaste 2:26","id":"fra-LSG:Eccl.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eccl.3.2","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.2","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:2","prev_osis_id":"Eccl.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>un temps pour na\u00eetre, et un temps pour mourir; un temps pour planter, et un temps pour arracher ce qui a \u00e9t\u00e9 plant\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3:3","id":"fra-LSG:Eccl.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.1","name":"Eccl\u00e9siaste 3:1","id":"fra-LSG:Eccl.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eccl.3.3","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.3","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:3","prev_osis_id":"Eccl.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>un temps pour tuer, et un temps pour gu\u00e9rir; un temps pour abattre, et un temps pour b\u00e2tir;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.4","name":"Eccl\u00e9siaste 3:4","id":"fra-LSG:Eccl.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.2","name":"Eccl\u00e9siaste 3:2","id":"fra-LSG:Eccl.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eccl.3.4","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.4","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:4","prev_osis_id":"Eccl.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>un temps pour pleurer, et un temps pour rire; un temps pour se lamenter, et un temps pour danser;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.5","name":"Eccl\u00e9siaste 3:5","id":"fra-LSG:Eccl.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3:3","id":"fra-LSG:Eccl.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eccl.3.5","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.5","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:5","prev_osis_id":"Eccl.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>un temps pour lancer des pierres, et un temps pour ramasser des pierres; un temps pour embrasser, et un temps pour s\u2019\u00e9loigner des embrassements;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.6","name":"Eccl\u00e9siaste 3:6","id":"fra-LSG:Eccl.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.4","name":"Eccl\u00e9siaste 3:4","id":"fra-LSG:Eccl.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eccl.3.6","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.6","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:6","prev_osis_id":"Eccl.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>un temps pour chercher, et un temps pour perdre; un temps pour garder, et un temps pour jeter;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.7","name":"Eccl\u00e9siaste 3:7","id":"fra-LSG:Eccl.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.5","name":"Eccl\u00e9siaste 3:5","id":"fra-LSG:Eccl.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eccl.3.7","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.7","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:7","prev_osis_id":"Eccl.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>un temps pour d\u00e9chirer, et un temps pour coudre; un temps pour se taire, et un temps pour parler;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.8","name":"Eccl\u00e9siaste 3:8","id":"fra-LSG:Eccl.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.6","name":"Eccl\u00e9siaste 3:6","id":"fra-LSG:Eccl.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eccl.3.8","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.8","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:8","prev_osis_id":"Eccl.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>un temps pour aimer, et un temps pour ha\u00efr; un temps pour la guerre, et un temps pour la paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.9","name":"Eccl\u00e9siaste 3:9","id":"fra-LSG:Eccl.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.7","name":"Eccl\u00e9siaste 3:7","id":"fra-LSG:Eccl.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eccl.3.9","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.9","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:9","prev_osis_id":"Eccl.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Quel avantage celui qui travaille retire-t-il de sa peine?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.10","name":"Eccl\u00e9siaste 3:10","id":"fra-LSG:Eccl.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.8","name":"Eccl\u00e9siaste 3:8","id":"fra-LSG:Eccl.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eccl.3.10","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.10","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:10","prev_osis_id":"Eccl.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u2019ai vu \u00e0 quelle occupation Dieu soumet les fils de l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.11","name":"Eccl\u00e9siaste 3:11","id":"fra-LSG:Eccl.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.9","name":"Eccl\u00e9siaste 3:9","id":"fra-LSG:Eccl.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eccl.3.11","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.11","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:11","prev_osis_id":"Eccl.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il fait toute chose bonne en son temps; m\u00eame il a mis dans leur c\u0153ur la pens\u00e9e de l\u2019\u00e9ternit\u00e9, bien que l\u2019homme ne puisse pas saisir l\u2019\u0153uvre que Dieu fait, du commencement jusqu\u2019\u00e0 la fin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.12","name":"Eccl\u00e9siaste 3:12","id":"fra-LSG:Eccl.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.10","name":"Eccl\u00e9siaste 3:10","id":"fra-LSG:Eccl.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eccl.3.12","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.12","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:12","prev_osis_id":"Eccl.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>J\u2019ai reconnu qu\u2019il n\u2019y a de bonheur pour eux qu\u2019\u00e0 se r\u00e9jouir et \u00e0 se donner du bien-\u00eatre pendant leur vie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.13","name":"Eccl\u00e9siaste 3:13","id":"fra-LSG:Eccl.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.11","name":"Eccl\u00e9siaste 3:11","id":"fra-LSG:Eccl.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eccl.3.13","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.13","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:13","prev_osis_id":"Eccl.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>mais que, si un homme mange et boit et jouit du bien-\u00eatre au milieu de tout son travail, c\u2019est l\u00e0 un don de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.14","name":"Eccl\u00e9siaste 3:14","id":"fra-LSG:Eccl.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.12","name":"Eccl\u00e9siaste 3:12","id":"fra-LSG:Eccl.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eccl.3.14","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.14","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:14","prev_osis_id":"Eccl.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019ai reconnu que tout ce que Dieu fait durera toujours, qu\u2019il n\u2019y a rien \u00e0 y ajouter et rien \u00e0 en retrancher, et que Dieu agit ainsi afin qu\u2019on le craigne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.15","name":"Eccl\u00e9siaste 3:15","id":"fra-LSG:Eccl.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.13","name":"Eccl\u00e9siaste 3:13","id":"fra-LSG:Eccl.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eccl.3.15","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.15","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:15","prev_osis_id":"Eccl.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ce qui est a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9, et ce qui sera a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9, et Dieu ram\u00e8ne ce qui est pass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.16","name":"Eccl\u00e9siaste 3:16","id":"fra-LSG:Eccl.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.14","name":"Eccl\u00e9siaste 3:14","id":"fra-LSG:Eccl.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eccl.3.16","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.16","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:16","prev_osis_id":"Eccl.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-22: cf. (Ec 5:7; 12:15, 16.) (Ec 12:9; 9:1-10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>J\u2019ai encore vu sous le soleil qu\u2019au lieu \u00e9tabli pour juger il y a de la m\u00e9chancet\u00e9, et qu\u2019au lieu \u00e9tabli pour la justice il y a de la m\u00e9chancet\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.17","name":"Eccl\u00e9siaste 3:17","id":"fra-LSG:Eccl.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.15","name":"Eccl\u00e9siaste 3:15","id":"fra-LSG:Eccl.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Eccl.3.17","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.17","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:17","prev_osis_id":"Eccl.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u2019ai dit en mon c\u0153ur: Dieu jugera le juste et le m\u00e9chant; car il y a l\u00e0 un temps pour toute chose et pour toute \u0153uvre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.18","name":"Eccl\u00e9siaste 3:18","id":"fra-LSG:Eccl.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.16","name":"Eccl\u00e9siaste 3:16","id":"fra-LSG:Eccl.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Eccl.3.18","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.18","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:18","prev_osis_id":"Eccl.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u2019ai dit en mon c\u0153ur, au sujet des fils de l\u2019homme, que Dieu les \u00e9prouverait, et qu\u2019eux-m\u00eames verraient qu\u2019ils ne sont que des b\u00eates.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.19","name":"Eccl\u00e9siaste 3:19","id":"fra-LSG:Eccl.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.17","name":"Eccl\u00e9siaste 3:17","id":"fra-LSG:Eccl.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Eccl.3.19","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.19","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:19","prev_osis_id":"Eccl.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car le sort des fils de l\u2019homme et celui de la b\u00eate sont pour eux un m\u00eame sort; comme meurt l\u2019un, ainsi meurt l\u2019autre, ils ont tous un m\u00eame souffle, et la sup\u00e9riorit\u00e9 de l\u2019homme sur la b\u00eate est nulle; car tout est vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.20","name":"Eccl\u00e9siaste 3:20","id":"fra-LSG:Eccl.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.18","name":"Eccl\u00e9siaste 3:18","id":"fra-LSG:Eccl.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Eccl.3.20","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.20","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:20","prev_osis_id":"Eccl.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tout va dans un m\u00eame lieu; tout a \u00e9t\u00e9 fait de la poussi\u00e8re, et tout retourne \u00e0 la poussi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.21","name":"Eccl\u00e9siaste 3:21","id":"fra-LSG:Eccl.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.19","name":"Eccl\u00e9siaste 3:19","id":"fra-LSG:Eccl.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Eccl.3.21","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.21","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:21","prev_osis_id":"Eccl.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Qui sait si le souffle des fils de l\u2019homme monte en haut, et si le souffle de la b\u00eate descend en bas dans la terre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.22","name":"Eccl\u00e9siaste 3:22","id":"fra-LSG:Eccl.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.20","name":"Eccl\u00e9siaste 3:20","id":"fra-LSG:Eccl.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Eccl.3.22","osis_end":"fra-LSG:Eccl.3.22","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 3:22","prev_osis_id":"Eccl.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et j\u2019ai vu qu\u2019il n\u2019y a rien de mieux pour l\u2019homme que de se r\u00e9jouir de ses \u0153uvres: c\u2019est l\u00e0 sa part. Car qui le fera jouir de ce qui sera apr\u00e8s lui?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.3","name":"Eccl\u00e9siaste 3","id":"fra-LSG:Eccl.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.4.1","name":"Eccl\u00e9siaste 4:1","id":"fra-LSG:Eccl.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.3.21","name":"Eccl\u00e9siaste 3:21","id":"fra-LSG:Eccl.3.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb6bf4523.25968785');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6bf4523.25968785\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb6bf4523.25968785","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb6bf4523.25968785'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6bf4523.25968785\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}