{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eccl.5.1","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.1","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:1","prev_osis_id":"Eccl.004.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ne te presse pas d\u2019ouvrir la bouche, et que ton c\u0153ur ne se h\u00e2te pas d\u2019exprimer une parole devant Dieu; car Dieu est au ciel, et toi sur la terre: que tes paroles soient donc peu nombreuses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.2","name":"Eccl\u00e9siaste 5:2","id":"fra-LSG:Eccl.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.4.17","name":"Eccl\u00e9siaste 4:17","id":"fra-LSG:Eccl.4.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eccl.5.2","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.2","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:2","prev_osis_id":"Eccl.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car, si les songes naissent de la multitude des occupations, la voix de l\u2019insens\u00e9 se fait entendre dans la multitude des paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.3","name":"Eccl\u00e9siaste 5:3","id":"fra-LSG:Eccl.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.1","name":"Eccl\u00e9siaste 5:1","id":"fra-LSG:Eccl.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eccl.5.3","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.3","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:3","prev_osis_id":"Eccl.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Lorsque tu as fait un v\u0153u \u00e0 Dieu, ne tarde pas \u00e0 l\u2019accomplir, car il n\u2019aime pas les insens\u00e9s: accomplis le v\u0153u que tu as fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.4","name":"Eccl\u00e9siaste 5:4","id":"fra-LSG:Eccl.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.2","name":"Eccl\u00e9siaste 5:2","id":"fra-LSG:Eccl.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eccl.5.4","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.4","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:4","prev_osis_id":"Eccl.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mieux vaut pour toi ne point faire de v\u0153u, que d\u2019en faire un et de ne pas l\u2019accomplir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5:5","id":"fra-LSG:Eccl.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.3","name":"Eccl\u00e9siaste 5:3","id":"fra-LSG:Eccl.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eccl.5.5","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.5","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:5","prev_osis_id":"Eccl.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ne permets pas \u00e0 ta bouche de faire p\u00e9cher ta chair, et ne dis pas en pr\u00e9sence de l\u2019envoy\u00e9 que c\u2019est une inadvertance. Pourquoi Dieu s\u2019irriterait-il de tes paroles, et d\u00e9truirait-il l\u2019ouvrage de tes mains?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.6","name":"Eccl\u00e9siaste 5:6","id":"fra-LSG:Eccl.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.4","name":"Eccl\u00e9siaste 5:4","id":"fra-LSG:Eccl.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eccl.5.6","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.6","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:6","prev_osis_id":"Eccl.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car, s\u2019il y a des vanit\u00e9s dans la multitude des songes, il y en a aussi dans beaucoup de paroles; c\u2019est pourquoi, crains Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.7","name":"Eccl\u00e9siaste 5:7","id":"fra-LSG:Eccl.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5:5","id":"fra-LSG:Eccl.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eccl.5.7","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.7","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:7","prev_osis_id":"Eccl.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-19: cf. \u00c9s 3:13-15. (1 Ti 6:6-10. Ec 2:21-26.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Si tu vois dans une province le pauvre opprim\u00e9 et la violation du droit et de la justice, ne t\u2019en \u00e9tonne point; car un homme \u00e9lev\u00e9 est plac\u00e9 sous la surveillance d\u2019un autre plus \u00e9lev\u00e9, et au-dessus d\u2019eux il en est de plus \u00e9lev\u00e9s encore.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.8","name":"Eccl\u00e9siaste 5:8","id":"fra-LSG:Eccl.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.6","name":"Eccl\u00e9siaste 5:6","id":"fra-LSG:Eccl.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eccl.5.8","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.8","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:8","prev_osis_id":"Eccl.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>Un avantage pour le pays \u00e0 tous \u00e9gards, c\u2019est un roi honor\u00e9 du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.9","name":"Eccl\u00e9siaste 5:9","id":"fra-LSG:Eccl.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.7","name":"Eccl\u00e9siaste 5:7","id":"fra-LSG:Eccl.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eccl.5.9","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.9","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:9","prev_osis_id":"Eccl.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Celui qui aime l\u2019argent n\u2019est pas rassasi\u00e9 par l\u2019argent, et celui qui aime les richesses n\u2019en profite pas. C\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.10","name":"Eccl\u00e9siaste 5:10","id":"fra-LSG:Eccl.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.8","name":"Eccl\u00e9siaste 5:8","id":"fra-LSG:Eccl.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eccl.5.10","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.10","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:10","prev_osis_id":"Eccl.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>Quand le bien abonde, ceux qui le mangent abondent; et quel avantage en revient-il \u00e0 son possesseur, sinon qu\u2019il le voit de ses yeux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.11","name":"Eccl\u00e9siaste 5:11","id":"fra-LSG:Eccl.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.9","name":"Eccl\u00e9siaste 5:9","id":"fra-LSG:Eccl.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eccl.5.11","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.11","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:11","prev_osis_id":"Eccl.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le sommeil du travailleur est doux, qu\u2019il ait peu ou beaucoup \u00e0 manger; mais le rassasiement du riche ne le laisse pas dormir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.12","name":"Eccl\u00e9siaste 5:12","id":"fra-LSG:Eccl.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.10","name":"Eccl\u00e9siaste 5:10","id":"fra-LSG:Eccl.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eccl.5.12","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.12","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:12","prev_osis_id":"Eccl.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il est un mal grave que j\u2019ai vu sous le soleil: des richesses conserv\u00e9es, pour son malheur, par celui qui les poss\u00e8de.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.13","name":"Eccl\u00e9siaste 5:13","id":"fra-LSG:Eccl.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.11","name":"Eccl\u00e9siaste 5:11","id":"fra-LSG:Eccl.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eccl.5.13","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.13","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:13","prev_osis_id":"Eccl.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ces richesses se perdent par quelque \u00e9v\u00e9nement f\u00e2cheux; il a engendr\u00e9 un fils, et il ne reste rien entre ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.14","name":"Eccl\u00e9siaste 5:14","id":"fra-LSG:Eccl.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.12","name":"Eccl\u00e9siaste 5:12","id":"fra-LSG:Eccl.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eccl.5.14","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.14","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:14","prev_osis_id":"Eccl.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Comme il est sorti du ventre de sa m\u00e8re, il s\u2019en retourne nu ainsi qu\u2019il \u00e9tait venu, et pour son travail n\u2019emporte rien qu\u2019il puisse prendre dans sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.15","name":"Eccl\u00e9siaste 5:15","id":"fra-LSG:Eccl.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.13","name":"Eccl\u00e9siaste 5:13","id":"fra-LSG:Eccl.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eccl.5.15","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.15","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:15","prev_osis_id":"Eccl.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>C\u2019est encore l\u00e0 un mal grave. Il s\u2019en va comme il \u00e9tait venu; et quel avantage lui revient-il d\u2019avoir travaill\u00e9 pour du vent?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.16","name":"Eccl\u00e9siaste 5:16","id":"fra-LSG:Eccl.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.14","name":"Eccl\u00e9siaste 5:14","id":"fra-LSG:Eccl.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eccl.5.16","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.16","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:16","prev_osis_id":"Eccl.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>De plus, toute sa vie il mange dans les t\u00e9n\u00e8bres, et il a beaucoup de chagrin, de maux et d\u2019irritation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.17","name":"Eccl\u00e9siaste 5:17","id":"fra-LSG:Eccl.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.15","name":"Eccl\u00e9siaste 5:15","id":"fra-LSG:Eccl.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Eccl.5.17","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.17","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:17","prev_osis_id":"Eccl.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>Voici ce que j\u2019ai vu: c\u2019est pour l\u2019homme une chose bonne et belle de manger et de boire, et de jouir du bien-\u00eatre au milieu de tout le travail qu\u2019il fait sous le soleil, pendant le nombre des jours de vie que Dieu lui a donn\u00e9s; car c\u2019est l\u00e0 sa part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.18","name":"Eccl\u00e9siaste 5:18","id":"fra-LSG:Eccl.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.16","name":"Eccl\u00e9siaste 5:16","id":"fra-LSG:Eccl.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Eccl.5.18","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.18","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:18","prev_osis_id":"Eccl.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.005.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mais, si Dieu a donn\u00e9 \u00e0 un homme des richesses et des biens, s\u2019il l\u2019a rendu ma\u00eetre d\u2019en manger, d\u2019en prendre sa part, et de se r\u00e9jouir au milieu de son travail, c\u2019est l\u00e0 un don de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.19","name":"Eccl\u00e9siaste 5:19","id":"fra-LSG:Eccl.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.17","name":"Eccl\u00e9siaste 5:17","id":"fra-LSG:Eccl.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Eccl.5.19","osis_end":"fra-LSG:Eccl.5.19","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 5:19","prev_osis_id":"Eccl.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car il ne se souviendra pas beaucoup des jours de sa vie, parce que Dieu r\u00e9pand la joie dans son c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.5","name":"Eccl\u00e9siaste 5","id":"fra-LSG:Eccl.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.1","name":"Eccl\u00e9siaste 6:1","id":"fra-LSG:Eccl.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.18","name":"Eccl\u00e9siaste 5:18","id":"fra-LSG:Eccl.5.18"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fff19d0a8.32975477');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fff19d0a8.32975477\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fff19d0a8.32975477","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fff19d0a8.32975477'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fff19d0a8.32975477\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}