{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eccl.6.1","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.1","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:1","prev_osis_id":"Eccl.005.019,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. (Ec 2:21-26; 5:9-11.) Ps 39:7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il est un mal que j\u2019ai vu sous le soleil, et qui est fr\u00e9quent parmi les hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.2","name":"Eccl\u00e9siaste 6:2","id":"fra-LSG:Eccl.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.5.19","name":"Eccl\u00e9siaste 5:19","id":"fra-LSG:Eccl.5.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eccl.6.2","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.2","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:2","prev_osis_id":"Eccl.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il y a tel homme \u00e0 qui Dieu a donn\u00e9 des richesses, des biens, et de la gloire, et qui ne manque pour son \u00e2me de rien de ce qu\u2019il d\u00e9sire, mais que Dieu ne laisse pas ma\u00eetre d\u2019en jouir, car c\u2019est un \u00e9tranger qui en jouira. C\u2019est l\u00e0 une vanit\u00e9 et un mal grave.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.3","name":"Eccl\u00e9siaste 6:3","id":"fra-LSG:Eccl.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.1","name":"Eccl\u00e9siaste 6:1","id":"fra-LSG:Eccl.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eccl.6.3","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.3","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:3","prev_osis_id":"Eccl.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quand un homme aurait cent fils, vivrait un grand nombre d\u2019ann\u00e9es, et que les jours de ses ann\u00e9es se multiplieraient, si son \u00e2me ne s\u2019est point rassasi\u00e9e de bonheur, et si de plus il n\u2019a point de s\u00e9pulture, je dis qu\u2019un avorton est plus heureux que lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.4","name":"Eccl\u00e9siaste 6:4","id":"fra-LSG:Eccl.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.2","name":"Eccl\u00e9siaste 6:2","id":"fra-LSG:Eccl.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eccl.6.4","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.4","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:4","prev_osis_id":"Eccl.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car il est venu en vain, il s\u2019en va dans les t\u00e9n\u00e8bres, et son nom reste couvert de t\u00e9n\u00e8bres;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.5","name":"Eccl\u00e9siaste 6:5","id":"fra-LSG:Eccl.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.3","name":"Eccl\u00e9siaste 6:3","id":"fra-LSG:Eccl.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eccl.6.5","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.5","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:5","prev_osis_id":"Eccl.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>il n\u2019a point vu, il n\u2019a point connu le soleil; il a plus de repos que cet homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6:6","id":"fra-LSG:Eccl.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.4","name":"Eccl\u00e9siaste 6:4","id":"fra-LSG:Eccl.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eccl.6.6","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.6","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:6","prev_osis_id":"Eccl.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et quand celui-ci vivrait deux fois mille ans, sans jouir du bonheur, tout ne va-t-il pas dans un m\u00eame lieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.7","name":"Eccl\u00e9siaste 6:7","id":"fra-LSG:Eccl.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.5","name":"Eccl\u00e9siaste 6:5","id":"fra-LSG:Eccl.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eccl.6.7","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.7","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:7","prev_osis_id":"Eccl.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tout le travail de l\u2019homme est pour sa bouche, et cependant ses d\u00e9sirs ne sont jamais satisfaits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.8","name":"Eccl\u00e9siaste 6:8","id":"fra-LSG:Eccl.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6:6","id":"fra-LSG:Eccl.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eccl.6.8","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.8","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:8","prev_osis_id":"Eccl.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car quel avantage le sage a-t-il sur l\u2019insens\u00e9? Quel avantage a le malheureux qui sait se conduire en pr\u00e9sence des vivants?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.9","name":"Eccl\u00e9siaste 6:9","id":"fra-LSG:Eccl.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.7","name":"Eccl\u00e9siaste 6:7","id":"fra-LSG:Eccl.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eccl.6.9","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.9","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:9","prev_osis_id":"Eccl.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ce que les yeux voient est pr\u00e9f\u00e9rable \u00e0 l\u2019agitation des d\u00e9sirs: c\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9 et la poursuite du vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.10","name":"Eccl\u00e9siaste 6:10","id":"fra-LSG:Eccl.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.8","name":"Eccl\u00e9siaste 6:8","id":"fra-LSG:Eccl.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eccl.6.10","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.10","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:10","prev_osis_id":"Eccl.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ce qui existe a d\u00e9j\u00e0 \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 par son nom; et l\u2019on sait que celui qui est homme ne peut contester avec un plus fort que lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.11","name":"Eccl\u00e9siaste 6:11","id":"fra-LSG:Eccl.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.9","name":"Eccl\u00e9siaste 6:9","id":"fra-LSG:Eccl.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eccl.6.11","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.11","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:11","prev_osis_id":"Eccl.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>S\u2019il y a beaucoup de choses, il y a beaucoup de vanit\u00e9s: quel avantage en revient-il \u00e0 l\u2019homme?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.12","name":"Eccl\u00e9siaste 6:12","id":"fra-LSG:Eccl.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.10","name":"Eccl\u00e9siaste 6:10","id":"fra-LSG:Eccl.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eccl.6.12","osis_end":"fra-LSG:Eccl.6.12","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 6:12","prev_osis_id":"Eccl.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car qui sait ce qui est bon pour l\u2019homme dans la vie, pendant le nombre des jours de sa vie de vanit\u00e9, qu\u2019il passe comme une ombre? Et qui peut dire \u00e0 l\u2019homme ce qui sera apr\u00e8s lui sous le soleil?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.6","name":"Eccl\u00e9siaste 6","id":"fra-LSG:Eccl.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.1","name":"Eccl\u00e9siaste 7:1","id":"fra-LSG:Eccl.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.11","name":"Eccl\u00e9siaste 6:11","id":"fra-LSG:Eccl.6.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7d5a127.74918558');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7d5a127.74918558\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7d5a127.74918558","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7d5a127.74918558'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7d5a127.74918558\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}