{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eccl.12.1","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.1","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:1","prev_osis_id":"Eccl.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Ec 5:17-19. Ps 119:9; 90:1, etc. 1 Jn 2:15-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>Jeune homme, r\u00e9jouis-toi dans ta jeunesse, livre ton c\u0153ur \u00e0 la joie pendant les jours de ta jeunesse, marche dans les voies de ton c\u0153ur et selon les regards de tes yeux; mais sache que pour tout cela Dieu t\u2019appellera en jugement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.2","name":"Eccl\u00e9siaste 12:2","id":"fra-LSG:Eccl.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.11.8","name":"Eccl\u00e9siaste 11:8","id":"fra-LSG:Eccl.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eccl.12.2","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.2","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:2","prev_osis_id":"Eccl.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Bannis de ton c\u0153ur le chagrin, et \u00e9loigne le mal de ton corps; car la jeunesse et l\u2019aurore sont vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.3","name":"Eccl\u00e9siaste 12:3","id":"fra-LSG:Eccl.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.1","name":"Eccl\u00e9siaste 12:1","id":"fra-LSG:Eccl.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eccl.12.3","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.3","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:3","prev_osis_id":"Eccl.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mais souviens-toi de ton cr\u00e9ateur pendant les jours de ta jeunesse, avant que les jours mauvais arrivent et que les ann\u00e9es s\u2019approchent o\u00f9 tu diras: Je n\u2019y prends point de plaisir;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.4","name":"Eccl\u00e9siaste 12:4","id":"fra-LSG:Eccl.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.2","name":"Eccl\u00e9siaste 12:2","id":"fra-LSG:Eccl.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eccl.12.4","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.4","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:4","prev_osis_id":"Eccl.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>avant que s\u2019obscurcissent le soleil et la lumi\u00e8re, la lune et les \u00e9toiles, et que les nuages reviennent apr\u00e8s la pluie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.5","name":"Eccl\u00e9siaste 12:5","id":"fra-LSG:Eccl.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.3","name":"Eccl\u00e9siaste 12:3","id":"fra-LSG:Eccl.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eccl.12.5","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.5","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:5","prev_osis_id":"Eccl.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>temps o\u00f9 les gardiens de la maison tremblent, o\u00f9 les hommes forts se courbent, o\u00f9 celles qui moulent s\u2019arr\u00eatent parce qu\u2019elles sont diminu\u00e9es, o\u00f9 ceux qui regardent par les fen\u00eatres sont obscurcis,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.6","name":"Eccl\u00e9siaste 12:6","id":"fra-LSG:Eccl.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.4","name":"Eccl\u00e9siaste 12:4","id":"fra-LSG:Eccl.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eccl.12.6","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.6","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:6","prev_osis_id":"Eccl.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>o\u00f9 les deux battants de la porte se ferment sur la rue quand s\u2019abaisse le bruit de la meule, o\u00f9 l\u2019on se l\u00e8ve au chant de l\u2019oiseau, o\u00f9 s\u2019affaiblissent toutes les filles du chant,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.7","name":"Eccl\u00e9siaste 12:7","id":"fra-LSG:Eccl.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.5","name":"Eccl\u00e9siaste 12:5","id":"fra-LSG:Eccl.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eccl.12.7","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.7","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:7","prev_osis_id":"Eccl.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>o\u00f9 l\u2019on redoute ce qui est \u00e9lev\u00e9, o\u00f9 l\u2019on a des terreurs en chemin, o\u00f9 l\u2019amandier fleurit, o\u00f9 la sauterelle devient pesante, et o\u00f9 la c\u00e2pre n\u2019a plus d\u2019effet, car l\u2019homme s\u2019en va vers sa demeure \u00e9ternelle, et les pleureurs parcourent les rues;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.8","name":"Eccl\u00e9siaste 12:8","id":"fra-LSG:Eccl.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.6","name":"Eccl\u00e9siaste 12:6","id":"fra-LSG:Eccl.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eccl.12.8","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.8","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:8","prev_osis_id":"Eccl.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>avant que le cordon d\u2019argent se d\u00e9tache, que le vase d\u2019or se brise, que le seau se rompe sur la source, et que la roue se casse sur la citerne;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.9","name":"Eccl\u00e9siaste 12:9","id":"fra-LSG:Eccl.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.7","name":"Eccl\u00e9siaste 12:7","id":"fra-LSG:Eccl.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eccl.12.9","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.9","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:9","prev_osis_id":"Eccl.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>avant que la poussi\u00e8re retourne \u00e0 la terre, comme elle y \u00e9tait, et que l\u2019esprit retourne \u00e0 Dieu qui l\u2019a donn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.10","name":"Eccl\u00e9siaste 12:10","id":"fra-LSG:Eccl.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.8","name":"Eccl\u00e9siaste 12:8","id":"fra-LSG:Eccl.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eccl.12.10","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.10","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:10","prev_osis_id":"Eccl.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Vanit\u00e9 des vanit\u00e9s, dit l\u2019Eccl\u00e9siaste, tout est vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.11","name":"Eccl\u00e9siaste 12:11","id":"fra-LSG:Eccl.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.9","name":"Eccl\u00e9siaste 12:9","id":"fra-LSG:Eccl.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eccl.12.11","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.11","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:11","prev_osis_id":"Eccl.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-16: cf. Pr 1:1-7. (De 10:12, 13. Job 28:28. Mi 6:8. Ap 20:11-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Outre que l\u2019Eccl\u00e9siaste fut un sage, il a encore enseign\u00e9 la science au peuple, et il a examin\u00e9, sond\u00e9, mis en ordre un grand nombre de sentences.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12:12","id":"fra-LSG:Eccl.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.10","name":"Eccl\u00e9siaste 12:10","id":"fra-LSG:Eccl.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eccl.12.12","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.12","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:12","prev_osis_id":"Eccl.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019Eccl\u00e9siaste s\u2019est efforc\u00e9 de trouver des paroles agr\u00e9ables; et ce qui a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit avec droiture, ce sont des paroles de v\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.13","name":"Eccl\u00e9siaste 12:13","id":"fra-LSG:Eccl.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.11","name":"Eccl\u00e9siaste 12:11","id":"fra-LSG:Eccl.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eccl.12.13","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.13","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:13","prev_osis_id":"Eccl.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les paroles des sages sont comme des aiguillons; et, rassembl\u00e9es en un recueil, elles sont comme des clous plant\u00e9s, donn\u00e9es par un seul ma\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.14","name":"Eccl\u00e9siaste 12:14","id":"fra-LSG:Eccl.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12:12","id":"fra-LSG:Eccl.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eccl.12.14","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.14","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:14","prev_osis_id":"Eccl.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Du reste, mon fils, tire instruction de ces choses; on ne finirait pas, si l\u2019on voulait faire un grand nombre de livres, et beaucoup d\u2019\u00e9tude est une fatigue pour le corps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.15","name":"Eccl\u00e9siaste 12:15","id":"fra-LSG:Eccl.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.13","name":"Eccl\u00e9siaste 12:13","id":"fra-LSG:Eccl.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eccl.12.15","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.15","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:15","prev_osis_id":"Eccl.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>\u00c9coutons la fin du discours: Crains Dieu et observe ses commandements. C\u2019est l\u00e0 ce que doit faire tout homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.16","name":"Eccl\u00e9siaste 12:16","id":"fra-LSG:Eccl.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.14","name":"Eccl\u00e9siaste 12:14","id":"fra-LSG:Eccl.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eccl.12.16","osis_end":"fra-LSG:Eccl.12.16","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 12:16","prev_osis_id":"Eccl.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"Song.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car Dieu am\u00e8nera toute \u0153uvre en jugement, au sujet de tout ce qui est cach\u00e9, soit bien, soit mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.12","name":"Eccl\u00e9siaste 12","id":"fra-LSG:Eccl.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.1.1","name":"Cantique 1:1","id":"fra-LSG:Song.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.12.15","name":"Eccl\u00e9siaste 12:15","id":"fra-LSG:Eccl.12.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc61a1c50.30367271');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc61a1c50.30367271\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc61a1c50.30367271","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc61a1c50.30367271'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc61a1c50.30367271\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}