{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eccl.1.1","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.1","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:1","prev_osis_id":"Prov.031.031,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Ec 12:10-12. Ro 8:20, 22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paroles de l\u2019Eccl\u00e9siaste, fils de David, roi de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.2","name":"Eccl\u00e9siaste 1:2","id":"fra-LSG:Eccl.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Prov.31.31","name":"Proverbes 31:31","id":"fra-LSG:Prov.31.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eccl.1.2","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.2","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:2","prev_osis_id":"Eccl.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Vanit\u00e9 des vanit\u00e9s, dit l\u2019Eccl\u00e9siaste, vanit\u00e9 des vanit\u00e9s, tout est vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.3","name":"Eccl\u00e9siaste 1:3","id":"fra-LSG:Eccl.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1:1","id":"fra-LSG:Eccl.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eccl.1.3","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.3","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:3","prev_osis_id":"Eccl.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quel avantage revient-il \u00e0 l\u2019homme de toute la peine qu\u2019il se donne sous le soleil?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.4","name":"Eccl\u00e9siaste 1:4","id":"fra-LSG:Eccl.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.2","name":"Eccl\u00e9siaste 1:2","id":"fra-LSG:Eccl.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eccl.1.4","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.4","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:4","prev_osis_id":"Eccl.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Une g\u00e9n\u00e9ration s\u2019en va, une autre vient, et la terre subsiste toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.5","name":"Eccl\u00e9siaste 1:5","id":"fra-LSG:Eccl.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.3","name":"Eccl\u00e9siaste 1:3","id":"fra-LSG:Eccl.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eccl.1.5","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.5","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:5","prev_osis_id":"Eccl.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le soleil se l\u00e8ve, le soleil se couche; il soupire apr\u00e8s le lieu d\u2019o\u00f9 il se l\u00e8ve de nouveau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.6","name":"Eccl\u00e9siaste 1:6","id":"fra-LSG:Eccl.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.4","name":"Eccl\u00e9siaste 1:4","id":"fra-LSG:Eccl.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eccl.1.6","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.6","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:6","prev_osis_id":"Eccl.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le vent se dirige vers le midi, tourne vers le nord; puis il tourne encore, et reprend les m\u00eames circuits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.7","name":"Eccl\u00e9siaste 1:7","id":"fra-LSG:Eccl.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.5","name":"Eccl\u00e9siaste 1:5","id":"fra-LSG:Eccl.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eccl.1.7","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.7","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:7","prev_osis_id":"Eccl.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tous les fleuves vont \u00e0 la mer, et la mer n\u2019est point remplie; ils continuent \u00e0 aller vers le lieu o\u00f9 ils se dirigent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.8","name":"Eccl\u00e9siaste 1:8","id":"fra-LSG:Eccl.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.6","name":"Eccl\u00e9siaste 1:6","id":"fra-LSG:Eccl.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eccl.1.8","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.8","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:8","prev_osis_id":"Eccl.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Toutes choses sont en travail au-del\u00e0 de ce qu\u2019on peut dire; l\u2019\u0153il ne se rassasie pas de voir, et l\u2019oreille ne se lasse pas d\u2019entendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.9","name":"Eccl\u00e9siaste 1:9","id":"fra-LSG:Eccl.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.7","name":"Eccl\u00e9siaste 1:7","id":"fra-LSG:Eccl.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eccl.1.9","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.9","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:9","prev_osis_id":"Eccl.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ce qui a \u00e9t\u00e9, c\u2019est ce qui sera, et ce qui s\u2019est fait, c\u2019est ce qui se fera, il n\u2019y a rien de nouveau sous le soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.10","name":"Eccl\u00e9siaste 1:10","id":"fra-LSG:Eccl.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.8","name":"Eccl\u00e9siaste 1:8","id":"fra-LSG:Eccl.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eccl.1.10","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.10","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:10","prev_osis_id":"Eccl.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>S\u2019il est une chose dont on dise: Vois ceci, c\u2019est nouveau! Cette chose existait d\u00e9j\u00e0 dans les si\u00e8cles qui nous ont pr\u00e9c\u00e9d\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.11","name":"Eccl\u00e9siaste 1:11","id":"fra-LSG:Eccl.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.9","name":"Eccl\u00e9siaste 1:9","id":"fra-LSG:Eccl.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eccl.1.11","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.11","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:11","prev_osis_id":"Eccl.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>On ne se souvient pas de ce qui est ancien; et ce qui arrivera dans la suite ne laissera pas de souvenir chez ceux qui vivront plus tard.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.12","name":"Eccl\u00e9siaste 1:12","id":"fra-LSG:Eccl.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.10","name":"Eccl\u00e9siaste 1:10","id":"fra-LSG:Eccl.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eccl.1.12","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.12","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:12","prev_osis_id":"Eccl.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-18: cf. 1 R 4:29, etc. Ec 8:16, 17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Moi, l\u2019Eccl\u00e9siaste, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 roi d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.13","name":"Eccl\u00e9siaste 1:13","id":"fra-LSG:Eccl.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.11","name":"Eccl\u00e9siaste 1:11","id":"fra-LSG:Eccl.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eccl.1.13","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.13","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:13","prev_osis_id":"Eccl.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>J\u2019ai appliqu\u00e9 mon c\u0153ur \u00e0 rechercher et \u00e0 sonder par la sagesse tout ce qui se fait sous les cieux: c\u2019est l\u00e0 une occupation p\u00e9nible, \u00e0 laquelle Dieu soumet les fils de l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.14","name":"Eccl\u00e9siaste 1:14","id":"fra-LSG:Eccl.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.12","name":"Eccl\u00e9siaste 1:12","id":"fra-LSG:Eccl.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eccl.1.14","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.14","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:14","prev_osis_id":"Eccl.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019ai vu tout ce qui se fait sous le soleil; et voici, tout est vanit\u00e9 et poursuite du vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.15","name":"Eccl\u00e9siaste 1:15","id":"fra-LSG:Eccl.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.13","name":"Eccl\u00e9siaste 1:13","id":"fra-LSG:Eccl.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eccl.1.15","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.15","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:15","prev_osis_id":"Eccl.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ce qui est courb\u00e9 ne peut se redresser, et ce qui manque ne peut \u00eatre compt\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.16","name":"Eccl\u00e9siaste 1:16","id":"fra-LSG:Eccl.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.14","name":"Eccl\u00e9siaste 1:14","id":"fra-LSG:Eccl.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eccl.1.16","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.16","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:16","prev_osis_id":"Eccl.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>J\u2019ai dit en mon c\u0153ur: Voici, j\u2019ai grandi et surpass\u00e9 en sagesse tous ceux qui ont domin\u00e9 avant moi sur J\u00e9rusalem, et mon c\u0153ur a vu beaucoup de sagesse et de science.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.17","name":"Eccl\u00e9siaste 1:17","id":"fra-LSG:Eccl.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.15","name":"Eccl\u00e9siaste 1:15","id":"fra-LSG:Eccl.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Eccl.1.17","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.17","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:17","prev_osis_id":"Eccl.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u2019ai appliqu\u00e9 mon c\u0153ur \u00e0 conna\u00eetre la sagesse, et \u00e0 conna\u00eetre la sottise et la folie; j\u2019ai compris que cela aussi c\u2019est la poursuite du vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.18","name":"Eccl\u00e9siaste 1:18","id":"fra-LSG:Eccl.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.16","name":"Eccl\u00e9siaste 1:16","id":"fra-LSG:Eccl.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Eccl.1.18","osis_end":"fra-LSG:Eccl.1.18","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 1:18","prev_osis_id":"Eccl.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car avec beaucoup de sagesse on a beaucoup de chagrin, et celui qui augmente sa science augmente sa douleur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.1","name":"Eccl\u00e9siaste 1","id":"fra-LSG:Eccl.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.2.1","name":"Eccl\u00e9siaste 2:1","id":"fra-LSG:Eccl.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.1.17","name":"Eccl\u00e9siaste 1:17","id":"fra-LSG:Eccl.1.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2a9cec5.33284671');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a9cec5.33284671\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2a9cec5.33284671","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2a9cec5.33284671'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a9cec5.33284671\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}