{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eccl.9.1","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.1","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:1","prev_osis_id":"Eccl.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. (Ec 8:16, 17; 2:14-16.) (Job 14. Ec 5:17-19.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oui, j\u2019ai appliqu\u00e9 mon c\u0153ur \u00e0 tout cela, j\u2019ai fait de tout cela l\u2019objet de mon examen, et j\u2019ai vu que les justes et les sages, et leurs travaux, sont dans la main de Dieu, et l\u2019amour aussi bien que la haine; les hommes ne savent rien: tout est devant eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.2","name":"Eccl\u00e9siaste 9:2","id":"fra-LSG:Eccl.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.17","name":"Eccl\u00e9siaste 8:17","id":"fra-LSG:Eccl.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eccl.9.2","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.2","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:2","prev_osis_id":"Eccl.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tout arrive \u00e9galement \u00e0 tous; m\u00eame sort pour le juste et pour le m\u00e9chant, pour celui qui est bon et pur et pour celui qui est impur, pour celui qui sacrifie et pour celui qui ne sacrifie pas; il en est du bon comme du p\u00e9cheur, de celui qui jure comme de celui qui craint de jurer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.3","name":"Eccl\u00e9siaste 9:3","id":"fra-LSG:Eccl.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.1","name":"Eccl\u00e9siaste 9:1","id":"fra-LSG:Eccl.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eccl.9.3","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.3","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:3","prev_osis_id":"Eccl.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ceci est un mal parmi tout ce qui se fait sous le soleil, c\u2019est qu\u2019il y a pour tous un m\u00eame sort; aussi le c\u0153ur des fils de l\u2019homme est-il plein de m\u00e9chancet\u00e9, et la folie est dans leur c\u0153ur pendant leur vie; apr\u00e8s quoi, ils vont chez les morts. Car, qui est except\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.4","name":"Eccl\u00e9siaste 9:4","id":"fra-LSG:Eccl.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.2","name":"Eccl\u00e9siaste 9:2","id":"fra-LSG:Eccl.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eccl.9.4","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.4","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:4","prev_osis_id":"Eccl.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Pour tous ceux qui vivent il y a de l\u2019esp\u00e9rance; et m\u00eame un chien vivant vaut mieux qu\u2019un lion mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.5","name":"Eccl\u00e9siaste 9:5","id":"fra-LSG:Eccl.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.3","name":"Eccl\u00e9siaste 9:3","id":"fra-LSG:Eccl.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eccl.9.5","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.5","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:5","prev_osis_id":"Eccl.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les vivants, en effet, savent qu\u2019ils mourront; mais les morts ne savent rien, et il n\u2019y a pour eux plus de salaire, puisque leur m\u00e9moire est oubli\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.6","name":"Eccl\u00e9siaste 9:6","id":"fra-LSG:Eccl.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.4","name":"Eccl\u00e9siaste 9:4","id":"fra-LSG:Eccl.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eccl.9.6","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.6","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:6","prev_osis_id":"Eccl.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et leur amour, et leur haine, et leur envie, ont d\u00e9j\u00e0 p\u00e9ri; et ils n\u2019auront plus jamais aucune part \u00e0 tout ce qui se fait sous le soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.7","name":"Eccl\u00e9siaste 9:7","id":"fra-LSG:Eccl.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.5","name":"Eccl\u00e9siaste 9:5","id":"fra-LSG:Eccl.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eccl.9.7","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.7","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:7","prev_osis_id":"Eccl.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Va, mange avec joie ton pain, et bois gaiement ton vin; car d\u00e8s longtemps Dieu prend plaisir \u00e0 ce que tu fais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.8","name":"Eccl\u00e9siaste 9:8","id":"fra-LSG:Eccl.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.6","name":"Eccl\u00e9siaste 9:6","id":"fra-LSG:Eccl.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eccl.9.8","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.8","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:8","prev_osis_id":"Eccl.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Qu\u2019en tout temps tes v\u00eatements soient blancs, et que l\u2019huile ne manque point sur ta t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9:9","id":"fra-LSG:Eccl.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.7","name":"Eccl\u00e9siaste 9:7","id":"fra-LSG:Eccl.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eccl.9.9","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.9","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:9","prev_osis_id":"Eccl.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Jouis de la vie avec la femme que tu aimes, pendant tous les jours de ta vie de vanit\u00e9, que Dieu t\u2019a donn\u00e9s sous le soleil, pendant tous les jours de ta vanit\u00e9; car c\u2019est ta part dans la vie, au milieu de ton travail que tu fais sous le soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.10","name":"Eccl\u00e9siaste 9:10","id":"fra-LSG:Eccl.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.8","name":"Eccl\u00e9siaste 9:8","id":"fra-LSG:Eccl.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eccl.9.10","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.10","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:10","prev_osis_id":"Eccl.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tout ce que ta main trouve \u00e0 faire avec ta force, fais-le; car il n\u2019y a ni \u0153uvre, ni pens\u00e9e, ni science, ni sagesse, dans le s\u00e9jour des morts, o\u00f9 tu vas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.11","name":"Eccl\u00e9siaste 9:11","id":"fra-LSG:Eccl.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9:9","id":"fra-LSG:Eccl.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eccl.9.11","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.11","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:11","prev_osis_id":"Eccl.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-18: cf. (Pr 21:30, 31. Job 12:13-25.) 2 S 20:15-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019ai encore vu sous le soleil que la course n\u2019est point aux agiles ni la guerre aux vaillants, ni le pain aux sages, ni la richesse aux intelligents, ni la faveur aux savants; car tout d\u00e9pend pour eux du temps et des circonstances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.12","name":"Eccl\u00e9siaste 9:12","id":"fra-LSG:Eccl.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.10","name":"Eccl\u00e9siaste 9:10","id":"fra-LSG:Eccl.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eccl.9.12","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.12","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:12","prev_osis_id":"Eccl.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019homme ne conna\u00eet pas non plus son heure, pareil aux poissons qui sont pris au filet fatal, et aux oiseaux qui sont pris au pi\u00e8ge; comme eux, les fils de l\u2019homme sont enlac\u00e9s au temps du malheur, lorsqu\u2019il tombe sur eux tout \u00e0 coup.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.13","name":"Eccl\u00e9siaste 9:13","id":"fra-LSG:Eccl.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.11","name":"Eccl\u00e9siaste 9:11","id":"fra-LSG:Eccl.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eccl.9.13","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.13","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:13","prev_osis_id":"Eccl.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>J\u2019ai aussi vu sous le soleil ce trait d\u2019une sagesse qui m\u2019a paru grande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.14","name":"Eccl\u00e9siaste 9:14","id":"fra-LSG:Eccl.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.12","name":"Eccl\u00e9siaste 9:12","id":"fra-LSG:Eccl.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eccl.9.14","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.14","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:14","prev_osis_id":"Eccl.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il y avait une petite ville, avec peu d\u2019hommes dans son sein; un roi puissant marcha sur elle, l\u2019investit, et \u00e9leva contre elle de grands forts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.15","name":"Eccl\u00e9siaste 9:15","id":"fra-LSG:Eccl.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.13","name":"Eccl\u00e9siaste 9:13","id":"fra-LSG:Eccl.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eccl.9.15","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.15","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:15","prev_osis_id":"Eccl.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il s\u2019y trouvait un homme pauvre et sage, qui sauva la ville par sa sagesse. Et personne ne s\u2019est souvenu de cet homme pauvre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.16","name":"Eccl\u00e9siaste 9:16","id":"fra-LSG:Eccl.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.14","name":"Eccl\u00e9siaste 9:14","id":"fra-LSG:Eccl.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eccl.9.16","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.16","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:16","prev_osis_id":"Eccl.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et j\u2019ai dit: La sagesse vaut mieux que la force. Cependant la sagesse du pauvre est m\u00e9pris\u00e9e, et ses paroles ne sont pas \u00e9cout\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.17","name":"Eccl\u00e9siaste 9:17","id":"fra-LSG:Eccl.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.15","name":"Eccl\u00e9siaste 9:15","id":"fra-LSG:Eccl.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Eccl.9.17","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.17","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:17","prev_osis_id":"Eccl.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Les paroles des sages tranquillement \u00e9cout\u00e9es valent mieux que les cris de celui qui domine parmi les insens\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.18","name":"Eccl\u00e9siaste 9:18","id":"fra-LSG:Eccl.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.16","name":"Eccl\u00e9siaste 9:16","id":"fra-LSG:Eccl.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Eccl.9.18","osis_end":"fra-LSG:Eccl.9.18","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 9:18","prev_osis_id":"Eccl.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>La sagesse vaut mieux que les instruments de guerre; mais un seul p\u00e9cheur d\u00e9truit beaucoup de bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.9","name":"Eccl\u00e9siaste 9","id":"fra-LSG:Eccl.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.10.1","name":"Eccl\u00e9siaste 10:1","id":"fra-LSG:Eccl.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.17","name":"Eccl\u00e9siaste 9:17","id":"fra-LSG:Eccl.9.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7f1fe52.31488148');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7f1fe52.31488148\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7f1fe52.31488148","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7f1fe52.31488148'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7f1fe52.31488148\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}