{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eccl.8.1","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.1","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:1","prev_osis_id":"Eccl.007.029,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. Ro 13:1-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>Qui est comme le sage, et qui conna\u00eet l\u2019explication des choses? La sagesse d\u2019un homme fait briller son visage, et la s\u00e9v\u00e9rit\u00e9 de sa face est chang\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.2","name":"Eccl\u00e9siaste 8:2","id":"fra-LSG:Eccl.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.29","name":"Eccl\u00e9siaste 7:29","id":"fra-LSG:Eccl.7.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eccl.8.2","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.2","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:2","prev_osis_id":"Eccl.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je te dis: Observe les ordres du roi, et cela \u00e0 cause du serment fait \u00e0 Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.3","name":"Eccl\u00e9siaste 8:3","id":"fra-LSG:Eccl.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.1","name":"Eccl\u00e9siaste 8:1","id":"fra-LSG:Eccl.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eccl.8.3","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.3","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:3","prev_osis_id":"Eccl.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ne te h\u00e2te pas de t\u2019\u00e9loigner de lui, et ne persiste pas dans une chose mauvaise: car il peut faire tout ce qui lui pla\u00eet,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.4","name":"Eccl\u00e9siaste 8:4","id":"fra-LSG:Eccl.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.2","name":"Eccl\u00e9siaste 8:2","id":"fra-LSG:Eccl.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eccl.8.4","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.4","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:4","prev_osis_id":"Eccl.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>parce que la parole du roi est puissante; et qui lui dira: Que fais-tu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.5","name":"Eccl\u00e9siaste 8:5","id":"fra-LSG:Eccl.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.3","name":"Eccl\u00e9siaste 8:3","id":"fra-LSG:Eccl.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eccl.8.5","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.5","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:5","prev_osis_id":"Eccl.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Celui qui observe le commandement ne conna\u00eet point de chose mauvaise, et le c\u0153ur du sage conna\u00eet le temps et le jugement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.6","name":"Eccl\u00e9siaste 8:6","id":"fra-LSG:Eccl.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.4","name":"Eccl\u00e9siaste 8:4","id":"fra-LSG:Eccl.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eccl.8.6","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.6","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:6","prev_osis_id":"Eccl.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car il y a pour toute chose un temps et un jugement, quand le malheur accable l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.7","name":"Eccl\u00e9siaste 8:7","id":"fra-LSG:Eccl.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.5","name":"Eccl\u00e9siaste 8:5","id":"fra-LSG:Eccl.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eccl.8.7","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.7","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:7","prev_osis_id":"Eccl.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais il ne sait point ce qui arrivera, et qui lui dira comment cela arrivera?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8:8","id":"fra-LSG:Eccl.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.6","name":"Eccl\u00e9siaste 8:6","id":"fra-LSG:Eccl.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eccl.8.8","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.8","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:8","prev_osis_id":"Eccl.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019homme n\u2019est pas ma\u00eetre de son souffle pour pouvoir le retenir, et il n\u2019a aucune puissance sur le jour de la mort; il n\u2019y a point de d\u00e9livrance dans ce combat, et la m\u00e9chancet\u00e9 ne saurait sauver les m\u00e9chants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.9","name":"Eccl\u00e9siaste 8:9","id":"fra-LSG:Eccl.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.7","name":"Eccl\u00e9siaste 8:7","id":"fra-LSG:Eccl.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eccl.8.9","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.9","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:9","prev_osis_id":"Eccl.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-17: cf. (Mal 3:13-18; 4:1, 2.) Ps 73.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>J\u2019ai vu tout cela, et j\u2019ai appliqu\u00e9 mon c\u0153ur \u00e0 tout ce qui se fait sous le soleil. Il y a un temps o\u00f9 l\u2019homme domine sur l\u2019homme pour le rendre malheureux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.10","name":"Eccl\u00e9siaste 8:10","id":"fra-LSG:Eccl.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8:8","id":"fra-LSG:Eccl.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eccl.8.10","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.10","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:10","prev_osis_id":"Eccl.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Alors j\u2019ai vu des m\u00e9chants recevoir la s\u00e9pulture et entrer dans leur repos, et ceux qui avaient agi avec droiture s\u2019en aller loin du lieu saint et \u00eatre oubli\u00e9s dans la ville. C\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.11","name":"Eccl\u00e9siaste 8:11","id":"fra-LSG:Eccl.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.9","name":"Eccl\u00e9siaste 8:9","id":"fra-LSG:Eccl.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eccl.8.11","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.11","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:11","prev_osis_id":"Eccl.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Parce qu\u2019une sentence contre les mauvaises actions ne s\u2019ex\u00e9cute pas promptement, le c\u0153ur des fils de l\u2019homme se remplit en eux du d\u00e9sir de faire le mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.12","name":"Eccl\u00e9siaste 8:12","id":"fra-LSG:Eccl.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.10","name":"Eccl\u00e9siaste 8:10","id":"fra-LSG:Eccl.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eccl.8.12","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.12","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:12","prev_osis_id":"Eccl.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Cependant, quoique le p\u00e9cheur fasse cent fois le mal et qu\u2019il y pers\u00e9v\u00e8re longtemps, je sais aussi que le bonheur est pour ceux qui craignent Dieu, parce qu\u2019ils ont de la crainte devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.13","name":"Eccl\u00e9siaste 8:13","id":"fra-LSG:Eccl.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.11","name":"Eccl\u00e9siaste 8:11","id":"fra-LSG:Eccl.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eccl.8.13","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.13","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:13","prev_osis_id":"Eccl.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais le bonheur n\u2019est pas pour le m\u00e9chant, et il ne prolongera point ses jours, pas plus que l\u2019ombre, parce qu\u2019il n\u2019a pas de la crainte devant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.14","name":"Eccl\u00e9siaste 8:14","id":"fra-LSG:Eccl.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.12","name":"Eccl\u00e9siaste 8:12","id":"fra-LSG:Eccl.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eccl.8.14","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.14","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:14","prev_osis_id":"Eccl.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il est une vanit\u00e9 qui a lieu sur la terre: c\u2019est qu\u2019il y a des justes auxquels il arrive selon l\u2019\u0153uvre des m\u00e9chants, et des m\u00e9chants auxquels il arrive selon l\u2019\u0153uvre des justes. Je dis que c\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.15","name":"Eccl\u00e9siaste 8:15","id":"fra-LSG:Eccl.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.13","name":"Eccl\u00e9siaste 8:13","id":"fra-LSG:Eccl.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eccl.8.15","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.15","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:15","prev_osis_id":"Eccl.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>J\u2019ai donc lou\u00e9 la joie, parce qu\u2019il n\u2019y a de bonheur pour l\u2019homme sous le soleil qu\u2019\u00e0 manger et \u00e0 boire et \u00e0 se r\u00e9jouir; c\u2019est l\u00e0 ce qui doit l\u2019accompagner au milieu de son travail, pendant les jours de vie que Dieu lui donne sous le soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.16","name":"Eccl\u00e9siaste 8:16","id":"fra-LSG:Eccl.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.14","name":"Eccl\u00e9siaste 8:14","id":"fra-LSG:Eccl.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eccl.8.16","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.16","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:16","prev_osis_id":"Eccl.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Lorsque j\u2019ai appliqu\u00e9 mon c\u0153ur \u00e0 conna\u00eetre la sagesse et \u00e0 consid\u00e9rer les choses qui se passent sur la terre, car les yeux de l\u2019homme ne go\u00fbtent le sommeil ni jour ni nuit,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.17","name":"Eccl\u00e9siaste 8:17","id":"fra-LSG:Eccl.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.15","name":"Eccl\u00e9siaste 8:15","id":"fra-LSG:Eccl.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Eccl.8.17","osis_end":"fra-LSG:Eccl.8.17","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 8:17","prev_osis_id":"Eccl.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>j\u2019ai vu toute l\u2019\u0153uvre de Dieu, j\u2019ai vu que l\u2019homme ne peut pas trouver ce qui se fait sous le soleil; il a beau se fatiguer \u00e0 chercher, il ne trouve pas; et m\u00eame si le sage veut conna\u00eetre, il ne peut pas trouver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.8","name":"Eccl\u00e9siaste 8","id":"fra-LSG:Eccl.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.9.1","name":"Eccl\u00e9siaste 9:1","id":"fra-LSG:Eccl.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.16","name":"Eccl\u00e9siaste 8:16","id":"fra-LSG:Eccl.8.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbaba8016.79425426');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbaba8016.79425426\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbaba8016.79425426","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbaba8016.79425426'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbaba8016.79425426\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}