{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Eccl.7.1","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.1","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:1","prev_osis_id":"Eccl.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. (Ps 90:12. Ja 1:27.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Une bonne r\u00e9putation vaut mieux que le bon parfum, et le jour de la mort que le jour de la naissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.2","name":"Eccl\u00e9siaste 7:2","id":"fra-LSG:Eccl.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.6.12","name":"Eccl\u00e9siaste 6:12","id":"fra-LSG:Eccl.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Eccl.7.2","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.2","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:2","prev_osis_id":"Eccl.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Mieux vaut aller dans une maison de deuil que d\u2019aller dans une maison de festin; car c\u2019est l\u00e0 la fin de tout homme, et celui qui vit prend la chose \u00e0 c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.3","name":"Eccl\u00e9siaste 7:3","id":"fra-LSG:Eccl.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.1","name":"Eccl\u00e9siaste 7:1","id":"fra-LSG:Eccl.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Eccl.7.3","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.3","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:3","prev_osis_id":"Eccl.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mieux vaut le chagrin que le rire; car avec un visage triste le c\u0153ur peut \u00eatre content.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.4","name":"Eccl\u00e9siaste 7:4","id":"fra-LSG:Eccl.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.2","name":"Eccl\u00e9siaste 7:2","id":"fra-LSG:Eccl.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Eccl.7.4","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.4","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:4","prev_osis_id":"Eccl.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le c\u0153ur des sages est dans la maison de deuil, et le c\u0153ur des insens\u00e9s dans la maison de joie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.5","name":"Eccl\u00e9siaste 7:5","id":"fra-LSG:Eccl.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.3","name":"Eccl\u00e9siaste 7:3","id":"fra-LSG:Eccl.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Eccl.7.5","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.5","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:5","prev_osis_id":"Eccl.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mieux vaut entendre la r\u00e9primande du sage que d\u2019entendre le chant des insens\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.6","name":"Eccl\u00e9siaste 7:6","id":"fra-LSG:Eccl.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.4","name":"Eccl\u00e9siaste 7:4","id":"fra-LSG:Eccl.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Eccl.7.6","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.6","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:6","prev_osis_id":"Eccl.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car comme le bruit des \u00e9pines sous la chaudi\u00e8re, ainsi est le rire des insens\u00e9s. C\u2019est encore l\u00e0 une vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7:7","id":"fra-LSG:Eccl.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.5","name":"Eccl\u00e9siaste 7:5","id":"fra-LSG:Eccl.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Eccl.7.7","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.7","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:7","prev_osis_id":"Eccl.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019oppression rend insens\u00e9 le sage, et les pr\u00e9sents corrompent le c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.8","name":"Eccl\u00e9siaste 7:8","id":"fra-LSG:Eccl.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.6","name":"Eccl\u00e9siaste 7:6","id":"fra-LSG:Eccl.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Eccl.7.8","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.8","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:8","prev_osis_id":"Eccl.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mieux vaut la fin d\u2019une chose que son commencement; mieux vaut un esprit patient qu\u2019un esprit hautain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.9","name":"Eccl\u00e9siaste 7:9","id":"fra-LSG:Eccl.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7:7","id":"fra-LSG:Eccl.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Eccl.7.9","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.9","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:9","prev_osis_id":"Eccl.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ne te h\u00e2te pas en ton esprit de t\u2019irriter, car l\u2019irritation repose dans le sein des insens\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.10","name":"Eccl\u00e9siaste 7:10","id":"fra-LSG:Eccl.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.8","name":"Eccl\u00e9siaste 7:8","id":"fra-LSG:Eccl.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Eccl.7.10","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.10","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:10","prev_osis_id":"Eccl.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ne dis pas: D\u2019o\u00f9 vient que les jours pass\u00e9s \u00e9taient meilleurs que ceux-ci? Car ce n\u2019est point par sagesse que tu demandes cela.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.11","name":"Eccl\u00e9siaste 7:11","id":"fra-LSG:Eccl.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.9","name":"Eccl\u00e9siaste 7:9","id":"fra-LSG:Eccl.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Eccl.7.11","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.11","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:11","prev_osis_id":"Eccl.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-14: cf. Pr 3:13-18. Ja 5:13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>La sagesse vaut autant qu\u2019un h\u00e9ritage, et m\u00eame plus pour ceux qui voient le soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.12","name":"Eccl\u00e9siaste 7:12","id":"fra-LSG:Eccl.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.10","name":"Eccl\u00e9siaste 7:10","id":"fra-LSG:Eccl.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Eccl.7.12","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.12","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:12","prev_osis_id":"Eccl.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car \u00e0 l\u2019ombre de la sagesse on est abrit\u00e9 comme \u00e0 l\u2019ombre de l\u2019argent; mais un avantage de la science, c\u2019est que la sagesse fait vivre ceux qui la poss\u00e8dent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.13","name":"Eccl\u00e9siaste 7:13","id":"fra-LSG:Eccl.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.11","name":"Eccl\u00e9siaste 7:11","id":"fra-LSG:Eccl.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Eccl.7.13","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.13","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:13","prev_osis_id":"Eccl.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Regarde l\u2019\u0153uvre de Dieu: qui pourra redresser ce qu\u2019il a courb\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.14","name":"Eccl\u00e9siaste 7:14","id":"fra-LSG:Eccl.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.12","name":"Eccl\u00e9siaste 7:12","id":"fra-LSG:Eccl.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Eccl.7.14","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.14","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:14","prev_osis_id":"Eccl.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Au jour du bonheur, sois heureux, et au jour du malheur, r\u00e9fl\u00e9chis: Dieu a fait l\u2019un comme l\u2019autre, afin que l\u2019homme ne d\u00e9couvre en rien ce qui sera apr\u00e8s lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.15","name":"Eccl\u00e9siaste 7:15","id":"fra-LSG:Eccl.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.13","name":"Eccl\u00e9siaste 7:13","id":"fra-LSG:Eccl.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Eccl.7.15","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.15","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:15","prev_osis_id":"Eccl.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-22: cf. (Ec 8:14, 5-7; 9:13-18.) 1 Jn 1:8-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>J\u2019ai vu tout cela pendant les jours de ma vanit\u00e9. Il y a tel juste qui p\u00e9rit dans sa justice, et il y a tel m\u00e9chant qui prolonge son existence dans sa m\u00e9chancet\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.16","name":"Eccl\u00e9siaste 7:16","id":"fra-LSG:Eccl.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.14","name":"Eccl\u00e9siaste 7:14","id":"fra-LSG:Eccl.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Eccl.7.16","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.16","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:16","prev_osis_id":"Eccl.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ne sois pas juste \u00e0 l\u2019exc\u00e8s, et ne te montre pas trop sage: pourquoi te d\u00e9truirais-tu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.17","name":"Eccl\u00e9siaste 7:17","id":"fra-LSG:Eccl.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.15","name":"Eccl\u00e9siaste 7:15","id":"fra-LSG:Eccl.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Eccl.7.17","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.17","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:17","prev_osis_id":"Eccl.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ne sois pas m\u00e9chant \u00e0 l\u2019exc\u00e8s, et ne sois pas insens\u00e9: pourquoi mourrais-tu avant ton temps?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.18","name":"Eccl\u00e9siaste 7:18","id":"fra-LSG:Eccl.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.16","name":"Eccl\u00e9siaste 7:16","id":"fra-LSG:Eccl.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Eccl.7.18","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.18","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:18","prev_osis_id":"Eccl.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il est bon que tu retiennes ceci, et que tu ne n\u00e9gliges point cela; car celui qui craint Dieu \u00e9chappe \u00e0 toutes ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.19","name":"Eccl\u00e9siaste 7:19","id":"fra-LSG:Eccl.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.17","name":"Eccl\u00e9siaste 7:17","id":"fra-LSG:Eccl.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Eccl.7.19","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.19","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:19","prev_osis_id":"Eccl.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>La sagesse rend le sage plus fort que dix chefs qui sont dans une ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.20","name":"Eccl\u00e9siaste 7:20","id":"fra-LSG:Eccl.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.18","name":"Eccl\u00e9siaste 7:18","id":"fra-LSG:Eccl.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Eccl.7.20","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.20","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:20","prev_osis_id":"Eccl.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Non, il n\u2019y a sur la terre point d\u2019homme juste qui fasse le bien et qui ne p\u00e8che jamais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.21","name":"Eccl\u00e9siaste 7:21","id":"fra-LSG:Eccl.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.19","name":"Eccl\u00e9siaste 7:19","id":"fra-LSG:Eccl.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Eccl.7.21","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.21","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:21","prev_osis_id":"Eccl.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ne fais donc pas attention \u00e0 toutes les paroles qu\u2019on dit, de peur que tu n\u2019entendes ton serviteur te maudire;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.22","name":"Eccl\u00e9siaste 7:22","id":"fra-LSG:Eccl.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.20","name":"Eccl\u00e9siaste 7:20","id":"fra-LSG:Eccl.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Eccl.7.22","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.22","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:22","prev_osis_id":"Eccl.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>car ton c\u0153ur a senti bien des fois que tu as toi-m\u00eame maudit les autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.23","name":"Eccl\u00e9siaste 7:23","id":"fra-LSG:Eccl.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.21","name":"Eccl\u00e9siaste 7:21","id":"fra-LSG:Eccl.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Eccl.7.23","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.23","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:23","prev_osis_id":"Eccl.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-29: cf. Pr 5. 1 Ti 2:14. (Ro 1:21; 3:9-19.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>J\u2019ai \u00e9prouv\u00e9 tout cela par la sagesse. J\u2019ai dit: Je serai sage. Et la sagesse est rest\u00e9e loin de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.24","name":"Eccl\u00e9siaste 7:24","id":"fra-LSG:Eccl.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.22","name":"Eccl\u00e9siaste 7:22","id":"fra-LSG:Eccl.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Eccl.7.24","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.24","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:24","prev_osis_id":"Eccl.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ce qui est loin, ce qui est profond, profond, qui peut l\u2019atteindre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.25","name":"Eccl\u00e9siaste 7:25","id":"fra-LSG:Eccl.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.23","name":"Eccl\u00e9siaste 7:23","id":"fra-LSG:Eccl.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Eccl.7.25","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.25","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:25","prev_osis_id":"Eccl.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je me suis appliqu\u00e9 dans mon c\u0153ur \u00e0 conna\u00eetre, \u00e0 sonder, et \u00e0 chercher la sagesse et la raison des choses, et \u00e0 conna\u00eetre la folie de la m\u00e9chancet\u00e9 et la stupidit\u00e9 de la sottise.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.26","name":"Eccl\u00e9siaste 7:26","id":"fra-LSG:Eccl.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.24","name":"Eccl\u00e9siaste 7:24","id":"fra-LSG:Eccl.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Eccl.7.26","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.26","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:26","prev_osis_id":"Eccl.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>Et j\u2019ai trouv\u00e9 plus am\u00e8re que la mort la femme dont le c\u0153ur est un pi\u00e8ge et un filet, et dont les mains sont des liens; celui qui est agr\u00e9able \u00e0 Dieu lui \u00e9chappe, mais le p\u00e9cheur est pris par elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.27","name":"Eccl\u00e9siaste 7:27","id":"fra-LSG:Eccl.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.25","name":"Eccl\u00e9siaste 7:25","id":"fra-LSG:Eccl.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Eccl.7.27","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.27","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:27","prev_osis_id":"Eccl.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.27\" class=\"v\">27<\/sup>Voici ce que j\u2019ai trouv\u00e9, dit l\u2019Eccl\u00e9siaste, en examinant les choses une \u00e0 une pour en saisir la raison;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.28","name":"Eccl\u00e9siaste 7:28","id":"fra-LSG:Eccl.7.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.26","name":"Eccl\u00e9siaste 7:26","id":"fra-LSG:Eccl.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Eccl.7.28","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.28","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:28","prev_osis_id":"Eccl.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.007.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.28\" class=\"v\">28<\/sup>voici ce que mon \u00e2me cherche encore, et que je n\u2019ai point trouv\u00e9. J\u2019ai trouv\u00e9 un homme entre mille; mais je n\u2019ai pas trouv\u00e9 une femme entre elles toutes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.29","name":"Eccl\u00e9siaste 7:29","id":"fra-LSG:Eccl.7.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.27","name":"Eccl\u00e9siaste 7:27","id":"fra-LSG:Eccl.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Eccl.7.29","osis_end":"fra-LSG:Eccl.7.29","label":"","reference":"Eccl\u00e9siaste 7:29","prev_osis_id":"Eccl.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"Eccl.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Eccl.7.29\" class=\"v\">29<\/sup>Seulement, voici ce que j\u2019ai trouv\u00e9, c\u2019est que Dieu a fait les hommes droits; mais ils ont cherch\u00e9 beaucoup de d\u00e9tours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Eccl.7","name":"Eccl\u00e9siaste 7","id":"fra-LSG:Eccl.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.8.1","name":"Eccl\u00e9siaste 8:1","id":"fra-LSG:Eccl.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Eccl.7.28","name":"Eccl\u00e9siaste 7:28","id":"fra-LSG:Eccl.7.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb81a02a0.11971684');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb81a02a0.11971684\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb81a02a0.11971684","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb81a02a0.11971684'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb81a02a0.11971684\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}