{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Song.2.1","osis_end":"fra-LSG:Song.2.1","label":"","reference":"Cantique 2:1","prev_osis_id":"Song.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je suis un narcisse de Saron,<\/p>\n<p class=\"q\">Un lis des vall\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.2","name":"Cantique 2:2","id":"fra-LSG:Song.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.1.17","name":"Cantique 1:17","id":"fra-LSG:Song.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Song.2.2","osis_end":"fra-LSG:Song.2.2","label":"","reference":"Cantique 2:2","prev_osis_id":"Song.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Comme un lis au milieu des \u00e9pines,<\/p>\n<p class=\"q\">Telle est mon amie parmi les jeunes filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.3","name":"Cantique 2:3","id":"fra-LSG:Song.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.1","name":"Cantique 2:1","id":"fra-LSG:Song.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Song.2.3","osis_end":"fra-LSG:Song.2.3","label":"","reference":"Cantique 2:3","prev_osis_id":"Song.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Comme un pommier au milieu des arbres de la for\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Tel est mon bien-aim\u00e9 parmi les jeunes hommes.<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai d\u00e9sir\u00e9 m\u2019asseoir \u00e0 son ombre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son fruit est doux \u00e0 mon palais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.4","name":"Cantique 2:4","id":"fra-LSG:Song.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.2","name":"Cantique 2:2","id":"fra-LSG:Song.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Song.2.4","osis_end":"fra-LSG:Song.2.4","label":"","reference":"Cantique 2:4","prev_osis_id":"Song.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il m\u2019a fait entrer dans la maison du vin;<\/p>\n<p class=\"q\">Et la banni\u00e8re qu\u2019il d\u00e9ploie sur moi, c\u2019est l\u2019amour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.5","name":"Cantique 2:5","id":"fra-LSG:Song.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.3","name":"Cantique 2:3","id":"fra-LSG:Song.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Song.2.5","osis_end":"fra-LSG:Song.2.5","label":"","reference":"Cantique 2:5","prev_osis_id":"Song.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Soutenez-moi avec des g\u00e2teaux de raisins,<\/p>\n<p class=\"q\">Fortifiez-moi avec des pommes;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis malade d\u2019amour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.6","name":"Cantique 2:6","id":"fra-LSG:Song.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.4","name":"Cantique 2:4","id":"fra-LSG:Song.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Song.2.6","osis_end":"fra-LSG:Song.2.6","label":"","reference":"Cantique 2:6","prev_osis_id":"Song.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Que sa main gauche soit sous ma t\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que sa droite m\u2019embrasse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.7","name":"Cantique 2:7","id":"fra-LSG:Song.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.5","name":"Cantique 2:5","id":"fra-LSG:Song.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Song.2.7","osis_end":"fra-LSG:Song.2.7","label":"","reference":"Cantique 2:7","prev_osis_id":"Song.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je vous en conjure, filles de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Par les gazelles et les biches des champs,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne r\u00e9veillez pas, ne r\u00e9veillez pas l\u2019amour,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant qu\u2019elle le veuille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.8","name":"Cantique 2:8","id":"fra-LSG:Song.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.6","name":"Cantique 2:6","id":"fra-LSG:Song.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Song.2.8","osis_end":"fra-LSG:Song.2.8","label":"","reference":"Cantique 2:8","prev_osis_id":"Song.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-17: cf. Ca 5:2, etc. Jn 10:4, 5, 27, 28.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est la voix de mon bien-aim\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Le voici, il vient,<\/p>\n<p class=\"q\">Sautant sur les montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Bondissant sur les collines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.9","name":"Cantique 2:9","id":"fra-LSG:Song.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.7","name":"Cantique 2:7","id":"fra-LSG:Song.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Song.2.9","osis_end":"fra-LSG:Song.2.9","label":"","reference":"Cantique 2:9","prev_osis_id":"Song.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mon bien-aim\u00e9 est semblable \u00e0 la gazelle<\/p>\n<p class=\"q\">Ou au faon des biches.<\/p>\n<p class=\"q\">Le voici, il est derri\u00e8re notre mur,<\/p>\n<p class=\"q\">Il regarde par la fen\u00eatre,<\/p>\n<p class=\"q\">Il regarde par le treillis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.10","name":"Cantique 2:10","id":"fra-LSG:Song.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.8","name":"Cantique 2:8","id":"fra-LSG:Song.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Song.2.10","osis_end":"fra-LSG:Song.2.10","label":"","reference":"Cantique 2:10","prev_osis_id":"Song.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mon bien-aim\u00e9 parle et me dit:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e8ve-toi, mon amie, ma belle, et viens!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.11","name":"Cantique 2:11","id":"fra-LSG:Song.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.9","name":"Cantique 2:9","id":"fra-LSG:Song.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Song.2.11","osis_end":"fra-LSG:Song.2.11","label":"","reference":"Cantique 2:11","prev_osis_id":"Song.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car voici, l\u2019hiver est pass\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">La pluie a cess\u00e9, elle s\u2019en est all\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.12","name":"Cantique 2:12","id":"fra-LSG:Song.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.10","name":"Cantique 2:10","id":"fra-LSG:Song.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Song.2.12","osis_end":"fra-LSG:Song.2.12","label":"","reference":"Cantique 2:12","prev_osis_id":"Song.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les fleurs paraissent sur la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Le temps de chanter est arriv\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la voix de la tourterelle se fait entendre dans nos campagnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.13","name":"Cantique 2:13","id":"fra-LSG:Song.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.11","name":"Cantique 2:11","id":"fra-LSG:Song.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Song.2.13","osis_end":"fra-LSG:Song.2.13","label":"","reference":"Cantique 2:13","prev_osis_id":"Song.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le figuier embaume ses fruits,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les vignes en fleur exhalent leur parfum.<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e8ve-toi, mon amie, ma belle, et viens!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.14","name":"Cantique 2:14","id":"fra-LSG:Song.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.12","name":"Cantique 2:12","id":"fra-LSG:Song.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Song.2.14","osis_end":"fra-LSG:Song.2.14","label":"","reference":"Cantique 2:14","prev_osis_id":"Song.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ma colombe, qui te tiens dans les fentes du rocher,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui te caches dans les parois escarp\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Fais-moi voir ta figure,<\/p>\n<p class=\"q\">Fais-moi entendre ta voix;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car ta voix est douce, et ta figure est agr\u00e9able.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.15","name":"Cantique 2:15","id":"fra-LSG:Song.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.13","name":"Cantique 2:13","id":"fra-LSG:Song.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Song.2.15","osis_end":"fra-LSG:Song.2.15","label":"","reference":"Cantique 2:15","prev_osis_id":"Song.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Prenez-nous les renards,<\/p>\n<p class=\"q\">Les petits renards qui ravagent les vignes;<\/p>\n<p class=\"q\">Car nos vignes sont en fleur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.16","name":"Cantique 2:16","id":"fra-LSG:Song.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.14","name":"Cantique 2:14","id":"fra-LSG:Song.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Song.2.16","osis_end":"fra-LSG:Song.2.16","label":"","reference":"Cantique 2:16","prev_osis_id":"Song.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Song.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mon bien-aim\u00e9 est \u00e0 moi, et je suis \u00e0 lui;<\/p>\n<p class=\"q\">Il fait pa\u00eetre son troupeau parmi les lis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.17","name":"Cantique 2:17","id":"fra-LSG:Song.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.15","name":"Cantique 2:15","id":"fra-LSG:Song.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Song.2.17","osis_end":"fra-LSG:Song.2.17","label":"","reference":"Cantique 2:17","prev_osis_id":"Song.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Song.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Avant que le jour se rafra\u00eechisse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les ombres fuient,<\/p>\n<p class=\"q\">Reviens!\u2026 sois semblable, mon bien-aim\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">A la gazelle ou au faon des biches,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les montagnes qui nous s\u00e9parent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.2","name":"Cantique 2","id":"fra-LSG:Song.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.3.1","name":"Cantique 3:1","id":"fra-LSG:Song.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.2.16","name":"Cantique 2:16","id":"fra-LSG:Song.2.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7d3d4c7.92065237');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7d3d4c7.92065237\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7d3d4c7.92065237","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7d3d4c7.92065237'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7d3d4c7.92065237\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}