{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Song.8.1","osis_end":"fra-LSG:Song.8.1","label":"","reference":"Cantique 8:1","prev_osis_id":"Song.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oh! Que n\u2019es-tu mon fr\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Allait\u00e9 des mamelles de ma m\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">Je te rencontrerais dehors, je t\u2019embrasserais,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on ne me m\u00e9priserait pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.2","name":"Cantique 8:2","id":"fra-LSG:Song.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.7.14","name":"Cantique 7:14","id":"fra-LSG:Song.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Song.8.2","osis_end":"fra-LSG:Song.8.2","label":"","reference":"Cantique 8:2","prev_osis_id":"Song.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je veux te conduire, t\u2019amener \u00e0 la maison de ma m\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu me donneras tes instructions,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je te ferai boire du vin parfum\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Du mo\u00fbt de mes grenades.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.3","name":"Cantique 8:3","id":"fra-LSG:Song.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.1","name":"Cantique 8:1","id":"fra-LSG:Song.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Song.8.3","osis_end":"fra-LSG:Song.8.3","label":"","reference":"Cantique 8:3","prev_osis_id":"Song.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Que sa main gauche soit sous ma t\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que sa droite m\u2019embrasse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.4","name":"Cantique 8:4","id":"fra-LSG:Song.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.2","name":"Cantique 8:2","id":"fra-LSG:Song.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Song.8.4","osis_end":"fra-LSG:Song.8.4","label":"","reference":"Cantique 8:4","prev_osis_id":"Song.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Je vous en conjure, filles de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne r\u00e9veillez pas, ne r\u00e9veillez pas l\u2019amour,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant qu\u2019elle le veuille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.5","name":"Cantique 8:5","id":"fra-LSG:Song.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.3","name":"Cantique 8:3","id":"fra-LSG:Song.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Song.8.5","osis_end":"fra-LSG:Song.8.5","label":"","reference":"Cantique 8:5","prev_osis_id":"Song.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.006,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 5-7: cf. (Ex 28:29, 30. Ro 8:35-39.) 1 Co 13:8.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Qui est celle qui monte du d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Appuy\u00e9e sur son bien-aim\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019ai r\u00e9veill\u00e9e sous le pommier;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 ta m\u00e8re t\u2019a enfant\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u00e0 qu\u2019elle t\u2019a enfant\u00e9e, qu\u2019elle t\u2019a donn\u00e9 le jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.6","name":"Cantique 8:6","id":"fra-LSG:Song.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.4","name":"Cantique 8:4","id":"fra-LSG:Song.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Song.8.6","osis_end":"fra-LSG:Song.8.6","label":"","reference":"Cantique 8:6","prev_osis_id":"Song.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mets-moi comme un sceau sur ton c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un sceau sur ton bras;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019amour est fort comme la mort,<\/p>\n<p class=\"q\">La jalousie est inflexible comme le s\u00e9jour des morts;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses ardeurs sont des ardeurs de feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Une flamme de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.7","name":"Cantique 8:7","id":"fra-LSG:Song.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.5","name":"Cantique 8:5","id":"fra-LSG:Song.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Song.8.7","osis_end":"fra-LSG:Song.8.7","label":"","reference":"Cantique 8:7","prev_osis_id":"Song.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Les grandes eaux ne peuvent \u00e9teindre l\u2019amour,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les fleuves ne le submergeraient pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Quand un homme offrirait tous les biens de sa maison contre l\u2019amour,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne s\u2019attirerait que le m\u00e9pris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.8","name":"Cantique 8:8","id":"fra-LSG:Song.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.6","name":"Cantique 8:6","id":"fra-LSG:Song.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Song.8.8","osis_end":"fra-LSG:Song.8.8","label":"","reference":"Cantique 8:8","prev_osis_id":"Song.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-14: cf. (Ru 2:11-13; 3:1, 10, 11.) Ca 2:14, 17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Nous avons une petite s\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui n\u2019a point encore de mamelles;<\/p>\n<p class=\"q\">Que ferons-nous de notre s\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour o\u00f9 on la recherchera?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.9","name":"Cantique 8:9","id":"fra-LSG:Song.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.7","name":"Cantique 8:7","id":"fra-LSG:Song.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Song.8.9","osis_end":"fra-LSG:Song.8.9","label":"","reference":"Cantique 8:9","prev_osis_id":"Song.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Si elle est un mur,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous b\u00e2tirons sur elle des cr\u00e9neaux d\u2019argent;<\/p>\n<p class=\"q\">Si elle est une porte,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous la fermerons avec une planche de c\u00e8dre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.10","name":"Cantique 8:10","id":"fra-LSG:Song.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.8","name":"Cantique 8:8","id":"fra-LSG:Song.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Song.8.10","osis_end":"fra-LSG:Song.8.10","label":"","reference":"Cantique 8:10","prev_osis_id":"Song.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je suis un mur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes seins sont comme des tours;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 ses yeux comme celle qui trouve la paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.11","name":"Cantique 8:11","id":"fra-LSG:Song.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.9","name":"Cantique 8:9","id":"fra-LSG:Song.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Song.8.11","osis_end":"fra-LSG:Song.8.11","label":"","reference":"Cantique 8:11","prev_osis_id":"Song.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Salomon avait une vigne \u00e0 Baal-Hamon;<\/p>\n<p class=\"q\">Il remit la vigne \u00e0 des gardiens;<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun apportait pour son fruit mille sicles d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.12","name":"Cantique 8:12","id":"fra-LSG:Song.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.10","name":"Cantique 8:10","id":"fra-LSG:Song.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Song.8.12","osis_end":"fra-LSG:Song.8.12","label":"","reference":"Cantique 8:12","prev_osis_id":"Song.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ma vigne, qui est \u00e0 moi, je la garde.<\/p>\n<p class=\"q\">A toi, Salomon, les mille sicles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et deux cents \u00e0 ceux qui gardent le fruit!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.13","name":"Cantique 8:13","id":"fra-LSG:Song.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.11","name":"Cantique 8:11","id":"fra-LSG:Song.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Song.8.13","osis_end":"fra-LSG:Song.8.13","label":"","reference":"Cantique 8:13","prev_osis_id":"Song.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Song.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Habitante des jardins!<\/p>\n<p class=\"q\">Des amis pr\u00eatent l\u2019oreille \u00e0 ta voix.<\/p>\n<p class=\"q\">Daigne me la faire entendre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.14","name":"Cantique 8:14","id":"fra-LSG:Song.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.12","name":"Cantique 8:12","id":"fra-LSG:Song.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Song.8.14","osis_end":"fra-LSG:Song.8.14","label":"","reference":"Cantique 8:14","prev_osis_id":"Song.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Fuis, mon bien-aim\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Sois semblable \u00e0 la gazelle ou au faon des biches,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les montagnes des aromates!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.8","name":"Cantique 8","id":"fra-LSG:Song.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1:1","id":"fra-LSG:Isa.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.13","name":"Cantique 8:13","id":"fra-LSG:Song.8.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7e328e0.29814031');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7e328e0.29814031\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7e328e0.29814031","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7e328e0.29814031'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7e328e0.29814031\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}