{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Song.5.1","osis_end":"fra-LSG:Song.5.1","label":"","reference":"Cantique 5:1","prev_osis_id":"Song.004.016,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>J\u2019entre dans mon jardin, ma s\u0153ur, ma fianc\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Je cueille ma myrrhe avec mes aromates,<\/p>\n<p class=\"q\">Je mange mon rayon de miel avec mon miel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je bois mon vin avec mon lait\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Mangez, amis, buvez, enivrez-vous d\u2019amour!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.2","name":"Cantique 5:2","id":"fra-LSG:Song.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.4.16","name":"Cantique 4:16","id":"fra-LSG:Song.4.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Song.5.2","osis_end":"fra-LSG:Song.5.2","label":"","reference":"Cantique 5:2","prev_osis_id":"Song.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.003,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">5 v. 2 \u00e0 6 v. 3: cf. (Ap 3:20. 2 Co 7:10.) Ca 3:1-4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u2019\u00e9tais endormie, mais mon c\u0153ur veillait\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est la voix de mon bien-aim\u00e9, qui frappe:<\/p>\n<p class=\"q\">Ouvre-moi, ma s\u0153ur, mon amie,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma colombe, ma parfaite!<\/p>\n<p class=\"q\">Car ma t\u00eate est couverte de ros\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Mes boucles sont pleines des gouttes de la nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.3","name":"Cantique 5:3","id":"fra-LSG:Song.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.1","name":"Cantique 5:1","id":"fra-LSG:Song.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Song.5.3","osis_end":"fra-LSG:Song.5.3","label":"","reference":"Cantique 5:3","prev_osis_id":"Song.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u2019ai \u00f4t\u00e9 ma tunique; comment la remettrais-je?<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai lav\u00e9 mes pieds; comment les salirais-je?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.4","name":"Cantique 5:4","id":"fra-LSG:Song.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.2","name":"Cantique 5:2","id":"fra-LSG:Song.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Song.5.4","osis_end":"fra-LSG:Song.5.4","label":"","reference":"Cantique 5:4","prev_osis_id":"Song.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mon bien-aim\u00e9 a pass\u00e9 la main par la fen\u00eatre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes entrailles se sont \u00e9mues pour lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.5","name":"Cantique 5:5","id":"fra-LSG:Song.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.3","name":"Cantique 5:3","id":"fra-LSG:Song.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Song.5.5","osis_end":"fra-LSG:Song.5.5","label":"","reference":"Cantique 5:5","prev_osis_id":"Song.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je me suis lev\u00e9e pour ouvrir \u00e0 mon bien-aim\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Et de mes mains a d\u00e9goutt\u00e9 la myrrhe,<\/p>\n<p class=\"q\">De mes doigts, la myrrhe r\u00e9pandue<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la poign\u00e9e du verrou.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.6","name":"Cantique 5:6","id":"fra-LSG:Song.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.4","name":"Cantique 5:4","id":"fra-LSG:Song.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Song.5.6","osis_end":"fra-LSG:Song.5.6","label":"","reference":"Cantique 5:6","prev_osis_id":"Song.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u2019ai ouvert \u00e0 mon bien-aim\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais mon bien-aim\u00e9 s\u2019en \u00e9tait all\u00e9, il avait disparu.<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9tais hors de moi, quand il me parlait.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je l\u2019ai cherch\u00e9, et je ne l\u2019ai point trouv\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019ai appel\u00e9, et il ne m\u2019a point r\u00e9pondu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.7","name":"Cantique 5:7","id":"fra-LSG:Song.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.5","name":"Cantique 5:5","id":"fra-LSG:Song.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Song.5.7","osis_end":"fra-LSG:Song.5.7","label":"","reference":"Cantique 5:7","prev_osis_id":"Song.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les gardes qui font la ronde dans la ville m\u2019ont rencontr\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils m\u2019ont frapp\u00e9e, ils m\u2019ont bless\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils m\u2019ont enlev\u00e9 mon voile, les gardes des murs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.8","name":"Cantique 5:8","id":"fra-LSG:Song.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.6","name":"Cantique 5:6","id":"fra-LSG:Song.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Song.5.8","osis_end":"fra-LSG:Song.5.8","label":"","reference":"Cantique 5:8","prev_osis_id":"Song.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    Je vous en conjure, filles de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Si vous trouvez mon bien-aim\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Que lui direz-vous?\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Que je suis malade d\u2019amour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.9","name":"Cantique 5:9","id":"fra-LSG:Song.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.7","name":"Cantique 5:7","id":"fra-LSG:Song.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Song.5.9","osis_end":"fra-LSG:Song.5.9","label":"","reference":"Cantique 5:9","prev_osis_id":"Song.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Qu\u2019a ton bien-aim\u00e9 de plus qu\u2019un autre,<\/p>\n<p class=\"q\">O la plus belle des femmes?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019a ton bien-aim\u00e9 de plus qu\u2019un autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que tu nous conjures ainsi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.10","name":"Cantique 5:10","id":"fra-LSG:Song.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.8","name":"Cantique 5:8","id":"fra-LSG:Song.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Song.5.10","osis_end":"fra-LSG:Song.5.10","label":"","reference":"Cantique 5:10","prev_osis_id":"Song.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mon bien-aim\u00e9 est blanc et vermeil;<\/p>\n<p class=\"q\">Il se distingue entre dix mille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.11","name":"Cantique 5:11","id":"fra-LSG:Song.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.9","name":"Cantique 5:9","id":"fra-LSG:Song.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Song.5.11","osis_end":"fra-LSG:Song.5.11","label":"","reference":"Cantique 5:11","prev_osis_id":"Song.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Sa t\u00eate est de l\u2019or pur;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses boucles sont flottantes,<\/p>\n<p class=\"q\">Noires comme le corbeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.12","name":"Cantique 5:12","id":"fra-LSG:Song.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.10","name":"Cantique 5:10","id":"fra-LSG:Song.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Song.5.12","osis_end":"fra-LSG:Song.5.12","label":"","reference":"Cantique 5:12","prev_osis_id":"Song.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Ses yeux sont comme des colombes au bord des ruisseaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Se baignant dans le lait,<\/p>\n<p class=\"q\">Reposant au sein de l\u2019abondance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.13","name":"Cantique 5:13","id":"fra-LSG:Song.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.11","name":"Cantique 5:11","id":"fra-LSG:Song.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Song.5.13","osis_end":"fra-LSG:Song.5.13","label":"","reference":"Cantique 5:13","prev_osis_id":"Song.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ses joues sont comme un parterre d\u2019aromates,<\/p>\n<p class=\"q\">Une couche de plantes odorantes;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses l\u00e8vres sont des lis,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019o\u00f9 d\u00e9coule la myrrhe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.14","name":"Cantique 5:14","id":"fra-LSG:Song.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.12","name":"Cantique 5:12","id":"fra-LSG:Song.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Song.5.14","osis_end":"fra-LSG:Song.5.14","label":"","reference":"Cantique 5:14","prev_osis_id":"Song.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ses mains sont des anneaux d\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Garnis de chrysolithes;<\/p>\n<p class=\"q\">Son corps est de l\u2019ivoire poli,<\/p>\n<p class=\"q\">Couvert de saphirs;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.15","name":"Cantique 5:15","id":"fra-LSG:Song.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.13","name":"Cantique 5:13","id":"fra-LSG:Song.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Song.5.15","osis_end":"fra-LSG:Song.5.15","label":"","reference":"Cantique 5:15","prev_osis_id":"Song.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Song.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ses jambes sont des colonnes de marbre blanc,<\/p>\n<p class=\"q\">Pos\u00e9es sur des bases d\u2019or pur.<\/p>\n<p class=\"q\">Son aspect est comme le Liban,<\/p>\n<p class=\"q\">Distingu\u00e9 comme les c\u00e8dres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.16","name":"Cantique 5:16","id":"fra-LSG:Song.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.14","name":"Cantique 5:14","id":"fra-LSG:Song.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Song.5.16","osis_end":"fra-LSG:Song.5.16","label":"","reference":"Cantique 5:16","prev_osis_id":"Song.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>Son palais n\u2019est que douceur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute sa personne est pleine de charme.<\/p>\n<p class=\"q\">Tel est mon bien-aim\u00e9, tel est mon ami,<\/p>\n<p class=\"q\">Filles de J\u00e9rusalem!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.5","name":"Cantique 5","id":"fra-LSG:Song.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.1","name":"Cantique 6:1","id":"fra-LSG:Song.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.15","name":"Cantique 5:15","id":"fra-LSG:Song.5.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7476836.40203098');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7476836.40203098\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7476836.40203098","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7476836.40203098'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7476836.40203098\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}