{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Song.6.1","osis_end":"fra-LSG:Song.6.1","label":"","reference":"Cantique 6:1","prev_osis_id":"Song.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>O\u00f9 est all\u00e9 ton bien-aim\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">O la plus belle des femmes?<\/p>\n<p class=\"q\">De quel c\u00f4t\u00e9 ton bien-aim\u00e9 s\u2019est-il dirig\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Nous le chercherons avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.2","name":"Cantique 6:2","id":"fra-LSG:Song.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.5.16","name":"Cantique 5:16","id":"fra-LSG:Song.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Song.6.2","osis_end":"fra-LSG:Song.6.2","label":"","reference":"Cantique 6:2","prev_osis_id":"Song.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Mon bien-aim\u00e9 est descendu \u00e0 son jardin,<\/p>\n<p class=\"q\">Au parterre d\u2019aromates,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire pa\u00eetre son troupeau dans les jardins,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour cueillir des lis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.3","name":"Cantique 6:3","id":"fra-LSG:Song.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.1","name":"Cantique 6:1","id":"fra-LSG:Song.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Song.6.3","osis_end":"fra-LSG:Song.6.3","label":"","reference":"Cantique 6:3","prev_osis_id":"Song.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je suis \u00e0 mon bien-aim\u00e9, et mon bien-aim\u00e9 est \u00e0 moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Il fait pa\u00eetre son troupeau parmi les lis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.4","name":"Cantique 6:4","id":"fra-LSG:Song.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.2","name":"Cantique 6:2","id":"fra-LSG:Song.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Song.6.4","osis_end":"fra-LSG:Song.6.4","label":"","reference":"Cantique 6:4","prev_osis_id":"Song.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">6 v. 4 \u00e0 7 v. 1: cf. Ca 4:1-11; 8:10.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Tu es belle, mon amie, comme Thirtsa,<\/p>\n<p class=\"q\">Agr\u00e9able comme J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais terrible comme des troupes sous leurs banni\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.5","name":"Cantique 6:5","id":"fra-LSG:Song.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.3","name":"Cantique 6:3","id":"fra-LSG:Song.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Song.6.5","osis_end":"fra-LSG:Song.6.5","label":"","reference":"Cantique 6:5","prev_osis_id":"Song.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>D\u00e9tourne de moi tes yeux, car ils me troublent.<\/p>\n<p class=\"q\">Tes cheveux sont comme un troupeau de ch\u00e8vres,<\/p>\n<p class=\"q\">Suspendues aux flancs de Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.6","name":"Cantique 6:6","id":"fra-LSG:Song.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.4","name":"Cantique 6:4","id":"fra-LSG:Song.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Song.6.6","osis_end":"fra-LSG:Song.6.6","label":"","reference":"Cantique 6:6","prev_osis_id":"Song.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tes dents sont comme un troupeau de brebis,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui remontent de l\u2019abreuvoir;<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes portent des jumeaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Aucune d\u2019elles n\u2019est st\u00e9rile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.7","name":"Cantique 6:7","id":"fra-LSG:Song.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.5","name":"Cantique 6:5","id":"fra-LSG:Song.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Song.6.7","osis_end":"fra-LSG:Song.6.7","label":"","reference":"Cantique 6:7","prev_osis_id":"Song.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ta joue est comme une moiti\u00e9 de grenade,<\/p>\n<p class=\"q\">Derri\u00e8re ton voile\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.8","name":"Cantique 6:8","id":"fra-LSG:Song.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.6","name":"Cantique 6:6","id":"fra-LSG:Song.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Song.6.8","osis_end":"fra-LSG:Song.6.8","label":"","reference":"Cantique 6:8","prev_osis_id":"Song.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il y a soixante reines, quatre-vingts concubines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des jeunes filles sans nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.9","name":"Cantique 6:9","id":"fra-LSG:Song.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.7","name":"Cantique 6:7","id":"fra-LSG:Song.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Song.6.9","osis_end":"fra-LSG:Song.6.9","label":"","reference":"Cantique 6:9","prev_osis_id":"Song.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Une seule est ma colombe, ma parfaite;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est l\u2019unique de sa m\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">La pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e de celle qui lui donna le jour.<\/p>\n<p class=\"q\">Les jeunes filles la voient, et la disent heureuse;<\/p>\n<p class=\"q\">Les reines et les concubines aussi, et elles la louent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.10","name":"Cantique 6:10","id":"fra-LSG:Song.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.8","name":"Cantique 6:8","id":"fra-LSG:Song.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Song.6.10","osis_end":"fra-LSG:Song.6.10","label":"","reference":"Cantique 6:10","prev_osis_id":"Song.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Qui est celle qui appara\u00eet comme l\u2019aurore,<\/p>\n<p class=\"q\">Belle comme la lune, pure comme le soleil,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais terrible comme des troupes sous leurs banni\u00e8res?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.11","name":"Cantique 6:11","id":"fra-LSG:Song.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.9","name":"Cantique 6:9","id":"fra-LSG:Song.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Song.6.11","osis_end":"fra-LSG:Song.6.11","label":"","reference":"Cantique 6:11","prev_osis_id":"Song.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Song.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je suis descendue au jardin des noyers,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour voir la verdure de la vall\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour voir si la vigne pousse,<\/p>\n<p class=\"q\">Si les grenadiers fleurissent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.12","name":"Cantique 6:12","id":"fra-LSG:Song.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.10","name":"Cantique 6:10","id":"fra-LSG:Song.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Song.6.12","osis_end":"fra-LSG:Song.6.12","label":"","reference":"Cantique 6:12","prev_osis_id":"Song.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Song.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Song.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je ne sais, mais mon d\u00e9sir m\u2019a rendue semblable<\/p>\n<p class=\"q\">Aux chars de mon noble peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Song.6","name":"Cantique 6","id":"fra-LSG:Song.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.7.1","name":"Cantique 7:1","id":"fra-LSG:Song.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.6.11","name":"Cantique 6:11","id":"fra-LSG:Song.6.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbce84da5.15166974');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbce84da5.15166974\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbce84da5.15166974","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbce84da5.15166974'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbce84da5.15166974\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}