{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Job.7.1","osis_end":"fra-LSG:Job.7.1","label":"","reference":"Job 7:1","prev_osis_id":"Job.006.030,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-21: cf. Job 14. (Ps 102:1-12. \u00c9s 38:10-15.) Ps 39.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le sort de l\u2019homme sur la terre est celui d\u2019un soldat,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses jours sont ceux d\u2019un mercenaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.2","name":"Job 7:2","id":"fra-LSG:Job.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.6.30","name":"Job 6:30","id":"fra-LSG:Job.6.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Job.7.2","osis_end":"fra-LSG:Job.7.2","label":"","reference":"Job 7:2","prev_osis_id":"Job.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Comme l\u2019esclave soupire apr\u00e8s l\u2019ombre,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme l\u2019ouvrier attend son salaire,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.3","name":"Job 7:3","id":"fra-LSG:Job.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.1","name":"Job 7:1","id":"fra-LSG:Job.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Job.7.3","osis_end":"fra-LSG:Job.7.3","label":"","reference":"Job 7:3","prev_osis_id":"Job.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi j\u2019ai pour partage des mois de douleur,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai pour mon lot des nuits de souffrance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.4","name":"Job 7:4","id":"fra-LSG:Job.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.2","name":"Job 7:2","id":"fra-LSG:Job.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Job.7.4","osis_end":"fra-LSG:Job.7.4","label":"","reference":"Job 7:4","prev_osis_id":"Job.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je me couche, et je dis: Quand me l\u00e8verai-je? Quand finira la nuit?<\/p>\n<p class=\"q\">Et je suis rassasi\u00e9 d\u2019agitations jusqu\u2019au point du jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.5","name":"Job 7:5","id":"fra-LSG:Job.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.3","name":"Job 7:3","id":"fra-LSG:Job.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Job.7.5","osis_end":"fra-LSG:Job.7.5","label":"","reference":"Job 7:5","prev_osis_id":"Job.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mon corps se couvre de vers et d\u2019une cro\u00fbte terreuse,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma peau se crevasse et se dissout.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.6","name":"Job 7:6","id":"fra-LSG:Job.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.4","name":"Job 7:4","id":"fra-LSG:Job.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Job.7.6","osis_end":"fra-LSG:Job.7.6","label":"","reference":"Job 7:6","prev_osis_id":"Job.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mes jours sont plus rapides que la navette du tisserand,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils s\u2019\u00e9vanouissent: plus d\u2019esp\u00e9rance!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.7","name":"Job 7:7","id":"fra-LSG:Job.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.5","name":"Job 7:5","id":"fra-LSG:Job.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Job.7.7","osis_end":"fra-LSG:Job.7.7","label":"","reference":"Job 7:7","prev_osis_id":"Job.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Souviens-toi que ma vie est un souffle!<\/p>\n<p class=\"q\">Mes yeux ne reverront pas le bonheur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.8","name":"Job 7:8","id":"fra-LSG:Job.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.6","name":"Job 7:6","id":"fra-LSG:Job.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Job.7.8","osis_end":"fra-LSG:Job.7.8","label":"","reference":"Job 7:8","prev_osis_id":"Job.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u0153il qui me regarde ne me regardera plus;<\/p>\n<p class=\"q\">Ton \u0153il me cherchera, et je ne serai plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.9","name":"Job 7:9","id":"fra-LSG:Job.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.7","name":"Job 7:7","id":"fra-LSG:Job.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Job.7.9","osis_end":"fra-LSG:Job.7.9","label":"","reference":"Job 7:9","prev_osis_id":"Job.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Comme la nu\u00e9e se dissipe et s\u2019en va,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui descend au s\u00e9jour des morts ne remontera pas;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.10","name":"Job 7:10","id":"fra-LSG:Job.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.8","name":"Job 7:8","id":"fra-LSG:Job.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Job.7.10","osis_end":"fra-LSG:Job.7.10","label":"","reference":"Job 7:10","prev_osis_id":"Job.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il ne reviendra plus dans sa maison,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le lieu qu\u2019il habitait ne le conna\u00eetra plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.11","name":"Job 7:11","id":"fra-LSG:Job.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.9","name":"Job 7:9","id":"fra-LSG:Job.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Job.7.11","osis_end":"fra-LSG:Job.7.11","label":"","reference":"Job 7:11","prev_osis_id":"Job.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est pourquoi je ne retiendrai point ma bouche,<\/p>\n<p class=\"q\">Je parlerai dans l\u2019angoisse de mon c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me plaindrai dans l\u2019amertume de mon \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.12","name":"Job 7:12","id":"fra-LSG:Job.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.10","name":"Job 7:10","id":"fra-LSG:Job.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Job.7.12","osis_end":"fra-LSG:Job.7.12","label":"","reference":"Job 7:12","prev_osis_id":"Job.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Suis-je une mer, ou un monstre marin,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que tu \u00e9tablisses des gardes autour de moi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.13","name":"Job 7:13","id":"fra-LSG:Job.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.11","name":"Job 7:11","id":"fra-LSG:Job.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Job.7.13","osis_end":"fra-LSG:Job.7.13","label":"","reference":"Job 7:13","prev_osis_id":"Job.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quand je dis: Mon lit me soulagera,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma couche calmera mes douleurs,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.14","name":"Job 7:14","id":"fra-LSG:Job.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.12","name":"Job 7:12","id":"fra-LSG:Job.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Job.7.14","osis_end":"fra-LSG:Job.7.14","label":"","reference":"Job 7:14","prev_osis_id":"Job.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est alors que tu m\u2019effraies par des songes,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu m\u2019\u00e9pouvantes par des visions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.15","name":"Job 7:15","id":"fra-LSG:Job.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.13","name":"Job 7:13","id":"fra-LSG:Job.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Job.7.15","osis_end":"fra-LSG:Job.7.15","label":"","reference":"Job 7:15","prev_osis_id":"Job.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ah! Je voudrais \u00eatre \u00e9trangl\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Je voudrais la mort plut\u00f4t que ces os!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.16","name":"Job 7:16","id":"fra-LSG:Job.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.14","name":"Job 7:14","id":"fra-LSG:Job.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Job.7.16","osis_end":"fra-LSG:Job.7.16","label":"","reference":"Job 7:16","prev_osis_id":"Job.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je les m\u00e9prise!\u2026 je ne vivrai pas toujours\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Laisse-moi, car ma vie n\u2019est qu\u2019un souffle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.17","name":"Job 7:17","id":"fra-LSG:Job.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.15","name":"Job 7:15","id":"fra-LSG:Job.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Job.7.17","osis_end":"fra-LSG:Job.7.17","label":"","reference":"Job 7:17","prev_osis_id":"Job.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Qu\u2019est-ce que l\u2019homme, pour que tu en fasses tant de cas,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que tu daignes prendre garde \u00e0 lui,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.18","name":"Job 7:18","id":"fra-LSG:Job.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.16","name":"Job 7:16","id":"fra-LSG:Job.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Job.7.18","osis_end":"fra-LSG:Job.7.18","label":"","reference":"Job 7:18","prev_osis_id":"Job.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Pour que tu le visites tous les matins,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que tu l\u2019\u00e9prouves \u00e0 tous les instants?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.19","name":"Job 7:19","id":"fra-LSG:Job.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.17","name":"Job 7:17","id":"fra-LSG:Job.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Job.7.19","osis_end":"fra-LSG:Job.7.19","label":"","reference":"Job 7:19","prev_osis_id":"Job.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Quand cesseras-tu d\u2019avoir le regard sur moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Quand me laisseras-tu le temps d\u2019avaler ma salive?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.20","name":"Job 7:20","id":"fra-LSG:Job.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.18","name":"Job 7:18","id":"fra-LSG:Job.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Job.7.20","osis_end":"fra-LSG:Job.7.20","label":"","reference":"Job 7:20","prev_osis_id":"Job.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Job.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Si j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9, qu\u2019ai-je pu te faire, gardien des hommes?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi me mettre en butte \u00e0 tes traits?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi me rendre \u00e0 charge \u00e0 moi-m\u00eame?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.21","name":"Job 7:21","id":"fra-LSG:Job.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.19","name":"Job 7:19","id":"fra-LSG:Job.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Job.7.21","osis_end":"fra-LSG:Job.7.21","label":"","reference":"Job 7:21","prev_osis_id":"Job.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Job.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Que ne pardonnes-tu mon p\u00e9ch\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que n\u2019oublies-tu mon iniquit\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Car je vais me coucher dans la poussi\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu me chercheras, et je ne serai plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.7","name":"Job 7","id":"fra-LSG:Job.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.8.1","name":"Job 8:1","id":"fra-LSG:Job.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.7.20","name":"Job 7:20","id":"fra-LSG:Job.7.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc5dbb008.46415503');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc5dbb008.46415503\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc5dbb008.46415503","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc5dbb008.46415503'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc5dbb008.46415503\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}