{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Job.32.1","osis_end":"fra-LSG:Job.32.1","label":"","reference":"Job 32:1","prev_osis_id":"Job.031.040,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Discours d\u2019\u00c9lihu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-22: cf. Job 33:1-12; 42:1-8. (Ec 12:13. Ac 26:25. 2 Ti 2:15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Job.32.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ces trois hommes cess\u00e8rent de r\u00e9pondre \u00e0 Job, parce qu\u2019il se regardait comme juste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.2","name":"Job 32:2","id":"fra-LSG:Job.32.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.31.40","name":"Job 31:40","id":"fra-LSG:Job.31.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Job.32.2","osis_end":"fra-LSG:Job.32.2","label":"","reference":"Job 32:2","prev_osis_id":"Job.032.001,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Job.32.2\" class=\"v\">2<\/sup>Alors s\u2019enflamma de col\u00e8re \u00c9lihu, fils de Barakeel de Buz, de la famille de Ram. Sa col\u00e8re s\u2019enflamma contre Job, parce qu\u2019il se disait juste devant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.3","name":"Job 32:3","id":"fra-LSG:Job.32.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.1","name":"Job 32:1","id":"fra-LSG:Job.32.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Job.32.3","osis_end":"fra-LSG:Job.32.3","label":"","reference":"Job 32:3","prev_osis_id":"Job.032.002,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Job.32.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et sa col\u00e8re s\u2019enflamma contre ses trois amis, parce qu\u2019ils ne trouvaient rien \u00e0 r\u00e9pondre et que n\u00e9anmoins ils condamnaient Job.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.4","name":"Job 32:4","id":"fra-LSG:Job.32.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.2","name":"Job 32:2","id":"fra-LSG:Job.32.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Job.32.4","osis_end":"fra-LSG:Job.32.4","label":"","reference":"Job 32:4","prev_osis_id":"Job.032.003,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Job.32.4\" class=\"v\">4<\/sup>Comme ils \u00e9taient plus \u00e2g\u00e9s que lui, \u00c9lihu avait attendu jusqu\u2019\u00e0 ce moment pour parler \u00e0 Job.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.5","name":"Job 32:5","id":"fra-LSG:Job.32.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.3","name":"Job 32:3","id":"fra-LSG:Job.32.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Job.32.5","osis_end":"fra-LSG:Job.32.5","label":"","reference":"Job 32:5","prev_osis_id":"Job.032.004,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Job.32.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais, voyant qu\u2019il n\u2019y avait plus de r\u00e9ponse dans la bouche de ces trois hommes, \u00c9lihu s\u2019enflamma de col\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.6","name":"Job 32:6","id":"fra-LSG:Job.32.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.4","name":"Job 32:4","id":"fra-LSG:Job.32.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Job.32.6","osis_end":"fra-LSG:Job.32.6","label":"","reference":"Job 32:6","prev_osis_id":"Job.032.005,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Job.32.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et \u00c9lihu, fils de Barakeel de Buz, prit la parole et dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis jeune, et vous \u00eates des vieillards;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi j\u2019ai craint, j\u2019ai redout\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">De vous faire conna\u00eetre mon sentiment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.7","name":"Job 32:7","id":"fra-LSG:Job.32.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.5","name":"Job 32:5","id":"fra-LSG:Job.32.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Job.32.7","osis_end":"fra-LSG:Job.32.7","label":"","reference":"Job 32:7","prev_osis_id":"Job.032.006,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je disais en moi-m\u00eame: Les jours parleront,<\/p>\n<p class=\"q\">Le grand nombre des ann\u00e9es enseignera la sagesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.8","name":"Job 32:8","id":"fra-LSG:Job.32.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.6","name":"Job 32:6","id":"fra-LSG:Job.32.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Job.32.8","osis_end":"fra-LSG:Job.32.8","label":"","reference":"Job 32:8","prev_osis_id":"Job.032.007,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    Mais en r\u00e9alit\u00e9, dans l\u2019homme, c\u2019est l\u2019esprit,<\/p>\n<p class=\"q\">Le souffle du Tout-Puissant, qui donne l\u2019intelligence;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.9","name":"Job 32:9","id":"fra-LSG:Job.32.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.7","name":"Job 32:7","id":"fra-LSG:Job.32.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Job.32.9","osis_end":"fra-LSG:Job.32.9","label":"","reference":"Job 32:9","prev_osis_id":"Job.032.008,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Ce n\u2019est pas l\u2019\u00e2ge qui procure la sagesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce n\u2019est pas la vieillesse qui rend capable de juger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.10","name":"Job 32:10","id":"fra-LSG:Job.32.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.8","name":"Job 32:8","id":"fra-LSG:Job.32.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Job.32.10","osis_end":"fra-LSG:Job.32.10","label":"","reference":"Job 32:10","prev_osis_id":"Job.032.009,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.10\" class=\"v\">10<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi je dis: \u00c9coute!<\/p>\n<p class=\"q\">Moi aussi, j\u2019exposerai ma pens\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.11","name":"Job 32:11","id":"fra-LSG:Job.32.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.9","name":"Job 32:9","id":"fra-LSG:Job.32.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Job.32.11","osis_end":"fra-LSG:Job.32.11","label":"","reference":"Job 32:11","prev_osis_id":"Job.032.010,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019ai attendu la fin de vos discours,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai suivi vos raisonnements,<\/p>\n<p class=\"q\">Votre examen des paroles de Job.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.12","name":"Job 32:12","id":"fra-LSG:Job.32.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.10","name":"Job 32:10","id":"fra-LSG:Job.32.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Job.32.12","osis_end":"fra-LSG:Job.32.12","label":"","reference":"Job 32:12","prev_osis_id":"Job.032.011,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je vous ai donn\u00e9 toute mon attention;<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici, aucun de vous ne l\u2019a convaincu,<\/p>\n<p class=\"q\">Aucun n\u2019a r\u00e9fut\u00e9 ses paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.13","name":"Job 32:13","id":"fra-LSG:Job.32.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.11","name":"Job 32:11","id":"fra-LSG:Job.32.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Job.32.13","osis_end":"fra-LSG:Job.32.13","label":"","reference":"Job 32:13","prev_osis_id":"Job.032.012,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ne dites pas cependant:<\/p>\n<p class=\"q\">En lui nous avons trouv\u00e9 la sagesse;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est Dieu qui peut le confondre, ce n\u2019est pas un homme!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.14","name":"Job 32:14","id":"fra-LSG:Job.32.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.12","name":"Job 32:12","id":"fra-LSG:Job.32.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Job.32.14","osis_end":"fra-LSG:Job.32.14","label":"","reference":"Job 32:14","prev_osis_id":"Job.032.013,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il ne s\u2019est pas adress\u00e9 directement \u00e0 moi:<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi lui r\u00e9pondrai-je tout autrement que vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.15","name":"Job 32:15","id":"fra-LSG:Job.32.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.13","name":"Job 32:13","id":"fra-LSG:Job.32.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Job.32.15","osis_end":"fra-LSG:Job.32.15","label":"","reference":"Job 32:15","prev_osis_id":"Job.032.014,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils ont peur, ils ne r\u00e9pondent plus!<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont la parole coup\u00e9e!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.16","name":"Job 32:16","id":"fra-LSG:Job.32.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.14","name":"Job 32:14","id":"fra-LSG:Job.32.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Job.32.16","osis_end":"fra-LSG:Job.32.16","label":"","reference":"Job 32:16","prev_osis_id":"Job.032.015,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.16\" class=\"v\">16<\/sup>J\u2019ai attendu qu\u2019ils eussent fini leurs discours,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils s\u2019arr\u00eatassent et ne sussent que r\u00e9pliquer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.17","name":"Job 32:17","id":"fra-LSG:Job.32.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.15","name":"Job 32:15","id":"fra-LSG:Job.32.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Job.32.17","osis_end":"fra-LSG:Job.32.17","label":"","reference":"Job 32:17","prev_osis_id":"Job.032.016,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.17\" class=\"v\">17<\/sup>A mon tour, je veux r\u00e9pondre aussi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je veux dire aussi ce que je pense.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.18","name":"Job 32:18","id":"fra-LSG:Job.32.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.16","name":"Job 32:16","id":"fra-LSG:Job.32.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Job.32.18","osis_end":"fra-LSG:Job.32.18","label":"","reference":"Job 32:18","prev_osis_id":"Job.032.017,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car je suis plein de paroles,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019esprit me presse au-dedans de moi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.19","name":"Job 32:19","id":"fra-LSG:Job.32.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.17","name":"Job 32:17","id":"fra-LSG:Job.32.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Job.32.19","osis_end":"fra-LSG:Job.32.19","label":"","reference":"Job 32:19","prev_osis_id":"Job.032.018,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mon int\u00e9rieur est comme un vin qui n\u2019a pas d\u2019issue,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme des outres neuves qui vont \u00e9clater.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.20","name":"Job 32:20","id":"fra-LSG:Job.32.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.18","name":"Job 32:18","id":"fra-LSG:Job.32.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Job.32.20","osis_end":"fra-LSG:Job.32.20","label":"","reference":"Job 32:20","prev_osis_id":"Job.032.019,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.20\" class=\"v\">20<\/sup>Je parlerai pour respirer \u00e0 l\u2019aise,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ouvrirai mes l\u00e8vres et je r\u00e9pondrai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.21","name":"Job 32:21","id":"fra-LSG:Job.32.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.19","name":"Job 32:19","id":"fra-LSG:Job.32.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Job.32.21","osis_end":"fra-LSG:Job.32.21","label":"","reference":"Job 32:21","prev_osis_id":"Job.032.020,fra-LSG","next_osis_id":"Job.032.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je n\u2019aurai point \u00e9gard \u00e0 l\u2019apparence,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne flatterai personne;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.22","name":"Job 32:22","id":"fra-LSG:Job.32.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.20","name":"Job 32:20","id":"fra-LSG:Job.32.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Job.32.22","osis_end":"fra-LSG:Job.32.22","label":"","reference":"Job 32:22","prev_osis_id":"Job.032.021,fra-LSG","next_osis_id":"Job.033.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.32.22\" class=\"v\">22<\/sup>Car je ne sais pas flatter:<\/p>\n<p class=\"q\">Mon cr\u00e9ateur m\u2019enl\u00e8verait bien vite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.32","name":"Job 32","id":"fra-LSG:Job.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.33.1","name":"Job 33:1","id":"fra-LSG:Job.33.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.32.21","name":"Job 32:21","id":"fra-LSG:Job.32.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4d89a18.16050028');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4d89a18.16050028\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4d89a18.16050028","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4d89a18.16050028'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4d89a18.16050028\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}