{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Job.3.1","osis_end":"fra-LSG:Job.3.1","label":"","reference":"Job 3:1","prev_osis_id":"Job.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Plaintes de Job<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-26: cf. J\u00e9 20:14-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Job.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s cela, Job ouvrit la bouche et maudit le jour de sa naissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.2","name":"Job 3:2","id":"fra-LSG:Job.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.2.13","name":"Job 2:13","id":"fra-LSG:Job.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Job.3.2","osis_end":"fra-LSG:Job.3.2","label":"","reference":"Job 3:2","prev_osis_id":"Job.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Job.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il prit la parole et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.3","name":"Job 3:3","id":"fra-LSG:Job.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.1","name":"Job 3:1","id":"fra-LSG:Job.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Job.3.3","osis_end":"fra-LSG:Job.3.3","label":"","reference":"Job 3:3","prev_osis_id":"Job.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>P\u00e9risse le jour o\u00f9 je suis n\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la nuit qui dit: Un enfant m\u00e2le est con\u00e7u!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.4","name":"Job 3:4","id":"fra-LSG:Job.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.2","name":"Job 3:2","id":"fra-LSG:Job.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Job.3.4","osis_end":"fra-LSG:Job.3.4","label":"","reference":"Job 3:4","prev_osis_id":"Job.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ce jour! Qu\u2019il se change en t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Que Dieu n\u2019en ait point souci dans le ciel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que la lumi\u00e8re ne rayonne plus sur lui!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.5","name":"Job 3:5","id":"fra-LSG:Job.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.3","name":"Job 3:3","id":"fra-LSG:Job.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Job.3.5","osis_end":"fra-LSG:Job.3.5","label":"","reference":"Job 3:5","prev_osis_id":"Job.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Que l\u2019obscurit\u00e9 et l\u2019ombre de la mort s\u2019en emparent,<\/p>\n<p class=\"q\">Que des nu\u00e9es \u00e9tablissent leur demeure au-dessus de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que de noirs ph\u00e9nom\u00e8nes l\u2019\u00e9pouvantent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.6","name":"Job 3:6","id":"fra-LSG:Job.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.4","name":"Job 3:4","id":"fra-LSG:Job.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Job.3.6","osis_end":"fra-LSG:Job.3.6","label":"","reference":"Job 3:6","prev_osis_id":"Job.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Cette nuit! Que les t\u00e9n\u00e8bres en fassent leur proie,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle disparaisse de l\u2019ann\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle ne soit plus compt\u00e9e parmi les mois!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.7","name":"Job 3:7","id":"fra-LSG:Job.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.5","name":"Job 3:5","id":"fra-LSG:Job.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Job.3.7","osis_end":"fra-LSG:Job.3.7","label":"","reference":"Job 3:7","prev_osis_id":"Job.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Que cette nuit devienne st\u00e9rile,<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019all\u00e9gresse en soit bannie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.8","name":"Job 3:8","id":"fra-LSG:Job.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.6","name":"Job 3:6","id":"fra-LSG:Job.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Job.3.8","osis_end":"fra-LSG:Job.3.8","label":"","reference":"Job 3:8","prev_osis_id":"Job.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Qu\u2019elle soit maudite par ceux qui maudissent les jours,<\/p>\n<p class=\"q\">Par ceux qui savent exciter le l\u00e9viathan!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.9","name":"Job 3:9","id":"fra-LSG:Job.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.7","name":"Job 3:7","id":"fra-LSG:Job.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Job.3.9","osis_end":"fra-LSG:Job.3.9","label":"","reference":"Job 3:9","prev_osis_id":"Job.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Que les \u00e9toiles de son cr\u00e9puscule s\u2019obscurcissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle attende en vain la lumi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019elle ne voie point les paupi\u00e8res de l\u2019aurore!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.10","name":"Job 3:10","id":"fra-LSG:Job.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.8","name":"Job 3:8","id":"fra-LSG:Job.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Job.3.10","osis_end":"fra-LSG:Job.3.10","label":"","reference":"Job 3:10","prev_osis_id":"Job.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car elle n\u2019a pas ferm\u00e9 le sein qui me con\u00e7ut,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni d\u00e9rob\u00e9 la souffrance \u00e0 mes regards.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.11","name":"Job 3:11","id":"fra-LSG:Job.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.9","name":"Job 3:9","id":"fra-LSG:Job.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Job.3.11","osis_end":"fra-LSG:Job.3.11","label":"","reference":"Job 3:11","prev_osis_id":"Job.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Pourquoi ne suis-je pas mort dans le ventre de ma m\u00e8re?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi n\u2019ai-je pas expir\u00e9 au sortir de ses entrailles?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.12","name":"Job 3:12","id":"fra-LSG:Job.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.10","name":"Job 3:10","id":"fra-LSG:Job.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Job.3.12","osis_end":"fra-LSG:Job.3.12","label":"","reference":"Job 3:12","prev_osis_id":"Job.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Pourquoi ai-je trouv\u00e9 des genoux pour me recevoir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des mamelles pour m\u2019allaiter?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.13","name":"Job 3:13","id":"fra-LSG:Job.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.11","name":"Job 3:11","id":"fra-LSG:Job.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Job.3.13","osis_end":"fra-LSG:Job.3.13","label":"","reference":"Job 3:13","prev_osis_id":"Job.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je serais couch\u00e9 maintenant, je serais tranquille,<\/p>\n<p class=\"q\">Je dormirais, je reposerais,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.14","name":"Job 3:14","id":"fra-LSG:Job.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.12","name":"Job 3:12","id":"fra-LSG:Job.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Job.3.14","osis_end":"fra-LSG:Job.3.14","label":"","reference":"Job 3:14","prev_osis_id":"Job.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Avec les rois et les grands de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui se b\u00e2tirent des mausol\u00e9es,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.15","name":"Job 3:15","id":"fra-LSG:Job.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.13","name":"Job 3:13","id":"fra-LSG:Job.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Job.3.15","osis_end":"fra-LSG:Job.3.15","label":"","reference":"Job 3:15","prev_osis_id":"Job.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Avec les princes qui avaient de l\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui remplirent d\u2019argent leurs demeures.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.16","name":"Job 3:16","id":"fra-LSG:Job.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.14","name":"Job 3:14","id":"fra-LSG:Job.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Job.3.16","osis_end":"fra-LSG:Job.3.16","label":"","reference":"Job 3:16","prev_osis_id":"Job.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ou je n\u2019existerais pas, je serais comme un avorton cach\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme des enfants qui n\u2019ont pas vu la lumi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.17","name":"Job 3:17","id":"fra-LSG:Job.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.15","name":"Job 3:15","id":"fra-LSG:Job.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Job.3.17","osis_end":"fra-LSG:Job.3.17","label":"","reference":"Job 3:17","prev_osis_id":"Job.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u00e0 ne s\u2019agitent plus les m\u00e9chants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u00e0 se reposent ceux qui sont fatigu\u00e9s et sans force;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.18","name":"Job 3:18","id":"fra-LSG:Job.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.16","name":"Job 3:16","id":"fra-LSG:Job.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Job.3.18","osis_end":"fra-LSG:Job.3.18","label":"","reference":"Job 3:18","prev_osis_id":"Job.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les captifs sont tous en paix,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019entendent pas la voix de l\u2019oppresseur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.19","name":"Job 3:19","id":"fra-LSG:Job.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.17","name":"Job 3:17","id":"fra-LSG:Job.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Job.3.19","osis_end":"fra-LSG:Job.3.19","label":"","reference":"Job 3:19","prev_osis_id":"Job.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le petit et le grand sont l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019esclave n\u2019est plus soumis \u00e0 son ma\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.20","name":"Job 3:20","id":"fra-LSG:Job.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.18","name":"Job 3:18","id":"fra-LSG:Job.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Job.3.20","osis_end":"fra-LSG:Job.3.20","label":"","reference":"Job 3:20","prev_osis_id":"Job.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Pourquoi donne-t-il la lumi\u00e8re \u00e0 celui qui souffre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la vie \u00e0 ceux qui ont l\u2019amertume dans l\u2019\u00e2me,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.21","name":"Job 3:21","id":"fra-LSG:Job.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.19","name":"Job 3:19","id":"fra-LSG:Job.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Job.3.21","osis_end":"fra-LSG:Job.3.21","label":"","reference":"Job 3:21","prev_osis_id":"Job.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Qui esp\u00e8rent en vain la mort,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui la convoitent plus qu\u2019un tr\u00e9sor,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.22","name":"Job 3:22","id":"fra-LSG:Job.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.20","name":"Job 3:20","id":"fra-LSG:Job.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Job.3.22","osis_end":"fra-LSG:Job.3.22","label":"","reference":"Job 3:22","prev_osis_id":"Job.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Qui seraient transport\u00e9s de joie<\/p>\n<p class=\"q\">Et saisis d\u2019all\u00e9gresse, s\u2019ils trouvaient le tombeau?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.23","name":"Job 3:23","id":"fra-LSG:Job.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.21","name":"Job 3:21","id":"fra-LSG:Job.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Job.3.23","osis_end":"fra-LSG:Job.3.23","label":"","reference":"Job 3:23","prev_osis_id":"Job.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>A l\u2019homme qui ne sait o\u00f9 aller,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et que Dieu cerne de toutes parts?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.24","name":"Job 3:24","id":"fra-LSG:Job.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.22","name":"Job 3:22","id":"fra-LSG:Job.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Job.3.24","osis_end":"fra-LSG:Job.3.24","label":"","reference":"Job 3:24","prev_osis_id":"Job.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mes soupirs sont ma nourriture,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes cris se r\u00e9pandent comme l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.25","name":"Job 3:25","id":"fra-LSG:Job.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.23","name":"Job 3:23","id":"fra-LSG:Job.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Job.3.25","osis_end":"fra-LSG:Job.3.25","label":"","reference":"Job 3:25","prev_osis_id":"Job.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Job.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ce que je crains, c\u2019est ce qui m\u2019arrive;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que je redoute, c\u2019est ce qui m\u2019atteint.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.26","name":"Job 3:26","id":"fra-LSG:Job.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.24","name":"Job 3:24","id":"fra-LSG:Job.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Job.3.26","osis_end":"fra-LSG:Job.3.26","label":"","reference":"Job 3:26","prev_osis_id":"Job.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Job.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Job.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je n\u2019ai ni tranquillit\u00e9, ni paix, ni repos,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le trouble s\u2019est empar\u00e9 de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Job.3","name":"Job 3","id":"fra-LSG:Job.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.4.1","name":"Job 4:1","id":"fra-LSG:Job.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.3.25","name":"Job 3:25","id":"fra-LSG:Job.3.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb70576b6.17441178');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb70576b6.17441178\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb70576b6.17441178","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb70576b6.17441178'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb70576b6.17441178\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}