{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Dan.10.1","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.1","label":"","reference":"Daniel 10:1","prev_osis_id":"Dan.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision de l\u2019ange annon\u00e7ant les \u00e9v\u00e9nements derniers<\/h3>\n<h5 class=\"r\">10 v. 1 \u00e0 11 v. 20: cf. Ap 1:12-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>La troisi\u00e8me ann\u00e9e de Cyrus, roi de Perse, une parole fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9e \u00e0 Daniel, qu\u2019on nommait Beltschatsar. Cette parole, qui est v\u00e9ritable, annonce une grande calamit\u00e9. Il fut attentif \u00e0 cette parole, et il eut l\u2019intelligence de la vision.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.2","name":"Daniel 10:2","id":"fra-LSG:Dan.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.27","name":"Daniel 9:27","id":"fra-LSG:Dan.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Dan.10.2","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.2","label":"","reference":"Daniel 10:2","prev_osis_id":"Dan.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>En ce temps-l\u00e0, moi, Daniel, je fus trois semaines dans le deuil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.3","name":"Daniel 10:3","id":"fra-LSG:Dan.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.1","name":"Daniel 10:1","id":"fra-LSG:Dan.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Dan.10.3","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.3","label":"","reference":"Daniel 10:3","prev_osis_id":"Dan.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je ne mangeai aucun mets d\u00e9licat, il n\u2019entra ni viande ni vin dans ma bouche, et je ne m\u2019oignis point jusqu\u2019\u00e0 ce que les trois semaines fussent accomplies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.4","name":"Daniel 10:4","id":"fra-LSG:Dan.10.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.2","name":"Daniel 10:2","id":"fra-LSG:Dan.10.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Dan.10.4","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.4","label":"","reference":"Daniel 10:4","prev_osis_id":"Dan.010.003,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le vingt-quatri\u00e8me jour du premier mois, j\u2019\u00e9tais au bord du grand fleuve qui est Hidd\u00e9kel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.5","name":"Daniel 10:5","id":"fra-LSG:Dan.10.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.3","name":"Daniel 10:3","id":"fra-LSG:Dan.10.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Dan.10.5","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.5","label":"","reference":"Daniel 10:5","prev_osis_id":"Dan.010.004,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je levai les yeux, je regardai, et voici, il y avait un homme v\u00eatu de lin, et ayant sur les reins une ceinture d\u2019or d\u2019Uphaz.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.6","name":"Daniel 10:6","id":"fra-LSG:Dan.10.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.4","name":"Daniel 10:4","id":"fra-LSG:Dan.10.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Dan.10.6","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.6","label":"","reference":"Daniel 10:6","prev_osis_id":"Dan.010.005,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.6\" class=\"v\">6<\/sup>Son corps \u00e9tait comme de chrysolithe, son visage brillait comme l\u2019\u00e9clair, ses yeux \u00e9taient comme des flammes de feu, ses bras et ses pieds ressemblaient \u00e0 de l\u2019airain poli, et le son de sa voix \u00e9tait comme le bruit d\u2019une multitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.7","name":"Daniel 10:7","id":"fra-LSG:Dan.10.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.5","name":"Daniel 10:5","id":"fra-LSG:Dan.10.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Dan.10.7","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.7","label":"","reference":"Daniel 10:7","prev_osis_id":"Dan.010.006,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.7\" class=\"v\">7<\/sup>Moi, Daniel, je vis seul la vision, et les hommes qui \u00e9taient avec moi ne la virent point, mais ils furent saisis d\u2019une grande frayeur, et ils prirent la fuite pour se cacher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.8","name":"Daniel 10:8","id":"fra-LSG:Dan.10.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.6","name":"Daniel 10:6","id":"fra-LSG:Dan.10.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Dan.10.8","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.8","label":"","reference":"Daniel 10:8","prev_osis_id":"Dan.010.007,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je restai seul, et je vis cette grande vision; les forces me manqu\u00e8rent, mon visage changea de couleur et fut d\u00e9compos\u00e9, et je perdis toute vigueur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.9","name":"Daniel 10:9","id":"fra-LSG:Dan.10.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.7","name":"Daniel 10:7","id":"fra-LSG:Dan.10.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Dan.10.9","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.9","label":"","reference":"Daniel 10:9","prev_osis_id":"Dan.010.008,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.9\" class=\"v\">9<\/sup>J\u2019entendis le son de ses paroles; et comme j\u2019entendais le son de ses paroles, je tombai frapp\u00e9 d\u2019\u00e9tourdissement, la face contre terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.10","name":"Daniel 10:10","id":"fra-LSG:Dan.10.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.8","name":"Daniel 10:8","id":"fra-LSG:Dan.10.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Dan.10.10","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.10","label":"","reference":"Daniel 10:10","prev_osis_id":"Dan.010.009,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et voici, une main me toucha, et secoua mes genoux et mes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.11","name":"Daniel 10:11","id":"fra-LSG:Dan.10.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.9","name":"Daniel 10:9","id":"fra-LSG:Dan.10.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Dan.10.11","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.11","label":"","reference":"Daniel 10:11","prev_osis_id":"Dan.010.010,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.11\" class=\"v\">11<\/sup>Puis il me dit: Daniel, homme bien-aim\u00e9, sois attentif aux paroles que je vais te dire, et tiens-toi debout \u00e0 la place o\u00f9 tu es; car je suis maintenant envoy\u00e9 vers toi. Lorsqu\u2019il m\u2019eut ainsi parl\u00e9, je me tins debout en tremblant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.12","name":"Daniel 10:12","id":"fra-LSG:Dan.10.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.10","name":"Daniel 10:10","id":"fra-LSG:Dan.10.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Dan.10.12","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.12","label":"","reference":"Daniel 10:12","prev_osis_id":"Dan.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il me dit: Daniel, ne crains rien; car d\u00e8s le premier jour o\u00f9 tu as eu \u00e0 c\u0153ur de comprendre, et de t\u2019humilier devant ton Dieu, tes paroles ont \u00e9t\u00e9 entendues, et c\u2019est \u00e0 cause de tes paroles que je viens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.13","name":"Daniel 10:13","id":"fra-LSG:Dan.10.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.11","name":"Daniel 10:11","id":"fra-LSG:Dan.10.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Dan.10.13","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.13","label":"","reference":"Daniel 10:13","prev_osis_id":"Dan.010.012,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le chef du royaume de Perse m\u2019a r\u00e9sist\u00e9 vingt et un jours; mais voici, Mica\u00ebl, l\u2019un des principaux chefs, est venu \u00e0 mon secours, et je suis demeur\u00e9 l\u00e0 aupr\u00e8s des rois de Perse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.14","name":"Daniel 10:14","id":"fra-LSG:Dan.10.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.12","name":"Daniel 10:12","id":"fra-LSG:Dan.10.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Dan.10.14","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.14","label":"","reference":"Daniel 10:14","prev_osis_id":"Dan.010.013,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je viens maintenant pour te faire conna\u00eetre ce qui doit arriver \u00e0 ton peuple dans la suite des temps; car la vision concerne encore ces temps-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.15","name":"Daniel 10:15","id":"fra-LSG:Dan.10.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.13","name":"Daniel 10:13","id":"fra-LSG:Dan.10.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Dan.10.15","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.15","label":"","reference":"Daniel 10:15","prev_osis_id":"Dan.010.014,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tandis qu\u2019il m\u2019adressait ces paroles, je dirigeai mes regards vers la terre, et je gardai le silence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.16","name":"Daniel 10:16","id":"fra-LSG:Dan.10.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.14","name":"Daniel 10:14","id":"fra-LSG:Dan.10.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Dan.10.16","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.16","label":"","reference":"Daniel 10:16","prev_osis_id":"Dan.010.015,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et voici, quelqu\u2019un qui avait l\u2019apparence des fils de l\u2019homme toucha mes l\u00e8vres. J\u2019ouvris la bouche, je parlai, et je dis \u00e0 celui qui se tenait devant moi: Mon seigneur, la vision m\u2019a rempli d\u2019effroi, et j\u2019ai perdu toute vigueur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.17","name":"Daniel 10:17","id":"fra-LSG:Dan.10.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.15","name":"Daniel 10:15","id":"fra-LSG:Dan.10.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Dan.10.17","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.17","label":"","reference":"Daniel 10:17","prev_osis_id":"Dan.010.016,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.17\" class=\"v\">17<\/sup>Comment le serviteur de mon seigneur pourrait-il parler \u00e0 mon seigneur? Maintenant les forces me manquent, et je n\u2019ai plus de souffle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.18","name":"Daniel 10:18","id":"fra-LSG:Dan.10.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.16","name":"Daniel 10:16","id":"fra-LSG:Dan.10.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Dan.10.18","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.18","label":"","reference":"Daniel 10:18","prev_osis_id":"Dan.010.017,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.18\" class=\"v\">18<\/sup>Alors celui qui avait l\u2019apparence d\u2019un homme me toucha de nouveau, et me fortifia.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.19","name":"Daniel 10:19","id":"fra-LSG:Dan.10.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.17","name":"Daniel 10:17","id":"fra-LSG:Dan.10.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Dan.10.19","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.19","label":"","reference":"Daniel 10:19","prev_osis_id":"Dan.010.018,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.19\" class=\"v\">19<\/sup>Puis il me dit: Ne crains rien, homme bien-aim\u00e9, que la paix soit avec toi! Courage, courage! Et comme il me parlait, je repris des forces, et je dis: Que mon seigneur parle, car tu m\u2019as fortifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.20","name":"Daniel 10:20","id":"fra-LSG:Dan.10.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.18","name":"Daniel 10:18","id":"fra-LSG:Dan.10.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Dan.10.20","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.20","label":"","reference":"Daniel 10:20","prev_osis_id":"Dan.010.019,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il me dit: Sais-tu pourquoi je suis venu vers toi? Maintenant je m\u2019en retourne pour combattre le chef de la Perse; et quand je partirai, voici, le chef de Javan viendra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.21","name":"Daniel 10:21","id":"fra-LSG:Dan.10.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.19","name":"Daniel 10:19","id":"fra-LSG:Dan.10.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Dan.10.21","osis_end":"fra-LSG:Dan.10.21","label":"","reference":"Daniel 10:21","prev_osis_id":"Dan.010.020,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.011.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.10.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mais je veux te faire conna\u00eetre ce qui est \u00e9crit dans le livre de la v\u00e9rit\u00e9. Personne ne m\u2019aide contre ceux-l\u00e0, except\u00e9 Mica\u00ebl, votre chef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.10","name":"Daniel 10","id":"fra-LSG:Dan.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.11.1","name":"Daniel 11:1","id":"fra-LSG:Dan.11.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.20","name":"Daniel 10:20","id":"fra-LSG:Dan.10.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbbdd3a72.77861128');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbdd3a72.77861128\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbbdd3a72.77861128","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbbdd3a72.77861128'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbdd3a72.77861128\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}