{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Dan.12.1","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.1","label":"","reference":"Daniel 12:1","prev_osis_id":"Dan.011.045,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les temps messianiques<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. Mt 24:21, etc. (Jn 5:28, 29. Mt 13:38-43.) (Ph 3:20, 21. 1 Co 15:35, etc.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0 se l\u00e8vera Mica\u00ebl, le grand chef, le d\u00e9fenseur des enfants de ton peuple; et ce sera une \u00e9poque de d\u00e9tresse, telle qu\u2019il n\u2019y en a point eu de semblable depuis que les nations existent jusqu\u2019\u00e0 cette \u00e9poque. En ce temps-l\u00e0, ceux de ton peuple qui seront trouv\u00e9s inscrits dans le livre seront sauv\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.2","name":"Daniel 12:2","id":"fra-LSG:Dan.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.11.45","name":"Daniel 11:45","id":"fra-LSG:Dan.11.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Dan.12.2","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.2","label":"","reference":"Daniel 12:2","prev_osis_id":"Dan.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Plusieurs de ceux qui dorment dans la poussi\u00e8re de la terre se r\u00e9veilleront, les uns pour la vie \u00e9ternelle, et les autres pour l\u2019opprobre, pour la honte \u00e9ternelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.3","name":"Daniel 12:3","id":"fra-LSG:Dan.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.1","name":"Daniel 12:1","id":"fra-LSG:Dan.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Dan.12.3","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.3","label":"","reference":"Daniel 12:3","prev_osis_id":"Dan.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ceux qui auront \u00e9t\u00e9 intelligents brilleront comme la splendeur du ciel, et ceux qui auront enseign\u00e9 la justice, \u00e0 la multitude brilleront comme les \u00e9toiles, \u00e0 toujours et \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.4","name":"Daniel 12:4","id":"fra-LSG:Dan.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.2","name":"Daniel 12:2","id":"fra-LSG:Dan.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Dan.12.4","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.4","label":"","reference":"Daniel 12:4","prev_osis_id":"Dan.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Toi, Daniel, tiens secr\u00e8tes ces paroles, et scelle le livre jusqu\u2019au temps de la fin. Plusieurs alors le liront, et la connaissance augmentera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.5","name":"Daniel 12:5","id":"fra-LSG:Dan.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.3","name":"Daniel 12:3","id":"fra-LSG:Dan.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Dan.12.5","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.5","label":"","reference":"Daniel 12:5","prev_osis_id":"Dan.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.006,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 5-13: cf. Da 7:24-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et moi, Daniel, je regardai, et voici, deux autres hommes se tenaient debout, l\u2019un en de\u00e7\u00e0 du bord du fleuve, et l\u2019autre au-del\u00e0 du bord du fleuve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.6","name":"Daniel 12:6","id":"fra-LSG:Dan.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.4","name":"Daniel 12:4","id":"fra-LSG:Dan.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Dan.12.6","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.6","label":"","reference":"Daniel 12:6","prev_osis_id":"Dan.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019un d\u2019eux dit \u00e0 l\u2019homme v\u00eatu de lin, qui se tenait au-dessus des eaux du fleuve: Quand sera la fin de ces prodiges?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.7","name":"Daniel 12:7","id":"fra-LSG:Dan.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.5","name":"Daniel 12:5","id":"fra-LSG:Dan.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Dan.12.7","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.7","label":"","reference":"Daniel 12:7","prev_osis_id":"Dan.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et j\u2019entendis l\u2019homme v\u00eatu de lin, qui se tenait au-dessus des eaux du fleuve; il leva vers les cieux sa main droite et sa main gauche, et il jura par celui qui vit \u00e9ternellement que ce sera dans un temps, des temps, et la moiti\u00e9 d\u2019un temps, et que toutes ces choses finiront quand la force du peuple saint sera enti\u00e8rement bris\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.8","name":"Daniel 12:8","id":"fra-LSG:Dan.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.6","name":"Daniel 12:6","id":"fra-LSG:Dan.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Dan.12.8","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.8","label":"","reference":"Daniel 12:8","prev_osis_id":"Dan.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u2019entendis, mais je ne compris pas; et je dis: Mon seigneur, quelle sera l\u2019issue de ces choses?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.9","name":"Daniel 12:9","id":"fra-LSG:Dan.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.7","name":"Daniel 12:7","id":"fra-LSG:Dan.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Dan.12.9","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.9","label":"","reference":"Daniel 12:9","prev_osis_id":"Dan.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il r\u00e9pondit: Va, Daniel, car ces paroles seront tenues secr\u00e8tes et scell\u00e9es jusqu\u2019au temps de la fin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.10","name":"Daniel 12:10","id":"fra-LSG:Dan.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.8","name":"Daniel 12:8","id":"fra-LSG:Dan.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Dan.12.10","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.10","label":"","reference":"Daniel 12:10","prev_osis_id":"Dan.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Plusieurs seront purifi\u00e9s, blanchis et \u00e9pur\u00e9s; les m\u00e9chants feront le mal et aucun des m\u00e9chants ne comprendra, mais ceux qui auront de l\u2019intelligence comprendront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.11","name":"Daniel 12:11","id":"fra-LSG:Dan.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.9","name":"Daniel 12:9","id":"fra-LSG:Dan.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Dan.12.11","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.11","label":"","reference":"Daniel 12:11","prev_osis_id":"Dan.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Depuis le temps o\u00f9 cessera le sacrifice perp\u00e9tuel, et o\u00f9 sera dress\u00e9e l\u2019abomination du d\u00e9vastateur, il y aura mille deux cent quatre-vingt-dix jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.12","name":"Daniel 12:12","id":"fra-LSG:Dan.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.10","name":"Daniel 12:10","id":"fra-LSG:Dan.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Dan.12.12","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.12","label":"","reference":"Daniel 12:12","prev_osis_id":"Dan.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Heureux celui qui attendra, et qui arrivera jusqu\u2019\u00e0 mille trois cent trente-cinq jours!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.13","name":"Daniel 12:13","id":"fra-LSG:Dan.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.11","name":"Daniel 12:11","id":"fra-LSG:Dan.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Dan.12.13","osis_end":"fra-LSG:Dan.12.13","label":"","reference":"Daniel 12:13","prev_osis_id":"Dan.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et toi, marche vers ta fin; tu te reposeras, et tu seras debout pour ton h\u00e9ritage \u00e0 la fin des jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.12","name":"Daniel 12","id":"fra-LSG:Dan.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.1.1","name":"Os\u00e9e 1:1","id":"fra-LSG:Hos.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.12.12","name":"Daniel 12:12","id":"fra-LSG:Dan.12.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2d0f0e5.37119423');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2d0f0e5.37119423\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2d0f0e5.37119423","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2d0f0e5.37119423'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2d0f0e5.37119423\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}