{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Dan.2.1","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.1","label":"","reference":"Daniel 2:1","prev_osis_id":"Dan.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Songe de Nebucadnetsar expliqu\u00e9 par Daniel. Vision de la statue<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Ge 41:1-8. \u00c9s 44:25.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>La seconde ann\u00e9e du r\u00e8gne de Nebucadnetsar, Nebucadnetsar eut des songes. Il avait l\u2019esprit agit\u00e9, et ne pouvait dormir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.2","name":"Daniel 2:2","id":"fra-LSG:Dan.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.1.21","name":"Daniel 1:21","id":"fra-LSG:Dan.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Dan.2.2","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.2","label":"","reference":"Daniel 2:2","prev_osis_id":"Dan.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le roi fit appeler les magiciens, les astrologues, les enchanteurs et les Chald\u00e9ens, pour qu\u2019ils lui disent ses songes. Ils vinrent, et se pr\u00e9sent\u00e8rent devant le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.3","name":"Daniel 2:3","id":"fra-LSG:Dan.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.1","name":"Daniel 2:1","id":"fra-LSG:Dan.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Dan.2.3","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.3","label":"","reference":"Daniel 2:3","prev_osis_id":"Dan.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le roi leur dit: J\u2019ai eu un songe; mon esprit est agit\u00e9, et je voudrais conna\u00eetre ce songe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.4","name":"Daniel 2:4","id":"fra-LSG:Dan.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.2","name":"Daniel 2:2","id":"fra-LSG:Dan.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Dan.2.4","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.4","label":"","reference":"Daniel 2:4","prev_osis_id":"Dan.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les Chald\u00e9ens r\u00e9pondirent au roi en langue aram\u00e9enne: O roi, vis \u00e9ternellement! Dis le songe \u00e0 tes serviteurs, et nous en donnerons l\u2019explication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.5","name":"Daniel 2:5","id":"fra-LSG:Dan.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.3","name":"Daniel 2:3","id":"fra-LSG:Dan.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Dan.2.5","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.5","label":"","reference":"Daniel 2:5","prev_osis_id":"Dan.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le roi reprit la parole et dit aux Chald\u00e9ens: La chose m\u2019a \u00e9chapp\u00e9; si vous ne me faites conna\u00eetre le songe et son explication, vous serez mis en pi\u00e8ces, et vos maisons seront r\u00e9duites en un tas d\u2019immondices.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.6","name":"Daniel 2:6","id":"fra-LSG:Dan.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.4","name":"Daniel 2:4","id":"fra-LSG:Dan.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Dan.2.6","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.6","label":"","reference":"Daniel 2:6","prev_osis_id":"Dan.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais si vous me dites le songe et son explication, vous recevrez de moi des dons et des pr\u00e9sents, et de grands honneurs. C\u2019est pourquoi dites-moi le songe et son explication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.7","name":"Daniel 2:7","id":"fra-LSG:Dan.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.5","name":"Daniel 2:5","id":"fra-LSG:Dan.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Dan.2.7","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.7","label":"","reference":"Daniel 2:7","prev_osis_id":"Dan.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils r\u00e9pondirent pour la seconde fois: Que le roi dise le songe \u00e0 ses serviteurs, et nous en donnerons l\u2019explication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.8","name":"Daniel 2:8","id":"fra-LSG:Dan.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.6","name":"Daniel 2:6","id":"fra-LSG:Dan.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Dan.2.8","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.8","label":"","reference":"Daniel 2:8","prev_osis_id":"Dan.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le roi reprit la parole et dit: Je m\u2019aper\u00e7ois, en v\u00e9rit\u00e9, que vous voulez gagner du temps, parce que vous voyez que la chose m\u2019a \u00e9chapp\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.9","name":"Daniel 2:9","id":"fra-LSG:Dan.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.7","name":"Daniel 2:7","id":"fra-LSG:Dan.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Dan.2.9","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.9","label":"","reference":"Daniel 2:9","prev_osis_id":"Dan.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Si donc vous ne me faites pas conna\u00eetre le songe, la m\u00eame sentence vous enveloppera tous; vous voulez vous pr\u00e9parer \u00e0 me dire des mensonges et des fausset\u00e9s, en attendant que les temps soient chang\u00e9s. C\u2019est pourquoi dites-moi le songe, et je saurai si vous \u00eates capables de m\u2019en donner l\u2019explication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.10","name":"Daniel 2:10","id":"fra-LSG:Dan.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.8","name":"Daniel 2:8","id":"fra-LSG:Dan.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Dan.2.10","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.10","label":"","reference":"Daniel 2:10","prev_osis_id":"Dan.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les Chald\u00e9ens r\u00e9pondirent au roi: Il n\u2019est personne sur la terre qui puisse dire ce que demande le roi; aussi jamais roi, quelque grand et puissant qu\u2019il ait \u00e9t\u00e9, n\u2019a exig\u00e9 une pareille chose d\u2019aucun magicien, astrologue ou Chald\u00e9en.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.11","name":"Daniel 2:11","id":"fra-LSG:Dan.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.9","name":"Daniel 2:9","id":"fra-LSG:Dan.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Dan.2.11","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.11","label":"","reference":"Daniel 2:11","prev_osis_id":"Dan.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ce que le roi demande est difficile; il n\u2019y a personne qui puisse le dire au roi, except\u00e9 les dieux, dont la demeure n\u2019est pas parmi les hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.12","name":"Daniel 2:12","id":"fra-LSG:Dan.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.10","name":"Daniel 2:10","id":"fra-LSG:Dan.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Dan.2.12","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.12","label":"","reference":"Daniel 2:12","prev_osis_id":"Dan.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-23: cf. (J\u00e9 33:2, 3. Am 3:7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u00e0-dessus le roi se mit en col\u00e8re, et s\u2019irrita violemment. Il ordonna qu\u2019on fasse p\u00e9rir tous les sages de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.13","name":"Daniel 2:13","id":"fra-LSG:Dan.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.11","name":"Daniel 2:11","id":"fra-LSG:Dan.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Dan.2.13","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.13","label":"","reference":"Daniel 2:13","prev_osis_id":"Dan.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>La sentence fut publi\u00e9e, les sages \u00e9taient mis \u00e0 mort, et l\u2019on cherchait Daniel et ses compagnons pour les faire p\u00e9rir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.14","name":"Daniel 2:14","id":"fra-LSG:Dan.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.12","name":"Daniel 2:12","id":"fra-LSG:Dan.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Dan.2.14","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.14","label":"","reference":"Daniel 2:14","prev_osis_id":"Dan.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Alors Daniel s\u2019adressa d\u2019une mani\u00e8re prudente et sens\u00e9e \u00e0 Arjoc, chef des gardes du roi, qui \u00e9tait sorti pour mettre \u00e0 mort les sages de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.15","name":"Daniel 2:15","id":"fra-LSG:Dan.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.13","name":"Daniel 2:13","id":"fra-LSG:Dan.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Dan.2.15","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.15","label":"","reference":"Daniel 2:15","prev_osis_id":"Dan.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il prit la parole et dit \u00e0 Arjoc, commandant du roi: Pourquoi la sentence du roi est-elle si s\u00e9v\u00e8re? Arjoc exposa la chose \u00e0 Daniel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.16","name":"Daniel 2:16","id":"fra-LSG:Dan.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.14","name":"Daniel 2:14","id":"fra-LSG:Dan.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Dan.2.16","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.16","label":"","reference":"Daniel 2:16","prev_osis_id":"Dan.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et Daniel se rendit vers le roi, et le pria de lui accorder du temps pour donner au roi l\u2019explication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.17","name":"Daniel 2:17","id":"fra-LSG:Dan.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.15","name":"Daniel 2:15","id":"fra-LSG:Dan.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Dan.2.17","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.17","label":"","reference":"Daniel 2:17","prev_osis_id":"Dan.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ensuite Daniel alla dans sa maison, et il instruisit de cette affaire Hanania, Mischa\u00ebl et Azaria, ses compagnons,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.18","name":"Daniel 2:18","id":"fra-LSG:Dan.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.16","name":"Daniel 2:16","id":"fra-LSG:Dan.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Dan.2.18","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.18","label":"","reference":"Daniel 2:18","prev_osis_id":"Dan.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>les engageant \u00e0 implorer la mis\u00e9ricorde du Dieu des cieux, afin qu\u2019on ne f\u00eet pas p\u00e9rir Daniel et ses compagnons avec le reste des sages de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.19","name":"Daniel 2:19","id":"fra-LSG:Dan.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.17","name":"Daniel 2:17","id":"fra-LSG:Dan.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Dan.2.19","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.19","label":"","reference":"Daniel 2:19","prev_osis_id":"Dan.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>Alors le secret fut r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 Daniel dans une vision pendant la nuit. Et Daniel b\u00e9nit le Dieu des cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.20","name":"Daniel 2:20","id":"fra-LSG:Dan.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.18","name":"Daniel 2:18","id":"fra-LSG:Dan.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Dan.2.20","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.20","label":"","reference":"Daniel 2:20","prev_osis_id":"Dan.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Daniel prit la parole et dit: B\u00e9ni soit le nom de Dieu, d\u2019\u00e9ternit\u00e9 en \u00e9ternit\u00e9! A lui appartiennent la sagesse et la force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.21","name":"Daniel 2:21","id":"fra-LSG:Dan.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.19","name":"Daniel 2:19","id":"fra-LSG:Dan.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Dan.2.21","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.21","label":"","reference":"Daniel 2:21","prev_osis_id":"Dan.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est lui qui change les temps et les circonstances, qui renverse et qui \u00e9tablit les rois, qui donne la sagesse aux sages et la science \u00e0 ceux qui ont de l\u2019intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.22","name":"Daniel 2:22","id":"fra-LSG:Dan.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.20","name":"Daniel 2:20","id":"fra-LSG:Dan.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Dan.2.22","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.22","label":"","reference":"Daniel 2:22","prev_osis_id":"Dan.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il r\u00e9v\u00e8le ce qui est profond et cach\u00e9, il conna\u00eet ce qui est dans les t\u00e9n\u00e8bres, et la lumi\u00e8re demeure avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.23","name":"Daniel 2:23","id":"fra-LSG:Dan.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.21","name":"Daniel 2:21","id":"fra-LSG:Dan.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Dan.2.23","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.23","label":"","reference":"Daniel 2:23","prev_osis_id":"Dan.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Dieu de mes p\u00e8res, je te glorifie et je te loue de ce que tu m\u2019as donn\u00e9 la sagesse et la force, et de ce que tu m\u2019as fait conna\u00eetre ce que nous t\u2019avons demand\u00e9, de ce que tu nous as r\u00e9v\u00e9l\u00e9 le secret du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.24","name":"Daniel 2:24","id":"fra-LSG:Dan.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.22","name":"Daniel 2:22","id":"fra-LSG:Dan.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Dan.2.24","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.24","label":"","reference":"Daniel 2:24","prev_osis_id":"Dan.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.025,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 24-45: cf. Da 7:1, etc. Ge 41:9-32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Apr\u00e8s cela, Daniel se rendit aupr\u00e8s d\u2019Arjoc, \u00e0 qui le roi avait ordonn\u00e9 de faire p\u00e9rir les sages de Babylone; il alla, et lui parla ainsi: Ne fais pas p\u00e9rir les sages de Babylone! Conduis-moi devant le roi, et je donnerai au roi l\u2019explication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.25","name":"Daniel 2:25","id":"fra-LSG:Dan.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.23","name":"Daniel 2:23","id":"fra-LSG:Dan.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Dan.2.25","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.25","label":"","reference":"Daniel 2:25","prev_osis_id":"Dan.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Arjoc conduisit promptement Daniel devant le roi, et lui parla ainsi: J\u2019ai trouv\u00e9 parmi les captifs de Juda un homme qui donnera l\u2019explication au roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.26","name":"Daniel 2:26","id":"fra-LSG:Dan.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.24","name":"Daniel 2:24","id":"fra-LSG:Dan.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Dan.2.26","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.26","label":"","reference":"Daniel 2:26","prev_osis_id":"Dan.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>Le roi prit la parole et dit \u00e0 Daniel, qu\u2019on nommait Beltschatsar: Es-tu capable de me faire conna\u00eetre le songe que j\u2019ai eu et son explication?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.27","name":"Daniel 2:27","id":"fra-LSG:Dan.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.25","name":"Daniel 2:25","id":"fra-LSG:Dan.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Dan.2.27","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.27","label":"","reference":"Daniel 2:27","prev_osis_id":"Dan.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>Daniel r\u00e9pondit en pr\u00e9sence du roi et dit: Ce que le roi demande est un secret que les sages, les astrologues, les magiciens et les devins, ne sont pas capables de d\u00e9couvrir au roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.28","name":"Daniel 2:28","id":"fra-LSG:Dan.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.26","name":"Daniel 2:26","id":"fra-LSG:Dan.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Dan.2.28","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.28","label":"","reference":"Daniel 2:28","prev_osis_id":"Dan.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.28\" class=\"v\">28<\/sup>Mais il y a dans les cieux un Dieu qui r\u00e9v\u00e8le les secrets, et qui a fait conna\u00eetre au roi Nebucadnetsar ce qui arrivera dans la suite des temps. Voici ton songe et les visions que tu as eues sur ta couche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.29","name":"Daniel 2:29","id":"fra-LSG:Dan.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.27","name":"Daniel 2:27","id":"fra-LSG:Dan.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Dan.2.29","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.29","label":"","reference":"Daniel 2:29","prev_osis_id":"Dan.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.29\" class=\"v\">29<\/sup>Sur ta couche, \u00f4 roi, il t\u2019est mont\u00e9 des pens\u00e9es touchant ce qui sera apr\u00e8s ce temps-ci; et celui qui r\u00e9v\u00e8le les secrets t\u2019a fait conna\u00eetre ce qui arrivera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.30","name":"Daniel 2:30","id":"fra-LSG:Dan.2.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.28","name":"Daniel 2:28","id":"fra-LSG:Dan.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Dan.2.30","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.30","label":"","reference":"Daniel 2:30","prev_osis_id":"Dan.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.30\" class=\"v\">30<\/sup>Si ce secret m\u2019a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9, ce n\u2019est point qu\u2019il y ait en moi une sagesse sup\u00e9rieure \u00e0 celle de tous les vivants; mais c\u2019est afin que l\u2019explication soit donn\u00e9e au roi, et que tu connaisses les pens\u00e9es de ton c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.31","name":"Daniel 2:31","id":"fra-LSG:Dan.2.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.29","name":"Daniel 2:29","id":"fra-LSG:Dan.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Dan.2.31","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.31","label":"","reference":"Daniel 2:31","prev_osis_id":"Dan.002.030,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.31\" class=\"v\">31<\/sup>O roi, tu regardais, et tu voyais une grande statue; cette statue \u00e9tait immense, et d\u2019une splendeur extraordinaire; elle \u00e9tait debout devant toi, et son aspect \u00e9tait terrible.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.32","name":"Daniel 2:32","id":"fra-LSG:Dan.2.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.30","name":"Daniel 2:30","id":"fra-LSG:Dan.2.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Dan.2.32","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.32","label":"","reference":"Daniel 2:32","prev_osis_id":"Dan.002.031,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.32\" class=\"v\">32<\/sup>La t\u00eate de cette statue \u00e9tait d\u2019or pur; sa poitrine et ses bras \u00e9taient d\u2019argent; son ventre et ses cuisses \u00e9taient d\u2019airain;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.33","name":"Daniel 2:33","id":"fra-LSG:Dan.2.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.31","name":"Daniel 2:31","id":"fra-LSG:Dan.2.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Dan.2.33","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.33","label":"","reference":"Daniel 2:33","prev_osis_id":"Dan.002.032,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.33\" class=\"v\">33<\/sup>ses jambes, de fer; ses pieds, en partie de fer et en partie d\u2019argile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.34","name":"Daniel 2:34","id":"fra-LSG:Dan.2.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.32","name":"Daniel 2:32","id":"fra-LSG:Dan.2.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Dan.2.34","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.34","label":"","reference":"Daniel 2:34","prev_osis_id":"Dan.002.033,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.34\" class=\"v\">34<\/sup>Tu regardais, lorsqu\u2019une pierre se d\u00e9tacha sans le secours d\u2019aucune main, frappa les pieds de fer et d\u2019argile de la statue, et les mit en pi\u00e8ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.35","name":"Daniel 2:35","id":"fra-LSG:Dan.2.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.33","name":"Daniel 2:33","id":"fra-LSG:Dan.2.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Dan.2.35","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.35","label":"","reference":"Daniel 2:35","prev_osis_id":"Dan.002.034,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.35\" class=\"v\">35<\/sup>Alors le fer, l\u2019argile, l\u2019airain, l\u2019argent et l\u2019or, furent bris\u00e9s ensemble, et devinrent comme la balle qui s\u2019\u00e9chappe d\u2019une aire en \u00e9t\u00e9; le vent les emporta, et nulle trace n\u2019en fut retrouv\u00e9e. Mais la pierre qui avait frapp\u00e9 la statue devint une grande montagne, et remplit toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.36","name":"Daniel 2:36","id":"fra-LSG:Dan.2.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.34","name":"Daniel 2:34","id":"fra-LSG:Dan.2.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Dan.2.36","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.36","label":"","reference":"Daniel 2:36","prev_osis_id":"Dan.002.035,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.36\" class=\"v\">36<\/sup>Voil\u00e0 le songe. Nous en donnerons l\u2019explication devant le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.37","name":"Daniel 2:37","id":"fra-LSG:Dan.2.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.35","name":"Daniel 2:35","id":"fra-LSG:Dan.2.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Dan.2.37","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.37","label":"","reference":"Daniel 2:37","prev_osis_id":"Dan.002.036,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.37\" class=\"v\">37<\/sup>O roi, tu es le roi des rois, car le Dieu des cieux t\u2019a donn\u00e9 l\u2019empire, la puissance, la force et la gloire;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.38","name":"Daniel 2:38","id":"fra-LSG:Dan.2.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.36","name":"Daniel 2:36","id":"fra-LSG:Dan.2.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Dan.2.38","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.38","label":"","reference":"Daniel 2:38","prev_osis_id":"Dan.002.037,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.38\" class=\"v\">38<\/sup>il a remis entre tes mains, en quelque lieu qu\u2019ils habitent, les enfants des hommes, les b\u00eates des champs et les oiseaux du ciel, et il t\u2019a fait dominer sur eux tous: c\u2019est toi qui es la t\u00eate d\u2019or.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.39","name":"Daniel 2:39","id":"fra-LSG:Dan.2.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.37","name":"Daniel 2:37","id":"fra-LSG:Dan.2.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Dan.2.39","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.39","label":"","reference":"Daniel 2:39","prev_osis_id":"Dan.002.038,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.39\" class=\"v\">39<\/sup>Apr\u00e8s toi, il s\u2019\u00e9l\u00e8vera un autre royaume, moindre que le tien; puis un troisi\u00e8me royaume, qui sera d\u2019airain, et qui dominera sur toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.40","name":"Daniel 2:40","id":"fra-LSG:Dan.2.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.38","name":"Daniel 2:38","id":"fra-LSG:Dan.2.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Dan.2.40","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.40","label":"","reference":"Daniel 2:40","prev_osis_id":"Dan.002.039,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.40\" class=\"v\">40<\/sup>Il y aura un quatri\u00e8me royaume, fort comme du fer; de m\u00eame que le fer brise et rompt tout, il brisera et rompra tout, comme le fer qui met tout en pi\u00e8ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.41","name":"Daniel 2:41","id":"fra-LSG:Dan.2.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.39","name":"Daniel 2:39","id":"fra-LSG:Dan.2.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Dan.2.41","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.41","label":"","reference":"Daniel 2:41","prev_osis_id":"Dan.002.040,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.41\" class=\"v\">41<\/sup>Et comme tu as vu les pieds et les orteils en partie d\u2019argile de potier et en partie de fer, ce royaume sera divis\u00e9; mais il y aura en lui quelque chose de la force du fer, parce que tu as vu le fer m\u00eal\u00e9 avec l\u2019argile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.42","name":"Daniel 2:42","id":"fra-LSG:Dan.2.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.40","name":"Daniel 2:40","id":"fra-LSG:Dan.2.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Dan.2.42","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.42","label":"","reference":"Daniel 2:42","prev_osis_id":"Dan.002.041,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.42\" class=\"v\">42<\/sup>Et comme les doigts des pieds \u00e9taient en partie de fer et en partie d\u2019argile, ce royaume sera en partie fort et en partie fragile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.43","name":"Daniel 2:43","id":"fra-LSG:Dan.2.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.41","name":"Daniel 2:41","id":"fra-LSG:Dan.2.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Dan.2.43","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.43","label":"","reference":"Daniel 2:43","prev_osis_id":"Dan.002.042,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.43\" class=\"v\">43<\/sup>Tu as vu le fer m\u00eal\u00e9 avec l\u2019argile, parce qu\u2019ils se m\u00ealeront par des alliances humaines; mais ils ne seront point unis l\u2019un \u00e0 l\u2019autre, de m\u00eame que le fer ne s\u2019allie point avec l\u2019argile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.44","name":"Daniel 2:44","id":"fra-LSG:Dan.2.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.42","name":"Daniel 2:42","id":"fra-LSG:Dan.2.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Dan.2.44","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.44","label":"","reference":"Daniel 2:44","prev_osis_id":"Dan.002.043,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.44\" class=\"v\">44<\/sup>Dans le temps de ces rois, le Dieu des cieux suscitera un royaume qui ne sera jamais d\u00e9truit, et qui ne passera point sous la domination d\u2019un autre peuple; il brisera et an\u00e9antira tous ces royaumes-l\u00e0, et lui-m\u00eame subsistera \u00e9ternellement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.45","name":"Daniel 2:45","id":"fra-LSG:Dan.2.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.43","name":"Daniel 2:43","id":"fra-LSG:Dan.2.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Dan.2.45","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.45","label":"","reference":"Daniel 2:45","prev_osis_id":"Dan.002.044,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.45\" class=\"v\">45<\/sup>C\u2019est ce qu\u2019indique la pierre que tu as vue se d\u00e9tacher de la montagne sans le secours d\u2019aucune main, et qui a bris\u00e9 le fer, l\u2019airain, l\u2019argile, l\u2019argent et l\u2019or. Le grand Dieu a fait conna\u00eetre au roi ce qui doit arriver apr\u00e8s cela. Le songe est v\u00e9ritable, et son explication est certaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.46","name":"Daniel 2:46","id":"fra-LSG:Dan.2.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.44","name":"Daniel 2:44","id":"fra-LSG:Dan.2.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Dan.2.46","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.46","label":"","reference":"Daniel 2:46","prev_osis_id":"Dan.002.045,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.047,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 46-49: cf. Ge 41:38-44.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.46\" class=\"v\">46<\/sup>Alors le roi Nebucadnetsar tomba sur sa face et se prosterna devant Daniel, et il ordonna qu\u2019on lui offr\u00eet des sacrifices et des parfums.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.47","name":"Daniel 2:47","id":"fra-LSG:Dan.2.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.45","name":"Daniel 2:45","id":"fra-LSG:Dan.2.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Dan.2.47","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.47","label":"","reference":"Daniel 2:47","prev_osis_id":"Dan.002.046,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.47\" class=\"v\">47<\/sup>Le roi adressa la parole \u00e0 Daniel et dit: En v\u00e9rit\u00e9, votre Dieu est le Dieu des dieux et le Seigneur des rois, et il r\u00e9v\u00e8le les secrets, puisque tu as pu d\u00e9couvrir ce secret.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.48","name":"Daniel 2:48","id":"fra-LSG:Dan.2.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.46","name":"Daniel 2:46","id":"fra-LSG:Dan.2.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Dan.2.48","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.48","label":"","reference":"Daniel 2:48","prev_osis_id":"Dan.002.047,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.002.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.48\" class=\"v\">48<\/sup>Ensuite le roi \u00e9leva Daniel, et lui fit de nombreux et riches pr\u00e9sents; il lui donna le commandement de toute la province de Babylone, et l\u2019\u00e9tablit chef supr\u00eame de tous les sages de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.49","name":"Daniel 2:49","id":"fra-LSG:Dan.2.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.47","name":"Daniel 2:47","id":"fra-LSG:Dan.2.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Dan.2.49","osis_end":"fra-LSG:Dan.2.49","label":"","reference":"Daniel 2:49","prev_osis_id":"Dan.002.048,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.2.49\" class=\"v\">49<\/sup>Daniel pria le roi de remettre l\u2019intendance de la province de Babylone \u00e0 Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego. Et Daniel \u00e9tait \u00e0 la cour du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.2","name":"Daniel 2","id":"fra-LSG:Dan.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.1","name":"Daniel 3:1","id":"fra-LSG:Dan.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.48","name":"Daniel 2:48","id":"fra-LSG:Dan.2.48"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc29d77f9.20510723');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc29d77f9.20510723\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc29d77f9.20510723","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc29d77f9.20510723'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc29d77f9.20510723\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}