{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Dan.7.1","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.1","label":"","reference":"Daniel 7:1","prev_osis_id":"Dan.006.028,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision de Daniel: les quatre animaux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Da 2:31-45. (\u00c9z 1:26-28. Ap 4:2, etc.) (Ps 2:6, etc.; 110. \u00c9p 1:20-23. Ap 11:15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>La premi\u00e8re ann\u00e9e de Belschatsar, roi de Babylone, Daniel eut un songe et des visions de son esprit, pendant qu\u2019il \u00e9tait sur sa couche. Ensuite il \u00e9crivit le songe, et raconta les principales choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.2","name":"Daniel 7:2","id":"fra-LSG:Dan.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.6.28","name":"Daniel 6:28","id":"fra-LSG:Dan.6.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Dan.7.2","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.2","label":"","reference":"Daniel 7:2","prev_osis_id":"Dan.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Daniel commen\u00e7a et dit: Je regardais pendant ma vision nocturne, et voici, les quatre vents des cieux firent irruption sur la grande mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.3","name":"Daniel 7:3","id":"fra-LSG:Dan.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.1","name":"Daniel 7:1","id":"fra-LSG:Dan.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Dan.7.3","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.3","label":"","reference":"Daniel 7:3","prev_osis_id":"Dan.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et quatre grands animaux sortirent de la mer, diff\u00e9rents l\u2019un de l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.4","name":"Daniel 7:4","id":"fra-LSG:Dan.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.2","name":"Daniel 7:2","id":"fra-LSG:Dan.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Dan.7.4","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.4","label":"","reference":"Daniel 7:4","prev_osis_id":"Dan.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le premier \u00e9tait semblable \u00e0 un lion, et avait des ailes d\u2019aigles; je regardai, jusqu\u2019au moment o\u00f9 ses ailes furent arrach\u00e9es; il fut enlev\u00e9 de terre et mis debout sur ses pieds comme un homme, et un c\u0153ur d\u2019homme lui fut donn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.5","name":"Daniel 7:5","id":"fra-LSG:Dan.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.3","name":"Daniel 7:3","id":"fra-LSG:Dan.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Dan.7.5","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.5","label":"","reference":"Daniel 7:5","prev_osis_id":"Dan.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et voici, un second animal \u00e9tait semblable \u00e0 un ours, et se tenait sur un c\u00f4t\u00e9; il avait trois c\u00f4tes dans la gueule entre les dents, et on lui disait: L\u00e8ve-toi, mange beaucoup de chair.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.6","name":"Daniel 7:6","id":"fra-LSG:Dan.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.4","name":"Daniel 7:4","id":"fra-LSG:Dan.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Dan.7.6","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.6","label":"","reference":"Daniel 7:6","prev_osis_id":"Dan.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Apr\u00e8s cela je regardai, et voici, un autre \u00e9tait semblable \u00e0 un l\u00e9opard, et avait sur le dos quatre ailes comme un oiseau; cet animal avait quatre t\u00eates, et la domination lui fut donn\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.7","name":"Daniel 7:7","id":"fra-LSG:Dan.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.5","name":"Daniel 7:5","id":"fra-LSG:Dan.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Dan.7.7","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.7","label":"","reference":"Daniel 7:7","prev_osis_id":"Dan.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Apr\u00e8s cela, je regardai pendant mes visions nocturnes, et voici, il y avait un quatri\u00e8me animal, terrible, \u00e9pouvantable et extraordinairement fort; il avait de grandes dents de fer, il mangeait, brisait, et il foulait aux pieds ce qui restait; il \u00e9tait diff\u00e9rent de tous les animaux pr\u00e9c\u00e9dents, et il avait dix cornes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.8","name":"Daniel 7:8","id":"fra-LSG:Dan.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.6","name":"Daniel 7:6","id":"fra-LSG:Dan.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Dan.7.8","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.8","label":"","reference":"Daniel 7:8","prev_osis_id":"Dan.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je consid\u00e9rai les cornes, et voici, une autre petite corne sortit du milieu d\u2019elles, et trois des premi\u00e8res cornes furent arrach\u00e9es devant cette corne; et voici, elle avait des yeux comme des yeux d\u2019homme, et une bouche, qui parlait avec arrogance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.9","name":"Daniel 7:9","id":"fra-LSG:Dan.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.7","name":"Daniel 7:7","id":"fra-LSG:Dan.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Dan.7.9","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.9","label":"","reference":"Daniel 7:9","prev_osis_id":"Dan.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je regardai, pendant que l\u2019on pla\u00e7ait des tr\u00f4nes. Et l\u2019ancien des jours s\u2019assit. Son v\u00eatement \u00e9tait blanc comme la neige, et les cheveux de sa t\u00eate \u00e9taient comme de la laine pure; son tr\u00f4ne \u00e9tait comme des flammes de feu, et les roues comme un feu ardent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.10","name":"Daniel 7:10","id":"fra-LSG:Dan.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.8","name":"Daniel 7:8","id":"fra-LSG:Dan.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Dan.7.10","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.10","label":"","reference":"Daniel 7:10","prev_osis_id":"Dan.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Un fleuve de feu coulait et sortait de devant lui. Mille milliers le servaient, et dix mille millions se tenaient en sa pr\u00e9sence. Les juges s\u2019assirent, et les livres furent ouverts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.11","name":"Daniel 7:11","id":"fra-LSG:Dan.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.9","name":"Daniel 7:9","id":"fra-LSG:Dan.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Dan.7.11","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.11","label":"","reference":"Daniel 7:11","prev_osis_id":"Dan.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je regardai alors, \u00e0 cause des paroles arrogantes que pronon\u00e7ait la corne; et tandis que je regardais, l\u2019animal fut tu\u00e9, et son corps fut an\u00e9anti, livr\u00e9 au feu pour \u00eatre br\u00fbl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.12","name":"Daniel 7:12","id":"fra-LSG:Dan.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.10","name":"Daniel 7:10","id":"fra-LSG:Dan.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Dan.7.12","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.12","label":"","reference":"Daniel 7:12","prev_osis_id":"Dan.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les autres animaux furent d\u00e9pouill\u00e9s de leur puissance, mais une prolongation de vie leur fut accord\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 un certain temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.13","name":"Daniel 7:13","id":"fra-LSG:Dan.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.11","name":"Daniel 7:11","id":"fra-LSG:Dan.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Dan.7.13","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.13","label":"","reference":"Daniel 7:13","prev_osis_id":"Dan.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je regardai pendant mes visions nocturnes, et voici, sur les nu\u00e9es des cieux arriva quelqu\u2019un de semblable \u00e0 un fils de l\u2019homme; il s\u2019avan\u00e7a vers l\u2019ancien des jours, et on le fit approcher de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.14","name":"Daniel 7:14","id":"fra-LSG:Dan.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.12","name":"Daniel 7:12","id":"fra-LSG:Dan.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Dan.7.14","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.14","label":"","reference":"Daniel 7:14","prev_osis_id":"Dan.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>On lui donna la domination, la gloire et le r\u00e8gne; et tous les peuples, les nations, et les hommes de toutes langues le servirent. Sa domination est une domination \u00e9ternelle qui ne passera point, et son r\u00e8gne ne sera jamais d\u00e9truit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.15","name":"Daniel 7:15","id":"fra-LSG:Dan.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.13","name":"Daniel 7:13","id":"fra-LSG:Dan.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Dan.7.15","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.15","label":"","reference":"Daniel 7:15","prev_osis_id":"Dan.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-28: cf. v. 1-14. (Ap 13. 2 Th 2:3-8.) Da 2:44.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Moi, Daniel, j\u2019eus l\u2019esprit troubl\u00e9 au-dedans de moi, et les visions de ma t\u00eate m\u2019effray\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.16","name":"Daniel 7:16","id":"fra-LSG:Dan.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.14","name":"Daniel 7:14","id":"fra-LSG:Dan.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Dan.7.16","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.16","label":"","reference":"Daniel 7:16","prev_osis_id":"Dan.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je m\u2019approchai de l\u2019un de ceux qui \u00e9taient l\u00e0, et je lui demandai ce qu\u2019il y avait de vrai dans toutes ces choses. Il me le dit, et m\u2019en donna l\u2019explication:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.17","name":"Daniel 7:17","id":"fra-LSG:Dan.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.15","name":"Daniel 7:15","id":"fra-LSG:Dan.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Dan.7.17","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.17","label":"","reference":"Daniel 7:17","prev_osis_id":"Dan.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ces quatre grands animaux, ce sont quatre rois qui s\u2019\u00e9l\u00e8veront de la terre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.18","name":"Daniel 7:18","id":"fra-LSG:Dan.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.16","name":"Daniel 7:16","id":"fra-LSG:Dan.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Dan.7.18","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.18","label":"","reference":"Daniel 7:18","prev_osis_id":"Dan.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>mais les saints du Tr\u00e8s-Haut recevront le royaume, et ils poss\u00e9deront le royaume \u00e9ternellement, d\u2019\u00e9ternit\u00e9 en \u00e9ternit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.19","name":"Daniel 7:19","id":"fra-LSG:Dan.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.17","name":"Daniel 7:17","id":"fra-LSG:Dan.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Dan.7.19","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.19","label":"","reference":"Daniel 7:19","prev_osis_id":"Dan.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ensuite je d\u00e9sirai savoir la v\u00e9rit\u00e9 sur le quatri\u00e8me animal, qui \u00e9tait diff\u00e9rent de tous les autres, extr\u00eamement terrible, qui avait des dents de fer et des ongles d\u2019airain, qui mangeait, brisait, et foulait aux pieds ce qui restait;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.20","name":"Daniel 7:20","id":"fra-LSG:Dan.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.18","name":"Daniel 7:18","id":"fra-LSG:Dan.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Dan.7.20","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.20","label":"","reference":"Daniel 7:20","prev_osis_id":"Dan.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>et sur les dix cornes qu\u2019il avait \u00e0 la t\u00eate, et sur l\u2019autre qui \u00e9tait sortie et devant laquelle trois \u00e9taient tomb\u00e9es, sur cette corne qui avait des yeux, une bouche parlant avec arrogance, et une plus grande apparence que les autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.21","name":"Daniel 7:21","id":"fra-LSG:Dan.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.19","name":"Daniel 7:19","id":"fra-LSG:Dan.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Dan.7.21","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.21","label":"","reference":"Daniel 7:21","prev_osis_id":"Dan.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je vis cette corne faire la guerre aux saints, et l\u2019emporter sur eux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.22","name":"Daniel 7:22","id":"fra-LSG:Dan.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.20","name":"Daniel 7:20","id":"fra-LSG:Dan.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Dan.7.22","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.22","label":"","reference":"Daniel 7:22","prev_osis_id":"Dan.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>jusqu\u2019au moment o\u00f9 l\u2019ancien des jours vint donner droit aux saints du Tr\u00e8s-Haut, et le temps arriva o\u00f9 les saints furent en possession du royaume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.23","name":"Daniel 7:23","id":"fra-LSG:Dan.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.21","name":"Daniel 7:21","id":"fra-LSG:Dan.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Dan.7.23","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.23","label":"","reference":"Daniel 7:23","prev_osis_id":"Dan.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il me parla ainsi: Le quatri\u00e8me animal, c\u2019est un quatri\u00e8me royaume qui existera sur la terre, diff\u00e9rent de tous les royaumes, et qui d\u00e9vorera toute la terre, la foulera et la brisera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.24","name":"Daniel 7:24","id":"fra-LSG:Dan.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.22","name":"Daniel 7:22","id":"fra-LSG:Dan.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Dan.7.24","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.24","label":"","reference":"Daniel 7:24","prev_osis_id":"Dan.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les dix cornes, ce sont dix rois qui s\u2019\u00e9l\u00e8veront de ce royaume. Un autre s\u2019\u00e9l\u00e8vera apr\u00e8s eux, il sera diff\u00e9rent des premiers, et il abaissera trois rois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.25","name":"Daniel 7:25","id":"fra-LSG:Dan.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.23","name":"Daniel 7:23","id":"fra-LSG:Dan.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Dan.7.25","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.25","label":"","reference":"Daniel 7:25","prev_osis_id":"Dan.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il prononcera des paroles contre le Tr\u00e8s-Haut, il opprimera les saints du Tr\u00e8s Haut, et il esp\u00e9rera changer les temps et la loi; et les saints seront livr\u00e9s entre ses mains pendant un temps, des temps, et la moiti\u00e9 d\u2019un temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.26","name":"Daniel 7:26","id":"fra-LSG:Dan.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.24","name":"Daniel 7:24","id":"fra-LSG:Dan.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Dan.7.26","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.26","label":"","reference":"Daniel 7:26","prev_osis_id":"Dan.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>Puis viendra le jugement, et on lui \u00f4tera sa domination, qui sera d\u00e9truite et an\u00e9antie pour jamais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.27","name":"Daniel 7:27","id":"fra-LSG:Dan.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.25","name":"Daniel 7:25","id":"fra-LSG:Dan.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Dan.7.27","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.27","label":"","reference":"Daniel 7:27","prev_osis_id":"Dan.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.007.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le r\u00e8gne, la domination, et la grandeur de tous les royaumes qui sont sous les cieux, seront donn\u00e9s au peuple des saints du Tr\u00e8s-Haut. Son r\u00e8gne est un r\u00e8gne \u00e9ternel, et tous les dominateurs le serviront et lui ob\u00e9iront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.28","name":"Daniel 7:28","id":"fra-LSG:Dan.7.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.26","name":"Daniel 7:26","id":"fra-LSG:Dan.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Dan.7.28","osis_end":"fra-LSG:Dan.7.28","label":"","reference":"Daniel 7:28","prev_osis_id":"Dan.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.7.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ici finirent les paroles. Moi, Daniel, je fus extr\u00eamement troubl\u00e9 par mes pens\u00e9es, je changeai de couleur, et je conservai ces paroles dans mon c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.7","name":"Daniel 7","id":"fra-LSG:Dan.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.1","name":"Daniel 8:1","id":"fra-LSG:Dan.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.27","name":"Daniel 7:27","id":"fra-LSG:Dan.7.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbddc9409.48247271');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbddc9409.48247271\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbddc9409.48247271","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbddc9409.48247271'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbddc9409.48247271\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}