{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Dan.5.1","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.1","label":"","reference":"Daniel 5:1","prev_osis_id":"Dan.004.037,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Festin de Belschatsar. Chute de l\u2019empire babylonien<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-31: cf. Jg 16:23, etc. Da 4. (\u00c9s 21:1-10; 47. J\u00e9 50:29-38; 51:27-41, 57.) Lu 12:45-48.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le roi Belschatsar donna un grand festin \u00e0 ses grands au nombre de mille, et il but du vin en leur pr\u00e9sence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.2","name":"Daniel 5:2","id":"fra-LSG:Dan.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.4.37","name":"Daniel 4:37","id":"fra-LSG:Dan.4.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Dan.5.2","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.2","label":"","reference":"Daniel 5:2","prev_osis_id":"Dan.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Belschatsar, quand il eut go\u00fbt\u00e9 au vin, fit apporter les vases d\u2019or et d\u2019argent que son p\u00e8re Nebucadnetsar avait enlev\u00e9s du temple de J\u00e9rusalem, afin que le roi et ses grands, ses femmes et ses concubines, s\u2019en servissent pour boire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.3","name":"Daniel 5:3","id":"fra-LSG:Dan.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.1","name":"Daniel 5:1","id":"fra-LSG:Dan.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Dan.5.3","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.3","label":"","reference":"Daniel 5:3","prev_osis_id":"Dan.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors on apporta les vases d\u2019or qui avaient \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9s du temple, de la maison de Dieu \u00e0 J\u00e9rusalem; et le roi et ses grands, ses femmes et ses concubines, s\u2019en servirent pour boire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.4","name":"Daniel 5:4","id":"fra-LSG:Dan.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.2","name":"Daniel 5:2","id":"fra-LSG:Dan.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Dan.5.4","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.4","label":"","reference":"Daniel 5:4","prev_osis_id":"Dan.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils burent du vin, et ils lou\u00e8rent les dieux d\u2019or, d\u2019argent, d\u2019airain, de fer, de bois et de pierre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.5","name":"Daniel 5:5","id":"fra-LSG:Dan.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.3","name":"Daniel 5:3","id":"fra-LSG:Dan.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Dan.5.5","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.5","label":"","reference":"Daniel 5:5","prev_osis_id":"Dan.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>En ce moment, apparurent les doigts d\u2019une main d\u2019homme, et ils \u00e9crivirent, en face du chandelier, sur la chaux de la muraille du palais royal. Le roi vit cette extr\u00e9mit\u00e9 de main qui \u00e9crivait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.6","name":"Daniel 5:6","id":"fra-LSG:Dan.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.4","name":"Daniel 5:4","id":"fra-LSG:Dan.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Dan.5.6","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.6","label":"","reference":"Daniel 5:6","prev_osis_id":"Dan.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Alors le roi changea de couleur, et ses pens\u00e9es le troubl\u00e8rent; les jointures de ses reins se rel\u00e2ch\u00e8rent, et ses genoux se heurt\u00e8rent l\u2019un contre l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.7","name":"Daniel 5:7","id":"fra-LSG:Dan.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.5","name":"Daniel 5:5","id":"fra-LSG:Dan.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Dan.5.7","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.7","label":"","reference":"Daniel 5:7","prev_osis_id":"Dan.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le roi cria avec force qu\u2019on f\u00eet venir les astrologues, les Chald\u00e9ens et les devins; et le roi prit la parole et dit aux sages de Babylone: Quiconque lira cette \u00e9criture et m\u2019en donnera l\u2019explication sera rev\u00eatu de pourpre, portera un collier d\u2019or \u00e0 son cou, et aura la troisi\u00e8me place dans le gouvernement du royaume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.8","name":"Daniel 5:8","id":"fra-LSG:Dan.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.6","name":"Daniel 5:6","id":"fra-LSG:Dan.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Dan.5.8","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.8","label":"","reference":"Daniel 5:8","prev_osis_id":"Dan.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tous les sages du roi entr\u00e8rent; mais ils ne purent pas lire l\u2019\u00e9criture et en donner au roi l\u2019explication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.9","name":"Daniel 5:9","id":"fra-LSG:Dan.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.7","name":"Daniel 5:7","id":"fra-LSG:Dan.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Dan.5.9","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.9","label":"","reference":"Daniel 5:9","prev_osis_id":"Dan.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Sur quoi le roi Belschatsar, fut tr\u00e8s effray\u00e9, il changea de couleur, et ses grands furent constern\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.10","name":"Daniel 5:10","id":"fra-LSG:Dan.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.8","name":"Daniel 5:8","id":"fra-LSG:Dan.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Dan.5.10","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.10","label":"","reference":"Daniel 5:10","prev_osis_id":"Dan.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>La reine, \u00e0 cause des paroles du roi et de ses grands, entra dans la salle du festin, et prit ainsi la parole: O roi, vis \u00e9ternellement! Que tes pens\u00e9es ne te troublent pas, et que ton visage ne change pas de couleur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.11","name":"Daniel 5:11","id":"fra-LSG:Dan.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.9","name":"Daniel 5:9","id":"fra-LSG:Dan.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Dan.5.11","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.11","label":"","reference":"Daniel 5:11","prev_osis_id":"Dan.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il y a dans ton royaume un homme qui a en lui l\u2019esprit des dieux saints; et du temps de ton p\u00e8re, on trouva chez lui des lumi\u00e8res, de l\u2019intelligence, et une sagesse semblable \u00e0 la sagesse des dieux. Aussi le roi Nebucadnetsar, ton p\u00e8re, le roi, ton p\u00e8re, l\u2019\u00e9tablit chef des magiciens, des astrologues, des Chald\u00e9ens, des devins,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.12","name":"Daniel 5:12","id":"fra-LSG:Dan.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.10","name":"Daniel 5:10","id":"fra-LSG:Dan.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Dan.5.12","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.12","label":"","reference":"Daniel 5:12","prev_osis_id":"Dan.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>parce qu\u2019on trouva chez lui, chez Daniel, nomm\u00e9 par le roi Beltschatsar, un esprit sup\u00e9rieur, de la science et de l\u2019intelligence, la facult\u00e9 d\u2019interpr\u00e9ter les songes, d\u2019expliquer les \u00e9nigmes, et de r\u00e9soudre les questions difficiles. Que Daniel soit donc appel\u00e9, et il donnera l\u2019explication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.13","name":"Daniel 5:13","id":"fra-LSG:Dan.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.11","name":"Daniel 5:11","id":"fra-LSG:Dan.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Dan.5.13","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.13","label":"","reference":"Daniel 5:13","prev_osis_id":"Dan.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors Daniel fut introduit devant le roi. Le roi prit la parole et dit \u00e0 Daniel: Es-tu ce Daniel, l\u2019un des captifs de Juda, que le roi, mon p\u00e8re, a amen\u00e9s de Juda?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.14","name":"Daniel 5:14","id":"fra-LSG:Dan.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.12","name":"Daniel 5:12","id":"fra-LSG:Dan.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Dan.5.14","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.14","label":"","reference":"Daniel 5:14","prev_osis_id":"Dan.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019ai appris sur ton compte que tu as en toi l\u2019esprit des dieux, et qu\u2019on trouve chez toi des lumi\u00e8res, de l\u2019intelligence, et une sagesse extraordinaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.15","name":"Daniel 5:15","id":"fra-LSG:Dan.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.13","name":"Daniel 5:13","id":"fra-LSG:Dan.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Dan.5.15","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.15","label":"","reference":"Daniel 5:15","prev_osis_id":"Dan.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>On vient d\u2019amener devant moi les sages et les astrologues, afin qu\u2019ils lussent cette \u00e9criture et m\u2019en donnassent l\u2019explication; mais ils n\u2019ont pas pu donner l\u2019explication des mots.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.16","name":"Daniel 5:16","id":"fra-LSG:Dan.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.14","name":"Daniel 5:14","id":"fra-LSG:Dan.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Dan.5.16","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.16","label":"","reference":"Daniel 5:16","prev_osis_id":"Dan.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>J\u2019ai appris que tu peux donner des explications et r\u00e9soudre des questions difficiles; maintenant, si tu peux lire cette \u00e9criture et m\u2019en donner l\u2019explication, tu seras rev\u00eatu de pourpre, tu porteras un collier d\u2019or \u00e0 ton cou, et tu auras la troisi\u00e8me place dans le gouvernement du royaume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.17","name":"Daniel 5:17","id":"fra-LSG:Dan.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.15","name":"Daniel 5:15","id":"fra-LSG:Dan.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Dan.5.17","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.17","label":"","reference":"Daniel 5:17","prev_osis_id":"Dan.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>Daniel r\u00e9pondit en pr\u00e9sence du roi: Garde tes dons, et accorde \u00e0 un autre tes pr\u00e9sents; je lirai n\u00e9anmoins l\u2019\u00e9criture au roi, et je lui en donnerai l\u2019explication.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.18","name":"Daniel 5:18","id":"fra-LSG:Dan.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.16","name":"Daniel 5:16","id":"fra-LSG:Dan.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Dan.5.18","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.18","label":"","reference":"Daniel 5:18","prev_osis_id":"Dan.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>O roi, le Dieu supr\u00eame avait donn\u00e9 \u00e0 Nebucadnetsar, ton p\u00e8re, l\u2019empire, la grandeur, la gloire et la magnificence;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.19","name":"Daniel 5:19","id":"fra-LSG:Dan.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.17","name":"Daniel 5:17","id":"fra-LSG:Dan.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Dan.5.19","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.19","label":"","reference":"Daniel 5:19","prev_osis_id":"Dan.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>et \u00e0 cause de la grandeur qu\u2019il lui avait donn\u00e9e, tous les peuples, les nations, les hommes de toutes langues \u00e9taient dans la crainte et tremblaient devant lui. Le roi faisait mourir ceux qu\u2019il voulait, et il laissait la vie \u00e0 ceux qu\u2019il voulait; il \u00e9levait ceux qu\u2019il voulait, et il abaissait ceux qu\u2019il voulait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.20","name":"Daniel 5:20","id":"fra-LSG:Dan.5.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.18","name":"Daniel 5:18","id":"fra-LSG:Dan.5.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Dan.5.20","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.20","label":"","reference":"Daniel 5:20","prev_osis_id":"Dan.005.019,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mais lorsque son c\u0153ur s\u2019\u00e9leva et que son esprit s\u2019endurcit jusqu\u2019\u00e0 l\u2019arrogance, il fut pr\u00e9cipit\u00e9 de son tr\u00f4ne royal et d\u00e9pouill\u00e9 de sa gloire;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.21","name":"Daniel 5:21","id":"fra-LSG:Dan.5.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.19","name":"Daniel 5:19","id":"fra-LSG:Dan.5.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Dan.5.21","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.21","label":"","reference":"Daniel 5:21","prev_osis_id":"Dan.005.020,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.21\" class=\"v\">21<\/sup>il fut chass\u00e9 du milieu des enfants des hommes, son c\u0153ur devint semblable \u00e0 celui des b\u00eates, et sa demeure fut avec les \u00e2nes sauvages; on lui donna comme aux b\u0153ufs de l\u2019herbe \u00e0 manger, et son corps fut tremp\u00e9 de la ros\u00e9e du ciel, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il reconn\u00fbt que le Dieu supr\u00eame domine sur le r\u00e8gne des hommes et qu\u2019il le donne \u00e0 qui il lui pla\u00eet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.22","name":"Daniel 5:22","id":"fra-LSG:Dan.5.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.20","name":"Daniel 5:20","id":"fra-LSG:Dan.5.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Dan.5.22","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.22","label":"","reference":"Daniel 5:22","prev_osis_id":"Dan.005.021,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et toi, Belschatsar, son fils, tu n\u2019as pas humili\u00e9 ton c\u0153ur, quoique tu susses toutes ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.23","name":"Daniel 5:23","id":"fra-LSG:Dan.5.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.21","name":"Daniel 5:21","id":"fra-LSG:Dan.5.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Dan.5.23","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.23","label":"","reference":"Daniel 5:23","prev_osis_id":"Dan.005.022,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.23\" class=\"v\">23<\/sup>Tu t\u2019es \u00e9lev\u00e9 contre le Seigneur des cieux; les vases de sa maison ont \u00e9t\u00e9 apport\u00e9s devant toi, et vous vous en \u00eates servis pour boire du vin, toi et tes grands, tes femmes et tes concubines; tu as lou\u00e9 les dieux d\u2019argent, d\u2019or, d\u2019airain, de fer, de bois et de pierre, qui ne voient point, qui n\u2019entendent point, et qui ne savent rien, et tu n\u2019as pas glorifi\u00e9 le Dieu qui a dans sa main ton souffle et toutes tes voies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.24","name":"Daniel 5:24","id":"fra-LSG:Dan.5.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.22","name":"Daniel 5:22","id":"fra-LSG:Dan.5.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Dan.5.24","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.24","label":"","reference":"Daniel 5:24","prev_osis_id":"Dan.005.023,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.24\" class=\"v\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi il a envoy\u00e9 cette extr\u00e9mit\u00e9 de main qui a trac\u00e9 cette \u00e9criture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.25","name":"Daniel 5:25","id":"fra-LSG:Dan.5.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.23","name":"Daniel 5:23","id":"fra-LSG:Dan.5.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Dan.5.25","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.25","label":"","reference":"Daniel 5:25","prev_osis_id":"Dan.005.024,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.25\" class=\"v\">25<\/sup>Voici l\u2019\u00e9criture qui a \u00e9t\u00e9 trac\u00e9e: Compt\u00e9, compt\u00e9, pes\u00e9, et divis\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.26","name":"Daniel 5:26","id":"fra-LSG:Dan.5.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.24","name":"Daniel 5:24","id":"fra-LSG:Dan.5.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Dan.5.26","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.26","label":"","reference":"Daniel 5:26","prev_osis_id":"Dan.005.025,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.26\" class=\"v\">26<\/sup>Et voici l\u2019explication de ces mots. Compt\u00e9: Dieu a compt\u00e9 ton r\u00e8gne, et y a mis fin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.27","name":"Daniel 5:27","id":"fra-LSG:Dan.5.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.25","name":"Daniel 5:25","id":"fra-LSG:Dan.5.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Dan.5.27","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.27","label":"","reference":"Daniel 5:27","prev_osis_id":"Dan.005.026,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.27\" class=\"v\">27<\/sup>Pes\u00e9: Tu as \u00e9t\u00e9 pes\u00e9 dans la balance, et tu as \u00e9t\u00e9 trouv\u00e9 l\u00e9ger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.28","name":"Daniel 5:28","id":"fra-LSG:Dan.5.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.26","name":"Daniel 5:26","id":"fra-LSG:Dan.5.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Dan.5.28","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.28","label":"","reference":"Daniel 5:28","prev_osis_id":"Dan.005.027,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.28\" class=\"v\">28<\/sup>Divis\u00e9: Ton royaume sera divis\u00e9, et donn\u00e9 aux M\u00e8des et aux Perses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.29","name":"Daniel 5:29","id":"fra-LSG:Dan.5.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.27","name":"Daniel 5:27","id":"fra-LSG:Dan.5.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Dan.5.29","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.29","label":"","reference":"Daniel 5:29","prev_osis_id":"Dan.005.028,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.29\" class=\"v\">29<\/sup>Aussit\u00f4t Belschatsar donna des ordres, et l\u2019on rev\u00eatit Daniel de pourpre, on lui mit au cou un collier d\u2019or, et on publia qu\u2019il aurait la troisi\u00e8me place dans le gouvernement du royaume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.30","name":"Daniel 5:30","id":"fra-LSG:Dan.5.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.28","name":"Daniel 5:28","id":"fra-LSG:Dan.5.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Dan.5.30","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.30","label":"","reference":"Daniel 5:30","prev_osis_id":"Dan.005.029,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.005.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.30\" class=\"v\">30<\/sup>Cette m\u00eame nuit, Belschatsar, roi des Chald\u00e9ens, fut tu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.31","name":"Daniel 5:31","id":"fra-LSG:Dan.5.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.29","name":"Daniel 5:29","id":"fra-LSG:Dan.5.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Dan.5.31","osis_end":"fra-LSG:Dan.5.31","label":"","reference":"Daniel 5:31","prev_osis_id":"Dan.005.030,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.5.31\" class=\"v\">31<\/sup>Et Darius, le M\u00e8de, s\u2019empara du royaume, \u00e9tant \u00e2g\u00e9 de soixante-deux ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.5","name":"Daniel 5","id":"fra-LSG:Dan.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.6.1","name":"Daniel 6:1","id":"fra-LSG:Dan.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.5.30","name":"Daniel 5:30","id":"fra-LSG:Dan.5.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb6162a02.98201084');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6162a02.98201084\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb6162a02.98201084","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb6162a02.98201084'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6162a02.98201084\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}