{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Dan.8.1","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.1","label":"","reference":"Daniel 8:1","prev_osis_id":"Dan.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision de Daniel: le b\u00e9lier et le bouc<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-27: cf. Da 11:1-4, 21, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>La troisi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne du roi Belschatsar, moi, Daniel, j\u2019eus une vision, outre celle que j\u2019avais eue pr\u00e9c\u00e9demment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.2","name":"Daniel 8:2","id":"fra-LSG:Dan.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.7.28","name":"Daniel 7:28","id":"fra-LSG:Dan.7.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Dan.8.2","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.2","label":"","reference":"Daniel 8:2","prev_osis_id":"Dan.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Lorsque j\u2019eus cette vision, il me sembla que j\u2019\u00e9tais \u00e0 Suse, la capitale, dans la province d\u2019\u00c9lam; et pendant ma vision, je me trouvais pr\u00e8s du fleuve d\u2019Ula\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.3","name":"Daniel 8:3","id":"fra-LSG:Dan.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.1","name":"Daniel 8:1","id":"fra-LSG:Dan.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Dan.8.3","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.3","label":"","reference":"Daniel 8:3","prev_osis_id":"Dan.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je levai les yeux, je regardai, et voici, un b\u00e9lier se tenait devant le fleuve, et il avait des cornes; ces cornes \u00e9taient hautes, mais l\u2019une \u00e9tait plus haute que l\u2019autre, et elle s\u2019\u00e9leva la derni\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.4","name":"Daniel 8:4","id":"fra-LSG:Dan.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.2","name":"Daniel 8:2","id":"fra-LSG:Dan.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Dan.8.4","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.4","label":"","reference":"Daniel 8:4","prev_osis_id":"Dan.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je vis le b\u00e9lier qui frappait de ses cornes \u00e0 l\u2019occident, au septentrion et au midi; aucun animal ne pouvait lui r\u00e9sister, et il n\u2019y avait personne pour d\u00e9livrer ses victimes; il faisait ce qu\u2019il voulait, et il devint puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.5","name":"Daniel 8:5","id":"fra-LSG:Dan.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.3","name":"Daniel 8:3","id":"fra-LSG:Dan.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Dan.8.5","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.5","label":"","reference":"Daniel 8:5","prev_osis_id":"Dan.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Comme je regardais attentivement, voici, un bouc venait de l\u2019occident, et parcourait toute la terre \u00e0 sa surface, sans la toucher; ce bouc avait une grande corne entre les yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.6","name":"Daniel 8:6","id":"fra-LSG:Dan.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.4","name":"Daniel 8:4","id":"fra-LSG:Dan.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Dan.8.6","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.6","label":"","reference":"Daniel 8:6","prev_osis_id":"Dan.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il arriva jusqu\u2019au b\u00e9lier qui avait des cornes, et que j\u2019avais vu se tenant devant le fleuve, et il courut sur lui dans toute sa fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.7","name":"Daniel 8:7","id":"fra-LSG:Dan.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.5","name":"Daniel 8:5","id":"fra-LSG:Dan.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Dan.8.7","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.7","label":"","reference":"Daniel 8:7","prev_osis_id":"Dan.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je le vis qui s\u2019approchait du b\u00e9lier et s\u2019irritait contre lui; il frappa le b\u00e9lier et lui brisa les deux cornes, sans que le b\u00e9lier e\u00fbt la force de lui r\u00e9sister; il le jeta par terre et le foula, et il n\u2019y eut personne pour d\u00e9livrer le b\u00e9lier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.8","name":"Daniel 8:8","id":"fra-LSG:Dan.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.6","name":"Daniel 8:6","id":"fra-LSG:Dan.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Dan.8.8","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.8","label":"","reference":"Daniel 8:8","prev_osis_id":"Dan.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le bouc devint tr\u00e8s puissant; mais lorsqu\u2019il fut puissant, sa grande corne se brisa. Quatre grandes cornes s\u2019\u00e9lev\u00e8rent pour la remplacer, aux quatre vents des cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.9","name":"Daniel 8:9","id":"fra-LSG:Dan.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.7","name":"Daniel 8:7","id":"fra-LSG:Dan.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Dan.8.9","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.9","label":"","reference":"Daniel 8:9","prev_osis_id":"Dan.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>De l\u2019une d\u2019elles sortit une petite corne, qui s\u2019agrandit beaucoup vers le midi, vers l\u2019orient, et vers le plus beau des pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.10","name":"Daniel 8:10","id":"fra-LSG:Dan.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.8","name":"Daniel 8:8","id":"fra-LSG:Dan.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Dan.8.10","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.10","label":"","reference":"Daniel 8:10","prev_osis_id":"Dan.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Elle s\u2019\u00e9leva jusqu\u2019\u00e0 l\u2019arm\u00e9e des cieux, elle fit tomber \u00e0 terre une partie de cette arm\u00e9e et des \u00e9toiles, et elle les foula.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.11","name":"Daniel 8:11","id":"fra-LSG:Dan.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.9","name":"Daniel 8:9","id":"fra-LSG:Dan.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Dan.8.11","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.11","label":"","reference":"Daniel 8:11","prev_osis_id":"Dan.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Elle s\u2019\u00e9leva jusqu\u2019au chef de l\u2019arm\u00e9e, lui enleva le sacrifice perp\u00e9tuel, et renversa le lieu de son sanctuaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.12","name":"Daniel 8:12","id":"fra-LSG:Dan.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.10","name":"Daniel 8:10","id":"fra-LSG:Dan.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Dan.8.12","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.12","label":"","reference":"Daniel 8:12","prev_osis_id":"Dan.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019arm\u00e9e fut livr\u00e9e avec le sacrifice perp\u00e9tuel, \u00e0 cause du p\u00e9ch\u00e9; la corne jeta la v\u00e9rit\u00e9 par terre, et r\u00e9ussit dans ses entreprises.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.13","name":"Daniel 8:13","id":"fra-LSG:Dan.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.11","name":"Daniel 8:11","id":"fra-LSG:Dan.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Dan.8.13","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.13","label":"","reference":"Daniel 8:13","prev_osis_id":"Dan.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>J\u2019entendis parler un saint; et un autre saint dit \u00e0 celui qui parlait: Pendant combien de temps s\u2019accomplira la vision sur le sacrifice perp\u00e9tuel et sur le p\u00e9ch\u00e9 d\u00e9vastateur? Jusques \u00e0 quand le sanctuaire et l\u2019arm\u00e9e seront-ils foul\u00e9s?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.14","name":"Daniel 8:14","id":"fra-LSG:Dan.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.12","name":"Daniel 8:12","id":"fra-LSG:Dan.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Dan.8.14","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.14","label":"","reference":"Daniel 8:14","prev_osis_id":"Dan.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et il me dit: Deux mille trois cents soirs et matins; puis le sanctuaire sera purifi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.15","name":"Daniel 8:15","id":"fra-LSG:Dan.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.13","name":"Daniel 8:13","id":"fra-LSG:Dan.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Dan.8.15","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.15","label":"","reference":"Daniel 8:15","prev_osis_id":"Dan.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tandis que moi, Daniel, j\u2019avais cette vision et que je cherchais \u00e0 la comprendre, voici, quelqu\u2019un qui avait l\u2019apparence d\u2019un homme se tenait devant moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.16","name":"Daniel 8:16","id":"fra-LSG:Dan.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.14","name":"Daniel 8:14","id":"fra-LSG:Dan.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Dan.8.16","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.16","label":"","reference":"Daniel 8:16","prev_osis_id":"Dan.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et j\u2019entendis la voix d\u2019un homme au milieu de l\u2019Ula\u00ef; il cria et dit: Gabriel, explique-lui la vision.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.17","name":"Daniel 8:17","id":"fra-LSG:Dan.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.15","name":"Daniel 8:15","id":"fra-LSG:Dan.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Dan.8.17","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.17","label":"","reference":"Daniel 8:17","prev_osis_id":"Dan.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il vint alors pr\u00e8s du lieu o\u00f9 j\u2019\u00e9tais; et \u00e0 son approche, je fus effray\u00e9, et je tombai sur ma face. Il me dit: Sois attentif, fils de l\u2019homme, car la vision concerne un temps qui sera la fin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.18","name":"Daniel 8:18","id":"fra-LSG:Dan.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.16","name":"Daniel 8:16","id":"fra-LSG:Dan.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Dan.8.18","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.18","label":"","reference":"Daniel 8:18","prev_osis_id":"Dan.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>Comme il me parlait, je restai frapp\u00e9 d\u2019\u00e9tourdissement, la face contre terre. Il me toucha, et me fit tenir debout \u00e0 la place o\u00f9 je me trouvais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.19","name":"Daniel 8:19","id":"fra-LSG:Dan.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.17","name":"Daniel 8:17","id":"fra-LSG:Dan.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Dan.8.19","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.19","label":"","reference":"Daniel 8:19","prev_osis_id":"Dan.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>Puis il me dit: Je vais t\u2019apprendre, ce qui arrivera au terme de la col\u00e8re, car il y a un temps marqu\u00e9 pour la fin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.20","name":"Daniel 8:20","id":"fra-LSG:Dan.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.18","name":"Daniel 8:18","id":"fra-LSG:Dan.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Dan.8.20","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.20","label":"","reference":"Daniel 8:20","prev_osis_id":"Dan.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le b\u00e9lier que tu as vu, et qui avait des cornes, ce sont les rois des M\u00e8des et des Perses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.21","name":"Daniel 8:21","id":"fra-LSG:Dan.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.19","name":"Daniel 8:19","id":"fra-LSG:Dan.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Dan.8.21","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.21","label":"","reference":"Daniel 8:21","prev_osis_id":"Dan.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le bouc, c\u2019est le roi de Javan, La grande corne entre ses yeux, c\u2019est le premier roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.22","name":"Daniel 8:22","id":"fra-LSG:Dan.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.20","name":"Daniel 8:20","id":"fra-LSG:Dan.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Dan.8.22","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.22","label":"","reference":"Daniel 8:22","prev_osis_id":"Dan.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les quatre cornes qui se sont \u00e9lev\u00e9es pour remplacer cette corne bris\u00e9e, ce sont quatre royaumes qui s\u2019\u00e9l\u00e8veront de cette nation, mais qui n\u2019auront pas autant de force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.23","name":"Daniel 8:23","id":"fra-LSG:Dan.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.21","name":"Daniel 8:21","id":"fra-LSG:Dan.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Dan.8.23","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.23","label":"","reference":"Daniel 8:23","prev_osis_id":"Dan.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>A la fin de leur domination, lorsque les p\u00e9cheurs seront consum\u00e9s, il s\u2019\u00e9l\u00e8vera un roi impudent et artificieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.24","name":"Daniel 8:24","id":"fra-LSG:Dan.8.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.22","name":"Daniel 8:22","id":"fra-LSG:Dan.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Dan.8.24","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.24","label":"","reference":"Daniel 8:24","prev_osis_id":"Dan.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.24\" class=\"v\">24<\/sup>Sa puissance s\u2019accro\u00eetra, mais non par sa propre force; il fera d\u2019incroyables ravages, il r\u00e9ussira dans ses entreprises, il d\u00e9truira les puissants et le peuple des saints.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.25","name":"Daniel 8:25","id":"fra-LSG:Dan.8.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.23","name":"Daniel 8:23","id":"fra-LSG:Dan.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Dan.8.25","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.25","label":"","reference":"Daniel 8:25","prev_osis_id":"Dan.008.024,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.25\" class=\"v\">25<\/sup>A cause de sa prosp\u00e9rit\u00e9 et du succ\u00e8s de ses ruses, il aura de l\u2019arrogance dans le c\u0153ur, il fera p\u00e9rir beaucoup d\u2019hommes qui vivaient paisiblement, et il s\u2019\u00e9l\u00e8vera contre le chef des chefs; mais il sera bris\u00e9, sans l\u2019effort d\u2019aucune main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.26","name":"Daniel 8:26","id":"fra-LSG:Dan.8.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.24","name":"Daniel 8:24","id":"fra-LSG:Dan.8.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Dan.8.26","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.26","label":"","reference":"Daniel 8:26","prev_osis_id":"Dan.008.025,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.008.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.26\" class=\"v\">26<\/sup>Et la vision des soirs et des matins, dont il s\u2019agit, est v\u00e9ritable. Pour toi, tiens secr\u00e8te cette vision, car elle se rapporte \u00e0 des temps \u00e9loign\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.27","name":"Daniel 8:27","id":"fra-LSG:Dan.8.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.25","name":"Daniel 8:25","id":"fra-LSG:Dan.8.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Dan.8.27","osis_end":"fra-LSG:Dan.8.27","label":"","reference":"Daniel 8:27","prev_osis_id":"Dan.008.026,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.8.27\" class=\"v\">27<\/sup>Moi, Daniel, je fus plusieurs jours languissant et malade; puis je me levai, et je m\u2019occupai des affaires du roi. J\u2019\u00e9tais \u00e9tonn\u00e9 de la vision, et personne n\u2019en eut connaissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.8","name":"Daniel 8","id":"fra-LSG:Dan.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.1","name":"Daniel 9:1","id":"fra-LSG:Dan.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.26","name":"Daniel 8:26","id":"fra-LSG:Dan.8.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbbe42507.33619485');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbe42507.33619485\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbbe42507.33619485","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbbe42507.33619485'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbe42507.33619485\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}