{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Dan.3.1","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.1","label":"","reference":"Daniel 3:1","prev_osis_id":"Dan.002.049,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les trois compagnons de Daniel dans la fournaise<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-30: cf. Ps 115:1-11. Da 6. (H\u00e9 11:32-34. Ps 34:8; 91:15. Ro 8:31, etc.) (Mt 10:28. Ac 20:24.) 2 Ch 16:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le roi Nebucadnetsar fit une statue d\u2019or, haute de soixante coud\u00e9es et large de six coud\u00e9es. Il la dressa dans la vall\u00e9e de Dura, dans la province de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.2","name":"Daniel 3:2","id":"fra-LSG:Dan.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.2.49","name":"Daniel 2:49","id":"fra-LSG:Dan.2.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Dan.3.2","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.2","label":"","reference":"Daniel 3:2","prev_osis_id":"Dan.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le roi Nebucadnetsar fit convoquer les satrapes, les intendants et les gouverneurs, les grands juges, les tr\u00e9soriers, les jurisconsultes, les juges, et tous les magistrats des provinces, pour qu\u2019ils se rendissent \u00e0 la d\u00e9dicace de la statue qu\u2019avait \u00e9lev\u00e9e le roi Nebucadnetsar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.3","name":"Daniel 3:3","id":"fra-LSG:Dan.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.1","name":"Daniel 3:1","id":"fra-LSG:Dan.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Dan.3.3","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.3","label":"","reference":"Daniel 3:3","prev_osis_id":"Dan.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors les satrapes, les intendants et les gouverneurs, les grands juges, les tr\u00e9soriers, les jurisconsultes, les juges, et tous les magistrats des provinces, s\u2019assembl\u00e8rent pour la d\u00e9dicace de la statue qu\u2019avait \u00e9lev\u00e9e le roi Nebucadnetsar. Ils se plac\u00e8rent devant la statue qu\u2019avait \u00e9lev\u00e9e Nebucadnetsar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.4","name":"Daniel 3:4","id":"fra-LSG:Dan.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.2","name":"Daniel 3:2","id":"fra-LSG:Dan.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Dan.3.4","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.4","label":"","reference":"Daniel 3:4","prev_osis_id":"Dan.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Un h\u00e9raut cria \u00e0 haute voix: Voici ce qu\u2019on vous ordonne, peuples, nations, hommes de toutes langues!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.5","name":"Daniel 3:5","id":"fra-LSG:Dan.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.3","name":"Daniel 3:3","id":"fra-LSG:Dan.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Dan.3.5","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.5","label":"","reference":"Daniel 3:5","prev_osis_id":"Dan.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Au moment o\u00f9 vous entendrez le son de la trompette, du chalumeau, de la guitare, de la sambuque, du psalt\u00e9rion, de la cornemuse, et de toutes sortes d\u2019instruments de musique, vous vous prosternerez et vous adorerez la statue d\u2019or qu\u2019a \u00e9lev\u00e9e le roi Nebucadnetsar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.6","name":"Daniel 3:6","id":"fra-LSG:Dan.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.4","name":"Daniel 3:4","id":"fra-LSG:Dan.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Dan.3.6","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.6","label":"","reference":"Daniel 3:6","prev_osis_id":"Dan.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Quiconque ne se prosternera pas et n\u2019adorera pas sera jet\u00e9 \u00e0 l\u2019instant m\u00eame au milieu d\u2019une fournaise ardente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.7","name":"Daniel 3:7","id":"fra-LSG:Dan.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.5","name":"Daniel 3:5","id":"fra-LSG:Dan.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Dan.3.7","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.7","label":"","reference":"Daniel 3:7","prev_osis_id":"Dan.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi, au moment o\u00f9 tous les peuples entendirent le son de la trompette, du chalumeau, de la guitare, de la sambuque, du psalt\u00e9rion, et de toutes sortes d\u2019instruments de musique, tous les peuples, les nations, les hommes de toutes langues se prostern\u00e8rent et ador\u00e8rent la statue d\u2019or qu\u2019avait \u00e9lev\u00e9e le roi Nebucadnetsar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.8","name":"Daniel 3:8","id":"fra-LSG:Dan.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.6","name":"Daniel 3:6","id":"fra-LSG:Dan.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Dan.3.8","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.8","label":"","reference":"Daniel 3:8","prev_osis_id":"Dan.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>A cette occasion, et dans le m\u00eame temps, quelques Chald\u00e9ens s\u2019approch\u00e8rent et accus\u00e8rent les Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.9","name":"Daniel 3:9","id":"fra-LSG:Dan.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.7","name":"Daniel 3:7","id":"fra-LSG:Dan.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Dan.3.9","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.9","label":"","reference":"Daniel 3:9","prev_osis_id":"Dan.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils prirent la parole et dirent au roi Nebucadnetsar: O roi, vis \u00e9ternellement!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.10","name":"Daniel 3:10","id":"fra-LSG:Dan.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.8","name":"Daniel 3:8","id":"fra-LSG:Dan.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Dan.3.10","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.10","label":"","reference":"Daniel 3:10","prev_osis_id":"Dan.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tu as donn\u00e9 un ordre d\u2019apr\u00e8s lequel tous ceux qui entendraient le son de la trompette, du chalumeau, de la guitare, de la sambuque, du psalt\u00e9rion, de la cornemuse, et de toutes sortes d\u2019instruments, devraient se prosterner et adorer la statue d\u2019or,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.11","name":"Daniel 3:11","id":"fra-LSG:Dan.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.9","name":"Daniel 3:9","id":"fra-LSG:Dan.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Dan.3.11","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.11","label":"","reference":"Daniel 3:11","prev_osis_id":"Dan.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>et d\u2019apr\u00e8s lequel quiconque ne se prosternerait pas et n\u2019adorerait pas serait jet\u00e9 au milieu d\u2019une fournaise ardente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.12","name":"Daniel 3:12","id":"fra-LSG:Dan.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.10","name":"Daniel 3:10","id":"fra-LSG:Dan.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Dan.3.12","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.12","label":"","reference":"Daniel 3:12","prev_osis_id":"Dan.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Or, il y a des Juifs \u00e0 qui tu as remis l\u2019intendance de la province de Babylone, Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego, hommes qui ne tiennent aucun compte de toi, \u00f4 roi; ils ne servent pas tes dieux, et ils n\u2019adorent point la statue d\u2019or que tu as \u00e9lev\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.13","name":"Daniel 3:13","id":"fra-LSG:Dan.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.11","name":"Daniel 3:11","id":"fra-LSG:Dan.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Dan.3.13","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.13","label":"","reference":"Daniel 3:13","prev_osis_id":"Dan.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors Nebucadnetsar, irrit\u00e9 et furieux, donna l\u2019ordre qu\u2019on amen\u00e2t Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego. Et ces hommes furent amen\u00e9s devant le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.14","name":"Daniel 3:14","id":"fra-LSG:Dan.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.12","name":"Daniel 3:12","id":"fra-LSG:Dan.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Dan.3.14","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.14","label":"","reference":"Daniel 3:14","prev_osis_id":"Dan.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Nebucadnetsar prit la parole et leur dit: Est-ce de propos d\u00e9lib\u00e9r\u00e9, Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego, que vous ne servez pas mes dieux, et que vous n\u2019adorez pas la statue d\u2019or que j\u2019ai \u00e9lev\u00e9e?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.15","name":"Daniel 3:15","id":"fra-LSG:Dan.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.13","name":"Daniel 3:13","id":"fra-LSG:Dan.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Dan.3.15","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.15","label":"","reference":"Daniel 3:15","prev_osis_id":"Dan.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Maintenant tenez-vous pr\u00eats, et au moment o\u00f9 vous entendrez le son de la trompette, du chalumeau, de la guitare, de la sambuque, du psalt\u00e9rion, de la cornemuse, et de toutes sortes d\u2019instruments, vous vous prosternerez et vous adorerez la statue que j\u2019ai faite; si vous ne l\u2019adorez pas, vous serez jet\u00e9s \u00e0 l\u2019instant m\u00eame au milieu d\u2019une fournaise ardente. Et quel est le dieu qui vous d\u00e9livrera de ma main?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.16","name":"Daniel 3:16","id":"fra-LSG:Dan.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.14","name":"Daniel 3:14","id":"fra-LSG:Dan.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Dan.3.16","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.16","label":"","reference":"Daniel 3:16","prev_osis_id":"Dan.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego r\u00e9pliqu\u00e8rent au roi Nebucadnetsar: Nous n\u2019avons pas besoin de te r\u00e9pondre l\u00e0-dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.17","name":"Daniel 3:17","id":"fra-LSG:Dan.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.15","name":"Daniel 3:15","id":"fra-LSG:Dan.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Dan.3.17","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.17","label":"","reference":"Daniel 3:17","prev_osis_id":"Dan.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Voici, notre Dieu que nous servons peut nous d\u00e9livrer de la fournaise ardente, et il nous d\u00e9livrera de ta main, \u00f4 roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.18","name":"Daniel 3:18","id":"fra-LSG:Dan.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.16","name":"Daniel 3:16","id":"fra-LSG:Dan.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Dan.3.18","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.18","label":"","reference":"Daniel 3:18","prev_osis_id":"Dan.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Sinon, sache, \u00f4 roi, que nous ne servirons pas tes dieux, et que nous n\u2019adorerons pas la statue d\u2019or que tu as \u00e9lev\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.19","name":"Daniel 3:19","id":"fra-LSG:Dan.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.17","name":"Daniel 3:17","id":"fra-LSG:Dan.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Dan.3.19","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.19","label":"","reference":"Daniel 3:19","prev_osis_id":"Dan.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Sur quoi Nebucadnetsar fut rempli de fureur, et il changea de visage en tournant ses regards contre Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego. Il reprit la parole et ordonna de chauffer la fournaise sept fois plus qu\u2019il ne convenait de la chauffer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.20","name":"Daniel 3:20","id":"fra-LSG:Dan.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.18","name":"Daniel 3:18","id":"fra-LSG:Dan.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Dan.3.20","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.20","label":"","reference":"Daniel 3:20","prev_osis_id":"Dan.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Puis il commanda \u00e0 quelques-uns des plus vigoureux soldats de son arm\u00e9e de lier Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego, et de les jeter dans la fournaise ardente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.21","name":"Daniel 3:21","id":"fra-LSG:Dan.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.19","name":"Daniel 3:19","id":"fra-LSG:Dan.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Dan.3.21","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.21","label":"","reference":"Daniel 3:21","prev_osis_id":"Dan.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ces hommes furent li\u00e9s avec leurs cale\u00e7ons, leurs tuniques, leurs manteaux et leurs autres v\u00eatements, et jet\u00e9s au milieu de la fournaise ardente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.22","name":"Daniel 3:22","id":"fra-LSG:Dan.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.20","name":"Daniel 3:20","id":"fra-LSG:Dan.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Dan.3.22","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.22","label":"","reference":"Daniel 3:22","prev_osis_id":"Dan.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Comme l\u2019ordre du roi \u00e9tait s\u00e9v\u00e8re, et que la fournaise \u00e9tait extraordinairement chauff\u00e9e, la flamme tua les hommes qui y avaient jet\u00e9 Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.23","name":"Daniel 3:23","id":"fra-LSG:Dan.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.21","name":"Daniel 3:21","id":"fra-LSG:Dan.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Dan.3.23","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.23","label":"","reference":"Daniel 3:23","prev_osis_id":"Dan.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et ces trois hommes, Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego, tomb\u00e8rent li\u00e9s au milieu de la fournaise ardente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.24","name":"Daniel 3:24","id":"fra-LSG:Dan.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.22","name":"Daniel 3:22","id":"fra-LSG:Dan.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Dan.3.24","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.24","label":"","reference":"Daniel 3:24","prev_osis_id":"Dan.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Alors le roi Nebucadnetsar fut effray\u00e9, et se leva pr\u00e9cipitamment. Il prit la parole, et dit \u00e0 ses conseillers: N\u2019avons-nous pas jet\u00e9 au milieu du feu trois hommes li\u00e9s? Ils r\u00e9pondirent au roi: Certainement, \u00f4 roi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.25","name":"Daniel 3:25","id":"fra-LSG:Dan.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.23","name":"Daniel 3:23","id":"fra-LSG:Dan.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Dan.3.25","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.25","label":"","reference":"Daniel 3:25","prev_osis_id":"Dan.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il reprit et dit: Eh bien, je vois quatre hommes sans liens, qui marchent au milieu du feu, et qui n\u2019ont point de mal; et la figure du quatri\u00e8me ressemble \u00e0 celle d\u2019un fils des dieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.26","name":"Daniel 3:26","id":"fra-LSG:Dan.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.24","name":"Daniel 3:24","id":"fra-LSG:Dan.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Dan.3.26","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.26","label":"","reference":"Daniel 3:26","prev_osis_id":"Dan.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ensuite Nebucadnetsar s\u2019approcha de l\u2019entr\u00e9e de la fournaise ardente, et prenant la parole, il dit: Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego, serviteurs du Dieu supr\u00eame, sortez et venez! Et Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego sortirent du milieu du feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.27","name":"Daniel 3:27","id":"fra-LSG:Dan.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.25","name":"Daniel 3:25","id":"fra-LSG:Dan.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Dan.3.27","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.27","label":"","reference":"Daniel 3:27","prev_osis_id":"Dan.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>Les satrapes, les intendants, les gouverneurs, et les conseillers du roi s\u2019assembl\u00e8rent; ils virent que le feu n\u2019avait eu aucun pouvoir sur le corps de ces hommes, que les cheveux de leur t\u00eate n\u2019avaient pas \u00e9t\u00e9 br\u00fbl\u00e9s, que leurs cale\u00e7ons n\u2019\u00e9taient point endommag\u00e9s, et que l\u2019odeur du feu ne les avait pas atteints.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.28","name":"Daniel 3:28","id":"fra-LSG:Dan.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.26","name":"Daniel 3:26","id":"fra-LSG:Dan.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Dan.3.28","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.28","label":"","reference":"Daniel 3:28","prev_osis_id":"Dan.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>Nebucadnetsar prit la parole et dit: B\u00e9ni soit le Dieu de Schadrac, de M\u00e9schac et d\u2019Abed-Nego, lequel a envoy\u00e9 son ange et d\u00e9livr\u00e9 ses serviteurs qui ont eu confiance en lui, et qui ont viol\u00e9 l\u2019ordre du roi et livr\u00e9 leurs corps plut\u00f4t que de servir et d\u2019adorer aucun autre dieu que leur Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.29","name":"Daniel 3:29","id":"fra-LSG:Dan.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.27","name":"Daniel 3:27","id":"fra-LSG:Dan.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Dan.3.29","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.29","label":"","reference":"Daniel 3:29","prev_osis_id":"Dan.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Voici maintenant l\u2019ordre que je donne: tout homme, \u00e0 quelque peuple, nation ou langue qu\u2019il appartienne, qui parlera mal du Dieu de Schadrac, de M\u00e9schac et d\u2019Abed-Nego, sera mis en pi\u00e8ces, et sa maison sera r\u00e9duite en un tas d\u2019immondices, parce qu\u2019il n\u2019y a aucun autre dieu qui puisse d\u00e9livrer comme lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.30","name":"Daniel 3:30","id":"fra-LSG:Dan.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.28","name":"Daniel 3:28","id":"fra-LSG:Dan.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Dan.3.30","osis_end":"fra-LSG:Dan.3.30","label":"","reference":"Daniel 3:30","prev_osis_id":"Dan.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>Apr\u00e8s cela, le roi fit prosp\u00e9rer Schadrac, M\u00e9schac et Abed-Nego, dans la province de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.3","name":"Daniel 3","id":"fra-LSG:Dan.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.4.1","name":"Daniel 4:1","id":"fra-LSG:Dan.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.3.29","name":"Daniel 3:29","id":"fra-LSG:Dan.3.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbea82246.75766139');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbea82246.75766139\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbea82246.75766139","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbea82246.75766139'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbea82246.75766139\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}