{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Dan.9.1","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.1","label":"","reference":"Daniel 9:1","prev_osis_id":"Dan.008.027,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pri\u00e8re de Daniel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-19: cf. 1 R 8:46-51. (Esd 9:5, etc. N\u00e9 1 et 9.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>La premi\u00e8re ann\u00e9e de Darius, fils d\u2019Assu\u00e9rus, de la race des M\u00e8des, lequel \u00e9tait devenu roi du royaume des Chald\u00e9ens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.2","name":"Daniel 9:2","id":"fra-LSG:Dan.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.8.27","name":"Daniel 8:27","id":"fra-LSG:Dan.8.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Dan.9.2","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.2","label":"","reference":"Daniel 9:2","prev_osis_id":"Dan.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>la premi\u00e8re ann\u00e9e de son r\u00e8gne, moi, Daniel, je vis par les livres qu\u2019il devait s\u2019\u00e9couler soixante-dix ans pour les ruines de J\u00e9rusalem, d\u2019apr\u00e8s le nombre des ann\u00e9es dont l\u2019\u00c9ternel avait parl\u00e9 \u00e0 J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.3","name":"Daniel 9:3","id":"fra-LSG:Dan.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.1","name":"Daniel 9:1","id":"fra-LSG:Dan.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Dan.9.3","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.3","label":"","reference":"Daniel 9:3","prev_osis_id":"Dan.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je tournai ma face vers le Seigneur Dieu, afin de recourir \u00e0 la pri\u00e8re et aux supplications, en je\u00fbnant et en prenant le sac et la cendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.4","name":"Daniel 9:4","id":"fra-LSG:Dan.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.2","name":"Daniel 9:2","id":"fra-LSG:Dan.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Dan.9.4","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.4","label":"","reference":"Daniel 9:4","prev_osis_id":"Dan.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je priai l\u2019\u00c9ternel, mon Dieu, et je lui fis cette confession: Seigneur, Dieu grand et redoutable, toi qui gardes ton alliance et qui fais mis\u00e9ricorde \u00e0 ceux qui t\u2019aiment et qui observent tes commandements!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.5","name":"Daniel 9:5","id":"fra-LSG:Dan.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.3","name":"Daniel 9:3","id":"fra-LSG:Dan.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Dan.9.5","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.5","label":"","reference":"Daniel 9:5","prev_osis_id":"Dan.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Nous avons p\u00e9ch\u00e9, nous avons commis l\u2019iniquit\u00e9, nous avons \u00e9t\u00e9 m\u00e9chants et rebelles, nous nous sommes d\u00e9tourn\u00e9s de tes commandements et de tes ordonnances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.6","name":"Daniel 9:6","id":"fra-LSG:Dan.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.4","name":"Daniel 9:4","id":"fra-LSG:Dan.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Dan.9.6","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.6","label":"","reference":"Daniel 9:6","prev_osis_id":"Dan.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 tes serviteurs, les proph\u00e8tes, qui ont parl\u00e9 en ton nom \u00e0 nos rois, \u00e0 nos chefs, \u00e0 nos p\u00e8res, et \u00e0 tout le peuple du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.7","name":"Daniel 9:7","id":"fra-LSG:Dan.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.5","name":"Daniel 9:5","id":"fra-LSG:Dan.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Dan.9.7","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.7","label":"","reference":"Daniel 9:7","prev_osis_id":"Dan.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>A toi, Seigneur, est la justice, et \u00e0 nous la confusion de face, en ce jour, aux hommes de Juda, aux habitants de J\u00e9rusalem, et \u00e0 tout Isra\u00ebl, \u00e0 ceux qui sont pr\u00e8s et \u00e0 ceux qui sont loin, dans tous les pays o\u00f9 tu les as chass\u00e9s \u00e0 cause des infid\u00e9lit\u00e9s dont ils se sont rendus coupables envers toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.8","name":"Daniel 9:8","id":"fra-LSG:Dan.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.6","name":"Daniel 9:6","id":"fra-LSG:Dan.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Dan.9.8","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.8","label":"","reference":"Daniel 9:8","prev_osis_id":"Dan.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Seigneur, \u00e0 nous la confusion de face, \u00e0 nos rois, \u00e0 nos chefs, et \u00e0 nos p\u00e8res, parce que nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.9","name":"Daniel 9:9","id":"fra-LSG:Dan.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.7","name":"Daniel 9:7","id":"fra-LSG:Dan.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Dan.9.9","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.9","label":"","reference":"Daniel 9:9","prev_osis_id":"Dan.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Aupr\u00e8s du Seigneur, notre Dieu, la mis\u00e9ricorde et le pardon, car nous avons \u00e9t\u00e9 rebelles envers lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.10","name":"Daniel 9:10","id":"fra-LSG:Dan.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.8","name":"Daniel 9:8","id":"fra-LSG:Dan.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Dan.9.10","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.10","label":"","reference":"Daniel 9:10","prev_osis_id":"Dan.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 la voix de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, pour suivre ses lois qu\u2019il avait mises devant nous par ses serviteurs, les proph\u00e8tes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.11","name":"Daniel 9:11","id":"fra-LSG:Dan.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.9","name":"Daniel 9:9","id":"fra-LSG:Dan.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Dan.9.11","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.11","label":"","reference":"Daniel 9:11","prev_osis_id":"Dan.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tout Isra\u00ebl a transgress\u00e9 ta loi, et s\u2019est d\u00e9tourn\u00e9 pour ne pas \u00e9couter ta voix. Alors se sont r\u00e9pandues sur nous les mal\u00e9dictions et les impr\u00e9cations qui sont \u00e9crites dans la loi de Mo\u00efse, serviteur de Dieu, parce que nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.12","name":"Daniel 9:12","id":"fra-LSG:Dan.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.10","name":"Daniel 9:10","id":"fra-LSG:Dan.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Dan.9.12","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.12","label":"","reference":"Daniel 9:12","prev_osis_id":"Dan.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il a accompli les paroles qu\u2019il avait prononc\u00e9es contre nous et contre nos chefs qui nous ont gouvern\u00e9s, il a fait venir sur nous une grande calamit\u00e9, et il n\u2019en est jamais arriv\u00e9 sous le ciel entier une semblable \u00e0 celle qui est arriv\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.13","name":"Daniel 9:13","id":"fra-LSG:Dan.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.11","name":"Daniel 9:11","id":"fra-LSG:Dan.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Dan.9.13","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.13","label":"","reference":"Daniel 9:13","prev_osis_id":"Dan.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Comme cela est \u00e9crit dans la loi de Mo\u00efse, toute cette calamit\u00e9 est venue sur nous; et nous n\u2019avons pas implor\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, nous ne nous sommes pas d\u00e9tourn\u00e9s de nos iniquit\u00e9s, nous n\u2019avons pas \u00e9t\u00e9 attentifs \u00e0 ta v\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.14","name":"Daniel 9:14","id":"fra-LSG:Dan.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.12","name":"Daniel 9:12","id":"fra-LSG:Dan.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Dan.9.14","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.14","label":"","reference":"Daniel 9:14","prev_osis_id":"Dan.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a veill\u00e9 sur cette calamit\u00e9, et l\u2019a fait venir sur nous; car l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, est juste dans toutes les choses qu\u2019il a faites, mais nous n\u2019avons pas \u00e9cout\u00e9 sa voix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.15","name":"Daniel 9:15","id":"fra-LSG:Dan.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.13","name":"Daniel 9:13","id":"fra-LSG:Dan.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Dan.9.15","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.15","label":"","reference":"Daniel 9:15","prev_osis_id":"Dan.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et maintenant, Seigneur, notre Dieu, toi qui as fait sortir ton peuple du pays d\u2019\u00c9gypte par ta main puissante, et qui t\u2019es fait un nom comme il l\u2019est aujourd\u2019hui, nous avons p\u00e9ch\u00e9, nous avons commis l\u2019iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.16","name":"Daniel 9:16","id":"fra-LSG:Dan.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.14","name":"Daniel 9:14","id":"fra-LSG:Dan.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Dan.9.16","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.16","label":"","reference":"Daniel 9:16","prev_osis_id":"Dan.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Seigneur, selon ta grande mis\u00e9ricorde, que ta col\u00e8re et ta fureur se d\u00e9tournent de ta ville de J\u00e9rusalem, de ta montagne sainte; car, \u00e0 cause de nos p\u00e9ch\u00e9s et des iniquit\u00e9s de nos p\u00e8res, J\u00e9rusalem et ton peuple sont en opprobre \u00e0 tous ceux qui nous entourent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.17","name":"Daniel 9:17","id":"fra-LSG:Dan.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.15","name":"Daniel 9:15","id":"fra-LSG:Dan.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Dan.9.17","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.17","label":"","reference":"Daniel 9:17","prev_osis_id":"Dan.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Maintenant donc, \u00f4 notre Dieu, \u00e9coute la pri\u00e8re et les supplications de ton serviteur, et, pour l\u2019amour du Seigneur, fais briller ta face sur ton sanctuaire d\u00e9vast\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.18","name":"Daniel 9:18","id":"fra-LSG:Dan.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.16","name":"Daniel 9:16","id":"fra-LSG:Dan.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Dan.9.18","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.18","label":"","reference":"Daniel 9:18","prev_osis_id":"Dan.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mon Dieu, pr\u00eate l\u2019oreille et \u00e9coute! Ouvre les yeux et regarde nos ruines, regarde la ville sur laquelle ton nom est invoqu\u00e9! Car ce n\u2019est pas \u00e0 cause de notre justice que nous te pr\u00e9sentons nos supplications, c\u2019est \u00e0 cause de tes grandes compassions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.19","name":"Daniel 9:19","id":"fra-LSG:Dan.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.17","name":"Daniel 9:17","id":"fra-LSG:Dan.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Dan.9.19","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.19","label":"","reference":"Daniel 9:19","prev_osis_id":"Dan.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Seigneur, \u00e9coute! Seigneur, pardonne! Seigneur, sois attentif! Agis et ne tarde pas, par amour pour toi, \u00f4 mon Dieu! Car ton nom est invoqu\u00e9 sur ta ville et sur ton peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.20","name":"Daniel 9:20","id":"fra-LSG:Dan.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.18","name":"Daniel 9:18","id":"fra-LSG:Dan.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Dan.9.20","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.20","label":"","reference":"Daniel 9:20","prev_osis_id":"Dan.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-27: cf. (Ga 4:4, 5. Lu 24:44-47.) (Ro 3:21-25. 1 Pi 2:21-24. H\u00e9 9:24-28; 10:5-18.) (Lu 19:41-44; 21:5, 6, 20-24.) Mt 24:15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Je parlais encore, je priais, je confessais mon p\u00e9ch\u00e9 et le p\u00e9ch\u00e9 de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl, et je pr\u00e9sentais mes supplications \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, mon Dieu, en faveur de la sainte montagne de mon Dieu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.21","name":"Daniel 9:21","id":"fra-LSG:Dan.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.19","name":"Daniel 9:19","id":"fra-LSG:Dan.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Dan.9.21","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.21","label":"","reference":"Daniel 9:21","prev_osis_id":"Dan.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>je parlais encore dans ma pri\u00e8re, quand l\u2019homme, Gabriel, que j\u2019avais vu pr\u00e9c\u00e9demment dans une vision, s\u2019approcha de moi d\u2019un vol rapide, au moment de l\u2019offrande du soir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.22","name":"Daniel 9:22","id":"fra-LSG:Dan.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.20","name":"Daniel 9:20","id":"fra-LSG:Dan.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Dan.9.22","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.22","label":"","reference":"Daniel 9:22","prev_osis_id":"Dan.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il m\u2019instruisit, et s\u2019entretint avec moi. Il me dit: Daniel, je suis venu maintenant pour ouvrir ton intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.23","name":"Daniel 9:23","id":"fra-LSG:Dan.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.21","name":"Daniel 9:21","id":"fra-LSG:Dan.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Dan.9.23","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.23","label":"","reference":"Daniel 9:23","prev_osis_id":"Dan.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Lorsque tu as commenc\u00e9 \u00e0 prier, la parole est sortie, et je viens pour te l\u2019annoncer; car tu es un bien-aim\u00e9. Sois attentif \u00e0 la parole, et comprends la vision!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.24","name":"Daniel 9:24","id":"fra-LSG:Dan.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.22","name":"Daniel 9:22","id":"fra-LSG:Dan.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Dan.9.24","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.24","label":"","reference":"Daniel 9:24","prev_osis_id":"Dan.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Soixante-dix semaines ont \u00e9t\u00e9 fix\u00e9es sur ton peuple et sur ta ville sainte, pour faire cesser les transgressions et mettre fin aux p\u00e9ch\u00e9s, pour expier l\u2019iniquit\u00e9 et amener la justice \u00e9ternelle, pour sceller la vision et le proph\u00e8te, et pour oindre le Saint des saints.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.25","name":"Daniel 9:25","id":"fra-LSG:Dan.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.23","name":"Daniel 9:23","id":"fra-LSG:Dan.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Dan.9.25","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.25","label":"","reference":"Daniel 9:25","prev_osis_id":"Dan.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Sache-le donc, et comprends! Depuis le moment o\u00f9 la parole a annonc\u00e9 que J\u00e9rusalem sera reb\u00e2tie jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Oint, au Conducteur, il y a sept semaines; dans soixante-deux semaines, les places et les foss\u00e9s seront r\u00e9tablis, mais en des temps f\u00e2cheux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.26","name":"Daniel 9:26","id":"fra-LSG:Dan.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.24","name":"Daniel 9:24","id":"fra-LSG:Dan.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Dan.9.26","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.26","label":"","reference":"Daniel 9:26","prev_osis_id":"Dan.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Apr\u00e8s les soixante-deux semaines, un Oint sera retranch\u00e9, et il n\u2019aura pas de successeur. Le peuple d\u2019un chef qui viendra d\u00e9truira la ville et le sanctuaire, et sa fin arrivera comme par une inondation; il est arr\u00eat\u00e9 que les d\u00e9vastations dureront jusqu\u2019au terme de la guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.27","name":"Daniel 9:27","id":"fra-LSG:Dan.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.25","name":"Daniel 9:25","id":"fra-LSG:Dan.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Dan.9.27","osis_end":"fra-LSG:Dan.9.27","label":"","reference":"Daniel 9:27","prev_osis_id":"Dan.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Dan.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Dan.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il fera une solide alliance avec plusieurs pour une semaine, et durant la moiti\u00e9 de la semaine il fera cesser le sacrifice et l\u2019offrande; le d\u00e9vastateur commettra les choses les plus abominables, jusqu\u2019\u00e0 ce que la ruine et ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solu fondent sur le d\u00e9vastateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Dan.9","name":"Daniel 9","id":"fra-LSG:Dan.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.10.1","name":"Daniel 10:1","id":"fra-LSG:Dan.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Dan.9.26","name":"Daniel 9:26","id":"fra-LSG:Dan.9.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd3ddd23.50115278');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd3ddd23.50115278\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd3ddd23.50115278","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd3ddd23.50115278'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd3ddd23.50115278\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}