{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.9.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.1","label":"","reference":"Zacharie 9:1","prev_osis_id":"Zech.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les nations vaincues<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. J\u00e9 49:23-27. (\u00c9z 26 \u00e0 28.) So 2:4-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oracle, parole de l\u2019\u00c9ternel sur le pays de Hadrac.<\/p>\n<p class=\"q\">Elle s\u2019arr\u00eate sur Damas,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel a l\u2019\u0153il sur les hommes<\/p>\n<p class=\"q\">Comme sur toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.2","name":"Zacharie 9:2","id":"fra-LSG:Zech.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.23","name":"Zacharie 8:23","id":"fra-LSG:Zech.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.9.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.2","label":"","reference":"Zacharie 9:2","prev_osis_id":"Zech.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Elle s\u2019arr\u00eate aussi sur Hamath, \u00e0 la fronti\u00e8re de Damas,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur Tyr et Sidon, malgr\u00e9 toute leur sagesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.3","name":"Zacharie 9:3","id":"fra-LSG:Zech.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.1","name":"Zacharie 9:1","id":"fra-LSG:Zech.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.9.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.3","label":"","reference":"Zacharie 9:3","prev_osis_id":"Zech.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tyr s\u2019est b\u00e2ti une forteresse;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle a amass\u00e9 l\u2019argent comme la poussi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019or comme la boue des rues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.4","name":"Zacharie 9:4","id":"fra-LSG:Zech.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.2","name":"Zacharie 9:2","id":"fra-LSG:Zech.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.9.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.4","label":"","reference":"Zacharie 9:4","prev_osis_id":"Zech.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici, le Seigneur s\u2019en emparera,<\/p>\n<p class=\"q\">Il pr\u00e9cipitera sa puissance dans la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elle sera consum\u00e9e par le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.5","name":"Zacharie 9:5","id":"fra-LSG:Zech.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.3","name":"Zacharie 9:3","id":"fra-LSG:Zech.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.9.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.5","label":"","reference":"Zacharie 9:5","prev_osis_id":"Zech.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Askalon le verra, et elle sera dans la crainte;<\/p>\n<p class=\"q\">Gaza aussi, et un violent tremblement la saisira;<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9kron aussi, car son espoir sera confondu.<\/p>\n<p class=\"q\">Le roi dispara\u00eetra de Gaza,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Askalon ne sera plus habit\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.6","name":"Zacharie 9:6","id":"fra-LSG:Zech.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.4","name":"Zacharie 9:4","id":"fra-LSG:Zech.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.9.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.6","label":"","reference":"Zacharie 9:6","prev_osis_id":"Zech.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00e9tranger s\u2019\u00e9tablira dans Asdod,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019abattrai l\u2019orgueil des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.7","name":"Zacharie 9:7","id":"fra-LSG:Zech.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.5","name":"Zacharie 9:5","id":"fra-LSG:Zech.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.9.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.7","label":"","reference":"Zacharie 9:7","prev_osis_id":"Zech.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019\u00f4terai le sang de sa bouche,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les abominations d\u2019entre ses dents;<\/p>\n<p class=\"q\">Lui aussi restera pour notre Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Il sera comme un chef en Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00c9kron sera comme les J\u00e9busiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.8","name":"Zacharie 9:8","id":"fra-LSG:Zech.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.6","name":"Zacharie 9:6","id":"fra-LSG:Zech.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.9.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.8","label":"","reference":"Zacharie 9:8","prev_osis_id":"Zech.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je camperai autour de ma maison pour la d\u00e9fendre contre une arm\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre les allants et les venants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019oppresseur ne passera plus pr\u00e8s d\u2019eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Car maintenant mes yeux sont fix\u00e9s sur elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.9","name":"Zacharie 9:9","id":"fra-LSG:Zech.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.7","name":"Zacharie 9:7","id":"fra-LSG:Zech.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.9.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.9","label":"","reference":"Zacharie 9:9","prev_osis_id":"Zech.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9rusalem sauv\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-12: cf. Mt 21:1-11. Ps 72. J\u00e9 31:17, 21.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Sois transport\u00e9e d\u2019all\u00e9gresse, fille de Sion!<\/p>\n<p class=\"q\">Pousse des cris de joie, fille de J\u00e9rusalem!<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, ton roi vient \u00e0 toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Il est juste et victorieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est humble et mont\u00e9 sur un \u00e2ne,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur un \u00e2ne, le petit d\u2019une \u00e2nesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.10","name":"Zacharie 9:10","id":"fra-LSG:Zech.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.8","name":"Zacharie 9:8","id":"fra-LSG:Zech.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zech.9.10","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.10","label":"","reference":"Zacharie 9:10","prev_osis_id":"Zech.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je d\u00e9truirai les chars d\u2019\u00c9phra\u00efm,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les chevaux de J\u00e9rusalem;<\/p>\n<p class=\"q\">Et les arcs de guerre seront an\u00e9antis.<\/p>\n<p class=\"q\">Il annoncera la paix aux nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il dominera d\u2019une mer \u00e0 l\u2019autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le fleuve jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.11","name":"Zacharie 9:11","id":"fra-LSG:Zech.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.9","name":"Zacharie 9:9","id":"fra-LSG:Zech.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zech.9.11","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.11","label":"","reference":"Zacharie 9:11","prev_osis_id":"Zech.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et pour toi, \u00e0 cause de ton alliance scell\u00e9e par le sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Je retirerai tes captifs de la fosse o\u00f9 il n\u2019y a pas d\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.12","name":"Zacharie 9:12","id":"fra-LSG:Zech.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.10","name":"Zacharie 9:10","id":"fra-LSG:Zech.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zech.9.12","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.12","label":"","reference":"Zacharie 9:12","prev_osis_id":"Zech.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Retournez \u00e0 la forteresse, captifs pleins d\u2019esp\u00e9rance!<\/p>\n<p class=\"q\">Aujourd\u2019hui encore je le d\u00e9clare,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te rendrai le double.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.13","name":"Zacharie 9:13","id":"fra-LSG:Zech.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.11","name":"Zacharie 9:11","id":"fra-LSG:Zech.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Zech.9.13","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.13","label":"","reference":"Zacharie 9:13","prev_osis_id":"Zech.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-17: cf. Za 10:3-12. J\u00e9 31:10-14.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car je bande Juda comme un arc,<\/p>\n<p class=\"q\">Je m\u2019arme d\u2019\u00c9phra\u00efm comme d\u2019un arc,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je soul\u00e8verai tes enfants, \u00f4 Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre tes enfants, \u00f4 Javan!<\/p>\n<p class=\"q\">Je te rendrai pareille \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e d\u2019un vaillant homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.14","name":"Zacharie 9:14","id":"fra-LSG:Zech.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.12","name":"Zacharie 9:12","id":"fra-LSG:Zech.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Zech.9.14","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.14","label":"","reference":"Zacharie 9:14","prev_osis_id":"Zech.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel au-dessus d\u2019eux appara\u00eetra,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa fl\u00e8che partira comme l\u2019\u00e9clair;<\/p>\n<p class=\"q\">Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, sonnera de la trompette,<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019avancera dans l\u2019ouragan du midi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.15","name":"Zacharie 9:15","id":"fra-LSG:Zech.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.13","name":"Zacharie 9:13","id":"fra-LSG:Zech.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Zech.9.15","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.15","label":"","reference":"Zacharie 9:15","prev_osis_id":"Zech.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es les prot\u00e9gera;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils d\u00e9voreront, ils vaincront les pierres de la fronde;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils boiront, ils seront bruyants comme pris de vin;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront pleins comme une coupe,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme les coins de l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.16","name":"Zacharie 9:16","id":"fra-LSG:Zech.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.14","name":"Zacharie 9:14","id":"fra-LSG:Zech.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Zech.9.16","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.16","label":"","reference":"Zacharie 9:16","prev_osis_id":"Zech.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, leur Dieu, les sauvera en ce jour-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le troupeau de son peuple;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils sont les pierres d\u2019un diad\u00e8me,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui brilleront dans son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.17","name":"Zacharie 9:17","id":"fra-LSG:Zech.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.15","name":"Zacharie 9:15","id":"fra-LSG:Zech.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Zech.9.17","osis_end":"fra-LSG:Zech.9.17","label":"","reference":"Zacharie 9:17","prev_osis_id":"Zech.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Oh! Quelle prosp\u00e9rit\u00e9 pour eux! Quelle beaut\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Le froment fera cro\u00eetre les jeunes hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le mo\u00fbt les jeunes filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.9","name":"Zacharie 9","id":"fra-LSG:Zech.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.1","name":"Zacharie 10:1","id":"fra-LSG:Zech.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.16","name":"Zacharie 9:16","id":"fra-LSG:Zech.9.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb900c332.90553347');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb900c332.90553347\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb900c332.90553347","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb900c332.90553347'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb900c332.90553347\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}