{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.6.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.1","label":"","reference":"Zacharie 6:1","prev_osis_id":"Zech.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les quatre chars<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. Ap 6:1-8. \u00c9s 66:15, 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je levai de nouveau les yeux et je regardai, et voici, quatre chars sortaient d\u2019entre deux montagnes; et les montagnes \u00e9taient des montagnes d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.2","name":"Zacharie 6:2","id":"fra-LSG:Zech.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.5.11","name":"Zacharie 5:11","id":"fra-LSG:Zech.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.6.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.2","label":"","reference":"Zacharie 6:2","prev_osis_id":"Zech.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Au premier char il y avait des chevaux roux, au second char des chevaux noirs,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.3","name":"Zacharie 6:3","id":"fra-LSG:Zech.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.1","name":"Zacharie 6:1","id":"fra-LSG:Zech.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.6.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.3","label":"","reference":"Zacharie 6:3","prev_osis_id":"Zech.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>au troisi\u00e8me char des chevaux blancs, et au quatri\u00e8me char des chevaux tachet\u00e9s, rouges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.4","name":"Zacharie 6:4","id":"fra-LSG:Zech.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.2","name":"Zacharie 6:2","id":"fra-LSG:Zech.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.6.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.4","label":"","reference":"Zacharie 6:4","prev_osis_id":"Zech.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je pris la parole et je dis \u00e0 l\u2019ange qui parlait avec moi: Qu\u2019est-ce, mon seigneur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.5","name":"Zacharie 6:5","id":"fra-LSG:Zech.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.3","name":"Zacharie 6:3","id":"fra-LSG:Zech.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.6.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.5","label":"","reference":"Zacharie 6:5","prev_osis_id":"Zech.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019ange me r\u00e9pondit: Ce sont les quatre vents des cieux, qui sortent du lieu o\u00f9 ils se tenaient devant le Seigneur de toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.6","name":"Zacharie 6:6","id":"fra-LSG:Zech.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.4","name":"Zacharie 6:4","id":"fra-LSG:Zech.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.6.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.6","label":"","reference":"Zacharie 6:6","prev_osis_id":"Zech.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les chevaux noirs attel\u00e9s \u00e0 l\u2019un des chars se dirigent vers le pays du septentrion, et les blancs vont apr\u00e8s eux; les tachet\u00e9s se dirigent vers le pays du midi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.7","name":"Zacharie 6:7","id":"fra-LSG:Zech.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.5","name":"Zacharie 6:5","id":"fra-LSG:Zech.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.6.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.7","label":"","reference":"Zacharie 6:7","prev_osis_id":"Zech.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les rouges sortent et demandent \u00e0 aller parcourir la terre. L\u2019ange leur dit: Allez, parcourez la terre! Et ils parcoururent la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.8","name":"Zacharie 6:8","id":"fra-LSG:Zech.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.6","name":"Zacharie 6:6","id":"fra-LSG:Zech.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.6.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.8","label":"","reference":"Zacharie 6:8","prev_osis_id":"Zech.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il m\u2019appela, et il me dit: Vois, ceux qui se dirigent vers le pays du septentrion font reposer ma col\u00e8re sur le pays du septentrion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.9","name":"Zacharie 6:9","id":"fra-LSG:Zech.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.7","name":"Zacharie 6:7","id":"fra-LSG:Zech.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.6.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.9","label":"","reference":"Zacharie 6:9","prev_osis_id":"Zech.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Promesses de restauration du temple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-15: cf. Ps 110:1-4. H\u00e9 7; 8:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.10","name":"Zacharie 6:10","id":"fra-LSG:Zech.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.8","name":"Zacharie 6:8","id":"fra-LSG:Zech.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zech.6.10","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.10","label":"","reference":"Zacharie 6:10","prev_osis_id":"Zech.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tu recevras les dons des captifs, Helda\u00ef, Tobija et Jedaeja, et tu iras toi-m\u00eame ce jour-l\u00e0, tu iras dans la maison de Josias, fils de Sophonie, o\u00f9 ils se sont rendus en arrivant de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.11","name":"Zacharie 6:11","id":"fra-LSG:Zech.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.9","name":"Zacharie 6:9","id":"fra-LSG:Zech.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zech.6.11","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.11","label":"","reference":"Zacharie 6:11","prev_osis_id":"Zech.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tu prendras de l\u2019argent et de l\u2019or, et tu en feras des couronnes, que tu mettras sur la t\u00eate de Josu\u00e9, fils de Jotsadak, le souverain sacrificateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.12","name":"Zacharie 6:12","id":"fra-LSG:Zech.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.10","name":"Zacharie 6:10","id":"fra-LSG:Zech.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zech.6.12","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.12","label":"","reference":"Zacharie 6:12","prev_osis_id":"Zech.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu lui diras: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Voici, un homme, dont le nom est germe, germera dans son lieu, et b\u00e2tira le temple de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.13","name":"Zacharie 6:13","id":"fra-LSG:Zech.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.11","name":"Zacharie 6:11","id":"fra-LSG:Zech.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Zech.6.13","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.13","label":"","reference":"Zacharie 6:13","prev_osis_id":"Zech.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il b\u00e2tira le temple de l\u2019\u00c9ternel; il portera les insignes de la majest\u00e9; il s\u2019assi\u00e9ra et dominera sur son tr\u00f4ne, il sera sacrificateur sur son tr\u00f4ne, et une parfaite union r\u00e9gnera entre l\u2019un et l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.14","name":"Zacharie 6:14","id":"fra-LSG:Zech.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.12","name":"Zacharie 6:12","id":"fra-LSG:Zech.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Zech.6.14","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.14","label":"","reference":"Zacharie 6:14","prev_osis_id":"Zech.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.006.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les couronnes seront pour H\u00e9lem, Tobija et Jedaeja, et pour Hen, fils de Sophonie, un souvenir dans le temple de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.15","name":"Zacharie 6:15","id":"fra-LSG:Zech.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.13","name":"Zacharie 6:13","id":"fra-LSG:Zech.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Zech.6.15","osis_end":"fra-LSG:Zech.6.15","label":"","reference":"Zacharie 6:15","prev_osis_id":"Zech.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ceux qui sont \u00e9loign\u00e9s viendront et travailleront au temple de l\u2019\u00c9ternel; et vous saurez que l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es m\u2019a envoy\u00e9 vers vous. Cela arrivera, si vous \u00e9coutez la voix de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.6","name":"Zacharie 6","id":"fra-LSG:Zech.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.1","name":"Zacharie 7:1","id":"fra-LSG:Zech.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.14","name":"Zacharie 6:14","id":"fra-LSG:Zech.6.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbeda8057.62869755');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbeda8057.62869755\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbeda8057.62869755","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbeda8057.62869755'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbeda8057.62869755\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}