{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.10.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.1","label":"","reference":"Zacharie 10:1","prev_osis_id":"Zech.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le r\u00e8gne de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. (J\u00e9 14:22; 27:9, 10.) \u00c9z 34:1-22. Za 9:13-15.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>Demandez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel la pluie, la pluie du printemps!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel produira des \u00e9clairs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il vous enverra une abondante pluie,<\/p>\n<p class=\"q\">Il donnera \u00e0 chacun de l\u2019herbe dans son champ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.2","name":"Zacharie 10:2","id":"fra-LSG:Zech.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.17","name":"Zacharie 9:17","id":"fra-LSG:Zech.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.10.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.2","label":"","reference":"Zacharie 10:2","prev_osis_id":"Zech.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car les th\u00e9raphim ont des paroles de n\u00e9ant,<\/p>\n<p class=\"q\">Les devins proph\u00e9tisent des fausset\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les songes mentent et consolent par la vanit\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi ils sont errants comme un troupeau,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont malheureux parce qu\u2019il n\u2019y a point de pasteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.3","name":"Zacharie 10:3","id":"fra-LSG:Zech.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.1","name":"Zacharie 10:1","id":"fra-LSG:Zech.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.10.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.3","label":"","reference":"Zacharie 10:3","prev_osis_id":"Zech.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ma col\u00e8re s\u2019est enflamm\u00e9e contre les pasteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ch\u00e2tierai les boucs;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es visite son troupeau, la maison de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en fera comme son cheval de gloire dans la bataille;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.4","name":"Zacharie 10:4","id":"fra-LSG:Zech.10.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.2","name":"Zacharie 10:2","id":"fra-LSG:Zech.10.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.10.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.4","label":"","reference":"Zacharie 10:4","prev_osis_id":"Zech.010.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.4\" class=\"v\">4<\/sup>De lui sortira l\u2019angle, de lui le clou, de lui l\u2019arc de guerre;<\/p>\n<p class=\"q\">De lui sortiront tous les chefs ensembles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.5","name":"Zacharie 10:5","id":"fra-LSG:Zech.10.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.3","name":"Zacharie 10:3","id":"fra-LSG:Zech.10.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.10.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.5","label":"","reference":"Zacharie 10:5","prev_osis_id":"Zech.010.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils seront comme des h\u00e9ros foulant dans la bataille la boue des rues;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils combattront, parce que l\u2019\u00c9ternel sera avec eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui seront mont\u00e9s sur des chevaux seront couverts de honte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.6","name":"Zacharie 10:6","id":"fra-LSG:Zech.10.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.4","name":"Zacharie 10:4","id":"fra-LSG:Zech.10.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.10.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.6","label":"","reference":"Zacharie 10:6","prev_osis_id":"Zech.010.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-12: cf. \u00c9s 11:11-16; 27:12, 13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je fortifierai la maison de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je d\u00e9livrerai la maison de Joseph;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ram\u00e8nerai, car j\u2019ai compassion d\u2019eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils seront comme si je ne les avais pas rejet\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu, et je les exaucerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.7","name":"Zacharie 10:7","id":"fra-LSG:Zech.10.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.5","name":"Zacharie 10:5","id":"fra-LSG:Zech.10.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.10.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.7","label":"","reference":"Zacharie 10:7","prev_osis_id":"Zech.010.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.7\" class=\"v\">7<\/sup>\u00c9phra\u00efm sera comme un h\u00e9ros;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur c\u0153ur aura la joie que donne le vin;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs fils le verront et seront dans l\u2019all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Leur c\u0153ur se r\u00e9jouira en l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.8","name":"Zacharie 10:8","id":"fra-LSG:Zech.10.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.6","name":"Zacharie 10:6","id":"fra-LSG:Zech.10.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.10.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.8","label":"","reference":"Zacharie 10:8","prev_osis_id":"Zech.010.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je les sifflerai et les rassemblerai, car je les rach\u00e8te,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils multiplieront comme ils multipliaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.9","name":"Zacharie 10:9","id":"fra-LSG:Zech.10.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.7","name":"Zacharie 10:7","id":"fra-LSG:Zech.10.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.10.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.9","label":"","reference":"Zacharie 10:9","prev_osis_id":"Zech.010.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je les disperserai parmi les peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Et au loin ils se souviendront de moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils vivront avec leurs enfants, et ils reviendront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.10","name":"Zacharie 10:10","id":"fra-LSG:Zech.10.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.8","name":"Zacharie 10:8","id":"fra-LSG:Zech.10.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zech.10.10","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.10","label":"","reference":"Zacharie 10:10","prev_osis_id":"Zech.010.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je les ram\u00e8nerai du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les rassemblerai de l\u2019Assyrie;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ferai venir au pays de Galaad et au Liban,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019espace ne leur suffira pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.11","name":"Zacharie 10:11","id":"fra-LSG:Zech.10.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.9","name":"Zacharie 10:9","id":"fra-LSG:Zech.10.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zech.10.11","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.11","label":"","reference":"Zacharie 10:11","prev_osis_id":"Zech.010.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.010.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il passera la mer de d\u00e9tresse, il frappera les flots de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les profondeurs du fleuve seront dess\u00e9ch\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019orgueil de l\u2019Assyrie sera abattu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le sceptre de l\u2019\u00c9gypte dispara\u00eetra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.12","name":"Zacharie 10:12","id":"fra-LSG:Zech.10.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.10","name":"Zacharie 10:10","id":"fra-LSG:Zech.10.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zech.10.12","osis_end":"fra-LSG:Zech.10.12","label":"","reference":"Zacharie 10:12","prev_osis_id":"Zech.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.011.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.10.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je les fortifierai par l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils marcheront en son nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.10","name":"Zacharie 10","id":"fra-LSG:Zech.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.11.1","name":"Zacharie 11:1","id":"fra-LSG:Zech.11.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.10.11","name":"Zacharie 10:11","id":"fra-LSG:Zech.10.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe32fcc0.30804435');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe32fcc0.30804435\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe32fcc0.30804435","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe32fcc0.30804435'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe32fcc0.30804435\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}