{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.1.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.1","label":"","reference":"Zacharie 1:1","prev_osis_id":"Hag.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Exhortation \u00e0 la repentance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (2 Ch 30:6-9. \u00c9z 18:30-32.) (J\u00e9 25:3-11; 44:2-6.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le huiti\u00e8me mois, la seconde ann\u00e9e de Darius, la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 Zacharie, fils de B\u00e9r\u00e9kia, fils d\u2019Iddo, le proph\u00e8te, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.2","name":"Zacharie 1:2","id":"fra-LSG:Zech.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hag.2.23","name":"Agg\u00e9e 2:23","id":"fra-LSG:Hag.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.1.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.2","label":"","reference":"Zacharie 1:2","prev_osis_id":"Zech.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a \u00e9t\u00e9 tr\u00e8s irrit\u00e9 contre vos p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.3","name":"Zacharie 1:3","id":"fra-LSG:Zech.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.1","name":"Zacharie 1:1","id":"fra-LSG:Zech.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.1.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.3","label":"","reference":"Zacharie 1:3","prev_osis_id":"Zech.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Dis-leur donc: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Revenez \u00e0 moi, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, et je reviendrai \u00e0 vous, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.4","name":"Zacharie 1:4","id":"fra-LSG:Zech.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.2","name":"Zacharie 1:2","id":"fra-LSG:Zech.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.1.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.4","label":"","reference":"Zacharie 1:4","prev_osis_id":"Zech.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ne soyez pas comme vos p\u00e8res, auxquels s\u2019adressaient les premiers proph\u00e8tes, en disant: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: D\u00e9tournez-vous de vos mauvaises voies, de vos mauvaises actions! Mais ils n\u2019\u00e9cout\u00e8rent pas, ils ne firent pas attention \u00e0 moi, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.5","name":"Zacharie 1:5","id":"fra-LSG:Zech.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.3","name":"Zacharie 1:3","id":"fra-LSG:Zech.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.1.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.5","label":"","reference":"Zacharie 1:5","prev_osis_id":"Zech.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Vos p\u00e8res, o\u00f9 sont-ils? Et les proph\u00e8tes pouvaient-ils vivre \u00e9ternellement?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.6","name":"Zacharie 1:6","id":"fra-LSG:Zech.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.4","name":"Zacharie 1:4","id":"fra-LSG:Zech.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.1.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.6","label":"","reference":"Zacharie 1:6","prev_osis_id":"Zech.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Cependant mes paroles et les ordres que j\u2019avais donn\u00e9s \u00e0 mes serviteurs, les proph\u00e8tes, n\u2019ont-ils pas atteint vos p\u00e8res? Ils se sont retourn\u00e9s, et ils ont dit: L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es nous a trait\u00e9s comme il avait r\u00e9solu de le faire selon nos voies et nos actions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.7","name":"Zacharie 1:7","id":"fra-LSG:Zech.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.5","name":"Zacharie 1:5","id":"fra-LSG:Zech.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.1.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.7","label":"","reference":"Zacharie 1:7","prev_osis_id":"Zech.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision des chevaux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-17: cf. (Za 6:1-8. Ap 6:1-8.) (J\u00e9 29:10-14; 30:16-22.) \u00c9s 51:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le vingt-quatri\u00e8me jour du onzi\u00e8me mois, qui est le mois de Schebat, la seconde ann\u00e9e de Darius, la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 Zacharie, fils de B\u00e9r\u00e9kia, fils d\u2019Iddo, le proph\u00e8te, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.8","name":"Zacharie 1:8","id":"fra-LSG:Zech.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.6","name":"Zacharie 1:6","id":"fra-LSG:Zech.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.1.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.8","label":"","reference":"Zacharie 1:8","prev_osis_id":"Zech.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je regardai pendant la nuit, et voici, un homme \u00e9tait mont\u00e9 sur un cheval roux, et se tenait parmi des myrtes dans un lieu ombrag\u00e9; il y avait derri\u00e8re lui des chevaux roux, fauves, et blancs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.9","name":"Zacharie 1:9","id":"fra-LSG:Zech.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.7","name":"Zacharie 1:7","id":"fra-LSG:Zech.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.1.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.9","label":"","reference":"Zacharie 1:9","prev_osis_id":"Zech.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je dis: Qui sont ces chevaux, mon seigneur? Et l\u2019ange qui parlait avec moi me dit: Je te ferai voir qui sont ces chevaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.10","name":"Zacharie 1:10","id":"fra-LSG:Zech.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.8","name":"Zacharie 1:8","id":"fra-LSG:Zech.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zech.1.10","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.10","label":"","reference":"Zacharie 1:10","prev_osis_id":"Zech.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019homme qui se tenait parmi les myrtes prit la parole et dit: Ce sont ceux que l\u2019\u00c9ternel a envoy\u00e9s pour parcourir la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.11","name":"Zacharie 1:11","id":"fra-LSG:Zech.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.9","name":"Zacharie 1:9","id":"fra-LSG:Zech.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zech.1.11","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.11","label":"","reference":"Zacharie 1:11","prev_osis_id":"Zech.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et ils s\u2019adress\u00e8rent \u00e0 l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel, qui se tenait parmi les myrtes, et ils dirent: Nous avons parcouru la terre, et voici, toute la terre est en repos et tranquille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.12","name":"Zacharie 1:12","id":"fra-LSG:Zech.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.10","name":"Zacharie 1:10","id":"fra-LSG:Zech.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zech.1.12","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.12","label":"","reference":"Zacharie 1:12","prev_osis_id":"Zech.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Alors l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel prit la parole et dit: \u00c9ternel des arm\u00e9es, jusques \u00e0 quand n\u2019auras-tu pas compassion de J\u00e9rusalem et des villes de Juda, contre lesquelles tu es irrit\u00e9 depuis soixante-dix ans?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.13","name":"Zacharie 1:13","id":"fra-LSG:Zech.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.11","name":"Zacharie 1:11","id":"fra-LSG:Zech.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Zech.1.13","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.13","label":"","reference":"Zacharie 1:13","prev_osis_id":"Zech.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019\u00c9ternel r\u00e9pondit par de bonnes paroles, par des paroles de consolation, \u00e0 l\u2019ange qui parlait avec moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.14","name":"Zacharie 1:14","id":"fra-LSG:Zech.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.12","name":"Zacharie 1:12","id":"fra-LSG:Zech.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Zech.1.14","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.14","label":"","reference":"Zacharie 1:14","prev_osis_id":"Zech.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et l\u2019ange qui parlait avec moi me dit: Crie, et dis: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Je suis \u00e9mu d\u2019une grande jalousie pour J\u00e9rusalem et pour Sion,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.15","name":"Zacharie 1:15","id":"fra-LSG:Zech.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.13","name":"Zacharie 1:13","id":"fra-LSG:Zech.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Zech.1.15","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.15","label":"","reference":"Zacharie 1:15","prev_osis_id":"Zech.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>et je suis saisi d\u2019une grande irritation contre les nations orgueilleuses; car je n\u2019\u00e9tais que peu irrit\u00e9, mais elles ont contribu\u00e9 au mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.16","name":"Zacharie 1:16","id":"fra-LSG:Zech.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.14","name":"Zacharie 1:14","id":"fra-LSG:Zech.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Zech.1.16","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.16","label":"","reference":"Zacharie 1:16","prev_osis_id":"Zech.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Je reviens \u00e0 J\u00e9rusalem avec compassion; ma maison y sera reb\u00e2tie, et le cordeau sera \u00e9tendu sur J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.17","name":"Zacharie 1:17","id":"fra-LSG:Zech.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.15","name":"Zacharie 1:15","id":"fra-LSG:Zech.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Zech.1.17","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.17","label":"","reference":"Zacharie 1:17","prev_osis_id":"Zech.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Crie de nouveau, et dis: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Mes villes auront encore des biens en abondance; l\u2019\u00c9ternel consolera encore Sion, il choisira encore J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.18","name":"Zacharie 1:18","id":"fra-LSG:Zech.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.16","name":"Zacharie 1:16","id":"fra-LSG:Zech.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Zech.1.18","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.18","label":"","reference":"Zacharie 1:18","prev_osis_id":"Zech.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les quatre cornes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-21: cf. Ps 75:5-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Je levai les yeux et je regardai, et voici, il y avait quatre cornes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.19","name":"Zacharie 1:19","id":"fra-LSG:Zech.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.17","name":"Zacharie 1:17","id":"fra-LSG:Zech.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Zech.1.19","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.19","label":"","reference":"Zacharie 1:19","prev_osis_id":"Zech.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je dis \u00e0 l\u2019ange qui parlait avec moi: Qu\u2019est-ce que ces cornes? Et il me dit: Ce sont les cornes qui ont dispers\u00e9 Juda, Isra\u00ebl et J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.20","name":"Zacharie 1:20","id":"fra-LSG:Zech.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.18","name":"Zacharie 1:18","id":"fra-LSG:Zech.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Zech.1.20","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.20","label":"","reference":"Zacharie 1:20","prev_osis_id":"Zech.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me fit voir quatre forgerons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.21","name":"Zacharie 1:21","id":"fra-LSG:Zech.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.19","name":"Zacharie 1:19","id":"fra-LSG:Zech.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Zech.1.21","osis_end":"fra-LSG:Zech.1.21","label":"","reference":"Zacharie 1:21","prev_osis_id":"Zech.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je dis: Que viennent-ils faire? Et il dit: Ce sont les cornes qui ont dispers\u00e9 Juda, tellement que nul ne l\u00e8ve la t\u00eate; et ces forgerons sont venus pour les effrayer, et pour abattre les cornes des nations qui ont lev\u00e9 la corne contre le pays de Juda, afin d\u2019en disperser les habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.1","name":"Zacharie 1","id":"fra-LSG:Zech.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.1","name":"Zacharie 2:1","id":"fra-LSG:Zech.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.20","name":"Zacharie 1:20","id":"fra-LSG:Zech.1.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb3fa1d0.37305730');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb3fa1d0.37305730\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb3fa1d0.37305730","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb3fa1d0.37305730'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb3fa1d0.37305730\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}