{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.2.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.1","label":"","reference":"Zacharie 2:1","prev_osis_id":"Zech.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le cordeau \u00e0 mesurer<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Za 1:16, 17. J\u00e9 31:27, 38-40. \u00c9s 4:5, 6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je levai les yeux et je regardai, et voici, il y avait un homme tenant dans la main un cordeau pour mesurer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.2","name":"Zacharie 2:2","id":"fra-LSG:Zech.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.1.21","name":"Zacharie 1:21","id":"fra-LSG:Zech.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.2.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.2","label":"","reference":"Zacharie 2:2","prev_osis_id":"Zech.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je dis: O\u00f9 vas-tu? Et il me dit: Je vais mesurer J\u00e9rusalem, pour voir de quelle largeur et de quelle longueur elle doit \u00eatre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.3","name":"Zacharie 2:3","id":"fra-LSG:Zech.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.1","name":"Zacharie 2:1","id":"fra-LSG:Zech.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.2.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.3","label":"","reference":"Zacharie 2:3","prev_osis_id":"Zech.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et voici, l\u2019ange qui parlait avec moi s\u2019avan\u00e7a, et un autre ange vint \u00e0 sa rencontre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.4","name":"Zacharie 2:4","id":"fra-LSG:Zech.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.2","name":"Zacharie 2:2","id":"fra-LSG:Zech.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.2.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.4","label":"","reference":"Zacharie 2:4","prev_osis_id":"Zech.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il lui dit: Cours, parle \u00e0 ce jeune homme, et dis: J\u00e9rusalem sera une ville ouverte, \u00e0 cause de la multitude d\u2019hommes et de b\u00eates qui seront au milieu d\u2019elle;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.5","name":"Zacharie 2:5","id":"fra-LSG:Zech.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.3","name":"Zacharie 2:3","id":"fra-LSG:Zech.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.2.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.5","label":"","reference":"Zacharie 2:5","prev_osis_id":"Zech.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>je serai pour elle, dit l\u2019\u00c9ternel, une muraille de feu tout autour, et je serai sa gloire au milieu d\u2019elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.6","name":"Zacharie 2:6","id":"fra-LSG:Zech.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.4","name":"Zacharie 2:4","id":"fra-LSG:Zech.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.2.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.6","label":"","reference":"Zacharie 2:6","prev_osis_id":"Zech.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-13: cf. J\u00e9 50:8, 9. \u00c9s 14:1, 2. So 2:9, 10; 3:14, 15. Za 8:3, 20-23. \u00c9s 2:1-3.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Fuyez, fuyez du pays du septentrion!<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Car je vous ai dispers\u00e9s aux quatre vents des cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.7","name":"Zacharie 2:7","id":"fra-LSG:Zech.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.5","name":"Zacharie 2:5","id":"fra-LSG:Zech.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.2.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.7","label":"","reference":"Zacharie 2:7","prev_osis_id":"Zech.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Sauve-toi, Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi qui habites chez la fille de Babylone!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.8","name":"Zacharie 2:8","id":"fra-LSG:Zech.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.6","name":"Zacharie 2:6","id":"fra-LSG:Zech.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.2.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.8","label":"","reference":"Zacharie 2:8","prev_osis_id":"Zech.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Apr\u00e8s cela, viendra la gloire!<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a envoy\u00e9 vers les nations qui vous ont d\u00e9pouill\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Car celui qui vous touche touche la prunelle de son \u0153il.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.9","name":"Zacharie 2:9","id":"fra-LSG:Zech.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.7","name":"Zacharie 2:7","id":"fra-LSG:Zech.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.2.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.9","label":"","reference":"Zacharie 2:9","prev_osis_id":"Zech.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Voici, je l\u00e8ve ma main contre elles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elles seront la proie de ceux qui leur \u00e9taient asservis.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous saurez que l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es m\u2019a envoy\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.10","name":"Zacharie 2:10","id":"fra-LSG:Zech.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.8","name":"Zacharie 2:8","id":"fra-LSG:Zech.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zech.2.10","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.10","label":"","reference":"Zacharie 2:10","prev_osis_id":"Zech.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Pousse des cris d\u2019all\u00e9gresse et r\u00e9jouis-toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Fille de Sion!<\/p>\n<p class=\"q\">Car voici, je viens, et j\u2019habiterai au milieu de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.11","name":"Zacharie 2:11","id":"fra-LSG:Zech.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.9","name":"Zacharie 2:9","id":"fra-LSG:Zech.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zech.2.11","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.11","label":"","reference":"Zacharie 2:11","prev_osis_id":"Zech.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Beaucoup de nations s\u2019attacheront \u00e0 l\u2019\u00c9ternel en ce jour-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Et deviendront mon peuple;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019habiterai au milieu de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu sauras que l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es m\u2019a envoy\u00e9 vers toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.12","name":"Zacharie 2:12","id":"fra-LSG:Zech.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.10","name":"Zacharie 2:10","id":"fra-LSG:Zech.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zech.2.12","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.12","label":"","reference":"Zacharie 2:12","prev_osis_id":"Zech.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019\u00c9ternel poss\u00e9dera Juda comme sa part<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la terre sainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il choisira encore J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.13","name":"Zacharie 2:13","id":"fra-LSG:Zech.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.11","name":"Zacharie 2:11","id":"fra-LSG:Zech.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Zech.2.13","osis_end":"fra-LSG:Zech.2.13","label":"","reference":"Zacharie 2:13","prev_osis_id":"Zech.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Que toute chair fasse silence devant l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car il s\u2019est r\u00e9veill\u00e9 de sa demeure sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.2","name":"Zacharie 2","id":"fra-LSG:Zech.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.3.1","name":"Zacharie 3:1","id":"fra-LSG:Zech.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.2.12","name":"Zacharie 2:12","id":"fra-LSG:Zech.2.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb265d92.40591712');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb265d92.40591712\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb265d92.40591712","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb265d92.40591712'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb265d92.40591712\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}