{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.14.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.1","label":"","reference":"Zacharie 14:1","prev_osis_id":"Zech.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le jour de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Ap 16:13-16. Mt 16:27. 2 Th 1:6-10.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici, le jour de l\u2019\u00c9ternel arrive,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes d\u00e9pouilles seront partag\u00e9es au milieu de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.2","name":"Zacharie 14:2","id":"fra-LSG:Zech.14.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.9","name":"Zacharie 13:9","id":"fra-LSG:Zech.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.14.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.2","label":"","reference":"Zacharie 14:2","prev_osis_id":"Zech.014.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je rassemblerai toutes les nations pour qu\u2019elles attaquent J\u00e9rusalem;<\/p>\n<p class=\"q\">La ville sera prise, les maisons seront pill\u00e9es, et les femmes viol\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">La moiti\u00e9 de la ville ira en captivit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais le reste du peuple ne sera pas extermin\u00e9 de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.3","name":"Zacharie 14:3","id":"fra-LSG:Zech.14.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.1","name":"Zacharie 14:1","id":"fra-LSG:Zech.14.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.14.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.3","label":"","reference":"Zacharie 14:3","prev_osis_id":"Zech.014.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    L\u2019\u00c9ternel para\u00eetra, et il combattra ces nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme il combat au jour de la bataille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.4","name":"Zacharie 14:4","id":"fra-LSG:Zech.14.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.2","name":"Zacharie 14:2","id":"fra-LSG:Zech.14.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.14.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.4","label":"","reference":"Zacharie 14:4","prev_osis_id":"Zech.014.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ses pieds se poseront en ce jour sur la montagne des oliviers,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui est vis-\u00e0-vis de J\u00e9rusalem, du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient;<\/p>\n<p class=\"q\">La montagne des oliviers se fendra par le milieu, \u00e0 l\u2019orient et \u00e0 l\u2019occident,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il se formera une tr\u00e8s grande vall\u00e9e:<\/p>\n<p class=\"q\">Une moiti\u00e9 de la montagne reculera vers le septentrion,<\/p>\n<p class=\"q\">Et une moiti\u00e9 vers le midi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.5","name":"Zacharie 14:5","id":"fra-LSG:Zech.14.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.3","name":"Zacharie 14:3","id":"fra-LSG:Zech.14.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.14.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.5","label":"","reference":"Zacharie 14:5","prev_osis_id":"Zech.014.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.5\" class=\"v\">5<\/sup>Vous fuirez alors dans la vall\u00e9e de mes montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Car la vall\u00e9e des montagnes s\u2019\u00e9tendra jusqu\u2019\u00e0 Atzel;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous fuirez comme vous avez fui devant le tremblement de terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Au temps d\u2019Ozias, roi de Juda.<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00c9ternel, mon Dieu, viendra, et tous ses saints avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.6","name":"Zacharie 14:6","id":"fra-LSG:Zech.14.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.4","name":"Zacharie 14:4","id":"fra-LSG:Zech.14.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.14.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.6","label":"","reference":"Zacharie 14:6","prev_osis_id":"Zech.014.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-11: cf. Jo\u00eb 3:18. \u00c9z 47:1-12.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.6\" class=\"v\">6<\/sup>En ce jour-l\u00e0, il n\u2019y aura point de lumi\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Il y aura du froid et de la glace.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.7","name":"Zacharie 14:7","id":"fra-LSG:Zech.14.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.5","name":"Zacharie 14:5","id":"fra-LSG:Zech.14.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.14.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.7","label":"","reference":"Zacharie 14:7","prev_osis_id":"Zech.014.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Ce sera un jour unique, connu de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui ne sera ni jour ni nuit;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vers le soir la lumi\u00e8re para\u00eetra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.8","name":"Zacharie 14:8","id":"fra-LSG:Zech.14.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.6","name":"Zacharie 14:6","id":"fra-LSG:Zech.14.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.14.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.8","label":"","reference":"Zacharie 14:8","prev_osis_id":"Zech.014.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.8\" class=\"v\">8<\/sup>En ce jour-l\u00e0, des eaux vives sortiront de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Et couleront moiti\u00e9 vers la mer orientale,<\/p>\n<p class=\"q\">Moiti\u00e9 vers la mer occidentale;<\/p>\n<p class=\"q\">Il en sera ainsi \u00e9t\u00e9 et hiver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.9","name":"Zacharie 14:9","id":"fra-LSG:Zech.14.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.7","name":"Zacharie 14:7","id":"fra-LSG:Zech.14.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.14.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.9","label":"","reference":"Zacharie 14:9","prev_osis_id":"Zech.014.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel sera roi de toute la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">En ce jour-l\u00e0, l\u2019\u00c9ternel sera le seul \u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son nom sera le seul nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.10","name":"Zacharie 14:10","id":"fra-LSG:Zech.14.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.8","name":"Zacharie 14:8","id":"fra-LSG:Zech.14.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zech.14.10","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.10","label":"","reference":"Zacharie 14:10","prev_osis_id":"Zech.014.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tout le pays deviendra comme la plaine, de Gu\u00e9ba \u00e0 Rimmon,<\/p>\n<p class=\"q\">Au midi de J\u00e9rusalem;<\/p>\n<p class=\"q\">Et J\u00e9rusalem sera \u00e9lev\u00e9e et restera \u00e0 sa place,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis la porte de Benjamin jusqu\u2019au lieu de la premi\u00e8re porte,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 la porte des angles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et depuis la tour de Hananeel jusqu\u2019aux pressoirs du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.11","name":"Zacharie 14:11","id":"fra-LSG:Zech.14.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.9","name":"Zacharie 14:9","id":"fra-LSG:Zech.14.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zech.14.11","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.11","label":"","reference":"Zacharie 14:11","prev_osis_id":"Zech.014.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.11\" class=\"v\">11<\/sup>On habitera dans son sein, et il n\u2019y aura plus d\u2019interdit;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u00e9rusalem sera en s\u00e9curit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.12","name":"Zacharie 14:12","id":"fra-LSG:Zech.14.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.10","name":"Zacharie 14:10","id":"fra-LSG:Zech.14.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zech.14.12","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.12","label":"","reference":"Zacharie 14:12","prev_osis_id":"Zech.014.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-19: cf. Ps 2:8-12. \u00c9s 60:12; 66:23, 24.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.12\" class=\"v\">12<\/sup>Voici la plaie dont l\u2019\u00c9ternel frappera tous les peuples<\/p>\n<p class=\"q\">Qui auront combattu contre J\u00e9rusalem:<\/p>\n<p class=\"q\">Leur chair tombera en pourriture tandis qu\u2019ils seront sur leurs pieds,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs yeux tomberont en pourriture dans leurs orbites,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur langue tombera en pourriture dans leur bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.13","name":"Zacharie 14:13","id":"fra-LSG:Zech.14.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.11","name":"Zacharie 14:11","id":"fra-LSG:Zech.14.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Zech.14.13","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.13","label":"","reference":"Zacharie 14:13","prev_osis_id":"Zech.014.012,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.13\" class=\"v\">13<\/sup>En ce jour-l\u00e0, l\u2019\u00c9ternel produira un grand trouble parmi eux;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019un saisira la main de l\u2019autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils l\u00e8veront la main les uns sur les autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.14","name":"Zacharie 14:14","id":"fra-LSG:Zech.14.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.12","name":"Zacharie 14:12","id":"fra-LSG:Zech.14.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Zech.14.14","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.14","label":"","reference":"Zacharie 14:14","prev_osis_id":"Zech.014.013,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.14\" class=\"v\">14<\/sup>Juda combattra aussi dans J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on amassera les richesses de toutes les nations d\u2019alentour,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019or, l\u2019argent, et des v\u00eatements en tr\u00e8s grand nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.15","name":"Zacharie 14:15","id":"fra-LSG:Zech.14.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.13","name":"Zacharie 14:13","id":"fra-LSG:Zech.14.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Zech.14.15","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.15","label":"","reference":"Zacharie 14:15","prev_osis_id":"Zech.014.014,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.15\" class=\"v\">15<\/sup>La plaie frappera de m\u00eame les chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Les mulets, les chameaux, les \u00e2nes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les b\u00eates qui seront dans ces camps:<\/p>\n<p class=\"q\">Cette plaie sera semblable \u00e0 l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.16","name":"Zacharie 14:16","id":"fra-LSG:Zech.14.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.14","name":"Zacharie 14:14","id":"fra-LSG:Zech.14.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Zech.14.16","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.16","label":"","reference":"Zacharie 14:16","prev_osis_id":"Zech.014.015,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tous ceux qui resteront de toutes les nations<\/p>\n<p class=\"q\">Venues contre J\u00e9rusalem<\/p>\n<p class=\"q\">Monteront chaque ann\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Pour se prosterner devant le roi, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des tabernacles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.17","name":"Zacharie 14:17","id":"fra-LSG:Zech.14.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.15","name":"Zacharie 14:15","id":"fra-LSG:Zech.14.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Zech.14.17","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.17","label":"","reference":"Zacharie 14:17","prev_osis_id":"Zech.014.016,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.17\" class=\"v\">17<\/sup>S\u2019il y a des familles de la terre qui ne montent pas \u00e0 J\u00e9rusalem<\/p>\n<p class=\"q\">Pour se prosterner devant le roi, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">La pluie ne tombera pas sur elles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.18","name":"Zacharie 14:18","id":"fra-LSG:Zech.14.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.16","name":"Zacharie 14:16","id":"fra-LSG:Zech.14.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Zech.14.18","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.18","label":"","reference":"Zacharie 14:18","prev_osis_id":"Zech.014.017,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.18\" class=\"v\">18<\/sup>Si la famille d\u2019\u00c9gypte ne monte pas, si elle ne vient pas,<\/p>\n<p class=\"q\">La pluie ne tombera pas sur elle;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle sera frapp\u00e9e de la plaie dont l\u2019\u00c9ternel frappera les nations<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne monteront pas pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des tabernacles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.19","name":"Zacharie 14:19","id":"fra-LSG:Zech.14.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.17","name":"Zacharie 14:17","id":"fra-LSG:Zech.14.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Zech.14.19","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.19","label":"","reference":"Zacharie 14:19","prev_osis_id":"Zech.014.018,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ce sera le ch\u00e2timent de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Le ch\u00e2timent de toutes les nations<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne monteront pas pour c\u00e9l\u00e9brer la f\u00eate des tabernacles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.20","name":"Zacharie 14:20","id":"fra-LSG:Zech.14.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.18","name":"Zacharie 14:18","id":"fra-LSG:Zech.14.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Zech.14.20","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.20","label":"","reference":"Zacharie 14:20","prev_osis_id":"Zech.014.019,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-21: cf. \u00c9s 4:3. Jo\u00eb 3:17. Ap 21:27.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.20\" class=\"v\">20<\/sup>En ce jour-l\u00e0, il sera \u00e9crit sur les clochettes des chevaux:<\/p>\n<p class=\"q\">Saintet\u00e9 \u00e0 L\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Et les chaudi\u00e8res dans la maison de l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Seront comme les coupes devant l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.21","name":"Zacharie 14:21","id":"fra-LSG:Zech.14.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.19","name":"Zacharie 14:19","id":"fra-LSG:Zech.14.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Zech.14.21","osis_end":"fra-LSG:Zech.14.21","label":"","reference":"Zacharie 14:21","prev_osis_id":"Zech.014.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.14.21\" class=\"v\">21<\/sup>Toute chaudi\u00e8re \u00e0 J\u00e9rusalem et dans Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Sera consacr\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui offriront des sacrifices viendront<\/p>\n<p class=\"q\">Et s\u2019en serviront pour cuire les viandes;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y aura plus de marchands dans la maison de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">En ce jour-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.14","name":"Zacharie 14","id":"fra-LSG:Zech.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.1","name":"Malachie 1:1","id":"fra-LSG:Mal.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.20","name":"Zacharie 14:20","id":"fra-LSG:Zech.14.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc531917.83060825');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc531917.83060825\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc531917.83060825","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc531917.83060825'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc531917.83060825\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}