{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.8.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.1","label":"","reference":"Zacharie 8:1","prev_osis_id":"Zech.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e9tablissement de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. J\u00e9 30:18-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es se r\u00e9v\u00e9la, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.2","name":"Zacharie 8:2","id":"fra-LSG:Zech.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.14","name":"Zacharie 7:14","id":"fra-LSG:Zech.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.8.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.2","label":"","reference":"Zacharie 8:2","prev_osis_id":"Zech.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Je suis \u00e9mu pour Sion d\u2019une grande jalousie, et je suis saisi pour elle d\u2019une grande fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.3","name":"Zacharie 8:3","id":"fra-LSG:Zech.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.1","name":"Zacharie 8:1","id":"fra-LSG:Zech.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.8.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.3","label":"","reference":"Zacharie 8:3","prev_osis_id":"Zech.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Je retourne \u00e0 Sion, et je veux habiter au milieu de J\u00e9rusalem. J\u00e9rusalem sera appel\u00e9e ville fid\u00e8le, et la montagne de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es montagne sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.4","name":"Zacharie 8:4","id":"fra-LSG:Zech.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.2","name":"Zacharie 8:2","id":"fra-LSG:Zech.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.8.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.4","label":"","reference":"Zacharie 8:4","prev_osis_id":"Zech.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Des vieillards et des femmes \u00e2g\u00e9es s\u2019assi\u00e9ront encore dans les rues de J\u00e9rusalem, chacun le b\u00e2ton \u00e0 la main, \u00e0 cause du grand nombre de leurs jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.5","name":"Zacharie 8:5","id":"fra-LSG:Zech.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.3","name":"Zacharie 8:3","id":"fra-LSG:Zech.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.8.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.5","label":"","reference":"Zacharie 8:5","prev_osis_id":"Zech.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les rues de la ville seront remplies de jeunes gar\u00e7ons et de jeunes filles, jouant dans les rues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.6","name":"Zacharie 8:6","id":"fra-LSG:Zech.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.4","name":"Zacharie 8:4","id":"fra-LSG:Zech.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.8.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.6","label":"","reference":"Zacharie 8:6","prev_osis_id":"Zech.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Si la chose para\u00eet \u00e9tonnante aux yeux du reste de ce peuple en ces jours-l\u00e0, sera-t-elle de m\u00eame \u00e9tonnante \u00e0 mes yeux? Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.7","name":"Zacharie 8:7","id":"fra-LSG:Zech.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.5","name":"Zacharie 8:5","id":"fra-LSG:Zech.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.8.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.7","label":"","reference":"Zacharie 8:7","prev_osis_id":"Zech.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Voici, je d\u00e9livre mon peuple du pays de l\u2019orient et du pays du soleil couchant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.8","name":"Zacharie 8:8","id":"fra-LSG:Zech.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.6","name":"Zacharie 8:6","id":"fra-LSG:Zech.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.8.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.8","label":"","reference":"Zacharie 8:8","prev_osis_id":"Zech.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je les ram\u00e8nerai, et ils habiteront au milieu de J\u00e9rusalem; ils seront mon peuple, et je serai leur Dieu avec v\u00e9rit\u00e9 et droiture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.9","name":"Zacharie 8:9","id":"fra-LSG:Zech.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.7","name":"Zacharie 8:7","id":"fra-LSG:Zech.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.8.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.9","label":"","reference":"Zacharie 8:9","prev_osis_id":"Zech.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-17: cf. Ag 2:15-17. (De 30:8-10. J\u00e9 32:37-42.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Fortifiez vos mains, vous qui entendez aujourd\u2019hui ces paroles de la bouche des proph\u00e8tes qui parurent au temps o\u00f9 fut fond\u00e9e la maison de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, o\u00f9 le temple allait \u00eatre b\u00e2ti.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.10","name":"Zacharie 8:10","id":"fra-LSG:Zech.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.8","name":"Zacharie 8:8","id":"fra-LSG:Zech.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zech.8.10","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.10","label":"","reference":"Zacharie 8:10","prev_osis_id":"Zech.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car avant ce temps, le travail de l\u2019homme ne recevait pas sa r\u00e9compense, et le salaire des b\u00eates \u00e9tait nul; il n\u2019y avait point de paix pour ceux qui entraient et sortaient, \u00e0 cause de l\u2019ennemi, et je l\u00e2chais tous les hommes les uns contre les autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.11","name":"Zacharie 8:11","id":"fra-LSG:Zech.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.9","name":"Zacharie 8:9","id":"fra-LSG:Zech.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zech.8.11","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.11","label":"","reference":"Zacharie 8:11","prev_osis_id":"Zech.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Maintenant je ne suis pas pour le reste de ce peuple comme j\u2019\u00e9tais dans le temps pass\u00e9, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.12","name":"Zacharie 8:12","id":"fra-LSG:Zech.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.10","name":"Zacharie 8:10","id":"fra-LSG:Zech.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zech.8.12","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.12","label":"","reference":"Zacharie 8:12","prev_osis_id":"Zech.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car les semailles prosp\u00e9reront, la vigne rendra son fruit, la terre donnera ses produits, et les cieux enverront leur ros\u00e9e; je ferai jouir de toutes ces choses le reste de ce peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.13","name":"Zacharie 8:13","id":"fra-LSG:Zech.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.11","name":"Zacharie 8:11","id":"fra-LSG:Zech.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Zech.8.13","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.13","label":"","reference":"Zacharie 8:13","prev_osis_id":"Zech.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>De m\u00eame que vous avez \u00e9t\u00e9 en mal\u00e9diction parmi les nations, maison de Juda et maison d\u2019Isra\u00ebl, de m\u00eame je vous sauverai, et vous serez en b\u00e9n\u00e9diction. Ne craignez pas, et que vos mains se fortifient!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.14","name":"Zacharie 8:14","id":"fra-LSG:Zech.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.12","name":"Zacharie 8:12","id":"fra-LSG:Zech.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Zech.8.14","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.14","label":"","reference":"Zacharie 8:14","prev_osis_id":"Zech.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Comme j\u2019ai eu la pens\u00e9e de vous faire du mal lorsque vos p\u00e8res m\u2019irritaient, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, et que je ne m\u2019en suis point repenti,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.15","name":"Zacharie 8:15","id":"fra-LSG:Zech.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.13","name":"Zacharie 8:13","id":"fra-LSG:Zech.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Zech.8.15","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.15","label":"","reference":"Zacharie 8:15","prev_osis_id":"Zech.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>ainsi je reviens en arri\u00e8re et j\u2019ai r\u00e9solu en ces jours de faire du bien \u00e0 J\u00e9rusalem et \u00e0 la maison de Juda. Ne craignez pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.16","name":"Zacharie 8:16","id":"fra-LSG:Zech.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.14","name":"Zacharie 8:14","id":"fra-LSG:Zech.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Zech.8.16","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.16","label":"","reference":"Zacharie 8:16","prev_osis_id":"Zech.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Voici ce que vous devez faire: dites la v\u00e9rit\u00e9 chacun \u00e0 son prochain; jugez dans vos portes selon la v\u00e9rit\u00e9 et en vue de la paix;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.17","name":"Zacharie 8:17","id":"fra-LSG:Zech.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.15","name":"Zacharie 8:15","id":"fra-LSG:Zech.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Zech.8.17","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.17","label":"","reference":"Zacharie 8:17","prev_osis_id":"Zech.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>que nul en son c\u0153ur ne pense le mal contre son prochain, et n\u2019aimez pas le faux serment, car ce sont l\u00e0 toutes choses que je hais, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.18","name":"Zacharie 8:18","id":"fra-LSG:Zech.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.16","name":"Zacharie 8:16","id":"fra-LSG:Zech.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Zech.8.18","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.18","label":"","reference":"Zacharie 8:18","prev_osis_id":"Zech.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-23: cf. Za 2:10, 11. \u00c9s 2:1-3. \u00c9p 3:6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.19","name":"Zacharie 8:19","id":"fra-LSG:Zech.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.17","name":"Zacharie 8:17","id":"fra-LSG:Zech.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Zech.8.19","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.19","label":"","reference":"Zacharie 8:19","prev_osis_id":"Zech.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Le je\u00fbne du quatri\u00e8me mois, le je\u00fbne du cinqui\u00e8me, le je\u00fbne du septi\u00e8me et le je\u00fbne du dixi\u00e8me se changeront pour la maison de Juda en jours d\u2019all\u00e9gresse et de joie, en f\u00eates de r\u00e9jouissance. Mais aimez la v\u00e9rit\u00e9 et la paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.20","name":"Zacharie 8:20","id":"fra-LSG:Zech.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.18","name":"Zacharie 8:18","id":"fra-LSG:Zech.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Zech.8.20","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.20","label":"","reference":"Zacharie 8:20","prev_osis_id":"Zech.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Il viendra encore des peuples et des habitants d\u2019un grand nombre de villes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.21","name":"Zacharie 8:21","id":"fra-LSG:Zech.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.19","name":"Zacharie 8:19","id":"fra-LSG:Zech.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Zech.8.21","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.21","label":"","reference":"Zacharie 8:21","prev_osis_id":"Zech.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les habitants d\u2019une ville iront \u00e0 l\u2019autre, en disant: Allons implorer l\u2019\u00c9ternel et chercher l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es! Nous irons aussi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.22","name":"Zacharie 8:22","id":"fra-LSG:Zech.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.20","name":"Zacharie 8:20","id":"fra-LSG:Zech.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Zech.8.22","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.22","label":"","reference":"Zacharie 8:22","prev_osis_id":"Zech.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et beaucoup de peuples et de nombreuses nations viendront chercher l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es \u00e0 J\u00e9rusalem et implorer l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.23","name":"Zacharie 8:23","id":"fra-LSG:Zech.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.21","name":"Zacharie 8:21","id":"fra-LSG:Zech.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Zech.8.23","osis_end":"fra-LSG:Zech.8.23","label":"","reference":"Zacharie 8:23","prev_osis_id":"Zech.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: En ces jours-l\u00e0, dix hommes de toutes les langues des nations saisiront un Juif par le pan de son v\u00eatement et diront: Nous irons avec vous, car nous avons appris que Dieu est avec vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.8","name":"Zacharie 8","id":"fra-LSG:Zech.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.9.1","name":"Zacharie 9:1","id":"fra-LSG:Zech.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.22","name":"Zacharie 8:22","id":"fra-LSG:Zech.8.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc18d974.77451810');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc18d974.77451810\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc18d974.77451810","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc18d974.77451810'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc18d974.77451810\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}