{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.13.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.13.1","label":"","reference":"Zacharie 13:1","prev_osis_id":"Zech.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Menaces contre les faux proph\u00e8tes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (Ac 13:38, 39. Ro 11:26, 27. H\u00e9 9:13, 14.) (\u00c9z 37:23. De 13:1-11.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce jour-l\u00e0, une source sera ouverte<\/p>\n<p class=\"q\">Pour la maison de David et les habitants de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour le p\u00e9ch\u00e9 et pour l\u2019impuret\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.13","name":"Zacharie 13","id":"fra-LSG:Zech.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.2","name":"Zacharie 13:2","id":"fra-LSG:Zech.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.14","name":"Zacharie 12:14","id":"fra-LSG:Zech.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.13.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.13.2","label":"","reference":"Zacharie 13:2","prev_osis_id":"Zech.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>En ce jour-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019exterminerai du pays les noms des idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019on ne s\u2019en souvienne plus;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00f4terai aussi du pays les proph\u00e8tes et l\u2019esprit d\u2019impuret\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.13","name":"Zacharie 13","id":"fra-LSG:Zech.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.3","name":"Zacharie 13:3","id":"fra-LSG:Zech.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.1","name":"Zacharie 13:1","id":"fra-LSG:Zech.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.13.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.13.3","label":"","reference":"Zacharie 13:3","prev_osis_id":"Zech.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Si quelqu\u2019un proph\u00e9tise encore,<\/p>\n<p class=\"q\">Son p\u00e8re et sa m\u00e8re, qui l\u2019ont engendr\u00e9, lui diront:<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne vivras pas, car tu dis des mensonges au nom de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Et son p\u00e8re et sa m\u00e8re, qui l\u2019ont engendr\u00e9, le transperceront<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il proph\u00e9tisera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.13","name":"Zacharie 13","id":"fra-LSG:Zech.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.4","name":"Zacharie 13:4","id":"fra-LSG:Zech.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.2","name":"Zacharie 13:2","id":"fra-LSG:Zech.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.13.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.13.4","label":"","reference":"Zacharie 13:4","prev_osis_id":"Zech.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>En ce jour-l\u00e0, les proph\u00e8tes rougiront de leurs visions<\/p>\n<p class=\"q\">Quand ils proph\u00e9tiseront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ne rev\u00eatiront plus un manteau de poil pour mentir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.13","name":"Zacharie 13","id":"fra-LSG:Zech.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.5","name":"Zacharie 13:5","id":"fra-LSG:Zech.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.3","name":"Zacharie 13:3","id":"fra-LSG:Zech.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.13.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.13.5","label":"","reference":"Zacharie 13:5","prev_osis_id":"Zech.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Chacun d\u2019eux dira: Je ne suis pas proph\u00e8te,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis laboureur,<\/p>\n<p class=\"q\">Car on m\u2019a achet\u00e9 d\u00e8s ma jeunesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.13","name":"Zacharie 13","id":"fra-LSG:Zech.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.6","name":"Zacharie 13:6","id":"fra-LSG:Zech.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.4","name":"Zacharie 13:4","id":"fra-LSG:Zech.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.13.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.13.6","label":"","reference":"Zacharie 13:6","prev_osis_id":"Zech.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et si on lui demande:<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019o\u00f9 viennent ces blessures que tu as aux mains?<\/p>\n<p class=\"q\">Il r\u00e9pondra:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est dans la maison de ceux qui m\u2019aimaient que je les ai re\u00e7ues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.13","name":"Zacharie 13","id":"fra-LSG:Zech.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.7","name":"Zacharie 13:7","id":"fra-LSG:Zech.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.5","name":"Zacharie 13:5","id":"fra-LSG:Zech.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.13.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.13.7","label":"","reference":"Zacharie 13:7","prev_osis_id":"Zech.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.013.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-9: cf. (\u00c9s 53:6-10. Mt 26:31, etc.; 27.) (\u00c9s 6:10-13. Ro 11.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>\u00c9p\u00e9e, l\u00e8ve-toi sur mon pasteur<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur l\u2019homme qui est mon compagnon!<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Frappe le pasteur, et que les brebis se dispersent!<\/p>\n<p class=\"q\">Et je tournerai ma main vers les faibles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.13","name":"Zacharie 13","id":"fra-LSG:Zech.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.8","name":"Zacharie 13:8","id":"fra-LSG:Zech.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.6","name":"Zacharie 13:6","id":"fra-LSG:Zech.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.13.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.13.8","label":"","reference":"Zacharie 13:8","prev_osis_id":"Zech.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Dans tout le pays, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Les deux tiers seront extermin\u00e9s, p\u00e9riront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019autre tiers restera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.13","name":"Zacharie 13","id":"fra-LSG:Zech.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.9","name":"Zacharie 13:9","id":"fra-LSG:Zech.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.7","name":"Zacharie 13:7","id":"fra-LSG:Zech.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.13.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.13.9","label":"","reference":"Zacharie 13:9","prev_osis_id":"Zech.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je mettrai ce tiers dans le feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je le purifierai comme on purifie l\u2019argent,<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019\u00e9prouverai comme on \u00e9prouve l\u2019or.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Il invoquera mon nom, et je l\u2019exaucerai;<\/p>\n<p class=\"q\">Je dirai: C\u2019est mon peuple!<\/p>\n<p class=\"q\">Et il dira: L\u2019\u00c9ternel est mon Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.13","name":"Zacharie 13","id":"fra-LSG:Zech.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.1","name":"Zacharie 14:1","id":"fra-LSG:Zech.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.8","name":"Zacharie 13:8","id":"fra-LSG:Zech.13.8"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd644799.80650594');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd644799.80650594\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd644799.80650594","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd644799.80650594'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd644799.80650594\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}