{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.12.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.1","label":"","reference":"Zacharie 12:1","prev_osis_id":"Zech.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9livrance de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. Za 10:3-7. Jo\u00eb 3:9-16.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oracle, parole de l\u2019\u00c9ternel sur Isra\u00ebl.<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, qui a \u00e9tendu les cieux et fond\u00e9 la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui a form\u00e9 l\u2019esprit de l\u2019homme au-dedans de lui:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.2","name":"Zacharie 12:2","id":"fra-LSG:Zech.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.11.17","name":"Zacharie 11:17","id":"fra-LSG:Zech.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.12.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.2","label":"","reference":"Zacharie 12:2","prev_osis_id":"Zech.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici, je ferai de J\u00e9rusalem une coupe d\u2019\u00e9tourdissement<\/p>\n<p class=\"q\">Pour tous les peuples d\u2019alentour,<\/p>\n<p class=\"q\">Et aussi pour Juda dans le si\u00e8ge de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.3","name":"Zacharie 12:3","id":"fra-LSG:Zech.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.1","name":"Zacharie 12:1","id":"fra-LSG:Zech.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.12.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.3","label":"","reference":"Zacharie 12:3","prev_osis_id":"Zech.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>En ce jour-l\u00e0, je ferai de J\u00e9rusalem une pierre pesante pour tous les peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui la soul\u00e8veront seront meurtris;<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les nations de la terre s\u2019assembleront contre elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.4","name":"Zacharie 12:4","id":"fra-LSG:Zech.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.2","name":"Zacharie 12:2","id":"fra-LSG:Zech.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.12.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.4","label":"","reference":"Zacharie 12:4","prev_osis_id":"Zech.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>En ce jour-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je frapperai d\u2019\u00e9tourdissement tous les chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de d\u00e9lire ceux qui les monteront;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais j\u2019aurai les yeux ouverts sur la maison de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je frapperai d\u2019aveuglement tous les chevaux des peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.5","name":"Zacharie 12:5","id":"fra-LSG:Zech.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.3","name":"Zacharie 12:3","id":"fra-LSG:Zech.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.12.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.5","label":"","reference":"Zacharie 12:5","prev_osis_id":"Zech.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les chefs de Juda diront en leur c\u0153ur:<\/p>\n<p class=\"q\">Les habitants de J\u00e9rusalem sont notre force,<\/p>\n<p class=\"q\">Par l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, leur Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.6","name":"Zacharie 12:6","id":"fra-LSG:Zech.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.4","name":"Zacharie 12:4","id":"fra-LSG:Zech.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.12.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.6","label":"","reference":"Zacharie 12:6","prev_osis_id":"Zech.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>En ce jour-l\u00e0, je ferai des chefs de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un foyer ardent parmi du bois,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une torche enflamm\u00e9e parmi des gerbes;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils d\u00e9voreront \u00e0 droite et \u00e0 gauche tous les peuples d\u2019alentour,<\/p>\n<p class=\"q\">Et J\u00e9rusalem restera \u00e0 sa place, \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.7","name":"Zacharie 12:7","id":"fra-LSG:Zech.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.5","name":"Zacharie 12:5","id":"fra-LSG:Zech.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.12.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.7","label":"","reference":"Zacharie 12:7","prev_osis_id":"Zech.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019\u00c9ternel sauvera d\u2019abord les tentes de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que la gloire de la maison de David,<\/p>\n<p class=\"q\">La gloire des habitants de J\u00e9rusalem ne s\u2019\u00e9l\u00e8ve pas au-dessus de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.8","name":"Zacharie 12:8","id":"fra-LSG:Zech.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.6","name":"Zacharie 12:6","id":"fra-LSG:Zech.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.12.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.8","label":"","reference":"Zacharie 12:8","prev_osis_id":"Zech.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>En ce jour-l\u00e0, l\u2019\u00c9ternel prot\u00e9gera les habitants de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le faible parmi eux sera dans ce jour comme David;<\/p>\n<p class=\"q\">La maison de David sera comme Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel devant eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.9","name":"Zacharie 12:9","id":"fra-LSG:Zech.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.7","name":"Zacharie 12:7","id":"fra-LSG:Zech.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.12.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.9","label":"","reference":"Zacharie 12:9","prev_osis_id":"Zech.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>En ce jour-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Je m\u2019efforcerai de d\u00e9truire toutes les nations<\/p>\n<p class=\"q\">Qui viendront contre J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.10","name":"Zacharie 12:10","id":"fra-LSG:Zech.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.8","name":"Zacharie 12:8","id":"fra-LSG:Zech.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zech.12.10","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.10","label":"","reference":"Zacharie 12:10","prev_osis_id":"Zech.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-14: cf. Ac 2. (\u00c9z 36:26, 27. 2 Co 3:14-16; 7:10.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Alors je r\u00e9pandrai sur la maison de David et sur les habitants de J\u00e9rusalem<\/p>\n<p class=\"q\">Un esprit de gr\u00e2ce et de supplication,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils tourneront les regards vers moi, celui qu\u2019ils ont perc\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils pleureront sur lui comme on pleure sur un fils unique,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils pleureront am\u00e8rement sur lui comme on pleure sur un premier-n\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.11","name":"Zacharie 12:11","id":"fra-LSG:Zech.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.9","name":"Zacharie 12:9","id":"fra-LSG:Zech.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zech.12.11","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.11","label":"","reference":"Zacharie 12:11","prev_osis_id":"Zech.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>En ce jour-l\u00e0, le deuil sera grand \u00e0 J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le deuil d\u2019Hadadrimmon dans la vall\u00e9e de Meguiddon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.12","name":"Zacharie 12:12","id":"fra-LSG:Zech.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.10","name":"Zacharie 12:10","id":"fra-LSG:Zech.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zech.12.12","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.12","label":"","reference":"Zacharie 12:12","prev_osis_id":"Zech.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le pays sera dans le deuil, chaque famille s\u00e9par\u00e9ment:<\/p>\n<p class=\"q\">La famille de la maison de David s\u00e9par\u00e9ment, et les femmes \u00e0 part;<\/p>\n<p class=\"q\">La famille de la maison de Nathan s\u00e9par\u00e9ment, et les femmes \u00e0 part;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.13","name":"Zacharie 12:13","id":"fra-LSG:Zech.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.11","name":"Zacharie 12:11","id":"fra-LSG:Zech.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Zech.12.13","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.13","label":"","reference":"Zacharie 12:13","prev_osis_id":"Zech.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>La famille de la maison de L\u00e9vi s\u00e9par\u00e9ment, et les femmes \u00e0 part;<\/p>\n<p class=\"q\">La famille de Schime\u00ef s\u00e9par\u00e9ment, et les femmes \u00e0 part;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.14","name":"Zacharie 12:14","id":"fra-LSG:Zech.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.12","name":"Zacharie 12:12","id":"fra-LSG:Zech.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Zech.12.14","osis_end":"fra-LSG:Zech.12.14","label":"","reference":"Zacharie 12:14","prev_osis_id":"Zech.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Toutes les autres familles, chaque famille s\u00e9par\u00e9ment,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les femmes \u00e0 part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.12","name":"Zacharie 12","id":"fra-LSG:Zech.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.13.1","name":"Zacharie 13:1","id":"fra-LSG:Zech.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.12.13","name":"Zacharie 12:13","id":"fra-LSG:Zech.12.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc3710ad0.20278797');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3710ad0.20278797\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc3710ad0.20278797","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc3710ad0.20278797'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3710ad0.20278797\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}