{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Zech.7.1","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.1","label":"","reference":"Zacharie 7:1","prev_osis_id":"Zech.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les je\u00fbnes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (\u00c9s 58:3-10. Os 6:6. Mi 6:8.) Ro 14:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>La quatri\u00e8me ann\u00e9e du roi Darius, la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 Zacharie, le quatri\u00e8me jour du neuvi\u00e8me mois, qui est le mois de Kisleu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.2","name":"Zacharie 7:2","id":"fra-LSG:Zech.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.6.15","name":"Zacharie 6:15","id":"fra-LSG:Zech.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Zech.7.2","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.2","label":"","reference":"Zacharie 7:2","prev_osis_id":"Zech.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>On avait envoy\u00e9 de B\u00e9thel Scharetser et R\u00e9guem-M\u00e9lec avec ses gens pour implorer l\u2019\u00c9ternel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.3","name":"Zacharie 7:3","id":"fra-LSG:Zech.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.1","name":"Zacharie 7:1","id":"fra-LSG:Zech.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Zech.7.3","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.3","label":"","reference":"Zacharie 7:3","prev_osis_id":"Zech.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>et pour dire aux sacrificateurs de la maison de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es et aux proph\u00e8tes: Faut-il que je pleure au cinqui\u00e8me mois et que je fasse abstinence, comme je l\u2019ai fait tant d\u2019ann\u00e9es?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.4","name":"Zacharie 7:4","id":"fra-LSG:Zech.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.2","name":"Zacharie 7:2","id":"fra-LSG:Zech.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Zech.7.4","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.4","label":"","reference":"Zacharie 7:4","prev_osis_id":"Zech.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es me fut adress\u00e9e, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.5","name":"Zacharie 7:5","id":"fra-LSG:Zech.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.3","name":"Zacharie 7:3","id":"fra-LSG:Zech.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Zech.7.5","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.5","label":"","reference":"Zacharie 7:5","prev_osis_id":"Zech.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Dis \u00e0 tout le peuple du pays et aux sacrificateurs: Quand vous avez je\u00fbn\u00e9 et pleur\u00e9 au cinqui\u00e8me et au septi\u00e8me mois, et cela depuis soixante-dix ans, est-ce pour moi que vous avez je\u00fbn\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.6","name":"Zacharie 7:6","id":"fra-LSG:Zech.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.4","name":"Zacharie 7:4","id":"fra-LSG:Zech.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Zech.7.6","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.6","label":"","reference":"Zacharie 7:6","prev_osis_id":"Zech.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et quand vous mangez et buvez, n\u2019est-ce pas vous qui mangez et vous qui buvez?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.7","name":"Zacharie 7:7","id":"fra-LSG:Zech.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.5","name":"Zacharie 7:5","id":"fra-LSG:Zech.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Zech.7.7","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.7","label":"","reference":"Zacharie 7:7","prev_osis_id":"Zech.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ne connaissez-vous pas les paroles qu\u2019a proclam\u00e9es l\u2019\u00c9ternel par les premiers proph\u00e8tes, lorsque J\u00e9rusalem \u00e9tait habit\u00e9e et tranquille avec ses villes \u00e0 l\u2019entour, et que le midi et la plaine \u00e9taient habit\u00e9s?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.8","name":"Zacharie 7:8","id":"fra-LSG:Zech.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.6","name":"Zacharie 7:6","id":"fra-LSG:Zech.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Zech.7.8","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.8","label":"","reference":"Zacharie 7:8","prev_osis_id":"Zech.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-14: cf. J\u00e9 7. (2 Ch 36:15-21. Za 1:1-6.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 Zacharie, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.9","name":"Zacharie 7:9","id":"fra-LSG:Zech.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.7","name":"Zacharie 7:7","id":"fra-LSG:Zech.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Zech.7.9","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.9","label":"","reference":"Zacharie 7:9","prev_osis_id":"Zech.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Zech.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ainsi parlait l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Rendez v\u00e9ritablement la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ayez l\u2019un pour l\u2019autre de la bont\u00e9 et de la mis\u00e9ricorde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.10","name":"Zacharie 7:10","id":"fra-LSG:Zech.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.8","name":"Zacharie 7:8","id":"fra-LSG:Zech.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Zech.7.10","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.10","label":"","reference":"Zacharie 7:10","prev_osis_id":"Zech.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Zech.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>N\u2019opprimez pas la veuve et l\u2019orphelin, l\u2019\u00e9tranger et le pauvre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne m\u00e9ditez pas l\u2019un contre l\u2019autre le mal dans vos c\u0153urs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.11","name":"Zacharie 7:11","id":"fra-LSG:Zech.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.9","name":"Zacharie 7:9","id":"fra-LSG:Zech.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Zech.7.11","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.11","label":"","reference":"Zacharie 7:11","prev_osis_id":"Zech.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Zech.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mais ils refus\u00e8rent d\u2019\u00eatre attentifs, ils eurent l\u2019\u00e9paule rebelle, et ils endurcirent leurs oreilles pour ne pas entendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.12","name":"Zacharie 7:12","id":"fra-LSG:Zech.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.10","name":"Zacharie 7:10","id":"fra-LSG:Zech.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Zech.7.12","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.12","label":"","reference":"Zacharie 7:12","prev_osis_id":"Zech.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Zech.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils rendirent leur c\u0153ur dur comme le diamant, pour ne pas \u00e9couter la loi et les paroles que l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es leur adressait par son esprit, par les premiers proph\u00e8tes. Ainsi l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es s\u2019enflamma d\u2019une grande col\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.13","name":"Zacharie 7:13","id":"fra-LSG:Zech.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.11","name":"Zacharie 7:11","id":"fra-LSG:Zech.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Zech.7.13","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.13","label":"","reference":"Zacharie 7:13","prev_osis_id":"Zech.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Zech.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quand il appelait, ils n\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9: aussi n\u2019ai-je pas \u00e9cout\u00e9, quand ils ont appel\u00e9, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.14","name":"Zacharie 7:14","id":"fra-LSG:Zech.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.12","name":"Zacharie 7:12","id":"fra-LSG:Zech.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Zech.7.14","osis_end":"fra-LSG:Zech.7.14","label":"","reference":"Zacharie 7:14","prev_osis_id":"Zech.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Zech.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"Zech.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je les ai dispers\u00e9s parmi toutes les nations qu\u2019ils ne connaissaient pas; le pays a \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9 derri\u00e8re eux, il n\u2019y a plus eu ni allants ni venants; et d\u2019un pays de d\u00e9lices ils ont fait un d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Zech.7","name":"Zacharie 7","id":"fra-LSG:Zech.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.8.1","name":"Zacharie 8:1","id":"fra-LSG:Zech.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.7.13","name":"Zacharie 7:13","id":"fra-LSG:Zech.7.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc30c6659.09022984');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc30c6659.09022984\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc30c6659.09022984","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc30c6659.09022984'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc30c6659.09022984\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}