{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.42.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:1","prev_osis_id":"Isa.041.029,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le serviteur de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. \u00c9s 49:1-9. (Mt 12:15-21. Ro 15:8-12.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.42.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici mon serviteur, que je soutiendrai,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon \u00e9lu, en qui mon \u00e2me prend plaisir.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    J\u2019ai mis mon esprit sur lui;<\/p>\n<p class=\"q\">Il annoncera la justice aux nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.2","name":"\u00c9sa\u00efe 42:2","id":"fra-LSG:Isa.42.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.29","name":"\u00c9sa\u00efe 41:29","id":"fra-LSG:Isa.41.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.42.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:2","prev_osis_id":"Isa.042.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il ne criera point, il n\u2019\u00e9l\u00e8vera point la voix,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne la fera point entendre dans les rues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.3","name":"\u00c9sa\u00efe 42:3","id":"fra-LSG:Isa.42.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.1","name":"\u00c9sa\u00efe 42:1","id":"fra-LSG:Isa.42.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.42.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:3","prev_osis_id":"Isa.042.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il ne brisera point le roseau cass\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019\u00e9teindra point la m\u00e8che qui br\u00fble encore;<\/p>\n<p class=\"q\">Il annoncera la justice selon la v\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.4","name":"\u00c9sa\u00efe 42:4","id":"fra-LSG:Isa.42.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.2","name":"\u00c9sa\u00efe 42:2","id":"fra-LSG:Isa.42.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.42.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:4","prev_osis_id":"Isa.042.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il ne se d\u00e9couragera point et ne se rel\u00e2chera point,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait \u00e9tabli la justice sur la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les \u00eeles esp\u00e8rent en sa loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.5","name":"\u00c9sa\u00efe 42:5","id":"fra-LSG:Isa.42.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.3","name":"\u00c9sa\u00efe 42:3","id":"fra-LSG:Isa.42.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.42.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:5","prev_osis_id":"Isa.042.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle Dieu, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a cr\u00e9\u00e9 les cieux et qui les a d\u00e9ploy\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a \u00e9tendu la terre et ses productions,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a donn\u00e9 la respiration \u00e0 ceux qui la peuplent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le souffle \u00e0 ceux qui y marchent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.6","name":"\u00c9sa\u00efe 42:6","id":"fra-LSG:Isa.42.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.4","name":"\u00c9sa\u00efe 42:4","id":"fra-LSG:Isa.42.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.42.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:6","prev_osis_id":"Isa.042.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.6\" class=\"v\">6<\/sup>Moi, l\u2019\u00c9ternel, je t\u2019ai appel\u00e9 pour le salut,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je te prendrai par la main,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te garderai, et je t\u2019\u00e9tablirai pour traiter alliance avec le peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour \u00eatre la lumi\u00e8re des nations,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.7","name":"\u00c9sa\u00efe 42:7","id":"fra-LSG:Isa.42.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.5","name":"\u00c9sa\u00efe 42:5","id":"fra-LSG:Isa.42.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.42.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:7","prev_osis_id":"Isa.042.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.7\" class=\"v\">7<\/sup>Pour ouvrir les yeux des aveugles,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire sortir de prison le captif,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de leur cachot ceux qui habitent dans les t\u00e9n\u00e8bres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.8","name":"\u00c9sa\u00efe 42:8","id":"fra-LSG:Isa.42.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.6","name":"\u00c9sa\u00efe 42:6","id":"fra-LSG:Isa.42.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.42.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:8","prev_osis_id":"Isa.042.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je suis l\u2019\u00c9ternel, c\u2019est l\u00e0 mon nom;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et je ne donnerai pas ma gloire \u00e0 un autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni mon honneur aux idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.9","name":"\u00c9sa\u00efe 42:9","id":"fra-LSG:Isa.42.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.7","name":"\u00c9sa\u00efe 42:7","id":"fra-LSG:Isa.42.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.42.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:9","prev_osis_id":"Isa.042.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.9\" class=\"v\">9<\/sup>Voici, les premi\u00e8res choses se sont accomplies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vous en annonce de nouvelles;<\/p>\n<p class=\"q\">Avant qu\u2019elles arrivent, je vous les pr\u00e9dis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.10","name":"\u00c9sa\u00efe 42:10","id":"fra-LSG:Isa.42.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.8","name":"\u00c9sa\u00efe 42:8","id":"fra-LSG:Isa.42.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.42.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:10","prev_osis_id":"Isa.042.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le cantique nouveau<\/h3>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Chantez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel un cantique nouveau,<\/p>\n<p class=\"q\">Chantez ses louanges aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous qui voguez sur la mer et vous qui la peuplez,<\/p>\n<p class=\"q\">Iles et habitants des \u00eeles!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.11","name":"\u00c9sa\u00efe 42:11","id":"fra-LSG:Isa.42.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.9","name":"\u00c9sa\u00efe 42:9","id":"fra-LSG:Isa.42.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.42.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:11","prev_osis_id":"Isa.042.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.11\" class=\"v\">11<\/sup>Que le d\u00e9sert et ses villes \u00e9l\u00e8vent la voix!<\/p>\n<p class=\"q\">Que les villages occup\u00e9s par K\u00e9dar \u00e9l\u00e8vent la voix!<\/p>\n<p class=\"q\">Que les habitants des rochers tressaillent d\u2019all\u00e9gresse!<\/p>\n<p class=\"q\">Que du sommet des montagnes retentissent des cris de joie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.12","name":"\u00c9sa\u00efe 42:12","id":"fra-LSG:Isa.42.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.10","name":"\u00c9sa\u00efe 42:10","id":"fra-LSG:Isa.42.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.42.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:12","prev_osis_id":"Isa.042.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.12\" class=\"v\">12<\/sup>Qu\u2019on rende gloire \u00e0 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que dans les \u00eeles on publie ses louanges!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.13","name":"\u00c9sa\u00efe 42:13","id":"fra-LSG:Isa.42.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.11","name":"\u00c9sa\u00efe 42:11","id":"fra-LSG:Isa.42.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.42.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:13","prev_osis_id":"Isa.042.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-17: cf. J\u00e9 50:1, etc. (2 Co 10:4, 5. Ap 6:2.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019\u00c9ternel s\u2019avance comme un h\u00e9ros,<\/p>\n<p class=\"q\">Il excite son ardeur comme un homme de guerre;<\/p>\n<p class=\"q\">Il \u00e9l\u00e8ve la voix, il jette des cris,<\/p>\n<p class=\"q\">Il manifeste sa force contre ses ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.14","name":"\u00c9sa\u00efe 42:14","id":"fra-LSG:Isa.42.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.12","name":"\u00c9sa\u00efe 42:12","id":"fra-LSG:Isa.42.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.42.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:14","prev_osis_id":"Isa.042.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019ai longtemps gard\u00e9 le silence,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me suis tu, je me suis contenu;<\/p>\n<p class=\"q\">Je crierai comme une femme en travail,<\/p>\n<p class=\"q\">Je serai haletant et je soufflerai tout \u00e0 la fois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.15","name":"\u00c9sa\u00efe 42:15","id":"fra-LSG:Isa.42.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.13","name":"\u00c9sa\u00efe 42:13","id":"fra-LSG:Isa.42.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.42.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:15","prev_osis_id":"Isa.042.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je ravagerai montagnes et collines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019en dess\u00e9cherai toute la verdure;<\/p>\n<p class=\"q\">Je changerai les fleuves en terre ferme,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je mettrai les \u00e9tangs \u00e0 sec.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.16","name":"\u00c9sa\u00efe 42:16","id":"fra-LSG:Isa.42.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.14","name":"\u00c9sa\u00efe 42:14","id":"fra-LSG:Isa.42.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.42.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:16","prev_osis_id":"Isa.042.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je ferai marcher les aveugles sur un chemin qu\u2019ils ne connaissent pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les conduirai par des sentiers qu\u2019ils ignorent;<\/p>\n<p class=\"q\">Je changerai devant eux les t\u00e9n\u00e8bres en lumi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et les endroits tortueux en plaine:<\/p>\n<p class=\"q\">Voil\u00e0 ce que je ferai, et je ne les abandonnerai point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.17","name":"\u00c9sa\u00efe 42:17","id":"fra-LSG:Isa.42.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.15","name":"\u00c9sa\u00efe 42:15","id":"fra-LSG:Isa.42.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.42.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:17","prev_osis_id":"Isa.042.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Ils reculeront, ils seront confus,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui se confient aux idoles taill\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui disent aux idoles de fonte:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous \u00eates nos dieux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.18","name":"\u00c9sa\u00efe 42:18","id":"fra-LSG:Isa.42.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.16","name":"\u00c9sa\u00efe 42:16","id":"fra-LSG:Isa.42.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.42.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:18","prev_osis_id":"Isa.042.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-25: cf. Mt 13:9-15. De 28:30-34. Am 4:6-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.18\" class=\"v\">18<\/sup>Sourds, \u00e9coutez!<\/p>\n<p class=\"q\">Aveugles, regardez et voyez!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.19","name":"\u00c9sa\u00efe 42:19","id":"fra-LSG:Isa.42.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.17","name":"\u00c9sa\u00efe 42:17","id":"fra-LSG:Isa.42.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.42.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:19","prev_osis_id":"Isa.042.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.19\" class=\"v\">19<\/sup>Qui est aveugle, sinon mon serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sourd comme mon messager que j\u2019envoie?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui est aveugle, comme l\u2019ami de Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Aveugle comme le serviteur de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.20","name":"\u00c9sa\u00efe 42:20","id":"fra-LSG:Isa.42.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.18","name":"\u00c9sa\u00efe 42:18","id":"fra-LSG:Isa.42.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.42.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:20","prev_osis_id":"Isa.042.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu as vu beaucoup de choses, mais tu n\u2019y as point pris garde;<\/p>\n<p class=\"q\">On a ouvert les oreilles, mais on n\u2019a point entendu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.21","name":"\u00c9sa\u00efe 42:21","id":"fra-LSG:Isa.42.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.19","name":"\u00c9sa\u00efe 42:19","id":"fra-LSG:Isa.42.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.42.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:21","prev_osis_id":"Isa.042.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a voulu, pour le bonheur d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Publier une loi grande et magnifique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.22","name":"\u00c9sa\u00efe 42:22","id":"fra-LSG:Isa.42.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.20","name":"\u00c9sa\u00efe 42:20","id":"fra-LSG:Isa.42.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.42.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:22","prev_osis_id":"Isa.042.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et c\u2019est un peuple pill\u00e9 et d\u00e9pouill\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">On les a tous encha\u00een\u00e9s dans des cavernes,<\/p>\n<p class=\"q\">Plong\u00e9s dans des cachots;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont \u00e9t\u00e9 mis au pillage, et personne qui les d\u00e9livre!<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9pouill\u00e9s, et personne qui dise: Restitue!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.23","name":"\u00c9sa\u00efe 42:23","id":"fra-LSG:Isa.42.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.21","name":"\u00c9sa\u00efe 42:21","id":"fra-LSG:Isa.42.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.42.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:23","prev_osis_id":"Isa.042.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.23\" class=\"v\">23<\/sup>Qui parmi vous pr\u00eatera l\u2019oreille \u00e0 ces choses?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui voudra s\u2019y rendre attentif et \u00e9couter \u00e0 l\u2019avenir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.24","name":"\u00c9sa\u00efe 42:24","id":"fra-LSG:Isa.42.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.22","name":"\u00c9sa\u00efe 42:22","id":"fra-LSG:Isa.42.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.42.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:24","prev_osis_id":"Isa.042.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.24\" class=\"v\">24<\/sup>Qui a livr\u00e9 Jacob au pillage,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Isra\u00ebl aux pillards?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-ce pas l\u2019\u00c9ternel?<\/p>\n<p class=\"q\">Nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre lui.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils n\u2019ont point voulu marcher dans ses voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils n\u2019ont point \u00e9cout\u00e9 sa loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.25","name":"\u00c9sa\u00efe 42:25","id":"fra-LSG:Isa.42.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.23","name":"\u00c9sa\u00efe 42:23","id":"fra-LSG:Isa.42.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.42.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.42.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 42:25","prev_osis_id":"Isa.042.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.42.25\" class=\"v\">25<\/sup>Aussi a-t-il vers\u00e9 sur Isra\u00ebl l\u2019ardeur de sa col\u00e8re<\/p>\n<p class=\"q\">Et la violence de la guerre;<\/p>\n<p class=\"q\">La guerre l\u2019a embras\u00e9 de toutes parts, et il n\u2019a point compris;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle l\u2019a consum\u00e9, et il n\u2019y a point pris garde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.42","name":"\u00c9sa\u00efe 42","id":"fra-LSG:Isa.42"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.1","name":"\u00c9sa\u00efe 43:1","id":"fra-LSG:Isa.43.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.24","name":"\u00c9sa\u00efe 42:24","id":"fra-LSG:Isa.42.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbaccbfb1.90028408');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbaccbfb1.90028408\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbaccbfb1.90028408","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbaccbfb1.90028408'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbaccbfb1.90028408\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}