{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.46.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:1","prev_osis_id":"Isa.045.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Chute des dieux de Babylone<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. J\u00e9 50:2; 10:1-15.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.1\" class=\"v\">1<\/sup>Bel s\u2019\u00e9croule, Nebo tombe;<\/p>\n<p class=\"q\">On met leurs idoles sur des animaux, sur des b\u00eates;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous les portiez, et les voil\u00e0 charg\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Devenues un fardeau pour l\u2019animal fatigu\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.2","name":"\u00c9sa\u00efe 46:2","id":"fra-LSG:Isa.46.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.25","name":"\u00c9sa\u00efe 45:25","id":"fra-LSG:Isa.45.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.46.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:2","prev_osis_id":"Isa.046.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ils sont tomb\u00e9s, ils se sont \u00e9croul\u00e9s ensemble,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne peuvent sauver le fardeau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils s\u2019en vont eux-m\u00eames en captivit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.3","name":"\u00c9sa\u00efe 46:3","id":"fra-LSG:Isa.46.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.1","name":"\u00c9sa\u00efe 46:1","id":"fra-LSG:Isa.46.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.46.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:3","prev_osis_id":"Isa.046.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.3\" class=\"v\">3<\/sup>\u00c9coutez-moi, maison de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous tous, restes de la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous que j\u2019ai pris \u00e0 ma charge d\u00e8s votre origine,<\/p>\n<p class=\"q\">Que j\u2019ai port\u00e9s d\u00e8s votre naissance!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.4","name":"\u00c9sa\u00efe 46:4","id":"fra-LSG:Isa.46.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.2","name":"\u00c9sa\u00efe 46:2","id":"fra-LSG:Isa.46.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.46.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:4","prev_osis_id":"Isa.046.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.4\" class=\"v\">4<\/sup>Jusqu\u2019\u00e0 votre vieillesse je serai le m\u00eame,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 votre vieillesse je vous soutiendrai;<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019ai fait, et je veux encore vous porter,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous soutenir et vous sauver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.5","name":"\u00c9sa\u00efe 46:5","id":"fra-LSG:Isa.46.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.3","name":"\u00c9sa\u00efe 46:3","id":"fra-LSG:Isa.46.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.46.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:5","prev_osis_id":"Isa.046.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    A qui me comparerez-vous, pour le faire mon \u00e9gal?<\/p>\n<p class=\"q\">A qui me ferez-vous ressembler, pour que nous soyons semblables?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.6","name":"\u00c9sa\u00efe 46:6","id":"fra-LSG:Isa.46.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.4","name":"\u00c9sa\u00efe 46:4","id":"fra-LSG:Isa.46.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.46.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:6","prev_osis_id":"Isa.046.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils versent l\u2019or de leur bourse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et p\u00e8sent l\u2019argent \u00e0 la balance;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils paient un orf\u00e8vre, pour qu\u2019il en fasse un dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils adorent et se prosternent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.7","name":"\u00c9sa\u00efe 46:7","id":"fra-LSG:Isa.46.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.5","name":"\u00c9sa\u00efe 46:5","id":"fra-LSG:Isa.46.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.46.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:7","prev_osis_id":"Isa.046.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Ils le portent, ils le chargent sur l\u2019\u00e9paule,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils le mettent en place, et il y reste;<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne bouge pas de sa place;<\/p>\n<p class=\"q\">Puis on crie vers lui, mais il ne r\u00e9pond pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne sauve pas de la d\u00e9tresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.8","name":"\u00c9sa\u00efe 46:8","id":"fra-LSG:Isa.46.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.6","name":"\u00c9sa\u00efe 46:6","id":"fra-LSG:Isa.46.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.46.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:8","prev_osis_id":"Isa.046.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.8\" class=\"v\">8<\/sup>Souvenez-vous de ces choses, et soyez des hommes!<\/p>\n<p class=\"q\">P\u00e9cheurs, rentrez en vous-m\u00eames!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.9","name":"\u00c9sa\u00efe 46:9","id":"fra-LSG:Isa.46.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.7","name":"\u00c9sa\u00efe 46:7","id":"fra-LSG:Isa.46.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.46.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:9","prev_osis_id":"Isa.046.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-13: cf. \u00c9s 41.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.9\" class=\"v\">9<\/sup>Souvenez-vous de ce qui s\u2019est pass\u00e9 d\u00e8s les temps anciens;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis Dieu, et il n\u2019y en a point d\u2019autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis Dieu, et nul n\u2019est semblable \u00e0 moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.10","name":"\u00c9sa\u00efe 46:10","id":"fra-LSG:Isa.46.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.8","name":"\u00c9sa\u00efe 46:8","id":"fra-LSG:Isa.46.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.46.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:10","prev_osis_id":"Isa.046.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u2019annonce d\u00e8s le commencement ce qui doit arriver,<\/p>\n<p class=\"q\">Et longtemps d\u2019avance ce qui n\u2019est pas encore accompli;<\/p>\n<p class=\"q\">Je dis: Mes arr\u00eats subsisteront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019ex\u00e9cuterai toute ma volont\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.11","name":"\u00c9sa\u00efe 46:11","id":"fra-LSG:Isa.46.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.9","name":"\u00c9sa\u00efe 46:9","id":"fra-LSG:Isa.46.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.46.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:11","prev_osis_id":"Isa.046.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est moi qui appelle de l\u2019orient un oiseau de proie,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019une terre lointaine un homme pour accomplir mes desseins,<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019ai dit, et je le r\u00e9aliserai;<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019ai con\u00e7u, et je l\u2019ex\u00e9cuterai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.12","name":"\u00c9sa\u00efe 46:12","id":"fra-LSG:Isa.46.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.10","name":"\u00c9sa\u00efe 46:10","id":"fra-LSG:Isa.46.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.46.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:12","prev_osis_id":"Isa.046.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.12\" class=\"v\">12<\/sup>\u00c9coutez-moi, gens endurcis de c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Ennemis de la droiture!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.13","name":"\u00c9sa\u00efe 46:13","id":"fra-LSG:Isa.46.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.11","name":"\u00c9sa\u00efe 46:11","id":"fra-LSG:Isa.46.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.46.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.46.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 46:13","prev_osis_id":"Isa.046.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.047.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.46.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je fais approcher ma justice: elle n\u2019est pas loin;<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon salut: il ne tardera pas.<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai le salut en Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ma gloire sur Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.46","name":"\u00c9sa\u00efe 46","id":"fra-LSG:Isa.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.47.1","name":"\u00c9sa\u00efe 47:1","id":"fra-LSG:Isa.47.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.12","name":"\u00c9sa\u00efe 46:12","id":"fra-LSG:Isa.46.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7aff619.27990776');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7aff619.27990776\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7aff619.27990776","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7aff619.27990776'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7aff619.27990776\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}