{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.21.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:1","prev_osis_id":"Isa.020.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pr\u00e9diction de la chute de Babylone<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. \u00c9s 13 et 14. Da 5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oracle sur le d\u00e9sert de la mer.<\/p>\n<p class=\"q\">Comme s\u2019avance l\u2019ouragan du midi,<\/p>\n<p class=\"q\">Il vient du d\u00e9sert, du pays redoutable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.2","name":"\u00c9sa\u00efe 21:2","id":"fra-LSG:Isa.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.6","name":"\u00c9sa\u00efe 20:6","id":"fra-LSG:Isa.20.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.21.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:2","prev_osis_id":"Isa.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Une vision terrible m\u2019a \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019oppresseur opprime, le d\u00e9vastateur d\u00e9vaste.<\/p>\n<p class=\"q\">Monte, \u00c9lam! Assi\u00e8ge, M\u00e9die!<\/p>\n<p class=\"q\">Je fais cesser tous les soupirs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.3","name":"\u00c9sa\u00efe 21:3","id":"fra-LSG:Isa.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.1","name":"\u00c9sa\u00efe 21:1","id":"fra-LSG:Isa.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.21.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:3","prev_osis_id":"Isa.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>C\u2019est pourquoi mes reins sont remplis d\u2019angoisses;<\/p>\n<p class=\"q\">Des douleurs me saisissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme les douleurs d\u2019une femme en travail;<\/p>\n<p class=\"q\">Les spasmes m\u2019emp\u00eachent d\u2019entendre,<\/p>\n<p class=\"q\">Le tremblement m\u2019emp\u00eache de voir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.4","name":"\u00c9sa\u00efe 21:4","id":"fra-LSG:Isa.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.2","name":"\u00c9sa\u00efe 21:2","id":"fra-LSG:Isa.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.21.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:4","prev_osis_id":"Isa.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mon c\u0153ur est troubl\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">La terreur s\u2019empare de moi;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    La nuit de mes plaisirs devient une nuit d\u2019\u00e9pouvante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.5","name":"\u00c9sa\u00efe 21:5","id":"fra-LSG:Isa.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.3","name":"\u00c9sa\u00efe 21:3","id":"fra-LSG:Isa.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.21.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:5","prev_osis_id":"Isa.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>On dresse la table, la garde veille, on mange, on boit\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Debout, princes! Oignez le bouclier!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.6","name":"\u00c9sa\u00efe 21:6","id":"fra-LSG:Isa.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.4","name":"\u00c9sa\u00efe 21:4","id":"fra-LSG:Isa.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.21.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:6","prev_osis_id":"Isa.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car ainsi m\u2019a parl\u00e9 le Seigneur:<\/p>\n<p class=\"q\">Va, place la sentinelle;<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle annonce ce qu\u2019elle verra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.7","name":"\u00c9sa\u00efe 21:7","id":"fra-LSG:Isa.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.5","name":"\u00c9sa\u00efe 21:5","id":"fra-LSG:Isa.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.21.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:7","prev_osis_id":"Isa.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Elle vit de la cavalerie, des cavaliers deux \u00e0 deux,<\/p>\n<p class=\"q\">Des cavaliers sur des \u00e2nes, des cavaliers sur des chameaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Et elle \u00e9tait attentive, tr\u00e8s attentive.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.8","name":"\u00c9sa\u00efe 21:8","id":"fra-LSG:Isa.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.6","name":"\u00c9sa\u00efe 21:6","id":"fra-LSG:Isa.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.21.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:8","prev_osis_id":"Isa.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Puis elle s\u2019\u00e9cria, comme un lion:<\/p>\n<p class=\"q\">Seigneur, je me tiens sur la tour toute la journ\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je suis \u00e0 mon poste toutes les nuits;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.9","name":"\u00c9sa\u00efe 21:9","id":"fra-LSG:Isa.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.7","name":"\u00c9sa\u00efe 21:7","id":"fra-LSG:Isa.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.21.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:9","prev_osis_id":"Isa.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et voici, il vient de la cavalerie, des cavaliers deux \u00e0 deux!<\/p>\n<p class=\"q\">Elle prit encore la parole, et dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est tomb\u00e9e, elle est tomb\u00e9e, Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les images de ses dieux sont bris\u00e9es par terre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.10","name":"\u00c9sa\u00efe 21:10","id":"fra-LSG:Isa.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.8","name":"\u00c9sa\u00efe 21:8","id":"fra-LSG:Isa.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.21.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:10","prev_osis_id":"Isa.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>O mon peuple, qui as \u00e9t\u00e9 battu comme du grain dans mon aire!<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que j\u2019ai appris de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, Dieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous l\u2019ai annonc\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.11","name":"\u00c9sa\u00efe 21:11","id":"fra-LSG:Isa.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.9","name":"\u00c9sa\u00efe 21:9","id":"fra-LSG:Isa.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.21.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:11","prev_osis_id":"Isa.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre \u00c9dom et l\u2019Arabie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-17: cf. (J\u00e9 49:7-22. Ab 1.) J\u00e9 49:28-33.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Oracle sur Duma.<\/p>\n<p class=\"q\">On me crie de S\u00e9ir:<\/p>\n<p class=\"q\">Sentinelle, que dis-tu de la nuit?<\/p>\n<p class=\"q\">Sentinelle, que dis-tu de la nuit?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.12","name":"\u00c9sa\u00efe 21:12","id":"fra-LSG:Isa.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.10","name":"\u00c9sa\u00efe 21:10","id":"fra-LSG:Isa.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.21.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:12","prev_osis_id":"Isa.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>La sentinelle r\u00e9pond:<\/p>\n<p class=\"q\">Le matin vient, et la nuit aussi.<\/p>\n<p class=\"q\">Si vous voulez interroger, interrogez;<\/p>\n<p class=\"q\">Convertissez-vous, et revenez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.13","name":"\u00c9sa\u00efe 21:13","id":"fra-LSG:Isa.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.11","name":"\u00c9sa\u00efe 21:11","id":"fra-LSG:Isa.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.21.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:13","prev_osis_id":"Isa.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>Oracle sur l\u2019Arabie.<\/p>\n<p class=\"q\">Vous passerez la nuit dans les broussailles de l\u2019Arabie,<\/p>\n<p class=\"q\">Caravanes de Dedan!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.14","name":"\u00c9sa\u00efe 21:14","id":"fra-LSG:Isa.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.12","name":"\u00c9sa\u00efe 21:12","id":"fra-LSG:Isa.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.21.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:14","prev_osis_id":"Isa.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>Portez de l\u2019eau \u00e0 ceux qui ont soif;<\/p>\n<p class=\"q\">Les habitants du pays de Th\u00e9ma<\/p>\n<p class=\"q\">Portent du pain aux fugitifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.15","name":"\u00c9sa\u00efe 21:15","id":"fra-LSG:Isa.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.13","name":"\u00c9sa\u00efe 21:13","id":"fra-LSG:Isa.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.21.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:15","prev_osis_id":"Isa.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car ils fuient devant les \u00e9p\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Devant l\u2019\u00e9p\u00e9e nue, devant l\u2019arc tendu,<\/p>\n<p class=\"q\">Devant un combat acharn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.16","name":"\u00c9sa\u00efe 21:16","id":"fra-LSG:Isa.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.14","name":"\u00c9sa\u00efe 21:14","id":"fra-LSG:Isa.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.21.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:16","prev_osis_id":"Isa.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car ainsi m\u2019a parl\u00e9 le Seigneur:<\/p>\n<p class=\"q\">Encore une ann\u00e9e, comme les ann\u00e9es d\u2019un mercenaire,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019en est fait de toute la gloire de K\u00e9dar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.17","name":"\u00c9sa\u00efe 21:17","id":"fra-LSG:Isa.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.15","name":"\u00c9sa\u00efe 21:15","id":"fra-LSG:Isa.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.21.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.21.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 21:17","prev_osis_id":"Isa.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il ne restera qu\u2019un petit nombre des vaillants archers, fils de K\u00e9dar,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, l\u2019a d\u00e9clar\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.21","name":"\u00c9sa\u00efe 21","id":"fra-LSG:Isa.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.1","name":"\u00c9sa\u00efe 22:1","id":"fra-LSG:Isa.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.16","name":"\u00c9sa\u00efe 21:16","id":"fra-LSG:Isa.21.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0e975b4.49211758');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0e975b4.49211758\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0e975b4.49211758","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0e975b4.49211758'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0e975b4.49211758\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}