{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.38.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:1","prev_osis_id":"Isa.037.038,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Maladie et gu\u00e9rison d\u2019\u00c9z\u00e9chias<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. 2 R 20:1-11. 2 Ch 32:24. 1 S 2:6. Job 5:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0, \u00c9z\u00e9chias fut malade \u00e0 la mort. Le proph\u00e8te \u00c9sa\u00efe, fils d\u2019Amots, vint aupr\u00e8s de lui, et lui dit: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Donne tes ordres \u00e0 ta maison, car tu vas mourir, et tu ne vivras plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.2","name":"\u00c9sa\u00efe 38:2","id":"fra-LSG:Isa.38.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.38","name":"\u00c9sa\u00efe 37:38","id":"fra-LSG:Isa.37.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.38.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:2","prev_osis_id":"Isa.038.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9z\u00e9chias tourna son visage contre le mur, et fit cette pri\u00e8re \u00e0 l\u2019\u00c9ternel:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.3","name":"\u00c9sa\u00efe 38:3","id":"fra-LSG:Isa.38.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.1","name":"\u00c9sa\u00efe 38:1","id":"fra-LSG:Isa.38.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.38.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:3","prev_osis_id":"Isa.038.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.3\" class=\"v\">3<\/sup>O \u00c9ternel! Souviens-toi que j\u2019ai march\u00e9 devant ta face avec fid\u00e9lit\u00e9 et int\u00e9grit\u00e9 de c\u0153ur, et que j\u2019ai fait ce qui est bien \u00e0 tes yeux! Et \u00c9z\u00e9chias r\u00e9pandit d\u2019abondantes larmes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.4","name":"\u00c9sa\u00efe 38:4","id":"fra-LSG:Isa.38.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.2","name":"\u00c9sa\u00efe 38:2","id":"fra-LSG:Isa.38.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.38.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:4","prev_osis_id":"Isa.038.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.4\" class=\"v\">4<\/sup>Puis la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 \u00c9sa\u00efe, en ces mots:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.5","name":"\u00c9sa\u00efe 38:5","id":"fra-LSG:Isa.38.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.3","name":"\u00c9sa\u00efe 38:3","id":"fra-LSG:Isa.38.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.38.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:5","prev_osis_id":"Isa.038.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.5\" class=\"v\">5<\/sup>Va, et dis \u00e0 \u00c9z\u00e9chias: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de David, ton p\u00e8re: J\u2019ai entendu ta pri\u00e8re, j\u2019ai vu tes larmes. Voici, j\u2019ajouterai \u00e0 tes jours quinze ann\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.6","name":"\u00c9sa\u00efe 38:6","id":"fra-LSG:Isa.38.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.4","name":"\u00c9sa\u00efe 38:4","id":"fra-LSG:Isa.38.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.38.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:6","prev_osis_id":"Isa.038.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je te d\u00e9livrerai, toi et cette ville, de la main du roi d\u2019Assyrie; je prot\u00e9gerai cette ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.7","name":"\u00c9sa\u00efe 38:7","id":"fra-LSG:Isa.38.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.5","name":"\u00c9sa\u00efe 38:5","id":"fra-LSG:Isa.38.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.38.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:7","prev_osis_id":"Isa.038.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et voici, de la part de l\u2019\u00c9ternel, le signe auquel tu conna\u00eetras que l\u2019\u00c9ternel accomplira la parole qu\u2019il a prononc\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.8","name":"\u00c9sa\u00efe 38:8","id":"fra-LSG:Isa.38.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.6","name":"\u00c9sa\u00efe 38:6","id":"fra-LSG:Isa.38.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.38.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:8","prev_osis_id":"Isa.038.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je ferai reculer de dix degr\u00e9s en arri\u00e8re avec le soleil l\u2019ombre des degr\u00e9s qui est descendue sur les degr\u00e9s d\u2019Achaz. Et le soleil recula de dix degr\u00e9s sur les degr\u00e9s o\u00f9 il \u00e9tait descendu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.9","name":"\u00c9sa\u00efe 38:9","id":"fra-LSG:Isa.38.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.7","name":"\u00c9sa\u00efe 38:7","id":"fra-LSG:Isa.38.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.38.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:9","prev_osis_id":"Isa.038.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-22: cf. Jon 2:2-10. Ps 30:2, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.9\" class=\"v\">9<\/sup>Cantique d\u2019\u00c9z\u00e9chias, roi de Juda, sur sa maladie et sur son r\u00e9tablissement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.10","name":"\u00c9sa\u00efe 38:10","id":"fra-LSG:Isa.38.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.8","name":"\u00c9sa\u00efe 38:8","id":"fra-LSG:Isa.38.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.38.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:10","prev_osis_id":"Isa.038.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je disais: Quand mes jours sont en repos, je dois m\u2019en aller<\/p>\n<p class=\"q\">Aux portes du s\u00e9jour des morts.<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis priv\u00e9 du reste de mes ann\u00e9es!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.11","name":"\u00c9sa\u00efe 38:11","id":"fra-LSG:Isa.38.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.9","name":"\u00c9sa\u00efe 38:9","id":"fra-LSG:Isa.38.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.38.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:11","prev_osis_id":"Isa.038.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je disais: Je ne verrai plus l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel, sur la terre des vivants;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne verrai plus aucun homme<\/p>\n<p class=\"q\">Parmi les habitants du monde!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.12","name":"\u00c9sa\u00efe 38:12","id":"fra-LSG:Isa.38.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.10","name":"\u00c9sa\u00efe 38:10","id":"fra-LSG:Isa.38.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.38.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:12","prev_osis_id":"Isa.038.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ma demeure est enlev\u00e9e et transport\u00e9e loin de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une tente de berger;<\/p>\n<p class=\"q\">Je sens le fil de ma vie coup\u00e9 comme par un tisserand<\/p>\n<p class=\"q\">Qui me retrancherait de sa trame.<\/p>\n<p class=\"q\">Du jour \u00e0 la nuit tu m\u2019auras achev\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.13","name":"\u00c9sa\u00efe 38:13","id":"fra-LSG:Isa.38.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.11","name":"\u00c9sa\u00efe 38:11","id":"fra-LSG:Isa.38.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.38.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:13","prev_osis_id":"Isa.038.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je me suis contenu jusqu\u2019au matin;<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un lion, il brisait tous mes os,<\/p>\n<p class=\"q\">Du jour \u00e0 la nuit tu m\u2019auras achev\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.14","name":"\u00c9sa\u00efe 38:14","id":"fra-LSG:Isa.38.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.12","name":"\u00c9sa\u00efe 38:12","id":"fra-LSG:Isa.38.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.38.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:14","prev_osis_id":"Isa.038.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je poussais des cris comme une hirondelle en voltigeant,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je g\u00e9missais comme la colombe;<\/p>\n<p class=\"q\">Mes yeux s\u2019\u00e9levaient languissants vers le ciel:<\/p>\n<p class=\"q\">O \u00c9ternel! Je suis dans l\u2019angoisse, secours-moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.15","name":"\u00c9sa\u00efe 38:15","id":"fra-LSG:Isa.38.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.13","name":"\u00c9sa\u00efe 38:13","id":"fra-LSG:Isa.38.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.38.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:15","prev_osis_id":"Isa.038.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.15\" class=\"v\">15<\/sup>Que dirai-je? Il m\u2019a r\u00e9pondu, et il m\u2019a exauc\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">Je marcherai humblement jusqu\u2019au terme de mes ann\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 ainsi afflig\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.16","name":"\u00c9sa\u00efe 38:16","id":"fra-LSG:Isa.38.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.14","name":"\u00c9sa\u00efe 38:14","id":"fra-LSG:Isa.38.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.38.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:16","prev_osis_id":"Isa.038.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.16\" class=\"v\">16<\/sup>Seigneur, c\u2019est par tes bont\u00e9s qu\u2019on jouit de la vie,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est par elles que je respire encore;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu me r\u00e9tablis, tu me rends \u00e0 la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.17","name":"\u00c9sa\u00efe 38:17","id":"fra-LSG:Isa.38.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.15","name":"\u00c9sa\u00efe 38:15","id":"fra-LSG:Isa.38.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.38.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:17","prev_osis_id":"Isa.038.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.17\" class=\"v\">17<\/sup>Voici, mes souffrances m\u00eames sont devenues mon salut;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as pris plaisir \u00e0 retirer mon \u00e2me de la fosse du n\u00e9ant,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu as jet\u00e9 derri\u00e8re toi tous mes p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.18","name":"\u00c9sa\u00efe 38:18","id":"fra-LSG:Isa.38.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.16","name":"\u00c9sa\u00efe 38:16","id":"fra-LSG:Isa.38.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.38.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:18","prev_osis_id":"Isa.038.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ce n\u2019est pas le s\u00e9jour des morts qui te loue,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce n\u2019est pas la mort qui te c\u00e9l\u00e8bre;<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui sont descendus dans la fosse n\u2019esp\u00e8rent plus en ta fid\u00e9lit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.19","name":"\u00c9sa\u00efe 38:19","id":"fra-LSG:Isa.38.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.17","name":"\u00c9sa\u00efe 38:17","id":"fra-LSG:Isa.38.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.38.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:19","prev_osis_id":"Isa.038.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le vivant, le vivant, c\u2019est celui-l\u00e0 qui te loue,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme moi aujourd\u2019hui;<\/p>\n<p class=\"q\">Le p\u00e8re fait conna\u00eetre \u00e0 ses enfants ta fid\u00e9lit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.20","name":"\u00c9sa\u00efe 38:20","id":"fra-LSG:Isa.38.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.18","name":"\u00c9sa\u00efe 38:18","id":"fra-LSG:Isa.38.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.38.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:20","prev_osis_id":"Isa.038.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.38.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019\u00c9ternel m\u2019a sauv\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Nous ferons r\u00e9sonner les cordes de nos instruments,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les jours de notre vie,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.21","name":"\u00c9sa\u00efe 38:21","id":"fra-LSG:Isa.38.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.19","name":"\u00c9sa\u00efe 38:19","id":"fra-LSG:Isa.38.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.38.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:21","prev_osis_id":"Isa.038.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.21\" class=\"v\">21<\/sup>\u00c9sa\u00efe avait dit: Qu\u2019on apporte une masse de figues, et qu\u2019on les \u00e9tende sur l\u2019ulc\u00e8re; et \u00c9z\u00e9chias vivra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.22","name":"\u00c9sa\u00efe 38:22","id":"fra-LSG:Isa.38.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.20","name":"\u00c9sa\u00efe 38:20","id":"fra-LSG:Isa.38.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.38.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.38.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 38:22","prev_osis_id":"Isa.038.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.039.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.38.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et \u00c9z\u00e9chias avait dit: A quel signe conna\u00eetrai-je que je monterai \u00e0 la maison de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.38","name":"\u00c9sa\u00efe 38","id":"fra-LSG:Isa.38"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.1","name":"\u00c9sa\u00efe 39:1","id":"fra-LSG:Isa.39.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.21","name":"\u00c9sa\u00efe 38:21","id":"fra-LSG:Isa.38.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbeb019a6.18547742');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbeb019a6.18547742\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbeb019a6.18547742","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbeb019a6.18547742'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbeb019a6.18547742\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}