{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.27.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:1","prev_osis_id":"Isa.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce jour, l\u2019\u00c9ternel frappera de sa dure, grande et forte \u00e9p\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Le l\u00e9viathan, serpent fuyard,<\/p>\n<p class=\"q\">Le l\u00e9viathan, serpent tortueux;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il tuera le monstre qui est dans la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.2","name":"\u00c9sa\u00efe 27:2","id":"fra-LSG:Isa.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.21","name":"\u00c9sa\u00efe 26:21","id":"fra-LSG:Isa.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.27.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:2","prev_osis_id":"Isa.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.003,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La restauration d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 2-5: cf. Ps 80:9, etc. Jn 15:1.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>En ce jour-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Chantez un cantique sur la vigne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.3","name":"\u00c9sa\u00efe 27:3","id":"fra-LSG:Isa.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.1","name":"\u00c9sa\u00efe 27:1","id":"fra-LSG:Isa.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.27.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:3","prev_osis_id":"Isa.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Moi l\u2019\u00c9ternel, j\u2019en suis le gardien,<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019arrose \u00e0 chaque instant;<\/p>\n<p class=\"q\">De peur qu\u2019on ne l\u2019attaque,<\/p>\n<p class=\"q\">Nuit et jour je la garde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.4","name":"\u00c9sa\u00efe 27:4","id":"fra-LSG:Isa.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.2","name":"\u00c9sa\u00efe 27:2","id":"fra-LSG:Isa.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.27.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:4","prev_osis_id":"Isa.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il n\u2019y a point en moi de col\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais si je trouve \u00e0 combattre des ronces et des \u00e9pines,<\/p>\n<p class=\"q\">Je marcherai contre elles, je les consumerai toutes ensemble,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.5","name":"\u00c9sa\u00efe 27:5","id":"fra-LSG:Isa.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.3","name":"\u00c9sa\u00efe 27:3","id":"fra-LSG:Isa.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.27.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:5","prev_osis_id":"Isa.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>A moins qu\u2019on ne me prenne pour refuge,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019on ne fasse la paix avec moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019on ne fasse la paix avec moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.6","name":"\u00c9sa\u00efe 27:6","id":"fra-LSG:Isa.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.4","name":"\u00c9sa\u00efe 27:4","id":"fra-LSG:Isa.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.27.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:6","prev_osis_id":"Isa.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-11: cf. J\u00e9 30:11. Mi 5:9-13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Dans les temps \u00e0 venir, Jacob prendra racine,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Isra\u00ebl poussera des fleurs et des rejetons,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il remplira le monde de ses fruits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.7","name":"\u00c9sa\u00efe 27:7","id":"fra-LSG:Isa.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.5","name":"\u00c9sa\u00efe 27:5","id":"fra-LSG:Isa.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.27.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:7","prev_osis_id":"Isa.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019\u00c9ternel l\u2019a-t-il frapp\u00e9 comme il a frapp\u00e9 ceux qui le frappaient?<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019a-t-il tu\u00e9 comme il a tu\u00e9 ceux qui le tuaient?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.8","name":"\u00c9sa\u00efe 27:8","id":"fra-LSG:Isa.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.6","name":"\u00c9sa\u00efe 27:6","id":"fra-LSG:Isa.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.27.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:8","prev_osis_id":"Isa.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    C\u2019est avec mesure que tu l\u2019as ch\u00e2ti\u00e9 par l\u2019exil,<\/p>\n<p class=\"q\">En l\u2019emportant par le souffle imp\u00e9tueux du vent d\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.9","name":"\u00c9sa\u00efe 27:9","id":"fra-LSG:Isa.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.7","name":"\u00c9sa\u00efe 27:7","id":"fra-LSG:Isa.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.27.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:9","prev_osis_id":"Isa.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ainsi le crime de Jacob a \u00e9t\u00e9 expi\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici le fruit du pardon de son p\u00e9ch\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel a rendu toutes les pierres des autels<\/p>\n<p class=\"q\">Pareilles \u00e0 des pierres de chaux r\u00e9duites en poussi\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Les idoles d\u2019Astart\u00e9 et les statues du soleil ne se rel\u00e8veront plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.10","name":"\u00c9sa\u00efe 27:10","id":"fra-LSG:Isa.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.8","name":"\u00c9sa\u00efe 27:8","id":"fra-LSG:Isa.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.27.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:10","prev_osis_id":"Isa.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car la ville forte est solitaire,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est une demeure d\u00e9laiss\u00e9e et abandonn\u00e9e comme le d\u00e9sert;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 p\u00e2ture le veau, il s\u2019y couche, et broute les branches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.11","name":"\u00c9sa\u00efe 27:11","id":"fra-LSG:Isa.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.9","name":"\u00c9sa\u00efe 27:9","id":"fra-LSG:Isa.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.27.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:11","prev_osis_id":"Isa.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>Quand les rameaux s\u00e8chent, on les brise;<\/p>\n<p class=\"q\">Des femmes viennent, pour les br\u00fbler.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019\u00e9tait un peuple sans intelligence:<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi celui qui l\u2019a fait n\u2019a point eu piti\u00e9 de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui l\u2019a form\u00e9 ne lui a point fait gr\u00e2ce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.12","name":"\u00c9sa\u00efe 27:12","id":"fra-LSG:Isa.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.10","name":"\u00c9sa\u00efe 27:10","id":"fra-LSG:Isa.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.27.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:12","prev_osis_id":"Isa.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-13: cf. Os 11:10, 11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>En ce temps-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel secouera des fruits,<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le cours du fleuve jusqu\u2019au torrent d\u2019\u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et vous serez ramass\u00e9s un \u00e0 un, enfants d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.13","name":"\u00c9sa\u00efe 27:13","id":"fra-LSG:Isa.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.11","name":"\u00c9sa\u00efe 27:11","id":"fra-LSG:Isa.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.27.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.27.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 27:13","prev_osis_id":"Isa.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>En ce jour, on sonnera de la grande trompette,<\/p>\n<p class=\"q\">Et alors reviendront ceux qui \u00e9taient exil\u00e9s au pays d\u2019Assyrie<\/p>\n<p class=\"q\">Ou fugitifs au pays d\u2019\u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils se prosterneront devant l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la montagne sainte, \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.27","name":"\u00c9sa\u00efe 27","id":"fra-LSG:Isa.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.1","name":"\u00c9sa\u00efe 28:1","id":"fra-LSG:Isa.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.12","name":"\u00c9sa\u00efe 27:12","id":"fra-LSG:Isa.27.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc7a0dca0.87872977');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7a0dca0.87872977\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc7a0dca0.87872977","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc7a0dca0.87872977'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc7a0dca0.87872977\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}