{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.14.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:1","prev_osis_id":"Isa.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le r\u00e9tablissement d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-2: cf. Esd 1. Ps 126.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.1\" class=\"v\">1<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel aura piti\u00e9 de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Il choisira encore Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il les r\u00e9tablira dans leur pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Les \u00e9trangers se joindront \u00e0 eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils s\u2019uniront \u00e0 la maison de Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.2","name":"\u00c9sa\u00efe 14:2","id":"fra-LSG:Isa.14.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.22","name":"\u00c9sa\u00efe 13:22","id":"fra-LSG:Isa.13.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.14.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:2","prev_osis_id":"Isa.014.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les peuples les prendront, et les ram\u00e8neront \u00e0 leur demeure,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la maison d\u2019Isra\u00ebl les poss\u00e9dera dans le pays de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme serviteurs et comme servantes;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils retiendront captifs ceux qui les avaient faits captifs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils domineront sur leurs oppresseurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.3","name":"\u00c9sa\u00efe 14:3","id":"fra-LSG:Isa.14.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.1","name":"\u00c9sa\u00efe 14:1","id":"fra-LSG:Isa.14.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.14.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:3","prev_osis_id":"Isa.014.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.004,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre le roi de Babylone<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 3-23: cf. Da 5. (\u00c9z 31; 32:18, etc.) J\u00e9 50:17-40.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et quand l\u2019\u00c9ternel t\u2019aura donn\u00e9 du repos,<\/p>\n<p class=\"q\">Apr\u00e8s tes fatigues et tes agitations,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et apr\u00e8s la dure servitude qui te fut impos\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.4","name":"\u00c9sa\u00efe 14:4","id":"fra-LSG:Isa.14.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.2","name":"\u00c9sa\u00efe 14:2","id":"fra-LSG:Isa.14.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.14.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:4","prev_osis_id":"Isa.014.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.4\" class=\"v\">4<\/sup>Alors tu prononceras ce chant sur le roi de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu diras:<\/p>\n<p class=\"q\">Eh quoi! Le tyran n\u2019est plus!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019oppression a cess\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.5","name":"\u00c9sa\u00efe 14:5","id":"fra-LSG:Isa.14.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.3","name":"\u00c9sa\u00efe 14:3","id":"fra-LSG:Isa.14.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.14.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:5","prev_osis_id":"Isa.014.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a bris\u00e9 le b\u00e2ton des m\u00e9chants,<\/p>\n<p class=\"q\">La verge des dominateurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.6","name":"\u00c9sa\u00efe 14:6","id":"fra-LSG:Isa.14.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.4","name":"\u00c9sa\u00efe 14:4","id":"fra-LSG:Isa.14.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.14.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:6","prev_osis_id":"Isa.014.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.6\" class=\"v\">6<\/sup>Celui qui dans sa fureur frappait les peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Par des coups sans rel\u00e2che,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui dans sa col\u00e8re subjuguait les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Est poursuivi sans m\u00e9nagement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.7","name":"\u00c9sa\u00efe 14:7","id":"fra-LSG:Isa.14.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.5","name":"\u00c9sa\u00efe 14:5","id":"fra-LSG:Isa.14.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.14.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:7","prev_osis_id":"Isa.014.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.7\" class=\"v\">7<\/sup>Toute la terre jouit du repos et de la paix;<\/p>\n<p class=\"q\">On \u00e9clate en chants d\u2019all\u00e9gresse,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.8","name":"\u00c9sa\u00efe 14:8","id":"fra-LSG:Isa.14.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.6","name":"\u00c9sa\u00efe 14:6","id":"fra-LSG:Isa.14.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.14.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:8","prev_osis_id":"Isa.014.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les cypr\u00e8s m\u00eame, les c\u00e8dres du Liban, se r\u00e9jouissent de ta chute:<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis que tu es tomb\u00e9, personne ne monte pour nous abattre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.9","name":"\u00c9sa\u00efe 14:9","id":"fra-LSG:Isa.14.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.7","name":"\u00c9sa\u00efe 14:7","id":"fra-LSG:Isa.14.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.14.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:9","prev_osis_id":"Isa.014.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le s\u00e9jour des morts s\u2019\u00e9meut jusque dans ses profondeurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour t\u2019accueillir \u00e0 ton arriv\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Il r\u00e9veille devant toi les ombres, tous les grands de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Il fait lever de leurs tr\u00f4nes tous les rois des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.10","name":"\u00c9sa\u00efe 14:10","id":"fra-LSG:Isa.14.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.8","name":"\u00c9sa\u00efe 14:8","id":"fra-LSG:Isa.14.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.14.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:10","prev_osis_id":"Isa.014.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tous prennent la parole pour te dire:<\/p>\n<p class=\"q\">Toi aussi, tu es sans force comme nous,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es devenu semblable \u00e0 nous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.11","name":"\u00c9sa\u00efe 14:11","id":"fra-LSG:Isa.14.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.9","name":"\u00c9sa\u00efe 14:9","id":"fra-LSG:Isa.14.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.14.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:11","prev_osis_id":"Isa.014.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ta magnificence est descendue dans le s\u00e9jour des morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec le son de tes luths;<\/p>\n<p class=\"q\">Sous toi est une couche de vers,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les vers sont ta couverture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.12","name":"\u00c9sa\u00efe 14:12","id":"fra-LSG:Isa.14.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.10","name":"\u00c9sa\u00efe 14:10","id":"fra-LSG:Isa.14.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.14.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:12","prev_osis_id":"Isa.014.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.12\" class=\"v\">12<\/sup>Te voil\u00e0 tomb\u00e9 du ciel,<\/p>\n<p class=\"q\">Astre brillant, fils de l\u2019aurore!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu es abattu \u00e0 terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Toi, le vainqueur des nations!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.13","name":"\u00c9sa\u00efe 14:13","id":"fra-LSG:Isa.14.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.11","name":"\u00c9sa\u00efe 14:11","id":"fra-LSG:Isa.14.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.14.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:13","prev_osis_id":"Isa.014.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu disais en ton c\u0153ur: Je monterai au ciel,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9l\u00e8verai mon tr\u00f4ne au-dessus des \u00e9toiles de Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Je m\u2019assi\u00e9rai sur la montagne de l\u2019assembl\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    A l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 du septentrion;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14:14","id":"fra-LSG:Isa.14.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.12","name":"\u00c9sa\u00efe 14:12","id":"fra-LSG:Isa.14.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.14.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:14","prev_osis_id":"Isa.014.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je monterai sur le sommet des nues,<\/p>\n<p class=\"q\">Je serai semblable au Tr\u00e8s-Haut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.15","name":"\u00c9sa\u00efe 14:15","id":"fra-LSG:Isa.14.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.13","name":"\u00c9sa\u00efe 14:13","id":"fra-LSG:Isa.14.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.14.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:15","prev_osis_id":"Isa.014.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais tu as \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cipit\u00e9 dans le s\u00e9jour des morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les profondeurs de la fosse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.16","name":"\u00c9sa\u00efe 14:16","id":"fra-LSG:Isa.14.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14:14","id":"fra-LSG:Isa.14.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.14.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:16","prev_osis_id":"Isa.014.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ceux qui te voient fixent sur toi leurs regards,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils te consid\u00e8rent attentivement:<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce l\u00e0 cet homme qui faisait trembler la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui \u00e9branlait les royaumes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.17","name":"\u00c9sa\u00efe 14:17","id":"fra-LSG:Isa.14.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.15","name":"\u00c9sa\u00efe 14:15","id":"fra-LSG:Isa.14.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.14.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:17","prev_osis_id":"Isa.014.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.17\" class=\"v\">17<\/sup>Qui r\u00e9duisait le monde en d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ravageait les villes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne rel\u00e2chait point ses prisonniers?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.18","name":"\u00c9sa\u00efe 14:18","id":"fra-LSG:Isa.14.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.16","name":"\u00c9sa\u00efe 14:16","id":"fra-LSG:Isa.14.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.14.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:18","prev_osis_id":"Isa.014.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tous les rois des nations, oui, tous,<\/p>\n<p class=\"q\">Reposent avec honneur, chacun dans son tombeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.19","name":"\u00c9sa\u00efe 14:19","id":"fra-LSG:Isa.14.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.17","name":"\u00c9sa\u00efe 14:17","id":"fra-LSG:Isa.14.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.14.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:19","prev_osis_id":"Isa.014.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mais toi, tu as \u00e9t\u00e9 jet\u00e9 loin de ton s\u00e9pulcre,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un rameau qu\u2019on d\u00e9daigne,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une d\u00e9pouille de gens tu\u00e9s \u00e0 coups d\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pr\u00e9cipit\u00e9s sur les pierres d\u2019une fosse,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un cadavre foul\u00e9 aux pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.20","name":"\u00c9sa\u00efe 14:20","id":"fra-LSG:Isa.14.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.18","name":"\u00c9sa\u00efe 14:18","id":"fra-LSG:Isa.14.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.14.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:20","prev_osis_id":"Isa.014.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu n\u2019es pas r\u00e9uni \u00e0 eux dans le s\u00e9pulcre,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu as d\u00e9truit ton pays, tu as fait p\u00e9rir ton peuple:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    On ne parlera plus jamais de la race des m\u00e9chants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.21","name":"\u00c9sa\u00efe 14:21","id":"fra-LSG:Isa.14.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.19","name":"\u00c9sa\u00efe 14:19","id":"fra-LSG:Isa.14.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.14.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:21","prev_osis_id":"Isa.014.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.21\" class=\"v\">21<\/sup>Pr\u00e9parez le massacre des fils,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    A cause de l\u2019iniquit\u00e9 de leurs p\u00e8res!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils ne se rel\u00e8vent pas pour conqu\u00e9rir la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et remplir le monde d\u2019ennemis!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.22","name":"\u00c9sa\u00efe 14:22","id":"fra-LSG:Isa.14.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.20","name":"\u00c9sa\u00efe 14:20","id":"fra-LSG:Isa.14.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.14.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:22","prev_osis_id":"Isa.014.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.22\" class=\"v\">22<\/sup>Je me l\u00e8verai contre eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019an\u00e9antirai le nom et la trace de Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ses descendants et sa post\u00e9rit\u00e9, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.23","name":"\u00c9sa\u00efe 14:23","id":"fra-LSG:Isa.14.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.21","name":"\u00c9sa\u00efe 14:21","id":"fra-LSG:Isa.14.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.14.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:23","prev_osis_id":"Isa.014.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.23\" class=\"v\">23<\/sup>J\u2019en ferai le g\u00eete du h\u00e9risson et un mar\u00e9cage,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je la balaierai avec le balai de la destruction,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.24","name":"\u00c9sa\u00efe 14:24","id":"fra-LSG:Isa.14.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.22","name":"\u00c9sa\u00efe 14:22","id":"fra-LSG:Isa.14.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.14.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:24","prev_osis_id":"Isa.014.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.025,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre l\u2019Assyrie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 24-27: cf. \u00c9s 10:5, etc.; 37:21, etc. Ps 135:5, 6.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.24\" class=\"v\">24<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es l\u2019a jur\u00e9, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">Oui, ce que j\u2019ai d\u00e9cid\u00e9 arrivera,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que j\u2019ai r\u00e9solu s\u2019accomplira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.25","name":"\u00c9sa\u00efe 14:25","id":"fra-LSG:Isa.14.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.23","name":"\u00c9sa\u00efe 14:23","id":"fra-LSG:Isa.14.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.14.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:25","prev_osis_id":"Isa.014.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je briserai l\u2019Assyrien dans mon pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Je le foulerai aux pieds sur mes montagnes;<\/p>\n<p class=\"q\">Et son joug leur sera \u00f4t\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son fardeau sera \u00f4t\u00e9 de leurs \u00e9paules.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.26","name":"\u00c9sa\u00efe 14:26","id":"fra-LSG:Isa.14.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.24","name":"\u00c9sa\u00efe 14:24","id":"fra-LSG:Isa.14.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.14.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:26","prev_osis_id":"Isa.014.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.26\" class=\"v\">26<\/sup>Voil\u00e0 la r\u00e9solution prise contre toute la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Voil\u00e0 la main \u00e9tendue sur toutes les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.27","name":"\u00c9sa\u00efe 14:27","id":"fra-LSG:Isa.14.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.25","name":"\u00c9sa\u00efe 14:25","id":"fra-LSG:Isa.14.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.14.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:27","prev_osis_id":"Isa.014.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.27\" class=\"v\">27<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es a pris cette r\u00e9solution: qui s\u2019y opposera?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Sa main est \u00e9tendue: qui la d\u00e9tournera?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.28","name":"\u00c9sa\u00efe 14:28","id":"fra-LSG:Isa.14.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.26","name":"\u00c9sa\u00efe 14:26","id":"fra-LSG:Isa.14.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.14.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:28","prev_osis_id":"Isa.014.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.029,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre les Philistins<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 28-32: cf. (2 Ch 28:18. 2 R 18:8.) \u00c9z 25:15-17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.28\" class=\"v\">28<\/sup>L\u2019ann\u00e9e de la mort du roi Achaz, cet oracle fut prononc\u00e9:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.29","name":"\u00c9sa\u00efe 14:29","id":"fra-LSG:Isa.14.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.27","name":"\u00c9sa\u00efe 14:27","id":"fra-LSG:Isa.14.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Isa.14.29","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.29","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:29","prev_osis_id":"Isa.014.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ne te r\u00e9jouis pas, pays des Philistins,<\/p>\n<p class=\"q\">De ce que la verge qui te frappait est bris\u00e9e!<\/p>\n<p class=\"q\">Car de la racine du serpent sortira un basilic,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son fruit sera un dragon volant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.30","name":"\u00c9sa\u00efe 14:30","id":"fra-LSG:Isa.14.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.28","name":"\u00c9sa\u00efe 14:28","id":"fra-LSG:Isa.14.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Isa.14.30","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.30","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:30","prev_osis_id":"Isa.014.029,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.30\" class=\"v\">30<\/sup>Alors les plus pauvres pourront pa\u00eetre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les malheureux reposer en s\u00e9curit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais je ferai mourir ta racine par la faim,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce qui restera de toi sera tu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.31","name":"\u00c9sa\u00efe 14:31","id":"fra-LSG:Isa.14.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.29","name":"\u00c9sa\u00efe 14:29","id":"fra-LSG:Isa.14.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Isa.14.31","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.31","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:31","prev_osis_id":"Isa.014.030,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.31\" class=\"v\">31<\/sup>Porte, g\u00e9mis! Ville, lamente-toi!<\/p>\n<p class=\"q\">Tremble, pays tout entier des Philistins!<\/p>\n<p class=\"q\">Car du nord vient une fum\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les rangs de l\u2019ennemi sont serr\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.32","name":"\u00c9sa\u00efe 14:32","id":"fra-LSG:Isa.14.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.30","name":"\u00c9sa\u00efe 14:30","id":"fra-LSG:Isa.14.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Isa.14.32","osis_end":"fra-LSG:Isa.14.32","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 14:32","prev_osis_id":"Isa.014.031,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.015.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.14.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et que r\u00e9pondra-t-on aux envoy\u00e9s du peuple?<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019\u00c9ternel a fond\u00e9 Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les malheureux de son peuple y trouvent un refuge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.14","name":"\u00c9sa\u00efe 14","id":"fra-LSG:Isa.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.1","name":"\u00c9sa\u00efe 15:1","id":"fra-LSG:Isa.15.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.31","name":"\u00c9sa\u00efe 14:31","id":"fra-LSG:Isa.14.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc39014f8.65416385');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc39014f8.65416385\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc39014f8.65416385","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc39014f8.65416385'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc39014f8.65416385\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}