{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.39.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.39.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 39:1","prev_osis_id":"Isa.038.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.039.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ambassade babylonienne aupr\u00e8s d\u2019\u00c9z\u00e9chias<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. 2 R 20:12-19. 2 Ch 32:25, 26, 31.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.39.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce m\u00eame temps, Merodac-Baladan, fils de Baladan, roi de Babylone, envoya une lettre et un pr\u00e9sent \u00e0 \u00c9z\u00e9chias, parce qu\u2019il avait appris sa maladie et son r\u00e9tablissement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.39","name":"\u00c9sa\u00efe 39","id":"fra-LSG:Isa.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.2","name":"\u00c9sa\u00efe 39:2","id":"fra-LSG:Isa.39.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.22","name":"\u00c9sa\u00efe 38:22","id":"fra-LSG:Isa.38.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.39.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.39.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 39:2","prev_osis_id":"Isa.039.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.039.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.39.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9z\u00e9chias en eut de la joie, et il montra aux envoy\u00e9s le lieu o\u00f9 \u00e9taient ses choses de prix, l\u2019argent et l\u2019or, les aromates et l\u2019huile pr\u00e9cieuse, tout son arsenal, et tout ce qui se trouvait dans ses tr\u00e9sors: il n\u2019y eut rien qu\u2019\u00c9z\u00e9chias ne leur f\u00eet voir dans sa maison et dans tous ses domaines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.39","name":"\u00c9sa\u00efe 39","id":"fra-LSG:Isa.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.3","name":"\u00c9sa\u00efe 39:3","id":"fra-LSG:Isa.39.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.1","name":"\u00c9sa\u00efe 39:1","id":"fra-LSG:Isa.39.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.39.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.39.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 39:3","prev_osis_id":"Isa.039.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.039.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.39.3\" class=\"v\">3<\/sup>\u00c9sa\u00efe, le proph\u00e8te, vint ensuite aupr\u00e8s du roi \u00c9z\u00e9chias, et lui dit: Qu\u2019ont dit ces gens-l\u00e0, et d\u2019o\u00f9 sont-ils venus vers toi? \u00c9z\u00e9chias r\u00e9pondit: Ils sont venus vers moi d\u2019un pays \u00e9loign\u00e9, de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.39","name":"\u00c9sa\u00efe 39","id":"fra-LSG:Isa.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.4","name":"\u00c9sa\u00efe 39:4","id":"fra-LSG:Isa.39.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.2","name":"\u00c9sa\u00efe 39:2","id":"fra-LSG:Isa.39.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.39.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.39.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 39:4","prev_osis_id":"Isa.039.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.039.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.39.4\" class=\"v\">4<\/sup>\u00c9sa\u00efe dit encore: Qu\u2019ont-ils vu dans ta maison? \u00c9z\u00e9chias r\u00e9pondit: Ils ont vu tout ce qui est dans ma maison: il n\u2019y a rien dans mes tr\u00e9sors que je ne leur aie fait voir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.39","name":"\u00c9sa\u00efe 39","id":"fra-LSG:Isa.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.5","name":"\u00c9sa\u00efe 39:5","id":"fra-LSG:Isa.39.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.3","name":"\u00c9sa\u00efe 39:3","id":"fra-LSG:Isa.39.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.39.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.39.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 39:5","prev_osis_id":"Isa.039.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.039.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.39.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors \u00c9sa\u00efe dit \u00e0 \u00c9z\u00e9chias: \u00c9coute la parole de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.39","name":"\u00c9sa\u00efe 39","id":"fra-LSG:Isa.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.6","name":"\u00c9sa\u00efe 39:6","id":"fra-LSG:Isa.39.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.4","name":"\u00c9sa\u00efe 39:4","id":"fra-LSG:Isa.39.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.39.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.39.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 39:6","prev_osis_id":"Isa.039.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.039.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.39.6\" class=\"v\">6<\/sup>Voici, les temps viendront o\u00f9 l\u2019on emportera \u00e0 Babylone tout ce qui est dans ta maison et ce que tes p\u00e8res ont amass\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour; il n\u2019en restera rien, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.39","name":"\u00c9sa\u00efe 39","id":"fra-LSG:Isa.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.7","name":"\u00c9sa\u00efe 39:7","id":"fra-LSG:Isa.39.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.5","name":"\u00c9sa\u00efe 39:5","id":"fra-LSG:Isa.39.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.39.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.39.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 39:7","prev_osis_id":"Isa.039.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.039.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.39.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et l\u2019on prendra de tes fils, qui seront sortis de toi, que tu auras engendr\u00e9s, pour en faire des eunuques dans le palais du roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.39","name":"\u00c9sa\u00efe 39","id":"fra-LSG:Isa.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.8","name":"\u00c9sa\u00efe 39:8","id":"fra-LSG:Isa.39.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.6","name":"\u00c9sa\u00efe 39:6","id":"fra-LSG:Isa.39.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.39.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.39.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 39:8","prev_osis_id":"Isa.039.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.39.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00c9z\u00e9chias r\u00e9pondit \u00e0 \u00c9sa\u00efe: La parole de l\u2019\u00c9ternel, que tu as prononc\u00e9e, est bonne; car, ajouta-t-il, il y aura paix et s\u00e9curit\u00e9 pendant ma vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.39","name":"\u00c9sa\u00efe 39","id":"fra-LSG:Isa.39"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.1","name":"\u00c9sa\u00efe 40:1","id":"fra-LSG:Isa.40.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.7","name":"\u00c9sa\u00efe 39:7","id":"fra-LSG:Isa.39.7"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbdba47b2.28026254');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbdba47b2.28026254\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbdba47b2.28026254","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbdba47b2.28026254'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbdba47b2.28026254\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}