{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.41.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:1","prev_osis_id":"Isa.040.031,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Isra\u00ebl doit mettre sa confiance en l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. \u00c9s 45:1-7. Ps 97:1, 7-9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.1\" class=\"v\">1<\/sup>Iles, faites silence pour m\u2019\u00e9couter!<\/p>\n<p class=\"q\">Que les peuples raniment leur force,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils avancent, et qu\u2019ils parlent!<\/p>\n<p class=\"q\">Approchons pour plaider ensemble.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.2","name":"\u00c9sa\u00efe 41:2","id":"fra-LSG:Isa.41.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.31","name":"\u00c9sa\u00efe 40:31","id":"fra-LSG:Isa.40.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.41.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:2","prev_osis_id":"Isa.041.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.2\" class=\"v\">2<\/sup>Qui a suscit\u00e9 de l\u2019orient<\/p>\n<p class=\"q\">Celui que le salut appelle \u00e0 sa suite?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui lui a livr\u00e9 les nations et assujetti des rois?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a r\u00e9duit leur glaive en poussi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur arc en un chaume qui s\u2019envole?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.3","name":"\u00c9sa\u00efe 41:3","id":"fra-LSG:Isa.41.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.1","name":"\u00c9sa\u00efe 41:1","id":"fra-LSG:Isa.41.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.41.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:3","prev_osis_id":"Isa.041.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il s\u2019est mis \u00e0 leur poursuite, il a parcouru avec bonheur<\/p>\n<p class=\"q\">Un chemin que son pied n\u2019avait jamais foul\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.4","name":"\u00c9sa\u00efe 41:4","id":"fra-LSG:Isa.41.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.2","name":"\u00c9sa\u00efe 41:2","id":"fra-LSG:Isa.41.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.41.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:4","prev_osis_id":"Isa.041.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.4\" class=\"v\">4<\/sup>Qui a fait et ex\u00e9cut\u00e9 ces choses?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est celui qui a appel\u00e9 les g\u00e9n\u00e9rations d\u00e8s le commencement,<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, l\u2019\u00c9ternel, le premier<\/p>\n<p class=\"q\">Et le m\u00eame jusqu\u2019aux derniers \u00e2ges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.5","name":"\u00c9sa\u00efe 41:5","id":"fra-LSG:Isa.41.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.3","name":"\u00c9sa\u00efe 41:3","id":"fra-LSG:Isa.41.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.41.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:5","prev_osis_id":"Isa.041.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les \u00eeles le voient, et sont dans la crainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Les extr\u00e9mit\u00e9s de la terre tremblent:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils s\u2019approchent, ils viennent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.6","name":"\u00c9sa\u00efe 41:6","id":"fra-LSG:Isa.41.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.4","name":"\u00c9sa\u00efe 41:4","id":"fra-LSG:Isa.41.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.41.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:6","prev_osis_id":"Isa.041.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils s\u2019aident l\u2019un l\u2019autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et chacun dit \u00e0 son fr\u00e8re: Courage!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.7","name":"\u00c9sa\u00efe 41:7","id":"fra-LSG:Isa.41.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.5","name":"\u00c9sa\u00efe 41:5","id":"fra-LSG:Isa.41.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.41.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:7","prev_osis_id":"Isa.041.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Le sculpteur encourage le fondeur;<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui polit au marteau encourage celui qui frappe sur l\u2019enclume;<\/p>\n<p class=\"q\">Il dit de la soudure: Elle est bonne!<\/p>\n<p class=\"q\">Et il fixe l\u2019idole avec des clous, pour qu\u2019elle ne branle pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.8","name":"\u00c9sa\u00efe 41:8","id":"fra-LSG:Isa.41.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.6","name":"\u00c9sa\u00efe 41:6","id":"fra-LSG:Isa.41.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.41.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:8","prev_osis_id":"Isa.041.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-20: cf. \u00c9s 43:1-7, 19-21. Mi 4:10-13. Ap 2:10, 26, 27.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais toi, Isra\u00ebl, mon serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Jacob, que j\u2019ai choisi,<\/p>\n<p class=\"q\">Race d\u2019Abraham que j\u2019ai aim\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.9","name":"\u00c9sa\u00efe 41:9","id":"fra-LSG:Isa.41.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.7","name":"\u00c9sa\u00efe 41:7","id":"fra-LSG:Isa.41.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.41.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:9","prev_osis_id":"Isa.041.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.9\" class=\"v\">9<\/sup>Toi, que j\u2019ai pris aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que j\u2019ai appel\u00e9 d\u2019une contr\u00e9e lointaine,<\/p>\n<p class=\"q\">A qui j\u2019ai dit: Tu es mon serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te choisis, et ne te rejette point!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.10","name":"\u00c9sa\u00efe 41:10","id":"fra-LSG:Isa.41.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.8","name":"\u00c9sa\u00efe 41:8","id":"fra-LSG:Isa.41.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.41.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:10","prev_osis_id":"Isa.041.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ne crains rien, car je suis avec toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne prom\u00e8ne pas des regards inquiets, car je suis ton Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te fortifie, je viens \u00e0 ton secours,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te soutiens de ma droite triomphante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.11","name":"\u00c9sa\u00efe 41:11","id":"fra-LSG:Isa.41.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.9","name":"\u00c9sa\u00efe 41:9","id":"fra-LSG:Isa.41.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.41.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:11","prev_osis_id":"Isa.041.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.11\" class=\"v\">11<\/sup>Voici, ils seront confondus, ils seront couverts de honte,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui sont irrit\u00e9s contre toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront r\u00e9duits \u00e0 rien, ils p\u00e9riront,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui disputent contre toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.12","name":"\u00c9sa\u00efe 41:12","id":"fra-LSG:Isa.41.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.10","name":"\u00c9sa\u00efe 41:10","id":"fra-LSG:Isa.41.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.41.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:12","prev_osis_id":"Isa.041.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu les chercheras, et ne les trouveras plus,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui te suscitaient querelle;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront r\u00e9duits \u00e0 rien, r\u00e9duits au n\u00e9ant,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui te faisaient la guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.13","name":"\u00c9sa\u00efe 41:13","id":"fra-LSG:Isa.41.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.11","name":"\u00c9sa\u00efe 41:11","id":"fra-LSG:Isa.41.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.41.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:13","prev_osis_id":"Isa.041.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car je suis l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui fortifie ta droite,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui te dis: Ne crains rien,<\/p>\n<p class=\"q\">Je viens \u00e0 ton secours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.14","name":"\u00c9sa\u00efe 41:14","id":"fra-LSG:Isa.41.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.12","name":"\u00c9sa\u00efe 41:12","id":"fra-LSG:Isa.41.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.41.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:14","prev_osis_id":"Isa.041.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ne crains rien, vermisseau de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Faible reste d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Je viens \u00e0 ton secours, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le Saint d\u2019Isra\u00ebl est ton sauveur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.15","name":"\u00c9sa\u00efe 41:15","id":"fra-LSG:Isa.41.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.13","name":"\u00c9sa\u00efe 41:13","id":"fra-LSG:Isa.41.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.41.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:15","prev_osis_id":"Isa.041.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.15\" class=\"v\">15<\/sup>Voici, je fais de toi un tra\u00eeneau aigu, tout neuf,<\/p>\n<p class=\"q\">Garni de pointes;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu \u00e9craseras, tu broieras les montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu rendras les collines semblables \u00e0 de la balle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.16","name":"\u00c9sa\u00efe 41:16","id":"fra-LSG:Isa.41.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.14","name":"\u00c9sa\u00efe 41:14","id":"fra-LSG:Isa.41.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.41.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:16","prev_osis_id":"Isa.041.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tu les vanneras, et le vent les emportera,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un tourbillon les dispersera.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais toi, tu te r\u00e9jouiras en l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu mettras ta gloire dans le Saint d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.17","name":"\u00c9sa\u00efe 41:17","id":"fra-LSG:Isa.41.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.15","name":"\u00c9sa\u00efe 41:15","id":"fra-LSG:Isa.41.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.41.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:17","prev_osis_id":"Isa.041.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.17\" class=\"v\">17<\/sup>Les malheureux et les indigents cherchent de l\u2019eau, et il n\u2019y en a point;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur langue est dess\u00e9ch\u00e9e par la soif.<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, l\u2019\u00c9ternel, je les exaucerai;<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, je ne les abandonnerai pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.18","name":"\u00c9sa\u00efe 41:18","id":"fra-LSG:Isa.41.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.16","name":"\u00c9sa\u00efe 41:16","id":"fra-LSG:Isa.41.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.41.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:18","prev_osis_id":"Isa.041.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Je ferai jaillir des fleuves sur les collines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des sources au milieu des vall\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je changerai le d\u00e9sert en \u00e9tang,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la terre aride en courants d\u2019eau;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.19","name":"\u00c9sa\u00efe 41:19","id":"fra-LSG:Isa.41.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.17","name":"\u00c9sa\u00efe 41:17","id":"fra-LSG:Isa.41.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.41.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:19","prev_osis_id":"Isa.041.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je mettrai dans le d\u00e9sert le c\u00e8dre, l\u2019acacia,<\/p>\n<p class=\"q\">Le myrte et l\u2019olivier;<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai dans les lieux st\u00e9riles<\/p>\n<p class=\"q\">Le cypr\u00e8s, l\u2019orme et le buis, tous ensemble;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.20","name":"\u00c9sa\u00efe 41:20","id":"fra-LSG:Isa.41.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.18","name":"\u00c9sa\u00efe 41:18","id":"fra-LSG:Isa.41.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.41.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:20","prev_osis_id":"Isa.041.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.20\" class=\"v\">20<\/sup>Afin qu\u2019ils voient, qu\u2019ils sachent,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils observent et consid\u00e8rent<\/p>\n<p class=\"q\">Que la main de l\u2019\u00c9ternel a fait ces choses,<\/p>\n<p class=\"q\">Que le Saint d\u2019Isra\u00ebl en est l\u2019auteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.21","name":"\u00c9sa\u00efe 41:21","id":"fra-LSG:Isa.41.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.19","name":"\u00c9sa\u00efe 41:19","id":"fra-LSG:Isa.41.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.41.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:21","prev_osis_id":"Isa.041.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre les faux dieux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-29: cf. \u00c9s 43:9-12; 44:7-20. J\u00e9 10:5.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.21\" class=\"v\">21<\/sup>Plaidez votre cause,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Produisez vos moyens de d\u00e9fense,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le roi de Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.22","name":"\u00c9sa\u00efe 41:22","id":"fra-LSG:Isa.41.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.20","name":"\u00c9sa\u00efe 41:20","id":"fra-LSG:Isa.41.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.41.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:22","prev_osis_id":"Isa.041.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.22\" class=\"v\">22<\/sup>Qu\u2019ils les produisent, et qu\u2019ils nous d\u00e9clarent<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qui doit arriver.<\/p>\n<p class=\"q\">Quelles sont les pr\u00e9dictions que jadis vous avez faites?<\/p>\n<p class=\"q\">Dites-le, pour que nous y prenions garde,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que nous en reconnaissions l\u2019accomplissement;<\/p>\n<p class=\"q\">Ou bien, annoncez-nous l\u2019avenir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.23","name":"\u00c9sa\u00efe 41:23","id":"fra-LSG:Isa.41.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.21","name":"\u00c9sa\u00efe 41:21","id":"fra-LSG:Isa.41.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.41.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:23","prev_osis_id":"Isa.041.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.23\" class=\"v\">23<\/sup>Dites ce qui arrivera plus tard,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que nous sachions si vous \u00eates des dieux;<\/p>\n<p class=\"q\">Faites seulement quelque chose de bien ou de mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que nous le voyions et le regardions ensemble.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.24","name":"\u00c9sa\u00efe 41:24","id":"fra-LSG:Isa.41.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.22","name":"\u00c9sa\u00efe 41:22","id":"fra-LSG:Isa.41.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.41.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:24","prev_osis_id":"Isa.041.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.24\" class=\"v\">24<\/sup>Voici, vous n\u2019\u00eates rien,<\/p>\n<p class=\"q\">Et votre \u0153uvre est le n\u00e9ant;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est une abomination que de se complaire en vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.25","name":"\u00c9sa\u00efe 41:25","id":"fra-LSG:Isa.41.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.23","name":"\u00c9sa\u00efe 41:23","id":"fra-LSG:Isa.41.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.41.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:25","prev_osis_id":"Isa.041.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je l\u2019ai suscit\u00e9 du septentrion, et il est venu;<\/p>\n<p class=\"q\">De l\u2019orient, il invoque mon nom;<\/p>\n<p class=\"q\">Il foule les puissants comme de la boue,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme de l\u2019argile que foule un potier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.26","name":"\u00c9sa\u00efe 41:26","id":"fra-LSG:Isa.41.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.24","name":"\u00c9sa\u00efe 41:24","id":"fra-LSG:Isa.41.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.41.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:26","prev_osis_id":"Isa.041.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.26\" class=\"v\">26<\/sup>Qui l\u2019a annonc\u00e9 d\u00e8s le commencement, pour que nous le sachions,<\/p>\n<p class=\"q\">Et longtemps d\u2019avance, pour que nous disions: C\u2019est vrai?<\/p>\n<p class=\"q\">Nul ne l\u2019a annonc\u00e9, nul ne l\u2019a pr\u00e9dit,<\/p>\n<p class=\"q\">Et personne n\u2019a entendu vos paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.27","name":"\u00c9sa\u00efe 41:27","id":"fra-LSG:Isa.41.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.25","name":"\u00c9sa\u00efe 41:25","id":"fra-LSG:Isa.41.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.41.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:27","prev_osis_id":"Isa.041.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.27\" class=\"v\">27<\/sup>C\u2019est moi le premier qui ai dit \u00e0 Sion: Les voici, les voici!<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 J\u00e9rusalem: J\u2019envoie un messager de bonnes nouvelles!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.28","name":"\u00c9sa\u00efe 41:28","id":"fra-LSG:Isa.41.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.26","name":"\u00c9sa\u00efe 41:26","id":"fra-LSG:Isa.41.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.41.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:28","prev_osis_id":"Isa.041.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.28\" class=\"v\">28<\/sup>Je regarde, et il n\u2019y a personne,<\/p>\n<p class=\"q\">Personne parmi eux qui proph\u00e9tise,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui puisse r\u00e9pondre, si je l\u2019interroge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.29","name":"\u00c9sa\u00efe 41:29","id":"fra-LSG:Isa.41.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.27","name":"\u00c9sa\u00efe 41:27","id":"fra-LSG:Isa.41.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Isa.41.29","osis_end":"fra-LSG:Isa.41.29","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 41:29","prev_osis_id":"Isa.041.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.042.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.41.29\" class=\"v\">29<\/sup>Voici, ils ne sont tous que vanit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs \u0153uvres ne sont que n\u00e9ant,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs idoles ne sont qu\u2019un vain souffle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.41","name":"\u00c9sa\u00efe 41","id":"fra-LSG:Isa.41"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.1","name":"\u00c9sa\u00efe 42:1","id":"fra-LSG:Isa.42.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.28","name":"\u00c9sa\u00efe 41:28","id":"fra-LSG:Isa.41.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbad9acc4.46839998');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbad9acc4.46839998\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbad9acc4.46839998","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbad9acc4.46839998'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbad9acc4.46839998\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}