{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.2.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:1","prev_osis_id":"Isa.001.031,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Gloire future d\u2019Isra\u00ebl. Jugement contre les infid\u00e8les<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Mi 4:1-5. \u00c9s 11:4-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Proph\u00e9tie d\u2019\u00c9sa\u00efe, fils d\u2019Amots, sur Juda et J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2:2","id":"fra-LSG:Isa.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.31","name":"\u00c9sa\u00efe 1:31","id":"fra-LSG:Isa.1.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.2.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:2","prev_osis_id":"Isa.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il arrivera, dans la suite des temps,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Que la montagne de la maison de l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Sera fond\u00e9e sur le sommet des montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle s\u2019\u00e9l\u00e8vera par-dessus les collines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que toutes les nations y afflueront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.3","name":"\u00c9sa\u00efe 2:3","id":"fra-LSG:Isa.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.1","name":"\u00c9sa\u00efe 2:1","id":"fra-LSG:Isa.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.2.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:3","prev_osis_id":"Isa.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Des peuples s\u2019y rendront en foule, et diront:<\/p>\n<p class=\"q\">Venez, et montons \u00e0 la montagne de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">A la maison du Dieu de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019il nous enseigne ses voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que nous marchions dans ses sentiers.<\/p>\n<p class=\"q\">Car de Sion sortira la loi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de J\u00e9rusalem la parole de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.4","name":"\u00c9sa\u00efe 2:4","id":"fra-LSG:Isa.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2:2","id":"fra-LSG:Isa.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.2.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:4","prev_osis_id":"Isa.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il sera le juge des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019arbitre d\u2019un grand nombre de peuples.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    De leurs glaives ils forgeront des hoyaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de leurs lances des serpes:<\/p>\n<p class=\"q\">Une nation ne tirera plus l\u2019\u00e9p\u00e9e contre une autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on n\u2019apprendra plus la guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.5","name":"\u00c9sa\u00efe 2:5","id":"fra-LSG:Isa.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.3","name":"\u00c9sa\u00efe 2:3","id":"fra-LSG:Isa.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.2.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:5","prev_osis_id":"Isa.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Maison de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Venez, et marchons \u00e0 la lumi\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.6","name":"\u00c9sa\u00efe 2:6","id":"fra-LSG:Isa.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.4","name":"\u00c9sa\u00efe 2:4","id":"fra-LSG:Isa.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.2.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:6","prev_osis_id":"Isa.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-8: cf. 2 R 17:7-20.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car tu as abandonn\u00e9 ton peuple, la maison de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils sont pleins de l\u2019Orient,<\/p>\n<p class=\"q\">Et adonn\u00e9s \u00e0 la magie comme les Philistins,<\/p>\n<p class=\"q\">Et parce qu\u2019ils s\u2019allient aux fils des \u00e9trangers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.7","name":"\u00c9sa\u00efe 2:7","id":"fra-LSG:Isa.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.5","name":"\u00c9sa\u00efe 2:5","id":"fra-LSG:Isa.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.2.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:7","prev_osis_id":"Isa.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le pays est rempli d\u2019argent et d\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il y a des tr\u00e9sors sans fin;<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays est rempli de chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il y a des chars sans nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.8","name":"\u00c9sa\u00efe 2:8","id":"fra-LSG:Isa.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.6","name":"\u00c9sa\u00efe 2:6","id":"fra-LSG:Isa.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.2.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:8","prev_osis_id":"Isa.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le pays est rempli d\u2019idoles;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se prosternent devant l\u2019ouvrage de leurs mains,<\/p>\n<p class=\"q\">Devant ce que leurs doigts ont fabriqu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.9","name":"\u00c9sa\u00efe 2:9","id":"fra-LSG:Isa.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.7","name":"\u00c9sa\u00efe 2:7","id":"fra-LSG:Isa.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.2.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:9","prev_osis_id":"Isa.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-22: cf. (\u00c9s 5:15, 16; 13:11. Ps 76:8-13. Lu 16:15. Ap 6:15-17.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les petits seront abattus, et les grands seront abaiss\u00e9s:<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne leur pardonneras point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.10","name":"\u00c9sa\u00efe 2:10","id":"fra-LSG:Isa.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.8","name":"\u00c9sa\u00efe 2:8","id":"fra-LSG:Isa.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.2.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:10","prev_osis_id":"Isa.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Entre dans les rochers,<\/p>\n<p class=\"q\">Et cache-toi dans la poussi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour \u00e9viter la terreur de l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9clat de sa majest\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.11","name":"\u00c9sa\u00efe 2:11","id":"fra-LSG:Isa.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.9","name":"\u00c9sa\u00efe 2:9","id":"fra-LSG:Isa.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.2.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:11","prev_osis_id":"Isa.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    L\u2019homme au regard hautain sera abaiss\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019orgueilleux sera humili\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel seul sera \u00e9lev\u00e9 ce jour-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.12","name":"\u00c9sa\u00efe 2:12","id":"fra-LSG:Isa.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.10","name":"\u00c9sa\u00efe 2:10","id":"fra-LSG:Isa.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.2.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:12","prev_osis_id":"Isa.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car il y a un jour pour l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es<\/p>\n<p class=\"q\">Contre tout homme orgueilleux et hautain,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre quiconque s\u2019\u00e9l\u00e8ve, afin qu\u2019il soit abaiss\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.13","name":"\u00c9sa\u00efe 2:13","id":"fra-LSG:Isa.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.11","name":"\u00c9sa\u00efe 2:11","id":"fra-LSG:Isa.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.2.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:13","prev_osis_id":"Isa.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Contre tous les c\u00e8dres du Liban, hauts et \u00e9lev\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et contre tous les ch\u00eanes de Basan;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.14","name":"\u00c9sa\u00efe 2:14","id":"fra-LSG:Isa.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.12","name":"\u00c9sa\u00efe 2:12","id":"fra-LSG:Isa.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.2.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:14","prev_osis_id":"Isa.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Contre toutes les hautes montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et contre toutes les collines \u00e9lev\u00e9es;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.15","name":"\u00c9sa\u00efe 2:15","id":"fra-LSG:Isa.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.13","name":"\u00c9sa\u00efe 2:13","id":"fra-LSG:Isa.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.2.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:15","prev_osis_id":"Isa.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Contre toutes les hautes tours,<\/p>\n<p class=\"q\">Et contre toutes les murailles fortifi\u00e9es;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.16","name":"\u00c9sa\u00efe 2:16","id":"fra-LSG:Isa.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.14","name":"\u00c9sa\u00efe 2:14","id":"fra-LSG:Isa.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.2.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:16","prev_osis_id":"Isa.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Contre tous les navires de Tarsis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et contre tout ce qui pla\u00eet \u00e0 la vue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.17","name":"\u00c9sa\u00efe 2:17","id":"fra-LSG:Isa.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.15","name":"\u00c9sa\u00efe 2:15","id":"fra-LSG:Isa.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.2.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:17","prev_osis_id":"Isa.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u2019homme orgueilleux sera humili\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le hautain sera abaiss\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel seul sera \u00e9lev\u00e9 ce jour-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.18","name":"\u00c9sa\u00efe 2:18","id":"fra-LSG:Isa.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.16","name":"\u00c9sa\u00efe 2:16","id":"fra-LSG:Isa.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.2.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:18","prev_osis_id":"Isa.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Toutes les idoles dispara\u00eetront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.19","name":"\u00c9sa\u00efe 2:19","id":"fra-LSG:Isa.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.17","name":"\u00c9sa\u00efe 2:17","id":"fra-LSG:Isa.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.2.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:19","prev_osis_id":"Isa.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>On entrera dans les cavernes des rochers<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans les profondeurs de la poussi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour \u00e9viter la terreur de l\u2019\u00c9ternel et l\u2019\u00e9clat de sa majest\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il se l\u00e8vera pour effrayer la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.20","name":"\u00c9sa\u00efe 2:20","id":"fra-LSG:Isa.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.18","name":"\u00c9sa\u00efe 2:18","id":"fra-LSG:Isa.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.2.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:20","prev_osis_id":"Isa.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>En ce jour, les hommes jetteront<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs idoles d\u2019argent et leurs idoles d\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils s\u2019\u00e9taient faites pour les adorer,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux rats et aux chauves-souris;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.21","name":"\u00c9sa\u00efe 2:21","id":"fra-LSG:Isa.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.19","name":"\u00c9sa\u00efe 2:19","id":"fra-LSG:Isa.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.2.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:21","prev_osis_id":"Isa.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et ils entreront dans les fentes des rochers<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans les creux des pierres,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour \u00e9viter la terreur de l\u2019\u00c9ternel et l\u2019\u00e9clat de sa majest\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il se l\u00e8vera pour effrayer la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.22","name":"\u00c9sa\u00efe 2:22","id":"fra-LSG:Isa.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.20","name":"\u00c9sa\u00efe 2:20","id":"fra-LSG:Isa.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.2.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.2.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 2:22","prev_osis_id":"Isa.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Cessez de vous confier en l\u2019homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les narines duquel il n\u2019y a qu\u2019un souffle:<\/p>\n<p class=\"q\">Car de quelle valeur est-il?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.2","name":"\u00c9sa\u00efe 2","id":"fra-LSG:Isa.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.1","name":"\u00c9sa\u00efe 3:1","id":"fra-LSG:Isa.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.21","name":"\u00c9sa\u00efe 2:21","id":"fra-LSG:Isa.2.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba06f882.88225961');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba06f882.88225961\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba06f882.88225961","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba06f882.88225961'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba06f882.88225961\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}