{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.7.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:1","prev_osis_id":"Isa.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre Isra\u00ebl et la Syrie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. 2 R 16:1-5. \u00c9s 51:12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il arriva, du temps d\u2019Achaz, fils de Jotham, fils d\u2019Ozias, roi de Juda, que Retsin, roi de Syrie, monta avec P\u00e9kach, fils de Remalia, roi d\u2019Isra\u00ebl, contre J\u00e9rusalem, pour l\u2019assi\u00e9ger; mais il ne put l\u2019assi\u00e9ger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.2","name":"\u00c9sa\u00efe 7:2","id":"fra-LSG:Isa.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.13","name":"\u00c9sa\u00efe 6:13","id":"fra-LSG:Isa.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.7.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:2","prev_osis_id":"Isa.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>On vint dire \u00e0 la maison de David: Les Syriens sont camp\u00e9s en \u00c9phra\u00efm. Et le c\u0153ur d\u2019Achaz et le c\u0153ur de son peuple furent agit\u00e9s, comme les arbres de la for\u00eat sont agit\u00e9s par le vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.3","name":"\u00c9sa\u00efe 7:3","id":"fra-LSG:Isa.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.1","name":"\u00c9sa\u00efe 7:1","id":"fra-LSG:Isa.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.7.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:3","prev_osis_id":"Isa.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 \u00c9sa\u00efe: Va \u00e0 la rencontre d\u2019Achaz, toi et Schear-Jaschub, ton fils, vers l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de l\u2019aqueduc de l\u2019\u00e9tang sup\u00e9rieur, sur la route du champ du foulon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.4","name":"\u00c9sa\u00efe 7:4","id":"fra-LSG:Isa.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.2","name":"\u00c9sa\u00efe 7:2","id":"fra-LSG:Isa.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.7.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:4","prev_osis_id":"Isa.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et dis-lui:<\/p>\n<p class=\"q\">Sois tranquille, ne crains rien,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ton c\u0153ur ne s\u2019alarme pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Devant ces deux bouts de tisons fumants,<\/p>\n<p class=\"q\">Devant la col\u00e8re de Retsin et de la Syrie, et du fils de Remalia,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.5","name":"\u00c9sa\u00efe 7:5","id":"fra-LSG:Isa.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.3","name":"\u00c9sa\u00efe 7:3","id":"fra-LSG:Isa.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.7.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:5","prev_osis_id":"Isa.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>De ce que la Syrie m\u00e9dite du mal contre toi,<\/p>\n<p class=\"q\">De ce qu\u2019\u00c9phra\u00efm et le fils de Remalia disent:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.6","name":"\u00c9sa\u00efe 7:6","id":"fra-LSG:Isa.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.4","name":"\u00c9sa\u00efe 7:4","id":"fra-LSG:Isa.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.7.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:6","prev_osis_id":"Isa.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Montons contre Juda, assi\u00e9geons la ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Et battons-la en br\u00e8che,<\/p>\n<p class=\"q\">Et proclamons-y pour roi le fils de Tabeel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7:7","id":"fra-LSG:Isa.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.5","name":"\u00c9sa\u00efe 7:5","id":"fra-LSG:Isa.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.7.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:7","prev_osis_id":"Isa.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Cela n\u2019arrivera pas, cela n\u2019aura pas lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.8","name":"\u00c9sa\u00efe 7:8","id":"fra-LSG:Isa.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.6","name":"\u00c9sa\u00efe 7:6","id":"fra-LSG:Isa.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.7.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:8","prev_osis_id":"Isa.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car Damas est la t\u00eate de la Syrie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Retsin est la t\u00eate de Damas.<\/p>\n<p class=\"q\">(Encore soixante-cinq ans,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9phra\u00efm ne sera plus un peuple.)<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.9","name":"\u00c9sa\u00efe 7:9","id":"fra-LSG:Isa.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7:7","id":"fra-LSG:Isa.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.7.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:9","prev_osis_id":"Isa.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>La Samarie est la t\u00eate d\u2019\u00c9phra\u00efm,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le fils de Remalia est la t\u00eate de la Samarie.<\/p>\n<p class=\"q\">Si vous ne croyez pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous ne subsisterez pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.10","name":"\u00c9sa\u00efe 7:10","id":"fra-LSG:Isa.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.8","name":"\u00c9sa\u00efe 7:8","id":"fra-LSG:Isa.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.7.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:10","prev_osis_id":"Isa.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-16: cf. (Mt 1:18-25. Jn 1:14.) \u00c9s 8:1-4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla de nouveau \u00e0 Achaz, et lui dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.11","name":"\u00c9sa\u00efe 7:11","id":"fra-LSG:Isa.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.9","name":"\u00c9sa\u00efe 7:9","id":"fra-LSG:Isa.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.7.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:11","prev_osis_id":"Isa.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Demande en ta faveur un signe \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu; demande-le, soit dans les lieux bas, soit dans les lieux \u00e9lev\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.12","name":"\u00c9sa\u00efe 7:12","id":"fra-LSG:Isa.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.10","name":"\u00c9sa\u00efe 7:10","id":"fra-LSG:Isa.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.7.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:12","prev_osis_id":"Isa.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Achaz r\u00e9pondit: Je ne demanderai rien, je ne tenterai pas l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.13","name":"\u00c9sa\u00efe 7:13","id":"fra-LSG:Isa.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.11","name":"\u00c9sa\u00efe 7:11","id":"fra-LSG:Isa.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.7.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:13","prev_osis_id":"Isa.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>\u00c9sa\u00efe dit alors:<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez donc, maison de David!<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce trop peu pour vous de lasser la patience des hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Que vous lassiez encore celle de mon Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.14","name":"\u00c9sa\u00efe 7:14","id":"fra-LSG:Isa.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.12","name":"\u00c9sa\u00efe 7:12","id":"fra-LSG:Isa.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.7.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:14","prev_osis_id":"Isa.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi le Seigneur lui-m\u00eame vous donnera un signe,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Voici, la jeune fille deviendra enceinte, elle enfantera un fils,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elle lui donnera le nom d\u2019Emmanuel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.15","name":"\u00c9sa\u00efe 7:15","id":"fra-LSG:Isa.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.13","name":"\u00c9sa\u00efe 7:13","id":"fra-LSG:Isa.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.7.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:15","prev_osis_id":"Isa.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il mangera de la cr\u00e8me et du miel,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il sache rejeter le mal et choisir le bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.16","name":"\u00c9sa\u00efe 7:16","id":"fra-LSG:Isa.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.14","name":"\u00c9sa\u00efe 7:14","id":"fra-LSG:Isa.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.7.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:16","prev_osis_id":"Isa.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mais avant que l\u2019enfant sache rejeter le mal et choisir le bien,<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays dont tu crains les deux rois sera abandonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.17","name":"\u00c9sa\u00efe 7:17","id":"fra-LSG:Isa.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.15","name":"\u00c9sa\u00efe 7:15","id":"fra-LSG:Isa.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.7.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:17","prev_osis_id":"Isa.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Menaces contre Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-25: cf. \u00c9s 8:5-8. 2 R 18:13, etc. Os 9:7.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u2019\u00c9ternel fera venir sur toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur ton peuple et sur la maison de ton p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Des jours tels qu\u2019il n\u2019y en a point eu<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis le jour o\u00f9 \u00c9phra\u00efm s\u2019est s\u00e9par\u00e9 de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">(Le roi d\u2019Assyrie).<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.18","name":"\u00c9sa\u00efe 7:18","id":"fra-LSG:Isa.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.16","name":"\u00c9sa\u00efe 7:16","id":"fra-LSG:Isa.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.7.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:18","prev_osis_id":"Isa.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ce jour-l\u00e0, l\u2019\u00c9ternel sifflera les mouches<\/p>\n<p class=\"q\">Qui sont \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 des canaux de l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les abeilles qui sont au pays d\u2019Assyrie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.19","name":"\u00c9sa\u00efe 7:19","id":"fra-LSG:Isa.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.17","name":"\u00c9sa\u00efe 7:17","id":"fra-LSG:Isa.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.7.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:19","prev_osis_id":"Isa.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Elles viendront, et se poseront toutes dans les vallons d\u00e9sol\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans les fentes des rochers,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur tous les buissons,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur tous les p\u00e2turages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.20","name":"\u00c9sa\u00efe 7:20","id":"fra-LSG:Isa.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.18","name":"\u00c9sa\u00efe 7:18","id":"fra-LSG:Isa.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.7.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:20","prev_osis_id":"Isa.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>En ce jour-l\u00e0, le Seigneur rasera, avec un rasoir pris \u00e0 louage<\/p>\n<p class=\"q\">Au-del\u00e0 du fleuve,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec le roi d\u2019Assyrie,<\/p>\n<p class=\"q\">La t\u00eate et le poil des pieds;<\/p>\n<p class=\"q\">Il enl\u00e8vera aussi la barbe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.21","name":"\u00c9sa\u00efe 7:21","id":"fra-LSG:Isa.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.19","name":"\u00c9sa\u00efe 7:19","id":"fra-LSG:Isa.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.7.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:21","prev_osis_id":"Isa.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>En ce jour-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun entretiendra une jeune vache et deux brebis;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.22","name":"\u00c9sa\u00efe 7:22","id":"fra-LSG:Isa.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.20","name":"\u00c9sa\u00efe 7:20","id":"fra-LSG:Isa.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.7.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:22","prev_osis_id":"Isa.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et il y aura une telle abondance de lait<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019on mangera de la cr\u00e8me,<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019est de cr\u00e8me et de miel que se nourriront<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui seront rest\u00e9s dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.23","name":"\u00c9sa\u00efe 7:23","id":"fra-LSG:Isa.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.21","name":"\u00c9sa\u00efe 7:21","id":"fra-LSG:Isa.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.7.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:23","prev_osis_id":"Isa.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>En ce jour-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Tout lieu qui contiendra mille ceps de vigne,<\/p>\n<p class=\"q\">Valant mille sicles d\u2019argent,<\/p>\n<p class=\"q\">Sera livr\u00e9 aux ronces et aux \u00e9pines:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.24","name":"\u00c9sa\u00efe 7:24","id":"fra-LSG:Isa.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.22","name":"\u00c9sa\u00efe 7:22","id":"fra-LSG:Isa.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.7.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:24","prev_osis_id":"Isa.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>On y entrera avec les fl\u00e8ches et avec l\u2019arc,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tout le pays ne sera que ronces et \u00e9pines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.25","name":"\u00c9sa\u00efe 7:25","id":"fra-LSG:Isa.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.23","name":"\u00c9sa\u00efe 7:23","id":"fra-LSG:Isa.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.7.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.7.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 7:25","prev_osis_id":"Isa.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et toutes les montagnes que l\u2019on cultivait avec la b\u00eache<\/p>\n<p class=\"q\">Ne seront plus fr\u00e9quent\u00e9es, par crainte des ronces et des \u00e9pines:<\/p>\n<p class=\"q\">On y l\u00e2chera le b\u0153uf, et la brebis en foulera le sol.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.7","name":"\u00c9sa\u00efe 7","id":"fra-LSG:Isa.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.1","name":"\u00c9sa\u00efe 8:1","id":"fra-LSG:Isa.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.24","name":"\u00c9sa\u00efe 7:24","id":"fra-LSG:Isa.7.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7a91106.50359874');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7a91106.50359874\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7a91106.50359874","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7a91106.50359874'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7a91106.50359874\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}