{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.23.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:1","prev_osis_id":"Isa.022.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre Tyr et Sidon<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. J\u00e9 25:22. \u00c9z 26 \u00e0 28. Am 1:9, 10. Za 9:2-4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oracle sur Tyr.<\/p>\n<p class=\"q\">Lamentez-vous, navires de Tarsis!<\/p>\n<p class=\"q\">Car elle est d\u00e9truite: plus de maisons! Plus d\u2019entr\u00e9e!<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est du pays de Kittim que la nouvelle leur en est venue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.2","name":"\u00c9sa\u00efe 23:2","id":"fra-LSG:Isa.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.25","name":"\u00c9sa\u00efe 22:25","id":"fra-LSG:Isa.22.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.23.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:2","prev_osis_id":"Isa.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>Soyez muets d\u2019effroi, habitants de la c\u00f4te,<\/p>\n<p class=\"q\">Que remplissaient les marchands de Sidon, parcourant la mer!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.3","name":"\u00c9sa\u00efe 23:3","id":"fra-LSG:Isa.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.1","name":"\u00c9sa\u00efe 23:1","id":"fra-LSG:Isa.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.23.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:3","prev_osis_id":"Isa.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>A travers les vastes eaux, le bl\u00e9 du Nil,<\/p>\n<p class=\"q\">La moisson du fleuve, \u00e9tait pour elle un revenu;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle \u00e9tait le march\u00e9 des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.4","name":"\u00c9sa\u00efe 23:4","id":"fra-LSG:Isa.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.2","name":"\u00c9sa\u00efe 23:2","id":"fra-LSG:Isa.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.23.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:4","prev_osis_id":"Isa.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>Sois confuse, Sidon!<\/p>\n<p class=\"q\">Car ainsi parle la mer, la forteresse de la mer:<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019ai point eu de douleurs, je n\u2019ai point enfant\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019ai point nourri de jeunes gens, ni \u00e9lev\u00e9 de jeunes filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.5","name":"\u00c9sa\u00efe 23:5","id":"fra-LSG:Isa.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.3","name":"\u00c9sa\u00efe 23:3","id":"fra-LSG:Isa.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.23.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:5","prev_osis_id":"Isa.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>Quand les \u00c9gyptiens sauront la nouvelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils trembleront en apprenant la chute de Tyr.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.6","name":"\u00c9sa\u00efe 23:6","id":"fra-LSG:Isa.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.4","name":"\u00c9sa\u00efe 23:4","id":"fra-LSG:Isa.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.23.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:6","prev_osis_id":"Isa.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>Passez \u00e0 Tarsis,<\/p>\n<p class=\"q\">Lamentez-vous, habitants de la c\u00f4te!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.7","name":"\u00c9sa\u00efe 23:7","id":"fra-LSG:Isa.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.5","name":"\u00c9sa\u00efe 23:5","id":"fra-LSG:Isa.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.23.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:7","prev_osis_id":"Isa.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Est-ce l\u00e0 votre ville joyeuse?<\/p>\n<p class=\"q\">Elle avait une origine antique,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses pieds la m\u00e8nent s\u00e9journer au loin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.8","name":"\u00c9sa\u00efe 23:8","id":"fra-LSG:Isa.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.6","name":"\u00c9sa\u00efe 23:6","id":"fra-LSG:Isa.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.23.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:8","prev_osis_id":"Isa.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Qui a pris cette r\u00e9solution contre Tyr, la dispensatrice des couronnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle dont les marchands \u00e9taient des princes,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont les commer\u00e7ants \u00e9taient les plus riches de la terre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.9","name":"\u00c9sa\u00efe 23:9","id":"fra-LSG:Isa.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.7","name":"\u00c9sa\u00efe 23:7","id":"fra-LSG:Isa.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.23.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:9","prev_osis_id":"Isa.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>C\u2019est l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es qui a pris cette r\u00e9solution,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour blesser l\u2019orgueil de tout ce qui brille,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour humilier tous les grands de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.10","name":"\u00c9sa\u00efe 23:10","id":"fra-LSG:Isa.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.8","name":"\u00c9sa\u00efe 23:8","id":"fra-LSG:Isa.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.23.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:10","prev_osis_id":"Isa.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>Parcours librement ton pays, pareille au Nil,<\/p>\n<p class=\"q\">Fille de Tarsis! Plus de joug!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.11","name":"\u00c9sa\u00efe 23:11","id":"fra-LSG:Isa.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.9","name":"\u00c9sa\u00efe 23:9","id":"fra-LSG:Isa.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.23.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:11","prev_osis_id":"Isa.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a \u00e9tendu sa main sur la mer;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a fait trembler les royaumes;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a ordonn\u00e9 la destruction des forteresses de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.12","name":"\u00c9sa\u00efe 23:12","id":"fra-LSG:Isa.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.10","name":"\u00c9sa\u00efe 23:10","id":"fra-LSG:Isa.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.23.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:12","prev_osis_id":"Isa.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il a dit: Tu ne te livreras plus \u00e0 la joie,<\/p>\n<p class=\"q\">Vierge d\u00e9shonor\u00e9e, fille de Sidon!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e8ve-toi, passe au pays de Kittim!<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame l\u00e0, il n\u2019y aura pas de repos pour toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.13","name":"\u00c9sa\u00efe 23:13","id":"fra-LSG:Isa.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.11","name":"\u00c9sa\u00efe 23:11","id":"fra-LSG:Isa.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.23.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:13","prev_osis_id":"Isa.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Vois les Chald\u00e9ens, qui n\u2019\u00e9taient pas un peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Ces habitants du d\u00e9sert, pour qui l\u2019Assyrien a fond\u00e9 un pays;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils \u00e9l\u00e8vent des tours, ils renversent les palais de Tyr,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils les mettent en ruines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.14","name":"\u00c9sa\u00efe 23:14","id":"fra-LSG:Isa.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.12","name":"\u00c9sa\u00efe 23:12","id":"fra-LSG:Isa.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.23.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:14","prev_osis_id":"Isa.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>Lamentez-vous, navires de Tarsis!<\/p>\n<p class=\"q\">Car votre forteresse est d\u00e9truite!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.15","name":"\u00c9sa\u00efe 23:15","id":"fra-LSG:Isa.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.13","name":"\u00c9sa\u00efe 23:13","id":"fra-LSG:Isa.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.23.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:15","prev_osis_id":"Isa.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-18: cf. J\u00e9 25:11-14. (Ac 21:3-6. Ps 45:13.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>En ce temps-l\u00e0, Tyr tombera dans l\u2019oubli soixante-dix ans,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que dure la vie d\u2019un roi.<\/p>\n<p class=\"q\">Au bout de soixante-dix ans, il en sera de Tyr<\/p>\n<p class=\"q\">Comme de la prostitu\u00e9e dont parle la chanson:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.16","name":"\u00c9sa\u00efe 23:16","id":"fra-LSG:Isa.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.14","name":"\u00c9sa\u00efe 23:14","id":"fra-LSG:Isa.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.23.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:16","prev_osis_id":"Isa.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Prends la harpe, parcours la ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Prostitu\u00e9e qu\u2019on oublie!<\/p>\n<p class=\"q\">Joue bien, r\u00e9p\u00e8te tes chants,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour qu\u2019on se souvienne de toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.17","name":"\u00c9sa\u00efe 23:17","id":"fra-LSG:Isa.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.15","name":"\u00c9sa\u00efe 23:15","id":"fra-LSG:Isa.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.23.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:17","prev_osis_id":"Isa.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Au bout de soixante-dix ans, l\u2019\u00c9ternel visitera Tyr,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elle retournera \u00e0 son salaire impur;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle se prostituera \u00e0 tous les royaumes de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la face du monde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.18","name":"\u00c9sa\u00efe 23:18","id":"fra-LSG:Isa.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.16","name":"\u00c9sa\u00efe 23:16","id":"fra-LSG:Isa.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.23.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.23.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 23:18","prev_osis_id":"Isa.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mais son gain et son salaire impur seront consacr\u00e9s \u00e0 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne seront ni entass\u00e9s ni conserv\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Car son gain fournira pour ceux qui habitent devant l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Une nourriture abondante et des v\u00eatements magnifiques.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.23","name":"\u00c9sa\u00efe 23","id":"fra-LSG:Isa.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.1","name":"\u00c9sa\u00efe 24:1","id":"fra-LSG:Isa.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.17","name":"\u00c9sa\u00efe 23:17","id":"fra-LSG:Isa.23.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbca705f3.31110178');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbca705f3.31110178\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbca705f3.31110178","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbca705f3.31110178'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbca705f3.31110178\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}