{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.13.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:1","prev_osis_id":"Isa.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La ruine de Babylone<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-22: cf. (\u00c9s 21:1-10; 47. J\u00e9 50, 51.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oracle sur Babylone, r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 \u00c9sa\u00efe, fils d\u2019Amots.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.2","name":"\u00c9sa\u00efe 13:2","id":"fra-LSG:Isa.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.6","name":"\u00c9sa\u00efe 12:6","id":"fra-LSG:Isa.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.13.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:2","prev_osis_id":"Isa.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sur une montagne nue dressez une banni\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9levez la voix vers eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Faites des signes avec la main,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ils franchissent les portes des tyrans!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.3","name":"\u00c9sa\u00efe 13:3","id":"fra-LSG:Isa.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.1","name":"\u00c9sa\u00efe 13:1","id":"fra-LSG:Isa.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.13.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:3","prev_osis_id":"Isa.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u2019ai donn\u00e9 des ordres \u00e0 ma sainte milice,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai appel\u00e9 les h\u00e9ros de ma col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui se r\u00e9jouissent de ma grandeur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.4","name":"\u00c9sa\u00efe 13:4","id":"fra-LSG:Isa.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.2","name":"\u00c9sa\u00efe 13:2","id":"fra-LSG:Isa.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.13.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:4","prev_osis_id":"Isa.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>On entend une rumeur sur les montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme celle d\u2019un peuple nombreux;<\/p>\n<p class=\"q\">On entend un tumulte de royaumes, de nations rassembl\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es passe en revue l\u2019arm\u00e9e qui va combattre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.5","name":"\u00c9sa\u00efe 13:5","id":"fra-LSG:Isa.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.3","name":"\u00c9sa\u00efe 13:3","id":"fra-LSG:Isa.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.13.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:5","prev_osis_id":"Isa.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils viennent d\u2019un pays lointain,<\/p>\n<p class=\"q\">De l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 des cieux:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel et les instruments de sa col\u00e8re<\/p>\n<p class=\"q\">Vont d\u00e9truire toute la contr\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.6","name":"\u00c9sa\u00efe 13:6","id":"fra-LSG:Isa.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.4","name":"\u00c9sa\u00efe 13:4","id":"fra-LSG:Isa.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.13.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:6","prev_osis_id":"Isa.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>G\u00e9missez, car le jour de l\u2019\u00c9ternel est proche:<\/p>\n<p class=\"q\">Il vient comme un ravage du Tout-Puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.7","name":"\u00c9sa\u00efe 13:7","id":"fra-LSG:Isa.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.5","name":"\u00c9sa\u00efe 13:5","id":"fra-LSG:Isa.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.13.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:7","prev_osis_id":"Isa.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi toutes les mains s\u2019affaiblissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tout c\u0153ur d\u2019homme est abattu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.8","name":"\u00c9sa\u00efe 13:8","id":"fra-LSG:Isa.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.6","name":"\u00c9sa\u00efe 13:6","id":"fra-LSG:Isa.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.13.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:8","prev_osis_id":"Isa.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils sont frapp\u00e9s d\u2019\u00e9pouvante;<\/p>\n<p class=\"q\">Les spasmes et les douleurs les saisissent;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se tordent comme une femme en travail;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se regardent les uns les autres avec stupeur;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs visages sont enflamm\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.9","name":"\u00c9sa\u00efe 13:9","id":"fra-LSG:Isa.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.7","name":"\u00c9sa\u00efe 13:7","id":"fra-LSG:Isa.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.13.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:9","prev_osis_id":"Isa.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Voici, le jour de l\u2019\u00c9ternel arrive,<\/p>\n<p class=\"q\">Jour cruel, jour de col\u00e8re et d\u2019ardente fureur,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui r\u00e9duira la terre en solitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Et en exterminera les p\u00e9cheurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.10","name":"\u00c9sa\u00efe 13:10","id":"fra-LSG:Isa.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.8","name":"\u00c9sa\u00efe 13:8","id":"fra-LSG:Isa.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.13.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:10","prev_osis_id":"Isa.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car les \u00e9toiles des cieux et leurs astres<\/p>\n<p class=\"q\">Ne feront plus briller leur lumi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Le soleil s\u2019obscurcira d\u00e8s son lever,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la lune ne fera plus luire sa clart\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.11","name":"\u00c9sa\u00efe 13:11","id":"fra-LSG:Isa.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.9","name":"\u00c9sa\u00efe 13:9","id":"fra-LSG:Isa.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.13.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:11","prev_osis_id":"Isa.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je punirai le monde pour sa malice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les m\u00e9chants pour leurs iniquit\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai cesser l\u2019orgueil des hautains,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019abattrai l\u2019arrogance des tyrans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.12","name":"\u00c9sa\u00efe 13:12","id":"fra-LSG:Isa.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.10","name":"\u00c9sa\u00efe 13:10","id":"fra-LSG:Isa.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.13.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:12","prev_osis_id":"Isa.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je rendrai les hommes plus rares que l\u2019or fin,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les rendrai plus rares que l\u2019or d\u2019Ophir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13:13","id":"fra-LSG:Isa.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.11","name":"\u00c9sa\u00efe 13:11","id":"fra-LSG:Isa.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.13.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:13","prev_osis_id":"Isa.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>C\u2019est pourquoi j\u2019\u00e9branlerai les cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la terre sera secou\u00e9e sur sa base,<\/p>\n<p class=\"q\">Par la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour de son ardente fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.14","name":"\u00c9sa\u00efe 13:14","id":"fra-LSG:Isa.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.12","name":"\u00c9sa\u00efe 13:12","id":"fra-LSG:Isa.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.13.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:14","prev_osis_id":"Isa.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>Alors, comme une gazelle effarouch\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un troupeau sans berger,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun se tournera vers son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun fuira vers son pays;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.15","name":"\u00c9sa\u00efe 13:15","id":"fra-LSG:Isa.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13:13","id":"fra-LSG:Isa.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.13.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:15","prev_osis_id":"Isa.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tous ceux qu\u2019on trouvera seront perc\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ceux qu\u2019on saisira tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.16","name":"\u00c9sa\u00efe 13:16","id":"fra-LSG:Isa.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.14","name":"\u00c9sa\u00efe 13:14","id":"fra-LSG:Isa.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.13.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:16","prev_osis_id":"Isa.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Leurs enfants seront \u00e9cras\u00e9s sous leurs yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs maisons seront pill\u00e9es, et leurs femmes viol\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.17","name":"\u00c9sa\u00efe 13:17","id":"fra-LSG:Isa.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.15","name":"\u00c9sa\u00efe 13:15","id":"fra-LSG:Isa.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.13.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:17","prev_osis_id":"Isa.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Voici, j\u2019excite contre eux les M\u00e8des,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne font point cas de l\u2019argent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui ne convoitent point l\u2019or.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.18","name":"\u00c9sa\u00efe 13:18","id":"fra-LSG:Isa.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.16","name":"\u00c9sa\u00efe 13:16","id":"fra-LSG:Isa.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.13.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:18","prev_osis_id":"Isa.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>De leurs arcs ils abattront les jeunes gens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils seront sans piti\u00e9 pour le fruit des entrailles:<\/p>\n<p class=\"q\">Leur \u0153il n\u2019\u00e9pargnera point les enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.19","name":"\u00c9sa\u00efe 13:19","id":"fra-LSG:Isa.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.17","name":"\u00c9sa\u00efe 13:17","id":"fra-LSG:Isa.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.13.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:19","prev_osis_id":"Isa.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et Babylone, l\u2019ornement des royaumes,<\/p>\n<p class=\"q\">La fi\u00e8re parure des Chald\u00e9ens,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Sera comme Sodome et Gomorrhe, que Dieu d\u00e9truisit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.20","name":"\u00c9sa\u00efe 13:20","id":"fra-LSG:Isa.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.18","name":"\u00c9sa\u00efe 13:18","id":"fra-LSG:Isa.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.13.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:20","prev_osis_id":"Isa.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>Elle ne sera plus jamais habit\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle ne sera plus jamais peupl\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019Arabe n\u2019y dressera point sa tente,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les bergers n\u2019y parqueront point leurs troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.21","name":"\u00c9sa\u00efe 13:21","id":"fra-LSG:Isa.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.19","name":"\u00c9sa\u00efe 13:19","id":"fra-LSG:Isa.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.13.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:21","prev_osis_id":"Isa.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les animaux du d\u00e9sert y prendront leur g\u00eete,<\/p>\n<p class=\"q\">Les hiboux rempliront ses maisons,<\/p>\n<p class=\"q\">Les autruches en feront leur demeure<\/p>\n<p class=\"q\">Et les boucs y sauteront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.22","name":"\u00c9sa\u00efe 13:22","id":"fra-LSG:Isa.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.20","name":"\u00c9sa\u00efe 13:20","id":"fra-LSG:Isa.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.13.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.13.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 13:22","prev_osis_id":"Isa.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les chacals hurleront dans ses palais,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les chiens sauvages dans ses maisons de plaisance.<\/p>\n<p class=\"q\">Son temps est pr\u00e8s d\u2019arriver,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses jours ne se prolongeront pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.13","name":"\u00c9sa\u00efe 13","id":"fra-LSG:Isa.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.1","name":"\u00c9sa\u00efe 14:1","id":"fra-LSG:Isa.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.21","name":"\u00c9sa\u00efe 13:21","id":"fra-LSG:Isa.13.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf110bc4.57020330');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf110bc4.57020330\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf110bc4.57020330","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf110bc4.57020330'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf110bc4.57020330\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}