{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.37.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:1","prev_osis_id":"Isa.036.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. 2 R 19:1-7. 1 S 2:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque le roi \u00c9z\u00e9chias eut entendu cela, il d\u00e9chira ses v\u00eatements, se couvrit d\u2019un sac, et alla dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.2","name":"\u00c9sa\u00efe 37:2","id":"fra-LSG:Isa.37.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.22","name":"\u00c9sa\u00efe 36:22","id":"fra-LSG:Isa.36.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.37.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:2","prev_osis_id":"Isa.037.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il envoya \u00c9liakim, chef de la maison du roi, Schebna, le secr\u00e9taire, et les plus anciens des sacrificateurs, couverts de sacs, vers \u00c9sa\u00efe, le proph\u00e8te, fils d\u2019Amots.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.3","name":"\u00c9sa\u00efe 37:3","id":"fra-LSG:Isa.37.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.1","name":"\u00c9sa\u00efe 37:1","id":"fra-LSG:Isa.37.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.37.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:3","prev_osis_id":"Isa.037.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et ils lui dirent: Ainsi parle \u00c9z\u00e9chias: Ce jour est un jour d\u2019angoisse, de ch\u00e2timent et d\u2019opprobre; car les enfants sont pr\u00e8s de sortir du sein maternel, et il n\u2019y a point de force pour l\u2019enfantement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.4","name":"\u00c9sa\u00efe 37:4","id":"fra-LSG:Isa.37.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.2","name":"\u00c9sa\u00efe 37:2","id":"fra-LSG:Isa.37.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.37.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:4","prev_osis_id":"Isa.037.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.4\" class=\"v\">4<\/sup>Peut-\u00eatre l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, a-t-il entendu les paroles de Rabschak\u00e9, que le roi d\u2019Assyrie, son ma\u00eetre, a envoy\u00e9 pour insulter le Dieu vivant, et peut-\u00eatre l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, exercera-t-il ses ch\u00e2timents \u00e0 cause des paroles qu\u2019il a entendues. Fais donc monter une pri\u00e8re pour le reste qui subsiste encore.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.5","name":"\u00c9sa\u00efe 37:5","id":"fra-LSG:Isa.37.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.3","name":"\u00c9sa\u00efe 37:3","id":"fra-LSG:Isa.37.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.37.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:5","prev_osis_id":"Isa.037.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les serviteurs du roi \u00c9z\u00e9chias all\u00e8rent donc aupr\u00e8s d\u2019\u00c9sa\u00efe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.6","name":"\u00c9sa\u00efe 37:6","id":"fra-LSG:Isa.37.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.4","name":"\u00c9sa\u00efe 37:4","id":"fra-LSG:Isa.37.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.37.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:6","prev_osis_id":"Isa.037.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et \u00c9sa\u00efe leur dit: Voici ce que vous direz \u00e0 votre ma\u00eetre: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Ne t\u2019effraie point des paroles que tu as entendues et par lesquelles m\u2019ont outrag\u00e9 les serviteurs du roi d\u2019Assyrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.7","name":"\u00c9sa\u00efe 37:7","id":"fra-LSG:Isa.37.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.5","name":"\u00c9sa\u00efe 37:5","id":"fra-LSG:Isa.37.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.37.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:7","prev_osis_id":"Isa.037.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je vais mettre en lui un esprit tel que, sur une nouvelle qu\u2019il recevra, il retournera dans son pays; et je le ferai tomber par l\u2019\u00e9p\u00e9e dans son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.8","name":"\u00c9sa\u00efe 37:8","id":"fra-LSG:Isa.37.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.6","name":"\u00c9sa\u00efe 37:6","id":"fra-LSG:Isa.37.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.37.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:8","prev_osis_id":"Isa.037.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-38: cf. \u00c9s 10:12, etc. (2 R 19:8-37. 2 Ch 32:16-22.) Ps 46; 75; 76. 1 S 2:4, 9, 10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.8\" class=\"v\">8<\/sup>Rabschak\u00e9, s\u2019\u00e9tant retir\u00e9, trouva le roi d\u2019Assyrie qui attaquait Libna, car il avait appris son d\u00e9part de Lakis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.9","name":"\u00c9sa\u00efe 37:9","id":"fra-LSG:Isa.37.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.7","name":"\u00c9sa\u00efe 37:7","id":"fra-LSG:Isa.37.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.37.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:9","prev_osis_id":"Isa.037.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.9\" class=\"v\">9<\/sup>Alors le roi d\u2019Assyrie re\u00e7ut une nouvelle au sujet de Tirhaka, roi d\u2019\u00c9thiopie; on lui dit: Il s\u2019est mis en marche pour te faire la guerre. D\u00e8s qu\u2019il eut entendu cela, il envoya des messagers \u00e0 \u00c9z\u00e9chias, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.10","name":"\u00c9sa\u00efe 37:10","id":"fra-LSG:Isa.37.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.8","name":"\u00c9sa\u00efe 37:8","id":"fra-LSG:Isa.37.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.37.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:10","prev_osis_id":"Isa.037.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.10\" class=\"v\">10<\/sup>Vous parlerez ainsi \u00e0 \u00c9z\u00e9chias, roi de Juda: Que ton Dieu, auquel tu te confies, ne t\u2019abuse point en disant: J\u00e9rusalem ne sera pas livr\u00e9e entre les mains du roi d\u2019Assyrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.11","name":"\u00c9sa\u00efe 37:11","id":"fra-LSG:Isa.37.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.9","name":"\u00c9sa\u00efe 37:9","id":"fra-LSG:Isa.37.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.37.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:11","prev_osis_id":"Isa.037.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.11\" class=\"v\">11<\/sup>Voici, tu as appris ce qu\u2019ont fait les rois d\u2019Assyrie \u00e0 tous les pays, et comment ils les ont d\u00e9truits; et toi, tu serais d\u00e9livr\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.12","name":"\u00c9sa\u00efe 37:12","id":"fra-LSG:Isa.37.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.10","name":"\u00c9sa\u00efe 37:10","id":"fra-LSG:Isa.37.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.37.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:12","prev_osis_id":"Isa.037.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les dieux des nations que mes p\u00e8res ont d\u00e9truites les ont-ils d\u00e9livr\u00e9es, Gozan, Charan, Retseph, et les fils d\u2019\u00c9den qui sont \u00e0 Telassar?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.13","name":"\u00c9sa\u00efe 37:13","id":"fra-LSG:Isa.37.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.11","name":"\u00c9sa\u00efe 37:11","id":"fra-LSG:Isa.37.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.37.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:13","prev_osis_id":"Isa.037.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.13\" class=\"v\">13<\/sup>O\u00f9 sont le roi de Hamath, le roi d\u2019Arpad, et le roi de la ville de Sepharva\u00efm, d\u2019H\u00e9na et d\u2019Ivva?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.14","name":"\u00c9sa\u00efe 37:14","id":"fra-LSG:Isa.37.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.12","name":"\u00c9sa\u00efe 37:12","id":"fra-LSG:Isa.37.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.37.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:14","prev_osis_id":"Isa.037.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.14\" class=\"v\">14<\/sup>\u00c9z\u00e9chias prit la lettre de la main des messagers, et la lut. Puis il monta \u00e0 la maison de l\u2019\u00c9ternel, et la d\u00e9ploya devant l\u2019\u00c9ternel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.15","name":"\u00c9sa\u00efe 37:15","id":"fra-LSG:Isa.37.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.13","name":"\u00c9sa\u00efe 37:13","id":"fra-LSG:Isa.37.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.37.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:15","prev_osis_id":"Isa.037.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.15\" class=\"v\">15<\/sup>\u00e0 qui il adressa cette pri\u00e8re:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.16","name":"\u00c9sa\u00efe 37:16","id":"fra-LSG:Isa.37.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.14","name":"\u00c9sa\u00efe 37:14","id":"fra-LSG:Isa.37.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.37.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:16","prev_osis_id":"Isa.037.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.16\" class=\"v\">16<\/sup>\u00c9ternel des arm\u00e9es, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, assis sur les ch\u00e9rubins! C\u2019est toi qui es le seul Dieu de tous les royaumes de la terre, c\u2019est toi qui as fait les cieux et la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.17","name":"\u00c9sa\u00efe 37:17","id":"fra-LSG:Isa.37.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.15","name":"\u00c9sa\u00efe 37:15","id":"fra-LSG:Isa.37.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.37.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:17","prev_osis_id":"Isa.037.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.17\" class=\"v\">17<\/sup>\u00c9ternel, incline ton oreille, et \u00e9coute! \u00c9ternel, ouvre tes yeux, et regarde! Entends toutes les paroles que Sanch\u00e9rib a envoy\u00e9es pour insulter au Dieu vivant!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.18","name":"\u00c9sa\u00efe 37:18","id":"fra-LSG:Isa.37.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.16","name":"\u00c9sa\u00efe 37:16","id":"fra-LSG:Isa.37.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.37.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:18","prev_osis_id":"Isa.037.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il est vrai, \u00f4 \u00c9ternel! Que les rois d\u2019Assyrie ont ravag\u00e9 tous les pays et leur propre pays,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.19","name":"\u00c9sa\u00efe 37:19","id":"fra-LSG:Isa.37.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.17","name":"\u00c9sa\u00efe 37:17","id":"fra-LSG:Isa.37.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.37.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:19","prev_osis_id":"Isa.037.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.19\" class=\"v\">19<\/sup>et qu\u2019ils ont jet\u00e9 leurs dieux dans le feu; mais ce n\u2019\u00e9taient point des dieux, c\u2019\u00e9taient des ouvrages de mains d\u2019homme, du bois et de la pierre; et ils les ont an\u00e9antis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.20","name":"\u00c9sa\u00efe 37:20","id":"fra-LSG:Isa.37.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.18","name":"\u00c9sa\u00efe 37:18","id":"fra-LSG:Isa.37.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.37.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:20","prev_osis_id":"Isa.037.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.20\" class=\"v\">20<\/sup>Maintenant, \u00c9ternel, notre Dieu, d\u00e9livre-nous de la main de Sanch\u00e9rib, et que tous les royaumes de la terre sachent que toi seul es l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.21","name":"\u00c9sa\u00efe 37:21","id":"fra-LSG:Isa.37.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.19","name":"\u00c9sa\u00efe 37:19","id":"fra-LSG:Isa.37.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.37.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:21","prev_osis_id":"Isa.037.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.21\" class=\"v\">21<\/sup>Alors \u00c9sa\u00efe, fils d\u2019Amots, envoya dire \u00e0 \u00c9z\u00e9chias: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: J\u2019ai entendu la pri\u00e8re que tu m\u2019as adress\u00e9e au sujet de Sanch\u00e9rib, roi d\u2019Assyrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.22","name":"\u00c9sa\u00efe 37:22","id":"fra-LSG:Isa.37.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.20","name":"\u00c9sa\u00efe 37:20","id":"fra-LSG:Isa.37.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.37.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:22","prev_osis_id":"Isa.037.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.22\" class=\"v\">22<\/sup>Voici la parole que l\u2019\u00c9ternel a prononc\u00e9e contre lui:<\/p>\n<p class=\"q\">Elle te m\u00e9prise, elle se moque de toi,<\/p>\n<p class=\"q\">La vierge, fille de Sion;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle hoche la t\u00eate apr\u00e8s toi,<\/p>\n<p class=\"q\">La fille de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.23","name":"\u00c9sa\u00efe 37:23","id":"fra-LSG:Isa.37.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.21","name":"\u00c9sa\u00efe 37:21","id":"fra-LSG:Isa.37.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.37.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:23","prev_osis_id":"Isa.037.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.23\" class=\"v\">23<\/sup>Qui as-tu insult\u00e9 et outrag\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Contre qui as-tu \u00e9lev\u00e9 la voix?<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as port\u00e9 tes yeux en haut<\/p>\n<p class=\"q\">Sur le Saint d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.24","name":"\u00c9sa\u00efe 37:24","id":"fra-LSG:Isa.37.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.22","name":"\u00c9sa\u00efe 37:22","id":"fra-LSG:Isa.37.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.37.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:24","prev_osis_id":"Isa.037.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.24\" class=\"v\">24<\/sup>Par tes serviteurs tu as insult\u00e9 le Seigneur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu as dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Avec la multitude de mes chars,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai gravi le sommet des montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Les extr\u00e9mit\u00e9s du Liban;<\/p>\n<p class=\"q\">Je couperai les plus \u00e9lev\u00e9s de ses c\u00e8dres,<\/p>\n<p class=\"q\">Les plus beaux de ses cypr\u00e8s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019atteindrai sa derni\u00e8re cime,<\/p>\n<p class=\"q\">Sa for\u00eat semblable \u00e0 un verger;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.25","name":"\u00c9sa\u00efe 37:25","id":"fra-LSG:Isa.37.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.23","name":"\u00c9sa\u00efe 37:23","id":"fra-LSG:Isa.37.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.37.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:25","prev_osis_id":"Isa.037.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.25\" class=\"v\">25<\/sup>J\u2019ai ouvert des sources, et j\u2019en ai bu les eaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je tarirai avec la plante de mes pieds<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les fleuves de l\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.26","name":"\u00c9sa\u00efe 37:26","id":"fra-LSG:Isa.37.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.24","name":"\u00c9sa\u00efe 37:24","id":"fra-LSG:Isa.37.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.37.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:26","prev_osis_id":"Isa.037.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.26\" class=\"v\">26<\/sup>N\u2019as-tu pas appris que j\u2019ai pr\u00e9par\u00e9 ces choses de loin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que je les ai r\u00e9solues d\u00e8s les temps anciens?<\/p>\n<p class=\"q\">Maintenant j\u2019ai permis qu\u2019elles s\u2019accomplissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tu r\u00e9duisisses des villes fortes en monceaux de ruines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.27","name":"\u00c9sa\u00efe 37:27","id":"fra-LSG:Isa.37.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.25","name":"\u00c9sa\u00efe 37:25","id":"fra-LSG:Isa.37.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.37.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:27","prev_osis_id":"Isa.037.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.27\" class=\"v\">27<\/sup>Leurs habitants sont impuissants,<\/p>\n<p class=\"q\">Epouvant\u00e9s et confus;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont comme l\u2019herbe des champs et la tendre verdure,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le gazon des toits<\/p>\n<p class=\"q\">Et le bl\u00e9 qui s\u00e8che avant la formation de sa tige.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.28","name":"\u00c9sa\u00efe 37:28","id":"fra-LSG:Isa.37.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.26","name":"\u00c9sa\u00efe 37:26","id":"fra-LSG:Isa.37.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.37.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:28","prev_osis_id":"Isa.037.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.28\" class=\"v\">28<\/sup>Mais je sais quand tu t\u2019assieds, quand tu sors et quand tu entres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et quand tu es furieux contre moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.29","name":"\u00c9sa\u00efe 37:29","id":"fra-LSG:Isa.37.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.27","name":"\u00c9sa\u00efe 37:27","id":"fra-LSG:Isa.37.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Isa.37.29","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.29","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:29","prev_osis_id":"Isa.037.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.29\" class=\"v\">29<\/sup>Parce que tu es furieux contre moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ton arrogance est mont\u00e9e \u00e0 mes oreilles,<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai ma boucle \u00e0 tes narines et mon mors entre tes l\u00e8vres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je te ferai retourner par le chemin par lequel tu es venu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.30","name":"\u00c9sa\u00efe 37:30","id":"fra-LSG:Isa.37.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.28","name":"\u00c9sa\u00efe 37:28","id":"fra-LSG:Isa.37.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Isa.37.30","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.30","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:30","prev_osis_id":"Isa.037.029,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.30\" class=\"v\">30<\/sup>Que ceci soit un signe pour toi: On a mang\u00e9 une ann\u00e9e le produit du grain tomb\u00e9, et une seconde ann\u00e9e ce qui cro\u00eet de soi-m\u00eame; mais la troisi\u00e8me ann\u00e9e, vous s\u00e8merez, vous moissonnerez, vous planterez des vignes, et vous en mangerez le fruit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.31","name":"\u00c9sa\u00efe 37:31","id":"fra-LSG:Isa.37.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.29","name":"\u00c9sa\u00efe 37:29","id":"fra-LSG:Isa.37.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Isa.37.31","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.31","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:31","prev_osis_id":"Isa.037.030,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ce qui aura \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9 de la maison de Juda, ce qui sera rest\u00e9 poussera encore des racines par-dessous, et portera du fruit par-dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.32","name":"\u00c9sa\u00efe 37:32","id":"fra-LSG:Isa.37.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.30","name":"\u00c9sa\u00efe 37:30","id":"fra-LSG:Isa.37.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Isa.37.32","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.32","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:32","prev_osis_id":"Isa.037.031,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.32\" class=\"v\">32<\/sup>Car de J\u00e9rusalem il sortira un reste, et de la montagne de Sion des r\u00e9chapp\u00e9s. Voil\u00e0 ce que fera le z\u00e8le de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.33","name":"\u00c9sa\u00efe 37:33","id":"fra-LSG:Isa.37.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.31","name":"\u00c9sa\u00efe 37:31","id":"fra-LSG:Isa.37.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Isa.37.33","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.33","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:33","prev_osis_id":"Isa.037.032,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.33\" class=\"v\">33<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel sur le roi d\u2019Assyrie:<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019entrera point dans cette ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y lancera point de traits,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne lui pr\u00e9sentera point de boucliers,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019\u00e9l\u00e8vera point de retranchements contre elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.34","name":"\u00c9sa\u00efe 37:34","id":"fra-LSG:Isa.37.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.32","name":"\u00c9sa\u00efe 37:32","id":"fra-LSG:Isa.37.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Isa.37.34","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.34","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:34","prev_osis_id":"Isa.037.033,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.035,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.34\" class=\"v\">34<\/sup>Il s\u2019en retournera par le chemin par lequel il est venu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019entrera point dans cette ville, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.35","name":"\u00c9sa\u00efe 37:35","id":"fra-LSG:Isa.37.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.33","name":"\u00c9sa\u00efe 37:33","id":"fra-LSG:Isa.37.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Isa.37.35","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.35","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:35","prev_osis_id":"Isa.037.034,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.036,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.37.35\" class=\"v\">35<\/sup>\n    Je prot\u00e9gerai cette ville pour la sauver,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de moi, et \u00e0 cause de David, mon serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.36","name":"\u00c9sa\u00efe 37:36","id":"fra-LSG:Isa.37.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.34","name":"\u00c9sa\u00efe 37:34","id":"fra-LSG:Isa.37.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Isa.37.36","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.36","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:36","prev_osis_id":"Isa.037.035,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.36\" class=\"v\">36<\/sup>\n    L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel sortit, et frappa dans le camp des Assyriens cent quatre-vingt-cinq mille hommes. Et quand on se leva le matin, voici, c\u2019\u00e9taient tous des corps morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37:37","id":"fra-LSG:Isa.37.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.35","name":"\u00c9sa\u00efe 37:35","id":"fra-LSG:Isa.37.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Isa.37.37","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.37","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:37","prev_osis_id":"Isa.037.036,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.37\" class=\"v\">37<\/sup>Alors Sanch\u00e9rib, roi d\u2019Assyrie, leva son camp, partit et s\u2019en retourna; et il resta \u00e0 Ninive.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.38","name":"\u00c9sa\u00efe 37:38","id":"fra-LSG:Isa.37.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.36","name":"\u00c9sa\u00efe 37:36","id":"fra-LSG:Isa.37.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Isa.37.38","osis_end":"fra-LSG:Isa.37.38","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 37:38","prev_osis_id":"Isa.037.037,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.038.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.37.38\" class=\"v\">38<\/sup>Or, comme il \u00e9tait prostern\u00e9 dans la maison de Nisroc, son dieu, Adramm\u00e9lec et Scharetser, ses fils, le frapp\u00e8rent par l\u2019\u00e9p\u00e9e, et s\u2019enfuirent au pays d\u2019Ararat. Et \u00c9sar-Haddon, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37","id":"fra-LSG:Isa.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.38.1","name":"\u00c9sa\u00efe 38:1","id":"fra-LSG:Isa.38.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.37","name":"\u00c9sa\u00efe 37:37","id":"fra-LSG:Isa.37.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2cc59e8.13413306');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2cc59e8.13413306\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2cc59e8.13413306","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2cc59e8.13413306'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2cc59e8.13413306\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}