{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.49.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:1","prev_osis_id":"Isa.048.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le serviteur de l\u2019\u00c9ternel, lumi\u00e8re des nations<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (\u00c9s 42:1-7; 53:1-3; 52:13-15.) (Lu 1:31; 2:30-32. Ac 13:46, 47.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.1\" class=\"v\">1<\/sup>Iles, \u00e9coutez-moi!<\/p>\n<p class=\"q\">Peuples lointains, soyez attentifs!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel m\u2019a appel\u00e9 d\u00e8s ma naissance,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a nomm\u00e9 d\u00e8s ma sortie des entrailles maternelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.2","name":"\u00c9sa\u00efe 49:2","id":"fra-LSG:Isa.49.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.22","name":"\u00c9sa\u00efe 48:22","id":"fra-LSG:Isa.48.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.49.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:2","prev_osis_id":"Isa.049.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il a rendu ma bouche semblable \u00e0 un glaive tranchant,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a couvert de l\u2019ombre de sa main;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a fait de moi une fl\u00e8che aigu\u00eb,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a cach\u00e9 dans son carquois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.3","name":"\u00c9sa\u00efe 49:3","id":"fra-LSG:Isa.49.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.1","name":"\u00c9sa\u00efe 49:1","id":"fra-LSG:Isa.49.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.49.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:3","prev_osis_id":"Isa.049.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et il m\u2019a dit: Tu es mon serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Isra\u00ebl en qui je me glorifierai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.4","name":"\u00c9sa\u00efe 49:4","id":"fra-LSG:Isa.49.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.2","name":"\u00c9sa\u00efe 49:2","id":"fra-LSG:Isa.49.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.49.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:4","prev_osis_id":"Isa.049.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et moi j\u2019ai dit: C\u2019est en vain que j\u2019ai travaill\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pour le vide et le n\u00e9ant que j\u2019ai consum\u00e9 ma force;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais mon droit est aupr\u00e8s de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ma r\u00e9compense aupr\u00e8s de mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.5","name":"\u00c9sa\u00efe 49:5","id":"fra-LSG:Isa.49.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.3","name":"\u00c9sa\u00efe 49:3","id":"fra-LSG:Isa.49.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.49.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:5","prev_osis_id":"Isa.049.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.5\" class=\"v\">5<\/sup>Maintenant, l\u2019\u00c9ternel parle,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui qui m\u2019a form\u00e9 d\u00e8s ma naissance<\/p>\n<p class=\"q\">Pour \u00eatre son serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour ramener \u00e0 lui Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Isra\u00ebl encore dispers\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis honor\u00e9 aux yeux de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon Dieu est ma force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.6","name":"\u00c9sa\u00efe 49:6","id":"fra-LSG:Isa.49.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.4","name":"\u00c9sa\u00efe 49:4","id":"fra-LSG:Isa.49.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.49.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:6","prev_osis_id":"Isa.049.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il dit: C\u2019est peu que tu sois mon serviteur<\/p>\n<p class=\"q\">Pour relever les tribus de Jacob<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour ramener les restes d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019\u00e9tablis pour \u00eatre la lumi\u00e8re des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour porter mon salut jusqu\u2019aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.7","name":"\u00c9sa\u00efe 49:7","id":"fra-LSG:Isa.49.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.5","name":"\u00c9sa\u00efe 49:5","id":"fra-LSG:Isa.49.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.49.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:7","prev_osis_id":"Isa.049.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le r\u00e9dempteur, le Saint d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">A celui qu\u2019on m\u00e9prise, qui est en horreur au peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">A l\u2019esclave des puissants:<\/p>\n<p class=\"q\">Des rois le verront, et ils se l\u00e8veront,<\/p>\n<p class=\"q\">Des princes, et ils se prosterneront,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de l\u2019\u00c9ternel, qui est fid\u00e8le,<\/p>\n<p class=\"q\">Du Saint d\u2019Isra\u00ebl, qui t\u2019a choisi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.8","name":"\u00c9sa\u00efe 49:8","id":"fra-LSG:Isa.49.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.6","name":"\u00c9sa\u00efe 49:6","id":"fra-LSG:Isa.49.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.49.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:8","prev_osis_id":"Isa.049.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le r\u00e9tablissement d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-13: cf. (\u00c9s 61:1-4; 42:6, 7; 11:10-12.) Ap 7:13-17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Au temps de la gr\u00e2ce je t\u2019exaucerai,<\/p>\n<p class=\"q\">Et au jour du salut je te secourrai;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te garderai, et je t\u2019\u00e9tablirai pour traiter alliance avec le peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour relever le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour distribuer les h\u00e9ritages d\u00e9sol\u00e9s;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.9","name":"\u00c9sa\u00efe 49:9","id":"fra-LSG:Isa.49.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.7","name":"\u00c9sa\u00efe 49:7","id":"fra-LSG:Isa.49.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.49.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:9","prev_osis_id":"Isa.049.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.9\" class=\"v\">9<\/sup>Pour dire aux captifs: Sortez!<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 ceux qui sont dans les t\u00e9n\u00e8bres: Paraissez!<\/p>\n<p class=\"q\">Ils pa\u00eetront sur les chemins,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils trouveront des p\u00e2turages sur tous les coteaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.10","name":"\u00c9sa\u00efe 49:10","id":"fra-LSG:Isa.49.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.8","name":"\u00c9sa\u00efe 49:8","id":"fra-LSG:Isa.49.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.49.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:10","prev_osis_id":"Isa.049.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils n\u2019auront pas faim et ils n\u2019auront pas soif;<\/p>\n<p class=\"q\">Le mirage et le soleil ne les feront point souffrir;<\/p>\n<p class=\"q\">Car celui qui a piti\u00e9 d\u2019eux sera leur guide,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il les conduira vers des sources d\u2019eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.11","name":"\u00c9sa\u00efe 49:11","id":"fra-LSG:Isa.49.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.9","name":"\u00c9sa\u00efe 49:9","id":"fra-LSG:Isa.49.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.49.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:11","prev_osis_id":"Isa.049.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je changerai toutes mes montagnes en chemins,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes routes seront fray\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.12","name":"\u00c9sa\u00efe 49:12","id":"fra-LSG:Isa.49.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.10","name":"\u00c9sa\u00efe 49:10","id":"fra-LSG:Isa.49.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.49.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:12","prev_osis_id":"Isa.049.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les voici, ils viennent de loin,<\/p>\n<p class=\"q\">Les uns du septentrion et de l\u2019occident,<\/p>\n<p class=\"q\">Les autres du pays de Sinim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.13","name":"\u00c9sa\u00efe 49:13","id":"fra-LSG:Isa.49.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.11","name":"\u00c9sa\u00efe 49:11","id":"fra-LSG:Isa.49.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.49.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:13","prev_osis_id":"Isa.049.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.13\" class=\"v\">13<\/sup>Cieux, r\u00e9jouissez-vous!<\/p>\n<p class=\"q\">Terre, sois dans l\u2019all\u00e9gresse!<\/p>\n<p class=\"q\">Montagnes, \u00e9clatez en cris de joie!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel console son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a piti\u00e9 de ses malheureux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.14","name":"\u00c9sa\u00efe 49:14","id":"fra-LSG:Isa.49.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.12","name":"\u00c9sa\u00efe 49:12","id":"fra-LSG:Isa.49.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.49.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:14","prev_osis_id":"Isa.049.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-23: cf. 1 S 12:22. Ro 11. \u00c9s 60:1-16.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.14\" class=\"v\">14<\/sup>Sion disait: L\u2019\u00c9ternel m\u2019abandonne,<\/p>\n<p class=\"q\">Le Seigneur m\u2019oublie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.15","name":"\u00c9sa\u00efe 49:15","id":"fra-LSG:Isa.49.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.13","name":"\u00c9sa\u00efe 49:13","id":"fra-LSG:Isa.49.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.49.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:15","prev_osis_id":"Isa.049.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.15\" class=\"v\">15<\/sup>Une femme oublie-t-elle l\u2019enfant qu\u2019elle allaite?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019a-t-elle pas piti\u00e9 du fruit de ses entrailles?<\/p>\n<p class=\"q\">Quand elle l\u2019oublierait,<\/p>\n<p class=\"q\">Moi je ne t\u2019oublierai point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.16","name":"\u00c9sa\u00efe 49:16","id":"fra-LSG:Isa.49.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.14","name":"\u00c9sa\u00efe 49:14","id":"fra-LSG:Isa.49.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.49.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:16","prev_osis_id":"Isa.049.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.16\" class=\"v\">16<\/sup>Voici, je t\u2019ai grav\u00e9e sur mes mains;<\/p>\n<p class=\"q\">Tes murs sont toujours devant mes yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.17","name":"\u00c9sa\u00efe 49:17","id":"fra-LSG:Isa.49.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.15","name":"\u00c9sa\u00efe 49:15","id":"fra-LSG:Isa.49.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.49.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:17","prev_osis_id":"Isa.049.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tes fils accourent;<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui t\u2019avaient d\u00e9truite et ravag\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Sortiront du milieu de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.18","name":"\u00c9sa\u00efe 49:18","id":"fra-LSG:Isa.49.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.16","name":"\u00c9sa\u00efe 49:16","id":"fra-LSG:Isa.49.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.49.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:18","prev_osis_id":"Isa.049.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Porte tes yeux alentour, et regarde:<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ils s\u2019assemblent, ils viennent vers toi.<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis vivant! Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu les rev\u00eatiras tous comme une parure,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu t\u2019en ceindras comme une fianc\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.19","name":"\u00c9sa\u00efe 49:19","id":"fra-LSG:Isa.49.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.17","name":"\u00c9sa\u00efe 49:17","id":"fra-LSG:Isa.49.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.49.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:19","prev_osis_id":"Isa.049.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.19\" class=\"v\">19<\/sup>Dans tes places ravag\u00e9es et d\u00e9sertes,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans ton pays ruin\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Tes habitants seront d\u00e9sormais \u00e0 l\u2019\u00e9troit;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui te d\u00e9voraient s\u2019\u00e9loigneront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.20","name":"\u00c9sa\u00efe 49:20","id":"fra-LSG:Isa.49.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.18","name":"\u00c9sa\u00efe 49:18","id":"fra-LSG:Isa.49.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.49.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:20","prev_osis_id":"Isa.049.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils r\u00e9p\u00e9teront \u00e0 tes oreilles,<\/p>\n<p class=\"q\">Ces fils dont tu fus priv\u00e9e:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019espace est trop \u00e9troit pour moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Fais-moi de la place, pour que je puisse m\u2019\u00e9tablir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.21","name":"\u00c9sa\u00efe 49:21","id":"fra-LSG:Isa.49.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.19","name":"\u00c9sa\u00efe 49:19","id":"fra-LSG:Isa.49.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.49.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:21","prev_osis_id":"Isa.049.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et tu diras en ton c\u0153ur: Qui me les a engendr\u00e9s?<\/p>\n<p class=\"q\">Car j\u2019\u00e9tais sans enfants, j\u2019\u00e9tais st\u00e9rile.<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9tais exil\u00e9e, r\u00e9pudi\u00e9e: qui les a \u00e9lev\u00e9s?<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9tais rest\u00e9e seule: ceux-ci, o\u00f9 \u00e9taient-ils?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.22","name":"\u00c9sa\u00efe 49:22","id":"fra-LSG:Isa.49.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.20","name":"\u00c9sa\u00efe 49:20","id":"fra-LSG:Isa.49.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.49.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:22","prev_osis_id":"Isa.049.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ainsi a parl\u00e9 le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici: Je l\u00e8verai ma main vers les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Je dresserai ma banni\u00e8re vers les peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ram\u00e8neront tes fils entre leurs bras,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils porteront tes filles sur les \u00e9paules.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.23","name":"\u00c9sa\u00efe 49:23","id":"fra-LSG:Isa.49.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.21","name":"\u00c9sa\u00efe 49:21","id":"fra-LSG:Isa.49.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.49.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:23","prev_osis_id":"Isa.049.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.23\" class=\"v\">23<\/sup>Des rois seront tes nourriciers, et leurs princesses tes nourrices;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se prosterneront devant toi la face contre terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils l\u00e9cheront la poussi\u00e8re de tes pieds,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu sauras que je suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ceux qui esp\u00e8rent en moi ne seront point confus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.24","name":"\u00c9sa\u00efe 49:24","id":"fra-LSG:Isa.49.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.22","name":"\u00c9sa\u00efe 49:22","id":"fra-LSG:Isa.49.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.49.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:24","prev_osis_id":"Isa.049.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.025,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 24-26: cf. J\u00e9 30:10-18. H\u00e9 2:14, 15.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.24\" class=\"v\">24<\/sup>\n    Le butin du puissant lui sera-t-il enlev\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Et la capture faite sur le juste \u00e9chappera-t-elle?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.25","name":"\u00c9sa\u00efe 49:25","id":"fra-LSG:Isa.49.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.23","name":"\u00c9sa\u00efe 49:23","id":"fra-LSG:Isa.49.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.49.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:25","prev_osis_id":"Isa.049.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.25\" class=\"v\">25<\/sup>Oui, dit l\u2019\u00c9ternel, la capture du puissant lui sera enlev\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le butin du tyran lui \u00e9chappera;<\/p>\n<p class=\"q\">Je combattrai tes ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je sauverai tes fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.26","name":"\u00c9sa\u00efe 49:26","id":"fra-LSG:Isa.49.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.24","name":"\u00c9sa\u00efe 49:24","id":"fra-LSG:Isa.49.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.49.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.49.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 49:26","prev_osis_id":"Isa.049.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.49.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je ferai manger \u00e0 tes oppresseurs leur propre chair;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils s\u2019enivreront de leur sang comme du mo\u00fbt;<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute chair saura que je suis l\u2019\u00c9ternel, ton sauveur,<\/p>\n<p class=\"q\">Ton r\u00e9dempteur, le puissant de Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.49","name":"\u00c9sa\u00efe 49","id":"fra-LSG:Isa.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.1","name":"\u00c9sa\u00efe 50:1","id":"fra-LSG:Isa.50.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.25","name":"\u00c9sa\u00efe 49:25","id":"fra-LSG:Isa.49.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf8d9804.79130968');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf8d9804.79130968\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf8d9804.79130968","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf8d9804.79130968'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf8d9804.79130968\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}