{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.5.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:1","prev_osis_id":"Isa.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La vigne de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (Ps 80:9-17. J\u00e9 2:21.) Mt 21:33-44.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je chanterai \u00e0 mon bien-aim\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Le cantique de mon bien-aim\u00e9 sur sa vigne.<\/p>\n<p class=\"q\">Mon bien-aim\u00e9 avait une vigne,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur un coteau fertile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.2","name":"\u00c9sa\u00efe 5:2","id":"fra-LSG:Isa.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.4.6","name":"\u00c9sa\u00efe 4:6","id":"fra-LSG:Isa.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.5.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:2","prev_osis_id":"Isa.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il en remua le sol, \u00f4ta les pierres, et y mit un plant d\u00e9licieux;<\/p>\n<p class=\"q\">Il b\u00e2tit une tour au milieu d\u2019elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il y creusa aussi une cuve.<\/p>\n<p class=\"q\">Puis il esp\u00e9ra qu\u2019elle produirait de bons raisins,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais elle en a produit de mauvais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.3","name":"\u00c9sa\u00efe 5:3","id":"fra-LSG:Isa.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.1","name":"\u00c9sa\u00efe 5:1","id":"fra-LSG:Isa.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.5.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:3","prev_osis_id":"Isa.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Maintenant donc, habitants de J\u00e9rusalem et hommes de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Soyez juges entre moi et ma vigne!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.4","name":"\u00c9sa\u00efe 5:4","id":"fra-LSG:Isa.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.2","name":"\u00c9sa\u00efe 5:2","id":"fra-LSG:Isa.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.5.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:4","prev_osis_id":"Isa.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Qu\u2019y avait-il encore \u00e0 faire \u00e0 ma vigne,<\/p>\n<p class=\"q\">Que je n\u2019aie pas fait pour elle?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi, quand j\u2019ai esp\u00e9r\u00e9 qu\u2019elle produirait de bons raisins,<\/p>\n<p class=\"q\">En a-t-elle produit de mauvais?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5:5","id":"fra-LSG:Isa.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.3","name":"\u00c9sa\u00efe 5:3","id":"fra-LSG:Isa.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.5.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:5","prev_osis_id":"Isa.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je vous dirai maintenant<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que je vais faire \u00e0 ma vigne.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    J\u2019en arracherai la haie, pour qu\u2019elle soit brout\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019en abattrai la cl\u00f4ture, pour qu\u2019elle soit foul\u00e9e aux pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.6","name":"\u00c9sa\u00efe 5:6","id":"fra-LSG:Isa.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.4","name":"\u00c9sa\u00efe 5:4","id":"fra-LSG:Isa.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.5.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:6","prev_osis_id":"Isa.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je la r\u00e9duirai en ruine; elle ne sera plus taill\u00e9e, ni cultiv\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Les ronces et les \u00e9pines y cro\u00eetront;<\/p>\n<p class=\"q\">Et je donnerai mes ordres aux nu\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019elles ne laissent plus tomber la pluie sur elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.7","name":"\u00c9sa\u00efe 5:7","id":"fra-LSG:Isa.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5:5","id":"fra-LSG:Isa.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.5.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:7","prev_osis_id":"Isa.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    La vigne de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, c\u2019est la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les hommes de Juda, c\u2019est le plant qu\u2019il ch\u00e9rissait.<\/p>\n<p class=\"q\">Il avait esp\u00e9r\u00e9 de la droiture, et voici du sang vers\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">De la justice, et voici des cris de d\u00e9tresse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.8","name":"\u00c9sa\u00efe 5:8","id":"fra-LSG:Isa.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.6","name":"\u00c9sa\u00efe 5:6","id":"fra-LSG:Isa.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.5.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:8","prev_osis_id":"Isa.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Malheur aux iniques!<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-25: cf. Mi 2:1-5. Am 6. \u00c9s 3:8-15; 30:8-14.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    Malheur \u00e0 ceux qui ajoutent maison \u00e0 maison,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui joignent champ \u00e0 champ,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il n\u2019y ait plus d\u2019espace,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ils habitent seuls au milieu du pays!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.9","name":"\u00c9sa\u00efe 5:9","id":"fra-LSG:Isa.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.7","name":"\u00c9sa\u00efe 5:7","id":"fra-LSG:Isa.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.5.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:9","prev_osis_id":"Isa.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Voici ce que m\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9 l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Certainement, ces maisons nombreuses seront d\u00e9vast\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Ces grandes et belles maisons n\u2019auront plus d\u2019habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.10","name":"\u00c9sa\u00efe 5:10","id":"fra-LSG:Isa.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.8","name":"\u00c9sa\u00efe 5:8","id":"fra-LSG:Isa.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.5.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:10","prev_osis_id":"Isa.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>M\u00eame dix arpents de vigne ne produiront qu\u2019un bath,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un homer de semence ne produira qu\u2019un \u00e9pha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.11","name":"\u00c9sa\u00efe 5:11","id":"fra-LSG:Isa.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.9","name":"\u00c9sa\u00efe 5:9","id":"fra-LSG:Isa.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.5.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:11","prev_osis_id":"Isa.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Malheur \u00e0 ceux qui de bon matin<\/p>\n<p class=\"q\">Courent apr\u00e8s les boissons enivrantes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui bien avant dans la nuit<\/p>\n<p class=\"q\">Sont \u00e9chauff\u00e9s par le vin!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.12","name":"\u00c9sa\u00efe 5:12","id":"fra-LSG:Isa.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.10","name":"\u00c9sa\u00efe 5:10","id":"fra-LSG:Isa.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.5.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:12","prev_osis_id":"Isa.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>La harpe et le luth, le tambourin, la fl\u00fbte et le vin, animent leurs festins;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils ne prennent point garde \u00e0 l\u2019\u0153uvre de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ne voient point le travail de ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.13","name":"\u00c9sa\u00efe 5:13","id":"fra-LSG:Isa.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.11","name":"\u00c9sa\u00efe 5:11","id":"fra-LSG:Isa.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.5.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:13","prev_osis_id":"Isa.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    C\u2019est pourquoi mon peuple sera soudain emmen\u00e9 captif;<\/p>\n<p class=\"q\">Sa noblesse mourra de faim,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa multitude sera dess\u00e9ch\u00e9e par la soif.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.14","name":"\u00c9sa\u00efe 5:14","id":"fra-LSG:Isa.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.12","name":"\u00c9sa\u00efe 5:12","id":"fra-LSG:Isa.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.5.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:14","prev_osis_id":"Isa.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi le s\u00e9jour des morts ouvre sa bouche,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9largit sa gueule outre mesure;<\/p>\n<p class=\"q\">Alors descendent la magnificence et la richesse de Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa foule bruyante et joyeuse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.15","name":"\u00c9sa\u00efe 5:15","id":"fra-LSG:Isa.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.13","name":"\u00c9sa\u00efe 5:13","id":"fra-LSG:Isa.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.5.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:15","prev_osis_id":"Isa.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les petits seront abattus, les grands seront humili\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les regards des hautains seront abaiss\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.16","name":"\u00c9sa\u00efe 5:16","id":"fra-LSG:Isa.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.14","name":"\u00c9sa\u00efe 5:14","id":"fra-LSG:Isa.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.5.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:16","prev_osis_id":"Isa.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es sera \u00e9lev\u00e9 par le jugement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le Dieu saint sera sanctifi\u00e9 par la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.17","name":"\u00c9sa\u00efe 5:17","id":"fra-LSG:Isa.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.15","name":"\u00c9sa\u00efe 5:15","id":"fra-LSG:Isa.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.5.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:17","prev_osis_id":"Isa.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Des brebis pa\u00eetront comme sur leur p\u00e2turage,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des \u00e9trangers d\u00e9voreront les possessions ruin\u00e9es des riches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.18","name":"\u00c9sa\u00efe 5:18","id":"fra-LSG:Isa.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.16","name":"\u00c9sa\u00efe 5:16","id":"fra-LSG:Isa.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.5.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:18","prev_osis_id":"Isa.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>Malheur \u00e0 ceux qui tirent l\u2019iniquit\u00e9 avec les cordes du vice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le p\u00e9ch\u00e9 comme avec les traits d\u2019un char,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.19","name":"\u00c9sa\u00efe 5:19","id":"fra-LSG:Isa.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.17","name":"\u00c9sa\u00efe 5:17","id":"fra-LSG:Isa.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.5.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:19","prev_osis_id":"Isa.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et qui disent: Qu\u2019il h\u00e2te, qu\u2019il acc\u00e9l\u00e8re son \u0153uvre,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que nous la voyions!<\/p>\n<p class=\"q\">Que le d\u00e9cret du Saint d\u2019Isra\u00ebl arrive et s\u2019ex\u00e9cute,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que nous le connaissions!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.20","name":"\u00c9sa\u00efe 5:20","id":"fra-LSG:Isa.5.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.18","name":"\u00c9sa\u00efe 5:18","id":"fra-LSG:Isa.5.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.5.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:20","prev_osis_id":"Isa.005.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.20\" class=\"v\">20<\/sup>Malheur \u00e0 ceux qui appellent le mal bien, et le bien mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui changent les t\u00e9n\u00e8bres en lumi\u00e8re, et la lumi\u00e8re en t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui changent l\u2019amertume en douceur, et la douceur en amertume!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.21","name":"\u00c9sa\u00efe 5:21","id":"fra-LSG:Isa.5.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.19","name":"\u00c9sa\u00efe 5:19","id":"fra-LSG:Isa.5.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.5.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:21","prev_osis_id":"Isa.005.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Malheur \u00e0 ceux qui sont sages \u00e0 leurs yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui se croient intelligents!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.22","name":"\u00c9sa\u00efe 5:22","id":"fra-LSG:Isa.5.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.20","name":"\u00c9sa\u00efe 5:20","id":"fra-LSG:Isa.5.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.5.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:22","prev_osis_id":"Isa.005.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.22\" class=\"v\">22<\/sup>Malheur \u00e0 ceux qui ont de la bravoure pour boire du vin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de la vaillance pour m\u00ealer des liqueurs fortes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.23","name":"\u00c9sa\u00efe 5:23","id":"fra-LSG:Isa.5.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.21","name":"\u00c9sa\u00efe 5:21","id":"fra-LSG:Isa.5.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.5.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:23","prev_osis_id":"Isa.005.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.23\" class=\"v\">23<\/sup>Qui justifient le coupable pour un pr\u00e9sent,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et enl\u00e8vent aux innocents leurs droits!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.24","name":"\u00c9sa\u00efe 5:24","id":"fra-LSG:Isa.5.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.22","name":"\u00c9sa\u00efe 5:22","id":"fra-LSG:Isa.5.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.5.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:24","prev_osis_id":"Isa.005.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.24\" class=\"v\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi, comme une langue de feu d\u00e9vore le chaume,<\/p>\n<p class=\"q\">Et comme la flamme consume l\u2019herbe s\u00e8che,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi leur racine sera comme de la pourriture,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur fleur se dissipera comme de la poussi\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils ont d\u00e9daign\u00e9 la loi de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ont m\u00e9pris\u00e9 la parole du Saint d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.25","name":"\u00c9sa\u00efe 5:25","id":"fra-LSG:Isa.5.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.23","name":"\u00c9sa\u00efe 5:23","id":"fra-LSG:Isa.5.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.5.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:25","prev_osis_id":"Isa.005.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.25\" class=\"v\">25<\/sup>C\u2019est pourquoi la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamme contre son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Il \u00e9tend sa main sur lui, et il le frappe;<\/p>\n<p class=\"q\">Les montagnes s\u2019\u00e9branlent;<\/p>\n<p class=\"q\">Et les cadavres sont comme des balayures au milieu des rues.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Malgr\u00e9 tout cela, sa col\u00e8re ne s\u2019apaise point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa main est encore \u00e9tendue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.26","name":"\u00c9sa\u00efe 5:26","id":"fra-LSG:Isa.5.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.24","name":"\u00c9sa\u00efe 5:24","id":"fra-LSG:Isa.5.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.5.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:26","prev_osis_id":"Isa.005.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.027,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 26-30: cf. J\u00e9 5:15-17; 6:22-26.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il \u00e9l\u00e8ve une banni\u00e8re pour les peuples lointains,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en siffle un des extr\u00e9mit\u00e9s de la terre:<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici, il arrive avec promptitude et l\u00e9g\u00e8ret\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.27","name":"\u00c9sa\u00efe 5:27","id":"fra-LSG:Isa.5.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.25","name":"\u00c9sa\u00efe 5:25","id":"fra-LSG:Isa.5.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.5.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:27","prev_osis_id":"Isa.005.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.27\" class=\"v\">27<\/sup>Nul n\u2019est fatigu\u00e9, nul ne chancelle de lassitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Personne ne sommeille, ni ne dort;<\/p>\n<p class=\"q\">Aucun n\u2019a la ceinture de ses reins d\u00e9tach\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni la courroie de ses souliers rompue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.28","name":"\u00c9sa\u00efe 5:28","id":"fra-LSG:Isa.5.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.26","name":"\u00c9sa\u00efe 5:26","id":"fra-LSG:Isa.5.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.5.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:28","prev_osis_id":"Isa.005.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ses fl\u00e8ches sont aigu\u00ebs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ses arcs tendus;<\/p>\n<p class=\"q\">Les sabots de ses chevaux ressemblent \u00e0 des cailloux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les roues de ses chars \u00e0 un tourbillon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.29","name":"\u00c9sa\u00efe 5:29","id":"fra-LSG:Isa.5.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.27","name":"\u00c9sa\u00efe 5:27","id":"fra-LSG:Isa.5.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Isa.5.29","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.29","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:29","prev_osis_id":"Isa.005.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.005.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.29\" class=\"v\">29<\/sup>Son rugissement est comme celui d\u2019une lionne;<\/p>\n<p class=\"q\">Il rugit comme des lionceaux, il gronde, et saisit la proie,<\/p>\n<p class=\"q\">Il l\u2019emporte, et personne ne vient au secours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.30","name":"\u00c9sa\u00efe 5:30","id":"fra-LSG:Isa.5.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.28","name":"\u00c9sa\u00efe 5:28","id":"fra-LSG:Isa.5.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Isa.5.30","osis_end":"fra-LSG:Isa.5.30","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 5:30","prev_osis_id":"Isa.005.029,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.5.30\" class=\"v\">30<\/sup>En ce jour, il y aura pr\u00e8s de lui un mugissement,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme celui d\u2019une temp\u00eate sur mer;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    En regardant la terre, on ne verra que t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec des alternatives d\u2019angoisse et d\u2019esp\u00e9rance;<\/p>\n<p class=\"q\">Au ciel, l\u2019obscurit\u00e9 r\u00e9gnera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.5","name":"\u00c9sa\u00efe 5","id":"fra-LSG:Isa.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.1","name":"\u00c9sa\u00efe 6:1","id":"fra-LSG:Isa.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.29","name":"\u00c9sa\u00efe 5:29","id":"fra-LSG:Isa.5.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc1c242a8.52617491');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1c242a8.52617491\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc1c242a8.52617491","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc1c242a8.52617491'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1c242a8.52617491\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}