{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.57.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:1","prev_osis_id":"Isa.056.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le juste p\u00e9rit, et nul n\u2019y prend garde;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les gens de bien sont enlev\u00e9s, et nul ne fait attention<\/p>\n<p class=\"q\">Que c\u2019est par suite de la malice que le juste est enlev\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.2","name":"\u00c9sa\u00efe 57:2","id":"fra-LSG:Isa.57.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.12","name":"\u00c9sa\u00efe 56:12","id":"fra-LSG:Isa.56.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.57.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:2","prev_osis_id":"Isa.057.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il entrera dans la paix,<\/p>\n<p class=\"q\">Il reposera sur sa couche,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui aura suivi le droit chemin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.3","name":"\u00c9sa\u00efe 57:3","id":"fra-LSG:Isa.57.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.1","name":"\u00c9sa\u00efe 57:1","id":"fra-LSG:Isa.57.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.57.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:3","prev_osis_id":"Isa.057.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.004,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 3-13: cf. J\u00e9 3:6-10. (\u00c9s 30:1-7. J\u00e9 2:36, 37.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mais vous, approchez ici, fils de l\u2019enchanteresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Race de l\u2019adult\u00e8re et de la prostitu\u00e9e!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.4","name":"\u00c9sa\u00efe 57:4","id":"fra-LSG:Isa.57.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.2","name":"\u00c9sa\u00efe 57:2","id":"fra-LSG:Isa.57.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.57.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:4","prev_osis_id":"Isa.057.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.4\" class=\"v\">4<\/sup>De qui vous moquez-vous?<\/p>\n<p class=\"q\">Contre qui ouvrez-vous une large bouche<\/p>\n<p class=\"q\">Et tirez-vous la langue?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019\u00eates-vous pas des enfants de p\u00e9ch\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Une race de mensonge,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.5","name":"\u00c9sa\u00efe 57:5","id":"fra-LSG:Isa.57.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.3","name":"\u00c9sa\u00efe 57:3","id":"fra-LSG:Isa.57.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.57.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:5","prev_osis_id":"Isa.057.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.5\" class=\"v\">5<\/sup>S\u2019\u00e9chauffant pr\u00e8s des t\u00e9r\u00e9binthes,<\/p>\n<p class=\"q\">Sous tout arbre vert,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9gorgeant les enfants dans les vall\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Sous des fentes de rochers?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.6","name":"\u00c9sa\u00efe 57:6","id":"fra-LSG:Isa.57.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.4","name":"\u00c9sa\u00efe 57:4","id":"fra-LSG:Isa.57.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.57.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:6","prev_osis_id":"Isa.057.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est dans les pierres polies des torrents qu\u2019est ton partage,<\/p>\n<p class=\"q\">Voil\u00e0, voil\u00e0 ton lot;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est \u00e0 elles que tu verses des libations,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu fais des offrandes:<\/p>\n<p class=\"q\">Puis-je \u00eatre insensible \u00e0 cela?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.7","name":"\u00c9sa\u00efe 57:7","id":"fra-LSG:Isa.57.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.5","name":"\u00c9sa\u00efe 57:5","id":"fra-LSG:Isa.57.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.57.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:7","prev_osis_id":"Isa.057.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est sur une montagne haute et \u00e9lev\u00e9e que tu dresses ta couche;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est aussi l\u00e0 que tu montes pour offrir des sacrifices.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.8","name":"\u00c9sa\u00efe 57:8","id":"fra-LSG:Isa.57.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.6","name":"\u00c9sa\u00efe 57:6","id":"fra-LSG:Isa.57.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.57.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:8","prev_osis_id":"Isa.057.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu mets ton souvenir derri\u00e8re la porte et les poteaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Car, loin de moi, tu l\u00e8ves la couverture et tu montes,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu \u00e9largis ta couche, et tu traites alliance avec eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu aimes leur commerce, tu choisis une place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.9","name":"\u00c9sa\u00efe 57:9","id":"fra-LSG:Isa.57.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.7","name":"\u00c9sa\u00efe 57:7","id":"fra-LSG:Isa.57.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.57.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:9","prev_osis_id":"Isa.057.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tu vas aupr\u00e8s du roi avec de l\u2019huile,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu multiplies tes aromates,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu envoies au loin tes messagers,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu t\u2019abaisses jusqu\u2019au s\u00e9jour des morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.10","name":"\u00c9sa\u00efe 57:10","id":"fra-LSG:Isa.57.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.8","name":"\u00c9sa\u00efe 57:8","id":"fra-LSG:Isa.57.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.57.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:10","prev_osis_id":"Isa.057.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.10\" class=\"v\">10<\/sup>A force de marcher tu te fatigues,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu ne dis pas: J\u2019y renonce!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu trouves encore de la vigueur dans ta main:<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi n\u2019es-tu pas dans l\u2019abattement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.11","name":"\u00c9sa\u00efe 57:11","id":"fra-LSG:Isa.57.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.9","name":"\u00c9sa\u00efe 57:9","id":"fra-LSG:Isa.57.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.57.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:11","prev_osis_id":"Isa.057.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et qui redoutais-tu, qui craignais-tu, pour \u00eatre infid\u00e8le,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour ne pas te souvenir, te soucier de moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce que je ne garde pas le silence, et depuis longtemps?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi tu ne me crains pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.12","name":"\u00c9sa\u00efe 57:12","id":"fra-LSG:Isa.57.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.10","name":"\u00c9sa\u00efe 57:10","id":"fra-LSG:Isa.57.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.57.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:12","prev_osis_id":"Isa.057.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je vais publier ta droiture,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes \u0153uvres ne te profiteront pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.13","name":"\u00c9sa\u00efe 57:13","id":"fra-LSG:Isa.57.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.11","name":"\u00c9sa\u00efe 57:11","id":"fra-LSG:Isa.57.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.57.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:13","prev_osis_id":"Isa.057.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quand tu crieras, la foule de tes idoles te d\u00e9livrera-t-elle?<\/p>\n<p class=\"q\">Le vent les emportera toutes, un souffle les enl\u00e8vera.<\/p>\n<h3 class=\"s\">Promesse de consolation aux fid\u00e8les<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-21: cf. (\u00c9s 66:1, 2; 65:8-12.) (Os 14:1-4. Ac 10:36.)<\/h5>\n<p class=\"q\">\n    Mais celui qui se confie en moi h\u00e9ritera le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et poss\u00e9dera ma montagne sainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.14","name":"\u00c9sa\u00efe 57:14","id":"fra-LSG:Isa.57.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.12","name":"\u00c9sa\u00efe 57:12","id":"fra-LSG:Isa.57.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.57.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:14","prev_osis_id":"Isa.057.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.14\" class=\"v\">14<\/sup>On dira: Frayez, frayez, pr\u00e9parez le chemin,<\/p>\n<p class=\"q\">Enlevez tout obstacle du chemin de mon peuple!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.15","name":"\u00c9sa\u00efe 57:15","id":"fra-LSG:Isa.57.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.13","name":"\u00c9sa\u00efe 57:13","id":"fra-LSG:Isa.57.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.57.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:15","prev_osis_id":"Isa.057.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car ainsi parle le Tr\u00e8s-Haut,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont la demeure est \u00e9ternelle et dont le nom est saint:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019habite dans les lieux \u00e9lev\u00e9s et dans la saintet\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais je suis avec l\u2019homme contrit et humili\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de ranimer les esprits humili\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de ranimer les c\u0153urs contrits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.16","name":"\u00c9sa\u00efe 57:16","id":"fra-LSG:Isa.57.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.14","name":"\u00c9sa\u00efe 57:14","id":"fra-LSG:Isa.57.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.57.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:16","prev_osis_id":"Isa.057.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.16\" class=\"v\">16<\/sup>\n    Je ne veux pas contester \u00e0 toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni garder une \u00e9ternelle col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand devant moi tombent en d\u00e9faillance les esprits,<\/p>\n<p class=\"q\">Les \u00e2mes que j\u2019ai faites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.17","name":"\u00c9sa\u00efe 57:17","id":"fra-LSG:Isa.57.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.15","name":"\u00c9sa\u00efe 57:15","id":"fra-LSG:Isa.57.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.57.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:17","prev_osis_id":"Isa.057.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.17\" class=\"v\">17<\/sup>A cause de son avidit\u00e9 coupable, je me suis irrit\u00e9 et je l\u2019ai frapp\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me suis cach\u00e9 dans mon indignation;<\/p>\n<p class=\"q\">Et le rebelle a suivi le chemin de son c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.18","name":"\u00c9sa\u00efe 57:18","id":"fra-LSG:Isa.57.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.16","name":"\u00c9sa\u00efe 57:16","id":"fra-LSG:Isa.57.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.57.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:18","prev_osis_id":"Isa.057.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u2019ai vu ses voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je le gu\u00e9rirai;<\/p>\n<p class=\"q\">Je lui servirai de guide,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je le consolerai, lui et ceux qui pleurent avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.19","name":"\u00c9sa\u00efe 57:19","id":"fra-LSG:Isa.57.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.17","name":"\u00c9sa\u00efe 57:17","id":"fra-LSG:Isa.57.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.57.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:19","prev_osis_id":"Isa.057.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je mettrai la louange sur les l\u00e8vres.<\/p>\n<p class=\"q\">Paix, paix \u00e0 celui qui est loin et \u00e0 celui qui est pr\u00e8s! Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Je les gu\u00e9rirai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.20","name":"\u00c9sa\u00efe 57:20","id":"fra-LSG:Isa.57.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.18","name":"\u00c9sa\u00efe 57:18","id":"fra-LSG:Isa.57.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.57.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:20","prev_osis_id":"Isa.057.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mais les m\u00e9chants sont comme la mer agit\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne peut se calmer,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dont les eaux soul\u00e8vent la vase et le limon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.21","name":"\u00c9sa\u00efe 57:21","id":"fra-LSG:Isa.57.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.19","name":"\u00c9sa\u00efe 57:19","id":"fra-LSG:Isa.57.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.57.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.57.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 57:21","prev_osis_id":"Isa.057.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.058.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.57.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Il n\u2019y a point de paix pour les m\u00e9chants, dit mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.57","name":"\u00c9sa\u00efe 57","id":"fra-LSG:Isa.57"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.58.1","name":"\u00c9sa\u00efe 58:1","id":"fra-LSG:Isa.58.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.20","name":"\u00c9sa\u00efe 57:20","id":"fra-LSG:Isa.57.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb97f4e33.68106133');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb97f4e33.68106133\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb97f4e33.68106133","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb97f4e33.68106133'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb97f4e33.68106133\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}