{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.44.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:1","prev_osis_id":"Isa.043.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019\u00c9ternel seul est Dieu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. (\u00c9z 36:24-30. Jo\u00eb 2:28, 29. Ac 2:16-18.) Za 2:10, 11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9coute maintenant, \u00f4 Jacob, mon serviteur!<\/p>\n<p class=\"q\">O Isra\u00ebl, que j\u2019ai choisi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.2","name":"\u00c9sa\u00efe 44:2","id":"fra-LSG:Isa.44.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.28","name":"\u00c9sa\u00efe 43:28","id":"fra-LSG:Isa.43.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.44.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:2","prev_osis_id":"Isa.044.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, qui t\u2019a fait,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui t\u2019a form\u00e9 d\u00e8s ta naissance,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui est ton soutien:<\/p>\n<p class=\"q\">Ne crains rien, mon serviteur Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon Isra\u00ebl, que j\u2019ai choisi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.3","name":"\u00c9sa\u00efe 44:3","id":"fra-LSG:Isa.44.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.1","name":"\u00c9sa\u00efe 44:1","id":"fra-LSG:Isa.44.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.44.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:3","prev_osis_id":"Isa.044.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car je r\u00e9pandrai des eaux sur le sol alt\u00e9r\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des ruisseaux sur la terre dess\u00e9ch\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Je r\u00e9pandrai mon esprit sur ta race,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ma b\u00e9n\u00e9diction sur tes rejetons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.4","name":"\u00c9sa\u00efe 44:4","id":"fra-LSG:Isa.44.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.2","name":"\u00c9sa\u00efe 44:2","id":"fra-LSG:Isa.44.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.44.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:4","prev_osis_id":"Isa.044.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils pousseront comme au milieu de l\u2019herbe,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme les saules pr\u00e8s des courants d\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.5","name":"\u00c9sa\u00efe 44:5","id":"fra-LSG:Isa.44.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.3","name":"\u00c9sa\u00efe 44:3","id":"fra-LSG:Isa.44.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.44.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:5","prev_osis_id":"Isa.044.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.5\" class=\"v\">5<\/sup>Celui-ci dira: Je suis \u00e0 l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Celui-l\u00e0 se r\u00e9clamera du nom de Jacob;<\/p>\n<p class=\"q\">Cet autre \u00e9crira de sa main: \u00e0 l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Et prononcera avec amour le nom d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.6","name":"\u00c9sa\u00efe 44:6","id":"fra-LSG:Isa.44.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.4","name":"\u00c9sa\u00efe 44:4","id":"fra-LSG:Isa.44.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.44.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:6","prev_osis_id":"Isa.044.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-20: cf. \u00c9s 43:8-13. (Ps 135:15-18. \u00c9s 46:1-8. J\u00e9 10:1-16; 2:26-28.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, roi d\u2019Isra\u00ebl et son r\u00e9dempteur,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je suis le premier et je suis le dernier,<\/p>\n<p class=\"q\">Et hors moi il n\u2019y a point de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.7","name":"\u00c9sa\u00efe 44:7","id":"fra-LSG:Isa.44.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.5","name":"\u00c9sa\u00efe 44:5","id":"fra-LSG:Isa.44.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.44.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:7","prev_osis_id":"Isa.044.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.7\" class=\"v\">7<\/sup>Qui a, comme moi, fait des pr\u00e9dictions<\/p>\n<p class=\"q\">(Qu\u2019il le d\u00e9clare et me le prouve!)<\/p>\n<p class=\"q\">Depuis que j\u2019ai fond\u00e9 le peuple ancien?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils annoncent l\u2019avenir et ce qui doit arriver!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.8","name":"\u00c9sa\u00efe 44:8","id":"fra-LSG:Isa.44.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.6","name":"\u00c9sa\u00efe 44:6","id":"fra-LSG:Isa.44.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.44.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:8","prev_osis_id":"Isa.044.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.8\" class=\"v\">8<\/sup>N\u2019ayez pas peur, et ne tremblez pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne te l\u2019ai-je pas d\u00e8s longtemps annonc\u00e9 et d\u00e9clar\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Vous \u00eates mes t\u00e9moins:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Y a-t-il un autre Dieu que moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a pas d\u2019autre rocher, je n\u2019en connais point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.9","name":"\u00c9sa\u00efe 44:9","id":"fra-LSG:Isa.44.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.7","name":"\u00c9sa\u00efe 44:7","id":"fra-LSG:Isa.44.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.44.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:9","prev_osis_id":"Isa.044.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les fabricateurs d\u2019idoles<\/h3>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ceux qui fabriquent des idoles ne sont tous que vanit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs plus belles \u0153uvres ne servent \u00e0 rien;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles le t\u00e9moignent elles-m\u00eames:<\/p>\n<p class=\"q\">Elles n\u2019ont ni la vue, ni l\u2019intelligence,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019ils soient dans la confusion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.10","name":"\u00c9sa\u00efe 44:10","id":"fra-LSG:Isa.44.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.8","name":"\u00c9sa\u00efe 44:8","id":"fra-LSG:Isa.44.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.44.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:10","prev_osis_id":"Isa.044.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.10\" class=\"v\">10<\/sup>Qui est-ce qui fabrique un dieu, ou fond une idole,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour n\u2019en retirer aucune utilit\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.11","name":"\u00c9sa\u00efe 44:11","id":"fra-LSG:Isa.44.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.9","name":"\u00c9sa\u00efe 44:9","id":"fra-LSG:Isa.44.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.44.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:11","prev_osis_id":"Isa.044.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.11\" class=\"v\">11<\/sup>Voici, tous ceux qui y travaillent seront confondus,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les ouvriers ne sont que des hommes;<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils se r\u00e9unissent tous, qu\u2019ils se pr\u00e9sentent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ensemble ils seront tremblants et couverts de honte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.12","name":"\u00c9sa\u00efe 44:12","id":"fra-LSG:Isa.44.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.10","name":"\u00c9sa\u00efe 44:10","id":"fra-LSG:Isa.44.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.44.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:12","prev_osis_id":"Isa.044.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.12\" class=\"v\">12<\/sup>\n    Le forgeron fait une hache,<\/p>\n<p class=\"q\">Il travaille avec le charbon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il la fa\u00e7onne \u00e0 coups de marteau;<\/p>\n<p class=\"q\">Il la forge d\u2019un bras vigoureux;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais a-t-il faim, le voil\u00e0 sans force;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne boit-il pas d\u2019eau, le voil\u00e0 \u00e9puis\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.13","name":"\u00c9sa\u00efe 44:13","id":"fra-LSG:Isa.44.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.11","name":"\u00c9sa\u00efe 44:11","id":"fra-LSG:Isa.44.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.44.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:13","prev_osis_id":"Isa.044.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le charpentier \u00e9tend le cordeau,<\/p>\n<p class=\"q\">Fait un trac\u00e9 au crayon,<\/p>\n<p class=\"q\">Fa\u00e7onne le bois avec un couteau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et marque ses dimensions avec le compas;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il produit une figure d\u2019homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Une belle forme humaine,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour qu\u2019elle habite dans une maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.14","name":"\u00c9sa\u00efe 44:14","id":"fra-LSG:Isa.44.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.12","name":"\u00c9sa\u00efe 44:12","id":"fra-LSG:Isa.44.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.44.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:14","prev_osis_id":"Isa.044.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il se coupe des c\u00e8dres,<\/p>\n<p class=\"q\">Il prend des rouvres et des ch\u00eanes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et fait un choix parmi les arbres de la for\u00eat;<\/p>\n<p class=\"q\">Il plante des pins,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la pluie les fait cro\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.15","name":"\u00c9sa\u00efe 44:15","id":"fra-LSG:Isa.44.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.13","name":"\u00c9sa\u00efe 44:13","id":"fra-LSG:Isa.44.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.44.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:15","prev_osis_id":"Isa.044.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ces arbres servent \u00e0 l\u2019homme pour br\u00fbler,<\/p>\n<p class=\"q\">Il en prend et il se chauffe.<\/p>\n<p class=\"q\">Il y met aussi le feu pour cuire du pain;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en fait \u00e9galement un dieu, qu\u2019il adore,<\/p>\n<p class=\"q\">Il en fait une idole, devant laquelle il se prosterne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.16","name":"\u00c9sa\u00efe 44:16","id":"fra-LSG:Isa.44.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.14","name":"\u00c9sa\u00efe 44:14","id":"fra-LSG:Isa.44.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.44.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:16","prev_osis_id":"Isa.044.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il br\u00fble au feu la moiti\u00e9 de son bois,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec cette moiti\u00e9 il cuit de la viande,<\/p>\n<p class=\"q\">Il appr\u00eate un r\u00f4ti, et se rassasie;<\/p>\n<p class=\"q\">Il se chauffe aussi, et dit: Ha! Ha!<\/p>\n<p class=\"q\">Je me chauffe, je vois la flamme!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.17","name":"\u00c9sa\u00efe 44:17","id":"fra-LSG:Isa.44.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.15","name":"\u00c9sa\u00efe 44:15","id":"fra-LSG:Isa.44.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.44.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:17","prev_osis_id":"Isa.044.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et avec le reste il fait un dieu, son idole,<\/p>\n<p class=\"q\">Il se prosterne devant elle, il l\u2019adore, il l\u2019invoque,<\/p>\n<p class=\"q\">Et s\u2019\u00e9crie: Sauve-moi!<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu es mon dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.18","name":"\u00c9sa\u00efe 44:18","id":"fra-LSG:Isa.44.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.16","name":"\u00c9sa\u00efe 44:16","id":"fra-LSG:Isa.44.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.44.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:18","prev_osis_id":"Isa.044.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ils n\u2019ont ni intelligence, ni entendement,<\/p>\n<p class=\"q\">Car on leur a ferm\u00e9 les yeux pour qu\u2019ils ne voient point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le c\u0153ur pour qu\u2019ils ne comprennent point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.19","name":"\u00c9sa\u00efe 44:19","id":"fra-LSG:Isa.44.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.17","name":"\u00c9sa\u00efe 44:17","id":"fra-LSG:Isa.44.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.44.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:19","prev_osis_id":"Isa.044.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il ne rentre pas en lui-m\u00eame,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019a ni l\u2019intelligence, ni le bon sens de dire:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019en ai br\u00fbl\u00e9 une moiti\u00e9 au feu,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai cuit du pain sur les charbons,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai r\u00f4ti de la viande et je l\u2019ai mang\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Et avec le reste je ferais une abomination!<\/p>\n<p class=\"q\">Je me prosternerais devant un morceau de bois!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.20","name":"\u00c9sa\u00efe 44:20","id":"fra-LSG:Isa.44.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.18","name":"\u00c9sa\u00efe 44:18","id":"fra-LSG:Isa.44.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.44.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:20","prev_osis_id":"Isa.044.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il se repa\u00eet de cendres,<\/p>\n<p class=\"q\">Son c\u0153ur abus\u00e9 l\u2019\u00e9gare,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ne sauvera point son \u00e2me, et ne dira point:<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-ce pas du mensonge que j\u2019ai dans ma main?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.21","name":"\u00c9sa\u00efe 44:21","id":"fra-LSG:Isa.44.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.19","name":"\u00c9sa\u00efe 44:19","id":"fra-LSG:Isa.44.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.44.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:21","prev_osis_id":"Isa.044.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Mission de Cyrus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-28: cf. (Os 14:1-4. Mi 7:18-20.) (\u00c9s 48:12-16, 20. Esd 1.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.21\" class=\"v\">21<\/sup>Souviens-toi de ces choses, \u00f4 Jacob!<\/p>\n<p class=\"q\">O Isra\u00ebl! Car tu es mon serviteur;<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019ai form\u00e9, tu es mon serviteur;<\/p>\n<p class=\"q\">Isra\u00ebl, je ne t\u2019oublierai pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.22","name":"\u00c9sa\u00efe 44:22","id":"fra-LSG:Isa.44.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.20","name":"\u00c9sa\u00efe 44:20","id":"fra-LSG:Isa.44.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.44.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:22","prev_osis_id":"Isa.044.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.22\" class=\"v\">22<\/sup>J\u2019efface tes transgressions comme un nuage,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes p\u00e9ch\u00e9s comme une nu\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Reviens \u00e0 moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Car je t\u2019ai rachet\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.23","name":"\u00c9sa\u00efe 44:23","id":"fra-LSG:Isa.44.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.21","name":"\u00c9sa\u00efe 44:21","id":"fra-LSG:Isa.44.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.44.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:23","prev_osis_id":"Isa.044.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.23\" class=\"v\">23<\/sup>Cieux, r\u00e9jouissez-vous! Car l\u2019\u00c9ternel a agi;<\/p>\n<p class=\"q\">Profondeurs de la terre, retentissez d\u2019all\u00e9gresse!<\/p>\n<p class=\"q\">Montagnes, \u00e9clatez en cris de joie!<\/p>\n<p class=\"q\">Vous aussi, for\u00eats, avec tous vos arbres!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel a rachet\u00e9 Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a manifest\u00e9 sa gloire en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.24","name":"\u00c9sa\u00efe 44:24","id":"fra-LSG:Isa.44.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.22","name":"\u00c9sa\u00efe 44:22","id":"fra-LSG:Isa.44.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.44.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:24","prev_osis_id":"Isa.044.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, ton r\u00e9dempteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui t\u2019a form\u00e9 d\u00e8s ta naissance:<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019ai fait toutes choses,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Seul j\u2019ai d\u00e9ploy\u00e9 les cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Seul j\u2019ai \u00e9tendu la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.25","name":"\u00c9sa\u00efe 44:25","id":"fra-LSG:Isa.44.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.23","name":"\u00c9sa\u00efe 44:23","id":"fra-LSG:Isa.44.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.44.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:25","prev_osis_id":"Isa.044.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.25\" class=\"v\">25<\/sup>J\u2019an\u00e9antis les signes des proph\u00e8tes de mensonge,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je proclame insens\u00e9s les devins;<\/p>\n<p class=\"q\">Je fais reculer les sages,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je tourne leur science en folie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.26","name":"\u00c9sa\u00efe 44:26","id":"fra-LSG:Isa.44.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.24","name":"\u00c9sa\u00efe 44:24","id":"fra-LSG:Isa.44.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.44.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:26","prev_osis_id":"Isa.044.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je confirme la parole de mon serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019accomplis ce que pr\u00e9disent mes envoy\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Je dis de J\u00e9rusalem: Elle sera habit\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des villes de Juda: Elles seront reb\u00e2ties;<\/p>\n<p class=\"q\">Et je rel\u00e8verai leurs ruines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.27","name":"\u00c9sa\u00efe 44:27","id":"fra-LSG:Isa.44.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.25","name":"\u00c9sa\u00efe 44:25","id":"fra-LSG:Isa.44.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.44.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:27","prev_osis_id":"Isa.044.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.27\" class=\"v\">27<\/sup>Je dis \u00e0 l\u2019ab\u00eeme: Dess\u00e8che-toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je tarirai tes fleuves.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.28","name":"\u00c9sa\u00efe 44:28","id":"fra-LSG:Isa.44.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.26","name":"\u00c9sa\u00efe 44:26","id":"fra-LSG:Isa.44.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.44.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.44.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 44:28","prev_osis_id":"Isa.044.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.44.28\" class=\"v\">28<\/sup>Je dis de Cyrus: Il est mon berger,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il accomplira toute ma volont\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Il dira de J\u00e9rusalem: Qu\u2019elle soit reb\u00e2tie!<\/p>\n<p class=\"q\">Et du temple: Qu\u2019il soit fond\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.44","name":"\u00c9sa\u00efe 44","id":"fra-LSG:Isa.44"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.1","name":"\u00c9sa\u00efe 45:1","id":"fra-LSG:Isa.45.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.27","name":"\u00c9sa\u00efe 44:27","id":"fra-LSG:Isa.44.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba59a506.55122423');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba59a506.55122423\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba59a506.55122423","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba59a506.55122423'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba59a506.55122423\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}