{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.61.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:1","prev_osis_id":"Isa.060.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le salut proclam\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. Lu 4:16-21.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    L\u2019esprit du Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, est sur moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel m\u2019a oint pour porter de bonnes nouvelles aux malheureux;<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a envoy\u00e9 pour gu\u00e9rir ceux qui ont le c\u0153ur bris\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour proclamer aux captifs la libert\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et aux prisonniers la d\u00e9livrance;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.2","name":"\u00c9sa\u00efe 61:2","id":"fra-LSG:Isa.61.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.22","name":"\u00c9sa\u00efe 60:22","id":"fra-LSG:Isa.60.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.61.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:2","prev_osis_id":"Isa.061.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.2\" class=\"v\">2<\/sup>Pour publier une ann\u00e9e de gr\u00e2ce de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un jour de vengeance de notre Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Pour consoler tous les afflig\u00e9s;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.3","name":"\u00c9sa\u00efe 61:3","id":"fra-LSG:Isa.61.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.1","name":"\u00c9sa\u00efe 61:1","id":"fra-LSG:Isa.61.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.61.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:3","prev_osis_id":"Isa.061.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.3\" class=\"v\">3<\/sup>Pour accorder aux afflig\u00e9s de Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour leur donner un diad\u00e8me au lieu de la cendre,<\/p>\n<p class=\"q\">Une huile de joie au lieu du deuil,<\/p>\n<p class=\"q\">Un v\u00eatement de louange au lieu d\u2019un esprit abattu,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019on les appelle des t\u00e9r\u00e9binthes de la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Une plantation de l\u2019\u00c9ternel, pour servir \u00e0 sa gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.4","name":"\u00c9sa\u00efe 61:4","id":"fra-LSG:Isa.61.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.2","name":"\u00c9sa\u00efe 61:2","id":"fra-LSG:Isa.61.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.61.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:4","prev_osis_id":"Isa.061.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-9: cf. \u00c9s 14:1, 2. \u00c9z 36:33-36. So 3:19, 20.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Ils reb\u00e2tiront sur d\u2019anciennes ruines,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils rel\u00e8veront d\u2019antiques d\u00e9combres,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils renouvelleront des villes ravag\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9vast\u00e9es depuis longtemps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.5","name":"\u00c9sa\u00efe 61:5","id":"fra-LSG:Isa.61.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.3","name":"\u00c9sa\u00efe 61:3","id":"fra-LSG:Isa.61.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.61.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:5","prev_osis_id":"Isa.061.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.5\" class=\"v\">5<\/sup>Des \u00e9trangers seront l\u00e0 et feront pa\u00eetre vos troupeaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Des fils de l\u2019\u00e9tranger seront vos laboureurs et vos vignerons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.6","name":"\u00c9sa\u00efe 61:6","id":"fra-LSG:Isa.61.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.4","name":"\u00c9sa\u00efe 61:4","id":"fra-LSG:Isa.61.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.61.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:6","prev_osis_id":"Isa.061.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais vous, on vous appellera sacrificateurs de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">On vous nommera serviteurs de notre Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous mangerez les richesses des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous vous glorifierez de leur gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.7","name":"\u00c9sa\u00efe 61:7","id":"fra-LSG:Isa.61.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.5","name":"\u00c9sa\u00efe 61:5","id":"fra-LSG:Isa.61.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.61.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:7","prev_osis_id":"Isa.061.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.7\" class=\"v\">7<\/sup>Au lieu de votre opprobre, vous aurez une portion double;<\/p>\n<p class=\"q\">Au lieu de l\u2019ignominie, ils seront joyeux de leur part;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils poss\u00e9deront ainsi le double dans leur pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur joie sera \u00e9ternelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.8","name":"\u00c9sa\u00efe 61:8","id":"fra-LSG:Isa.61.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.6","name":"\u00c9sa\u00efe 61:6","id":"fra-LSG:Isa.61.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.61.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:8","prev_osis_id":"Isa.061.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car moi, l\u2019\u00c9ternel, j\u2019aime la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Je hais la rapine avec l\u2019iniquit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Je leur donnerai fid\u00e8lement leur r\u00e9compense,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je traiterai avec eux une alliance \u00e9ternelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.9","name":"\u00c9sa\u00efe 61:9","id":"fra-LSG:Isa.61.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.7","name":"\u00c9sa\u00efe 61:7","id":"fra-LSG:Isa.61.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.61.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:9","prev_osis_id":"Isa.061.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.9\" class=\"v\">9<\/sup>Leur race sera connue parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur post\u00e9rit\u00e9 parmi les peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui les verront reconna\u00eetront<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils sont une race b\u00e9nie de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.10","name":"\u00c9sa\u00efe 61:10","id":"fra-LSG:Isa.61.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.8","name":"\u00c9sa\u00efe 61:8","id":"fra-LSG:Isa.61.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.61.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:10","prev_osis_id":"Isa.061.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-11: cf. \u00c9s 62:1-5.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je me r\u00e9jouirai en l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon \u00e2me sera ravie d\u2019all\u00e9gresse en mon Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Car il m\u2019a rev\u00eatu des v\u00eatements du salut,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019a couvert du manteau de la d\u00e9livrance,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le fianc\u00e9 s\u2019orne d\u2019un diad\u00e8me,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la fianc\u00e9e se pare de ses joyaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.11","name":"\u00c9sa\u00efe 61:11","id":"fra-LSG:Isa.61.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.9","name":"\u00c9sa\u00efe 61:9","id":"fra-LSG:Isa.61.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.61.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.61.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 61:11","prev_osis_id":"Isa.061.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.61.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car, comme la terre fait \u00e9clore son germe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et comme un jardin fait pousser ses semences,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, fera germer le salut et la louange,<\/p>\n<p class=\"q\">En pr\u00e9sence de toutes les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.61","name":"\u00c9sa\u00efe 61","id":"fra-LSG:Isa.61"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.1","name":"\u00c9sa\u00efe 62:1","id":"fra-LSG:Isa.62.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.10","name":"\u00c9sa\u00efe 61:10","id":"fra-LSG:Isa.61.10"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8696420.32763605');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8696420.32763605\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8696420.32763605","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8696420.32763605'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8696420.32763605\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}