{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.32.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:1","prev_osis_id":"Isa.031.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. 2 R 18:1-8. J\u00e9 23:5, 6. 2 Pi 3:13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.1\" class=\"v\">1<\/sup>Alors le roi r\u00e9gnera selon la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les princes gouverneront avec droiture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.2","name":"\u00c9sa\u00efe 32:2","id":"fra-LSG:Isa.32.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.9","name":"\u00c9sa\u00efe 31:9","id":"fra-LSG:Isa.31.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.32.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:2","prev_osis_id":"Isa.032.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.2\" class=\"v\">2<\/sup>Chacun sera comme un abri contre le vent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un refuge contre la temp\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme des courants d\u2019eau dans un lieu dess\u00e9ch\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme l\u2019ombre d\u2019un grand rocher dans une terre alt\u00e9r\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.3","name":"\u00c9sa\u00efe 32:3","id":"fra-LSG:Isa.32.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.1","name":"\u00c9sa\u00efe 32:1","id":"fra-LSG:Isa.32.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.32.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:3","prev_osis_id":"Isa.032.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Les yeux de ceux qui voient ne seront plus bouch\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les oreilles de ceux qui entendent seront attentives.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.4","name":"\u00c9sa\u00efe 32:4","id":"fra-LSG:Isa.32.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.2","name":"\u00c9sa\u00efe 32:2","id":"fra-LSG:Isa.32.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.32.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:4","prev_osis_id":"Isa.032.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le c\u0153ur des hommes l\u00e9gers sera intelligent pour comprendre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la langue de ceux qui balbutient parlera vite et nettement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.5","name":"\u00c9sa\u00efe 32:5","id":"fra-LSG:Isa.32.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.3","name":"\u00c9sa\u00efe 32:3","id":"fra-LSG:Isa.32.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.32.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:5","prev_osis_id":"Isa.032.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.5\" class=\"v\">5<\/sup>On ne donnera plus \u00e0 l\u2019insens\u00e9 le nom de noble,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni au fourbe celui de magnanime.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.6","name":"\u00c9sa\u00efe 32:6","id":"fra-LSG:Isa.32.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.4","name":"\u00c9sa\u00efe 32:4","id":"fra-LSG:Isa.32.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.32.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:6","prev_osis_id":"Isa.032.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car l\u2019insens\u00e9 prof\u00e8re des folies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son c\u0153ur s\u2019adonne au mal,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour commettre l\u2019impi\u00e9t\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dire des fausset\u00e9s contre l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour laisser \u00e0 vide l\u2019\u00e2me de celui qui a faim,<\/p>\n<p class=\"q\">Et enlever le breuvage de celui qui a soif.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.7","name":"\u00c9sa\u00efe 32:7","id":"fra-LSG:Isa.32.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.5","name":"\u00c9sa\u00efe 32:5","id":"fra-LSG:Isa.32.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.32.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:7","prev_osis_id":"Isa.032.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les armes du fourbe sont pernicieuses;<\/p>\n<p class=\"q\">Il forme de coupables desseins,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour perdre les malheureux par des paroles mensong\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame quand la cause du pauvre est juste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.8","name":"\u00c9sa\u00efe 32:8","id":"fra-LSG:Isa.32.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.6","name":"\u00c9sa\u00efe 32:6","id":"fra-LSG:Isa.32.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.32.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:8","prev_osis_id":"Isa.032.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais celui qui est noble forme de nobles desseins,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il pers\u00e9v\u00e8re dans ses nobles desseins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.9","name":"\u00c9sa\u00efe 32:9","id":"fra-LSG:Isa.32.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.7","name":"\u00c9sa\u00efe 32:7","id":"fra-LSG:Isa.32.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.32.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:9","prev_osis_id":"Isa.032.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre les femmes insouciantes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-15: cf. \u00c9s 3:16, etc.; 24:1-13; 10:12-27.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.9\" class=\"v\">9<\/sup>Femmes insouciantes,<\/p>\n<p class=\"q\">Levez-vous, \u00e9coutez ma voix!<\/p>\n<p class=\"q\">Filles indolentes,<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00eatez l\u2019oreille \u00e0 ma parole!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.10","name":"\u00c9sa\u00efe 32:10","id":"fra-LSG:Isa.32.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.8","name":"\u00c9sa\u00efe 32:8","id":"fra-LSG:Isa.32.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.32.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:10","prev_osis_id":"Isa.032.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dans un an et quelques jours,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous tremblerez, indolentes;<\/p>\n<p class=\"q\">Car c\u2019en est fait de la vendange,<\/p>\n<p class=\"q\">La r\u00e9colte n\u2019arrivera pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.11","name":"\u00c9sa\u00efe 32:11","id":"fra-LSG:Isa.32.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.9","name":"\u00c9sa\u00efe 32:9","id":"fra-LSG:Isa.32.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.32.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:11","prev_osis_id":"Isa.032.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.11\" class=\"v\">11<\/sup>Soyez dans l\u2019effroi, insouciantes!<\/p>\n<p class=\"q\">Tremblez, indolentes!<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9shabillez-vous, mettez-vous \u00e0 nu<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceignez vos reins!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.12","name":"\u00c9sa\u00efe 32:12","id":"fra-LSG:Isa.32.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.10","name":"\u00c9sa\u00efe 32:10","id":"fra-LSG:Isa.32.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.32.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:12","prev_osis_id":"Isa.032.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.12\" class=\"v\">12<\/sup>On se frappe le sein,<\/p>\n<p class=\"q\">Au souvenir de la beaut\u00e9 des champs<\/p>\n<p class=\"q\">Et de la f\u00e9condit\u00e9 des vignes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.13","name":"\u00c9sa\u00efe 32:13","id":"fra-LSG:Isa.32.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.11","name":"\u00c9sa\u00efe 32:11","id":"fra-LSG:Isa.32.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.32.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:13","prev_osis_id":"Isa.032.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.13\" class=\"v\">13<\/sup>Sur la terre de mon peuple<\/p>\n<p class=\"q\">Croissent les \u00e9pines et les ronces,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame dans toutes les maisons de plaisance<\/p>\n<p class=\"q\">De la cit\u00e9 joyeuse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.14","name":"\u00c9sa\u00efe 32:14","id":"fra-LSG:Isa.32.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.12","name":"\u00c9sa\u00efe 32:12","id":"fra-LSG:Isa.32.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.32.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:14","prev_osis_id":"Isa.032.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le palais est abandonn\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">La ville bruyante est d\u00e9laiss\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">La colline et la tour serviront \u00e0 jamais de cavernes;<\/p>\n<p class=\"q\">Les \u00e2nes sauvages y joueront, les troupeaux y pa\u00eetront,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.15","name":"\u00c9sa\u00efe 32:15","id":"fra-LSG:Isa.32.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.13","name":"\u00c9sa\u00efe 32:13","id":"fra-LSG:Isa.32.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.32.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:15","prev_osis_id":"Isa.032.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.15\" class=\"v\">15<\/sup>Jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019esprit soit r\u00e9pandu d\u2019en haut sur nous,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que le d\u00e9sert se change en verger,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que le verger soit consid\u00e9r\u00e9 comme une for\u00eat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.16","name":"\u00c9sa\u00efe 32:16","id":"fra-LSG:Isa.32.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.14","name":"\u00c9sa\u00efe 32:14","id":"fra-LSG:Isa.32.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.32.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:16","prev_osis_id":"Isa.032.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.017,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Angoisse et d\u00e9livrance de Sion<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 16-20: cf. \u00c9z 34:25-30; 36:24-30.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.16\" class=\"v\">16<\/sup>Alors la droiture habitera dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la justice aura sa demeure dans le verger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.17","name":"\u00c9sa\u00efe 32:17","id":"fra-LSG:Isa.32.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.15","name":"\u00c9sa\u00efe 32:15","id":"fra-LSG:Isa.32.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.32.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:17","prev_osis_id":"Isa.032.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u2019\u0153uvre de la justice sera la paix,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le fruit de la justice le repos et la s\u00e9curit\u00e9 pour toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.18","name":"\u00c9sa\u00efe 32:18","id":"fra-LSG:Isa.32.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.16","name":"\u00c9sa\u00efe 32:16","id":"fra-LSG:Isa.32.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.32.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:18","prev_osis_id":"Isa.032.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mon peuple demeurera dans le s\u00e9jour de la paix,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans des habitations s\u00fbres,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans des asiles tranquilles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.19","name":"\u00c9sa\u00efe 32:19","id":"fra-LSG:Isa.32.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.17","name":"\u00c9sa\u00efe 32:17","id":"fra-LSG:Isa.32.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.32.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:19","prev_osis_id":"Isa.032.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mais la for\u00eat sera pr\u00e9cipit\u00e9e sous la gr\u00eale,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la ville profond\u00e9ment abaiss\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.20","name":"\u00c9sa\u00efe 32:20","id":"fra-LSG:Isa.32.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.18","name":"\u00c9sa\u00efe 32:18","id":"fra-LSG:Isa.32.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.32.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.32.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 32:20","prev_osis_id":"Isa.032.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.32.20\" class=\"v\">20<\/sup>Heureux vous qui partout semez le long des eaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui laissez sans entraves le pied du b\u0153uf et de l\u2019\u00e2ne!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.32","name":"\u00c9sa\u00efe 32","id":"fra-LSG:Isa.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.1","name":"\u00c9sa\u00efe 33:1","id":"fra-LSG:Isa.33.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.19","name":"\u00c9sa\u00efe 32:19","id":"fra-LSG:Isa.32.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb926cb0.19170937');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb926cb0.19170937\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb926cb0.19170937","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb926cb0.19170937'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb926cb0.19170937\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}