{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.6.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:1","prev_osis_id":"Isa.005.030,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vocation d\u2019\u00c9sa\u00efe<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (\u00c9z 1. Da 7:9, 10. Ap 4:2, etc.) Job 42:5, 6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    L\u2019ann\u00e9e de la mort du roi Ozias, je vis le Seigneur assis sur un tr\u00f4ne tr\u00e8s \u00e9lev\u00e9, et les pans de sa robe remplissaient le temple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.2","name":"\u00c9sa\u00efe 6:2","id":"fra-LSG:Isa.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.5.30","name":"\u00c9sa\u00efe 5:30","id":"fra-LSG:Isa.5.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.6.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:2","prev_osis_id":"Isa.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Des s\u00e9raphins se tenaient au-dessus de lui; ils avaient chacun six ailes; deux dont ils se couvraient la face, deux dont ils se couvraient les pieds, et deux dont ils se servaient pour voler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.3","name":"\u00c9sa\u00efe 6:3","id":"fra-LSG:Isa.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.1","name":"\u00c9sa\u00efe 6:1","id":"fra-LSG:Isa.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.6.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:3","prev_osis_id":"Isa.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils criaient l\u2019un \u00e0 l\u2019autre, et disaient: Saint, saint, saint est l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es! Toute la terre est pleine de sa gloire!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.4","name":"\u00c9sa\u00efe 6:4","id":"fra-LSG:Isa.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.2","name":"\u00c9sa\u00efe 6:2","id":"fra-LSG:Isa.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.6.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:4","prev_osis_id":"Isa.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les portes furent \u00e9branl\u00e9es dans leurs fondements par la voix qui retentissait, et la maison se remplit de fum\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.5","name":"\u00c9sa\u00efe 6:5","id":"fra-LSG:Isa.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.3","name":"\u00c9sa\u00efe 6:3","id":"fra-LSG:Isa.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.6.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:5","prev_osis_id":"Isa.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors je dis: Malheur \u00e0 moi! Je suis perdu, car je suis un homme dont les l\u00e8vres sont impures, j\u2019habite au milieu d\u2019un peuple dont les l\u00e8vres sont impures, et mes yeux ont vu le Roi, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6:6","id":"fra-LSG:Isa.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.4","name":"\u00c9sa\u00efe 6:4","id":"fra-LSG:Isa.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.6.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:6","prev_osis_id":"Isa.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais l\u2019un des s\u00e9raphins vola vers moi, tenant \u00e0 la main une pierre ardente, qu\u2019il avait prise sur l\u2019autel avec des pincettes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.7","name":"\u00c9sa\u00efe 6:7","id":"fra-LSG:Isa.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.5","name":"\u00c9sa\u00efe 6:5","id":"fra-LSG:Isa.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.6.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:7","prev_osis_id":"Isa.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il en toucha ma bouche, et dit: Ceci a touch\u00e9 tes l\u00e8vres; ton iniquit\u00e9 est enlev\u00e9e, et ton p\u00e9ch\u00e9 est expi\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.8","name":"\u00c9sa\u00efe 6:8","id":"fra-LSG:Isa.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6:6","id":"fra-LSG:Isa.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.6.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:8","prev_osis_id":"Isa.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-13: cf. (Mt 13:13-15. Jn 12:39, 41. Ac 28:25-29.) Ro 11:1-5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u2019entendis la voix du Seigneur, disant:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui enverrai-je, et qui marchera pour nous?<\/p>\n<p class=\"q\">Je r\u00e9pondis: Me voici, envoie-moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.9","name":"\u00c9sa\u00efe 6:9","id":"fra-LSG:Isa.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.7","name":"\u00c9sa\u00efe 6:7","id":"fra-LSG:Isa.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.6.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:9","prev_osis_id":"Isa.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il dit alors: Va, et dis \u00e0 ce peuple:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Vous entendrez, et vous ne comprendrez point;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous verrez, et vous ne saisirez point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.10","name":"\u00c9sa\u00efe 6:10","id":"fra-LSG:Isa.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.8","name":"\u00c9sa\u00efe 6:8","id":"fra-LSG:Isa.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.6.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:10","prev_osis_id":"Isa.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Rends insensible le c\u0153ur de ce peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Endurcis ses oreilles, et bouche-lui les yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Pour qu\u2019il ne voie point de ses yeux, n\u2019entende point de ses oreilles,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne comprenne point de son c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne se convertisse point et ne soit point gu\u00e9ri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.11","name":"\u00c9sa\u00efe 6:11","id":"fra-LSG:Isa.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.9","name":"\u00c9sa\u00efe 6:9","id":"fra-LSG:Isa.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.6.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:11","prev_osis_id":"Isa.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je dis: Jusqu\u2019\u00e0 quand, Seigneur?<\/p>\n<p class=\"q\">Et il r\u00e9pondit: Jusqu\u2019\u00e0 ce que les villes soient d\u00e9vast\u00e9es<\/p>\n<p class=\"q\">Et priv\u00e9es d\u2019habitants;<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il n\u2019y ait personne dans les maisons,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que le pays soit ravag\u00e9 par la solitude;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.12","name":"\u00c9sa\u00efe 6:12","id":"fra-LSG:Isa.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.10","name":"\u00c9sa\u00efe 6:10","id":"fra-LSG:Isa.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.6.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:12","prev_osis_id":"Isa.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Jusqu\u2019\u00e0 ce que l\u2019\u00c9ternel ait \u00e9loign\u00e9 les hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que le pays devienne un immense d\u00e9sert,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.13","name":"\u00c9sa\u00efe 6:13","id":"fra-LSG:Isa.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.11","name":"\u00c9sa\u00efe 6:11","id":"fra-LSG:Isa.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.6.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.6.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 6:13","prev_osis_id":"Isa.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et s\u2019il y reste encore un dixi\u00e8me des habitants,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront \u00e0 leur tour an\u00e9antis.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais, comme le t\u00e9r\u00e9binthe et le ch\u00eane<\/p>\n<p class=\"q\">Conservent leur tronc quand ils sont abattus,<\/p>\n<p class=\"q\">Une sainte post\u00e9rit\u00e9 rena\u00eetra de ce peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.6","name":"\u00c9sa\u00efe 6","id":"fra-LSG:Isa.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.1","name":"\u00c9sa\u00efe 7:1","id":"fra-LSG:Isa.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.6.12","name":"\u00c9sa\u00efe 6:12","id":"fra-LSG:Isa.6.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb83fcc78.12855326');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb83fcc78.12855326\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb83fcc78.12855326","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb83fcc78.12855326'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb83fcc78.12855326\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}