{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.9.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:1","prev_osis_id":"Isa.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Le peuple qui marchait dans les t\u00e9n\u00e8bres<\/p>\n<p class=\"q\">Voit une grande lumi\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Sur ceux qui habitaient le pays de l\u2019ombre de la mort<\/p>\n<p class=\"q\">Une lumi\u00e8re resplendit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.2","name":"\u00c9sa\u00efe 9:2","id":"fra-LSG:Isa.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.23","name":"\u00c9sa\u00efe 8:23","id":"fra-LSG:Isa.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.9.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:2","prev_osis_id":"Isa.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tu rends le peuple nombreux,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu lui accordes de grandes joies;<\/p>\n<p class=\"q\">Il se r\u00e9jouit devant toi, comme on se r\u00e9jouit \u00e0 la moisson,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme on pousse des cris d\u2019all\u00e9gresse au partage du butin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.3","name":"\u00c9sa\u00efe 9:3","id":"fra-LSG:Isa.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.1","name":"\u00c9sa\u00efe 9:1","id":"fra-LSG:Isa.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.9.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:3","prev_osis_id":"Isa.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car le joug qui pesait sur lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Le b\u00e2ton qui frappait son dos,<\/p>\n<p class=\"q\">La verge de celui qui l\u2019opprimait,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu les brises, comme \u00e0 la journ\u00e9e de Madian.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.4","name":"\u00c9sa\u00efe 9:4","id":"fra-LSG:Isa.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.2","name":"\u00c9sa\u00efe 9:2","id":"fra-LSG:Isa.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.9.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:4","prev_osis_id":"Isa.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car toute chaussure qu\u2019on porte dans la m\u00eal\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tout v\u00eatement guerrier roul\u00e9 dans le sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Seront livr\u00e9s aux flammes,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour \u00eatre d\u00e9vor\u00e9s par le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.5","name":"\u00c9sa\u00efe 9:5","id":"fra-LSG:Isa.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.3","name":"\u00c9sa\u00efe 9:3","id":"fra-LSG:Isa.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.9.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:5","prev_osis_id":"Isa.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car un enfant nous est n\u00e9, un fils nous est donn\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la domination reposera sur son \u00e9paule;<\/p>\n<p class=\"q\">On l\u2019appellera Admirable, Conseiller, Dieu puissant,<\/p>\n<p class=\"q\">P\u00e8re \u00e9ternel, Prince de la paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.6","name":"\u00c9sa\u00efe 9:6","id":"fra-LSG:Isa.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.4","name":"\u00c9sa\u00efe 9:4","id":"fra-LSG:Isa.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.9.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:6","prev_osis_id":"Isa.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Donner \u00e0 l\u2019empire de l\u2019accroissement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et une paix sans fin au tr\u00f4ne de David et \u00e0 son royaume,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019affermir et le soutenir par le droit et par la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e8s maintenant et \u00e0 toujours:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Voil\u00e0 ce que fera le z\u00e8le de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.7","name":"\u00c9sa\u00efe 9:7","id":"fra-LSG:Isa.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.5","name":"\u00c9sa\u00efe 9:5","id":"fra-LSG:Isa.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.9.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:7","prev_osis_id":"Isa.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Menaces contre d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-20: cf. (Os 7:10-16. Am 5:18-20.) Ps 56:8. H\u00e9 12:25.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le Seigneur envoie une parole \u00e0 Jacob:<\/p>\n<p class=\"q\">Elle tombe sur Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.8","name":"\u00c9sa\u00efe 9:8","id":"fra-LSG:Isa.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.6","name":"\u00c9sa\u00efe 9:6","id":"fra-LSG:Isa.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.9.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:8","prev_osis_id":"Isa.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tout le peuple en aura connaissance,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9phra\u00efm et les habitants de Samarie,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui disent avec orgueil et fiert\u00e9:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9:9","id":"fra-LSG:Isa.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.7","name":"\u00c9sa\u00efe 9:7","id":"fra-LSG:Isa.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.9.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:9","prev_osis_id":"Isa.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Des briques sont tomb\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous b\u00e2tirons en pierres de taille;<\/p>\n<p class=\"q\">Des sycomores ont \u00e9t\u00e9 coup\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous les remplacerons par des c\u00e8dres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.10","name":"\u00c9sa\u00efe 9:10","id":"fra-LSG:Isa.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.8","name":"\u00c9sa\u00efe 9:8","id":"fra-LSG:Isa.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.9.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:10","prev_osis_id":"Isa.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel \u00e9l\u00e8vera contre eux les ennemis de Retsin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il armera leurs ennemis,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.11","name":"\u00c9sa\u00efe 9:11","id":"fra-LSG:Isa.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9:9","id":"fra-LSG:Isa.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.9.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:11","prev_osis_id":"Isa.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les Syriens \u00e0 l\u2019orient, les Philistins \u00e0 l\u2019occident;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils d\u00e9voreront Isra\u00ebl \u00e0 pleine bouche.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Malgr\u00e9 tout cela, sa col\u00e8re ne s\u2019apaise point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa main est encore \u00e9tendue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.12","name":"\u00c9sa\u00efe 9:12","id":"fra-LSG:Isa.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.10","name":"\u00c9sa\u00efe 9:10","id":"fra-LSG:Isa.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.9.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:12","prev_osis_id":"Isa.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le peuple ne revient pas \u00e0 celui qui le frappe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il ne cherche pas l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.13","name":"\u00c9sa\u00efe 9:13","id":"fra-LSG:Isa.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.11","name":"\u00c9sa\u00efe 9:11","id":"fra-LSG:Isa.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.9.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:13","prev_osis_id":"Isa.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Aussi l\u2019\u00c9ternel arrachera d\u2019Isra\u00ebl la t\u00eate et la queue,<\/p>\n<p class=\"q\">La branche de palmier et le roseau,<\/p>\n<p class=\"q\">En un seul jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.14","name":"\u00c9sa\u00efe 9:14","id":"fra-LSG:Isa.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.12","name":"\u00c9sa\u00efe 9:12","id":"fra-LSG:Isa.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.9.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:14","prev_osis_id":"Isa.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>(L\u2019ancien et le magistrat, c\u2019est la t\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le proph\u00e8te qui enseigne le mensonge, c\u2019est la queue).<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.15","name":"\u00c9sa\u00efe 9:15","id":"fra-LSG:Isa.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.13","name":"\u00c9sa\u00efe 9:13","id":"fra-LSG:Isa.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.9.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:15","prev_osis_id":"Isa.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ceux qui conduisent ce peuple l\u2019\u00e9garent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui se laissent conduire se perdent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.16","name":"\u00c9sa\u00efe 9:16","id":"fra-LSG:Isa.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.14","name":"\u00c9sa\u00efe 9:14","id":"fra-LSG:Isa.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.9.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:16","prev_osis_id":"Isa.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi le Seigneur ne saurait se r\u00e9jouir de leurs jeunes hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni avoir piti\u00e9 de leurs orphelins et de leurs veuves;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tous sont des impies et des m\u00e9chants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes les bouches prof\u00e8rent des infamies.<\/p>\n<p class=\"q\">Malgr\u00e9 tout cela, sa col\u00e8re ne s\u2019apaise point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa main est encore \u00e9tendue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.17","name":"\u00c9sa\u00efe 9:17","id":"fra-LSG:Isa.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.15","name":"\u00c9sa\u00efe 9:15","id":"fra-LSG:Isa.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.9.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:17","prev_osis_id":"Isa.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car la m\u00e9chancet\u00e9 consume comme un feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui d\u00e9vore ronces et \u00e9pines;<\/p>\n<p class=\"q\">Il embrase l\u2019\u00e9paisseur de la for\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019o\u00f9 s\u2019\u00e9l\u00e8vent des colonnes de fum\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.18","name":"\u00c9sa\u00efe 9:18","id":"fra-LSG:Isa.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.16","name":"\u00c9sa\u00efe 9:16","id":"fra-LSG:Isa.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.9.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:18","prev_osis_id":"Isa.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Par la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es le pays est embras\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le peuple est comme la proie du feu;<\/p>\n<p class=\"q\">Nul n\u2019\u00e9pargne son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.19","name":"\u00c9sa\u00efe 9:19","id":"fra-LSG:Isa.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.17","name":"\u00c9sa\u00efe 9:17","id":"fra-LSG:Isa.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.9.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:19","prev_osis_id":"Isa.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>On pille \u00e0 droite, et l\u2019on a faim;<\/p>\n<p class=\"q\">On d\u00e9vore \u00e0 gauche, et l\u2019on n\u2019est pas rassasi\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun d\u00e9vore la chair de son bras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.20","name":"\u00c9sa\u00efe 9:20","id":"fra-LSG:Isa.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.18","name":"\u00c9sa\u00efe 9:18","id":"fra-LSG:Isa.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.9.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.9.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 9:20","prev_osis_id":"Isa.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Manass\u00e9 d\u00e9vore \u00c9phra\u00efm, \u00c9phra\u00efm Manass\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ensemble ils fondent sur Juda.<\/p>\n<p class=\"q\">Malgr\u00e9 tout cela, sa col\u00e8re ne s\u2019apaise point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa main est encore \u00e9tendue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.9","name":"\u00c9sa\u00efe 9","id":"fra-LSG:Isa.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.1","name":"\u00c9sa\u00efe 10:1","id":"fra-LSG:Isa.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.19","name":"\u00c9sa\u00efe 9:19","id":"fra-LSG:Isa.9.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2a0c777.98773934');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a0c777.98773934\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2a0c777.98773934","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2a0c777.98773934'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a0c777.98773934\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}