{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.31.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.31.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 31:1","prev_osis_id":"Isa.030.033,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.031.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre l\u2019alliance avec l\u2019\u00c9gypte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. \u00c9s 30:1-7; 36:6, 9. Ps 20:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.31.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur \u00e0 ceux qui descendent en \u00c9gypte pour avoir du secours,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui s\u2019appuient sur des chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et se fient \u00e0 la multitude des chars et \u00e0 la force des cavaliers,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais qui ne regardent pas vers le Saint d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne recherchent pas l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.31","name":"\u00c9sa\u00efe 31","id":"fra-LSG:Isa.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.2","name":"\u00c9sa\u00efe 31:2","id":"fra-LSG:Isa.31.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.33","name":"\u00c9sa\u00efe 30:33","id":"fra-LSG:Isa.30.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.31.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.31.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 31:2","prev_osis_id":"Isa.031.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.031.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.31.2\" class=\"v\">2<\/sup>Lui aussi, cependant, il est sage, il fait venir le malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne retire point ses paroles;<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019\u00e9l\u00e8ve contre la maison des m\u00e9chants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et contre le secours de ceux qui commettent l\u2019iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.31","name":"\u00c9sa\u00efe 31","id":"fra-LSG:Isa.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.3","name":"\u00c9sa\u00efe 31:3","id":"fra-LSG:Isa.31.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.1","name":"\u00c9sa\u00efe 31:1","id":"fra-LSG:Isa.31.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.31.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.31.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 31:3","prev_osis_id":"Isa.031.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.031.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.31.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019\u00c9gyptien est homme et non dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses chevaux sont chair et non esprit.<\/p>\n<p class=\"q\">Quand l\u2019\u00c9ternel \u00e9tendra sa main,<\/p>\n<p class=\"q\">Le protecteur chancellera, le prot\u00e9g\u00e9 tombera,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ensemble ils p\u00e9riront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.31","name":"\u00c9sa\u00efe 31","id":"fra-LSG:Isa.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.4","name":"\u00c9sa\u00efe 31:4","id":"fra-LSG:Isa.31.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.2","name":"\u00c9sa\u00efe 31:2","id":"fra-LSG:Isa.31.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.31.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.31.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 31:4","prev_osis_id":"Isa.031.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.031.005,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019\u00c9ternel seul d\u00e9livre J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 4-9: cf. \u00c9s 30:27, etc.; 37:26, etc. Pr 21:30, 31.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.31.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car ainsi m\u2019a parl\u00e9 l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le lion, comme le lionceau rugit sur sa proie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, malgr\u00e9 tous les bergers rassembl\u00e9s contre lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne se laisse ni effrayer par leur voix,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni intimider par leur nombre;<\/p>\n<p class=\"q\">De m\u00eame l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es descendra<\/p>\n<p class=\"q\">Pour combattre sur la montagne de Sion et sur sa colline.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.31","name":"\u00c9sa\u00efe 31","id":"fra-LSG:Isa.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.5","name":"\u00c9sa\u00efe 31:5","id":"fra-LSG:Isa.31.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.3","name":"\u00c9sa\u00efe 31:3","id":"fra-LSG:Isa.31.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.31.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.31.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 31:5","prev_osis_id":"Isa.031.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.031.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.31.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Comme des oiseaux d\u00e9ploient les ailes sur leur couv\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es \u00e9tendra sa protection sur J\u00e9rusalem;<\/p>\n<p class=\"q\">Il prot\u00e9gera et d\u00e9livrera,<\/p>\n<p class=\"q\">Il \u00e9pargnera et sauvera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.31","name":"\u00c9sa\u00efe 31","id":"fra-LSG:Isa.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.6","name":"\u00c9sa\u00efe 31:6","id":"fra-LSG:Isa.31.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.4","name":"\u00c9sa\u00efe 31:4","id":"fra-LSG:Isa.31.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.31.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.31.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 31:6","prev_osis_id":"Isa.031.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.031.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.31.6\" class=\"v\">6<\/sup>Revenez \u00e0 celui dont on s\u2019est profond\u00e9ment d\u00e9tourn\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Enfants d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.31","name":"\u00c9sa\u00efe 31","id":"fra-LSG:Isa.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.7","name":"\u00c9sa\u00efe 31:7","id":"fra-LSG:Isa.31.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.5","name":"\u00c9sa\u00efe 31:5","id":"fra-LSG:Isa.31.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.31.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.31.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 31:7","prev_osis_id":"Isa.031.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.031.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.31.7\" class=\"v\">7<\/sup>En ce jour, chacun rejettera ses idoles d\u2019argent et ses idoles d\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Que vous vous \u00eates fabriqu\u00e9es de vos mains criminelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.31","name":"\u00c9sa\u00efe 31","id":"fra-LSG:Isa.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.8","name":"\u00c9sa\u00efe 31:8","id":"fra-LSG:Isa.31.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.6","name":"\u00c9sa\u00efe 31:6","id":"fra-LSG:Isa.31.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.31.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.31.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 31:8","prev_osis_id":"Isa.031.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.031.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.31.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et l\u2019Assyrien tombera sous un glaive qui n\u2019est pas celui d\u2019un homme,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un glaive qui n\u2019est pas celui d\u2019un homme le d\u00e9vorera;<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019enfuira devant le glaive,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses jeunes guerriers seront asservis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.31","name":"\u00c9sa\u00efe 31","id":"fra-LSG:Isa.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.9","name":"\u00c9sa\u00efe 31:9","id":"fra-LSG:Isa.31.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.7","name":"\u00c9sa\u00efe 31:7","id":"fra-LSG:Isa.31.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.31.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.31.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 31:9","prev_osis_id":"Isa.031.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.032.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.31.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Son rocher s\u2019enfuira d\u2019\u00e9pouvante,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses chefs trembleront devant la banni\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel, qui a son feu dans Sion<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa fournaise dans J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.31","name":"\u00c9sa\u00efe 31","id":"fra-LSG:Isa.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.1","name":"\u00c9sa\u00efe 32:1","id":"fra-LSG:Isa.32.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.8","name":"\u00c9sa\u00efe 31:8","id":"fra-LSG:Isa.31.8"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd486fa4.24825626');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd486fa4.24825626\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd486fa4.24825626","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd486fa4.24825626'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd486fa4.24825626\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}