{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.20.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.20.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 20:1","prev_osis_id":"Isa.019.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.020.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les \u00c9gyptiens et les \u00c9thiopiens captifs du roi d\u2019Assyrie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. \u00c9s 31:1-3; 36:4-6; 37:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.20.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019ann\u00e9e o\u00f9 Tharthan, envoy\u00e9 par Sargon, roi d\u2019Assyrie, vint assi\u00e9ger Asdod et s\u2019en empara,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.20","name":"\u00c9sa\u00efe 20","id":"fra-LSG:Isa.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.2","name":"\u00c9sa\u00efe 20:2","id":"fra-LSG:Isa.20.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.25","name":"\u00c9sa\u00efe 19:25","id":"fra-LSG:Isa.19.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.20.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.20.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 20:2","prev_osis_id":"Isa.020.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.020.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.20.2\" class=\"v\">2<\/sup>en ce temps-l\u00e0 l\u2019\u00c9ternel adressa la parole \u00e0 \u00c9sa\u00efe, fils d\u2019Amots, et lui dit: Va, d\u00e9tache le sac de tes reins et \u00f4te tes souliers de tes pieds. Il fit ainsi, marcha nu et d\u00e9chauss\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.20","name":"\u00c9sa\u00efe 20","id":"fra-LSG:Isa.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.3","name":"\u00c9sa\u00efe 20:3","id":"fra-LSG:Isa.20.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.1","name":"\u00c9sa\u00efe 20:1","id":"fra-LSG:Isa.20.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.20.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.20.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 20:3","prev_osis_id":"Isa.020.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.020.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.20.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit: De m\u00eame que mon serviteur \u00c9sa\u00efe marche nu et d\u00e9chauss\u00e9, ce qui sera dans trois ans un signe et un pr\u00e9sage pour l\u2019\u00c9gypte et pour l\u2019\u00c9thiopie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.20","name":"\u00c9sa\u00efe 20","id":"fra-LSG:Isa.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.4","name":"\u00c9sa\u00efe 20:4","id":"fra-LSG:Isa.20.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.2","name":"\u00c9sa\u00efe 20:2","id":"fra-LSG:Isa.20.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.20.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.20.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 20:4","prev_osis_id":"Isa.020.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.020.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.20.4\" class=\"v\">4<\/sup>de m\u00eame le roi d\u2019Assyrie emm\u00e8nera de l\u2019\u00c9gypte et de l\u2019\u00c9thiopie captifs et exil\u00e9s les jeunes hommes et les vieillards, nus et d\u00e9chauss\u00e9s, et le dos d\u00e9couvert, \u00e0 la honte de l\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.20","name":"\u00c9sa\u00efe 20","id":"fra-LSG:Isa.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.5","name":"\u00c9sa\u00efe 20:5","id":"fra-LSG:Isa.20.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.3","name":"\u00c9sa\u00efe 20:3","id":"fra-LSG:Isa.20.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.20.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.20.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 20:5","prev_osis_id":"Isa.020.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.020.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.20.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors on sera dans l\u2019effroi et dans la confusion, \u00e0 cause de l\u2019\u00c9thiopie en qui l\u2019on avait mis sa confiance, et de l\u2019\u00c9gypte dont on se glorifiait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.20","name":"\u00c9sa\u00efe 20","id":"fra-LSG:Isa.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.6","name":"\u00c9sa\u00efe 20:6","id":"fra-LSG:Isa.20.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.4","name":"\u00c9sa\u00efe 20:4","id":"fra-LSG:Isa.20.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.20.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.20.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 20:6","prev_osis_id":"Isa.020.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.021.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.20.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et les habitants de cette c\u00f4te diront en ce jour: Voil\u00e0 ce qu\u2019est devenu l\u2019objet de notre attente, sur lequel nous avions compt\u00e9 pour \u00eatre secourus, pour \u00eatre d\u00e9livr\u00e9s du roi d\u2019Assyrie! Comment \u00e9chapperons-nous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.20","name":"\u00c9sa\u00efe 20","id":"fra-LSG:Isa.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.1","name":"\u00c9sa\u00efe 21:1","id":"fra-LSG:Isa.21.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.5","name":"\u00c9sa\u00efe 20:5","id":"fra-LSG:Isa.20.5"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd636e95.25807663');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd636e95.25807663\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd636e95.25807663","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd636e95.25807663'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd636e95.25807663\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}