{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.16.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:1","prev_osis_id":"Isa.015.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>Envoyez les agneaux au souverain du pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Envoyez-les de S\u00e9la, par le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">A la montagne de la fille de Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.2","name":"\u00c9sa\u00efe 16:2","id":"fra-LSG:Isa.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.9","name":"\u00c9sa\u00efe 15:9","id":"fra-LSG:Isa.15.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.16.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:2","prev_osis_id":"Isa.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tel un oiseau fugitif, telle une nich\u00e9e effarouch\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Telles seront les filles de Moab, au passage de l\u2019Arnon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.3","name":"\u00c9sa\u00efe 16:3","id":"fra-LSG:Isa.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.1","name":"\u00c9sa\u00efe 16:1","id":"fra-LSG:Isa.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.16.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:3","prev_osis_id":"Isa.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Donne conseil, fais justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Couvre-nous en plein midi de ton ombre comme de la nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Cache ceux que l\u2019on poursuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne trahis pas le fugitif!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.4","name":"\u00c9sa\u00efe 16:4","id":"fra-LSG:Isa.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.2","name":"\u00c9sa\u00efe 16:2","id":"fra-LSG:Isa.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.16.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:4","prev_osis_id":"Isa.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>Laisse s\u00e9journer chez toi les exil\u00e9s de Moab,<\/p>\n<p class=\"q\">Sois pour eux un refuge contre le d\u00e9vastateur!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019oppression cessera, la d\u00e9vastation finira,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui foule le pays dispara\u00eetra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.5","name":"\u00c9sa\u00efe 16:5","id":"fra-LSG:Isa.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.3","name":"\u00c9sa\u00efe 16:3","id":"fra-LSG:Isa.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.16.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:5","prev_osis_id":"Isa.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et le tr\u00f4ne s\u2019affermira par la cl\u00e9mence;<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on y verra si\u00e9ger fid\u00e8lement, dans la maison de David,<\/p>\n<p class=\"q\">Un juge ami du droit et z\u00e9l\u00e9 pour la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.6","name":"\u00c9sa\u00efe 16:6","id":"fra-LSG:Isa.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.4","name":"\u00c9sa\u00efe 16:4","id":"fra-LSG:Isa.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.16.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:6","prev_osis_id":"Isa.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Nous entendons l\u2019orgueil du superbe Moab,<\/p>\n<p class=\"q\">Sa fiert\u00e9 et sa hauteur, son arrogance et ses vains discours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.7","name":"\u00c9sa\u00efe 16:7","id":"fra-LSG:Isa.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.5","name":"\u00c9sa\u00efe 16:5","id":"fra-LSG:Isa.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.16.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:7","prev_osis_id":"Isa.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi Moab g\u00e9mit sur Moab, tout g\u00e9mit;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous soupirez sur les ruines de Kir-Har\u00e9seth,<\/p>\n<p class=\"q\">Profond\u00e9ment abattus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.8","name":"\u00c9sa\u00efe 16:8","id":"fra-LSG:Isa.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.6","name":"\u00c9sa\u00efe 16:6","id":"fra-LSG:Isa.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.16.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:8","prev_osis_id":"Isa.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car les campagnes de Hesbon languissent;<\/p>\n<p class=\"q\">Les ma\u00eetres des nations ont bris\u00e9 les ceps de la vigne de Sibma,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui s\u2019\u00e9tendaient jusqu\u2019\u00e0 Jaezer, qui erraient dans le d\u00e9sert:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les rameaux se prolongeaient, et allaient au-del\u00e0 de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.9","name":"\u00c9sa\u00efe 16:9","id":"fra-LSG:Isa.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.7","name":"\u00c9sa\u00efe 16:7","id":"fra-LSG:Isa.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.16.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:9","prev_osis_id":"Isa.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>Aussi je pleure sur la vigne de Sibma, comme sur Jaezer;<\/p>\n<p class=\"q\">Je vous arrose de mes larmes, Hesbon, \u00c9leal\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Car sur votre r\u00e9colte et sur votre moisson<\/p>\n<p class=\"q\">Est venu fondre un cri de guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.10","name":"\u00c9sa\u00efe 16:10","id":"fra-LSG:Isa.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.8","name":"\u00c9sa\u00efe 16:8","id":"fra-LSG:Isa.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.16.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:10","prev_osis_id":"Isa.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>La joie et l\u2019all\u00e9gresse ont disparu des campagnes;<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les vignes, plus de chants, plus de r\u00e9jouissances!<\/p>\n<p class=\"q\">Le vendangeur ne foule plus le vin dans les cuves;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai fait cesser les cris de joie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.11","name":"\u00c9sa\u00efe 16:11","id":"fra-LSG:Isa.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.9","name":"\u00c9sa\u00efe 16:9","id":"fra-LSG:Isa.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.16.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:11","prev_osis_id":"Isa.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.11\" class=\"v\">11<\/sup>Aussi mes entrailles fr\u00e9missent sur Moab, comme une harpe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon c\u0153ur sur Kir-Har\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.12","name":"\u00c9sa\u00efe 16:12","id":"fra-LSG:Isa.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.10","name":"\u00c9sa\u00efe 16:10","id":"fra-LSG:Isa.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.16.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:12","prev_osis_id":"Isa.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>On voit Moab, qui se fatigue sur les hauts lieux;<\/p>\n<p class=\"q\">Il entre dans son sanctuaire pour prier, et il ne peut rien obtenir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.13","name":"\u00c9sa\u00efe 16:13","id":"fra-LSG:Isa.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.11","name":"\u00c9sa\u00efe 16:11","id":"fra-LSG:Isa.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.16.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:13","prev_osis_id":"Isa.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>Telle est la parole que l\u2019\u00c9ternel a prononc\u00e9e d\u00e8s longtemps sur Moab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.14","name":"\u00c9sa\u00efe 16:14","id":"fra-LSG:Isa.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.12","name":"\u00c9sa\u00efe 16:12","id":"fra-LSG:Isa.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.16.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.16.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 16:14","prev_osis_id":"Isa.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.017.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et maintenant l\u2019\u00c9ternel parle, et dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Dans trois ans, comme les ann\u00e9es d\u2019un mercenaire,<\/p>\n<p class=\"q\">La gloire de Moab sera l\u2019objet du m\u00e9pris,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec toute cette grande multitude;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce qui restera sera peu de chose, presque rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.16","name":"\u00c9sa\u00efe 16","id":"fra-LSG:Isa.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.17.1","name":"\u00c9sa\u00efe 17:1","id":"fra-LSG:Isa.17.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.13","name":"\u00c9sa\u00efe 16:13","id":"fra-LSG:Isa.16.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8390bf5.85287794');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8390bf5.85287794\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8390bf5.85287794","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8390bf5.85287794'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8390bf5.85287794\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}