{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.33.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:1","prev_osis_id":"Isa.032.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. \u00c9s 10:5-19. Ps 46.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur \u00e0 toi qui ravages, et qui n\u2019as pas \u00e9t\u00e9 ravag\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Qui pilles, et qu\u2019on n\u2019a pas encore pill\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu auras fini de ravager, tu seras ravag\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu auras achev\u00e9 de piller, on te pillera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.2","name":"\u00c9sa\u00efe 33:2","id":"fra-LSG:Isa.33.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.32.20","name":"\u00c9sa\u00efe 32:20","id":"fra-LSG:Isa.32.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.33.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:2","prev_osis_id":"Isa.033.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9ternel, aie piti\u00e9 de nous!<\/p>\n<p class=\"q\">Nous esp\u00e9rons en toi.<\/p>\n<p class=\"q\">Sois notre aide chaque matin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et notre d\u00e9livrance au temps de la d\u00e9tresse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.3","name":"\u00c9sa\u00efe 33:3","id":"fra-LSG:Isa.33.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.1","name":"\u00c9sa\u00efe 33:1","id":"fra-LSG:Isa.33.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.33.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:3","prev_osis_id":"Isa.033.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quand ta voix retentit,<\/p>\n<p class=\"q\">Les peuples fuient;<\/p>\n<p class=\"q\">Quand tu te l\u00e8ves,<\/p>\n<p class=\"q\">Les nations se dispersent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.4","name":"\u00c9sa\u00efe 33:4","id":"fra-LSG:Isa.33.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.2","name":"\u00c9sa\u00efe 33:2","id":"fra-LSG:Isa.33.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.33.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:4","prev_osis_id":"Isa.033.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.4\" class=\"v\">4<\/sup>On moissonne votre butin,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme moissonne la sauterelle;<\/p>\n<p class=\"q\">On se pr\u00e9cipite dessus,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme se pr\u00e9cipitent les sauterelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.5","name":"\u00c9sa\u00efe 33:5","id":"fra-LSG:Isa.33.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.3","name":"\u00c9sa\u00efe 33:3","id":"fra-LSG:Isa.33.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.33.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:5","prev_osis_id":"Isa.033.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel est \u00e9lev\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il habite en haut;<\/p>\n<p class=\"q\">Il remplit Sion<\/p>\n<p class=\"q\">De droiture et de justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.6","name":"\u00c9sa\u00efe 33:6","id":"fra-LSG:Isa.33.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.4","name":"\u00c9sa\u00efe 33:4","id":"fra-LSG:Isa.33.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.33.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:6","prev_osis_id":"Isa.033.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tes jours seront en s\u00fbret\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">La sagesse et l\u2019intelligence sont une source de salut;<\/p>\n<p class=\"q\">La crainte de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u00e0 le tr\u00e9sor de Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.7","name":"\u00c9sa\u00efe 33:7","id":"fra-LSG:Isa.33.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.5","name":"\u00c9sa\u00efe 33:5","id":"fra-LSG:Isa.33.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.33.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:7","prev_osis_id":"Isa.033.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici, les h\u00e9ros<\/p>\n<p class=\"q\">Poussent des cris au-dehors;<\/p>\n<p class=\"q\">Les messagers de paix<\/p>\n<p class=\"q\">Pleurent am\u00e8rement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.8","name":"\u00c9sa\u00efe 33:8","id":"fra-LSG:Isa.33.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.6","name":"\u00c9sa\u00efe 33:6","id":"fra-LSG:Isa.33.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.33.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:8","prev_osis_id":"Isa.033.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les routes sont d\u00e9sertes;<\/p>\n<p class=\"q\">On ne passe plus dans les chemins.<\/p>\n<p class=\"q\">Il a rompu l\u2019alliance, il m\u00e9prise les villes,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019a de respect pour personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.9","name":"\u00c9sa\u00efe 33:9","id":"fra-LSG:Isa.33.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.7","name":"\u00c9sa\u00efe 33:7","id":"fra-LSG:Isa.33.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.33.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:9","prev_osis_id":"Isa.033.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le pays est dans le deuil, dans la tristesse;<\/p>\n<p class=\"q\">Le Liban est confus, languissant;<\/p>\n<p class=\"q\">Le Saron est comme un d\u00e9sert;<\/p>\n<p class=\"q\">Le Basan et le Carmel secouent leur feuillage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.10","name":"\u00c9sa\u00efe 33:10","id":"fra-LSG:Isa.33.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.8","name":"\u00c9sa\u00efe 33:8","id":"fra-LSG:Isa.33.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.33.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:10","prev_osis_id":"Isa.033.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.10\" class=\"v\">10<\/sup>Maintenant je me l\u00e8verai,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Maintenant je serai exalt\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Maintenant je serai \u00e9lev\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.11","name":"\u00c9sa\u00efe 33:11","id":"fra-LSG:Isa.33.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.9","name":"\u00c9sa\u00efe 33:9","id":"fra-LSG:Isa.33.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.33.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:11","prev_osis_id":"Isa.033.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.11\" class=\"v\">11<\/sup>Vous avez con\u00e7u du foin,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous enfanterez de la paille;<\/p>\n<p class=\"q\">Votre souffle,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un feu qui vous consumera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.12","name":"\u00c9sa\u00efe 33:12","id":"fra-LSG:Isa.33.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.10","name":"\u00c9sa\u00efe 33:10","id":"fra-LSG:Isa.33.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.33.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:12","prev_osis_id":"Isa.033.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les peuples seront<\/p>\n<p class=\"q\">Des fournaises de chaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Des \u00e9pines coup\u00e9es<\/p>\n<p class=\"q\">Qui br\u00fblent dans le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.13","name":"\u00c9sa\u00efe 33:13","id":"fra-LSG:Isa.33.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.11","name":"\u00c9sa\u00efe 33:11","id":"fra-LSG:Isa.33.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.33.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:13","prev_osis_id":"Isa.033.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-16: cf. H\u00e9 10:26, 27. Ps 15.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.13\" class=\"v\">13<\/sup>Vous qui \u00eates loin, \u00e9coutez ce que j\u2019ai fait!<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous qui \u00eates pr\u00e8s, sachez quelle est ma puissance!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.14","name":"\u00c9sa\u00efe 33:14","id":"fra-LSG:Isa.33.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.12","name":"\u00c9sa\u00efe 33:12","id":"fra-LSG:Isa.33.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.33.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:14","prev_osis_id":"Isa.033.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les p\u00e9cheurs sont effray\u00e9s dans Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Un tremblement saisit les impies:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui de nous pourra rester aupr\u00e8s d\u2019un feu d\u00e9vorant?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui de nous pourra rester aupr\u00e8s de flammes \u00e9ternelles?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.15","name":"\u00c9sa\u00efe 33:15","id":"fra-LSG:Isa.33.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.13","name":"\u00c9sa\u00efe 33:13","id":"fra-LSG:Isa.33.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.33.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:15","prev_osis_id":"Isa.033.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Celui qui marche dans la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui parle selon la droiture,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui m\u00e9prise un gain acquis par extorsion,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui secoue les mains pour ne pas accepter un pr\u00e9sent,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ferme l\u2019oreille pour ne pas entendre des propos sanguinaires,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui se bande les yeux pour ne pas voir le mal,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.16","name":"\u00c9sa\u00efe 33:16","id":"fra-LSG:Isa.33.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.14","name":"\u00c9sa\u00efe 33:14","id":"fra-LSG:Isa.33.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.33.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:16","prev_osis_id":"Isa.033.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.16\" class=\"v\">16<\/sup>Celui-l\u00e0 habitera dans des lieux \u00e9lev\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Des rochers fortifi\u00e9s seront sa retraite;<\/p>\n<p class=\"q\">Du pain lui sera donn\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">De l\u2019eau lui sera assur\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.17","name":"\u00c9sa\u00efe 33:17","id":"fra-LSG:Isa.33.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.15","name":"\u00c9sa\u00efe 33:15","id":"fra-LSG:Isa.33.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.33.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:17","prev_osis_id":"Isa.033.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-24: cf. 2 Ch 32:22, etc. Ap 21:2-4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tes yeux verront le roi dans sa magnificence,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils contempleront le pays dans toute son \u00e9tendue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.18","name":"\u00c9sa\u00efe 33:18","id":"fra-LSG:Isa.33.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.16","name":"\u00c9sa\u00efe 33:16","id":"fra-LSG:Isa.33.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.33.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:18","prev_osis_id":"Isa.033.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ton c\u0153ur se souviendra de la terreur:<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 est le secr\u00e9taire, o\u00f9 est le tr\u00e9sorier?<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 est celui qui inspectait les tours?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.19","name":"\u00c9sa\u00efe 33:19","id":"fra-LSG:Isa.33.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.17","name":"\u00c9sa\u00efe 33:17","id":"fra-LSG:Isa.33.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.33.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:19","prev_osis_id":"Isa.033.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tu ne verras plus le peuple audacieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Le peuple au langage obscur qu\u2019on n\u2019entend pas,<\/p>\n<p class=\"q\">A la langue barbare qu\u2019on ne comprend pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.20","name":"\u00c9sa\u00efe 33:20","id":"fra-LSG:Isa.33.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.18","name":"\u00c9sa\u00efe 33:18","id":"fra-LSG:Isa.33.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.33.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:20","prev_osis_id":"Isa.033.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.20\" class=\"v\">20<\/sup>Regarde Sion, la cit\u00e9 de nos f\u00eates!<\/p>\n<p class=\"q\">Tes yeux verront J\u00e9rusalem, s\u00e9jour tranquille,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tente qui ne sera plus transport\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont les pieux ne seront jamais enlev\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dont les cordages ne seront point d\u00e9tach\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.21","name":"\u00c9sa\u00efe 33:21","id":"fra-LSG:Isa.33.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.19","name":"\u00c9sa\u00efe 33:19","id":"fra-LSG:Isa.33.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.33.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:21","prev_osis_id":"Isa.033.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est l\u00e0 vraiment que l\u2019\u00c9ternel est magnifique pour nous:<\/p>\n<p class=\"q\">Il nous tient lieu de fleuves, de vastes rivi\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 ne p\u00e9n\u00e8trent point de navires \u00e0 rames,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ne traverse aucun grand vaisseau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.22","name":"\u00c9sa\u00efe 33:22","id":"fra-LSG:Isa.33.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.20","name":"\u00c9sa\u00efe 33:20","id":"fra-LSG:Isa.33.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.33.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:22","prev_osis_id":"Isa.033.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.22\" class=\"v\">22<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel est notre juge,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel est notre l\u00e9gislateur,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel est notre roi:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est lui qui nous sauve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.23","name":"\u00c9sa\u00efe 33:23","id":"fra-LSG:Isa.33.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.21","name":"\u00c9sa\u00efe 33:21","id":"fra-LSG:Isa.33.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.33.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:23","prev_osis_id":"Isa.033.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.033.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.23\" class=\"v\">23<\/sup>Tes cordages sont rel\u00e2ch\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne serrent plus le pied du m\u00e2t et ne tendent plus les voiles.<\/p>\n<p class=\"q\">Alors on partage la d\u00e9pouille d\u2019un immense butin;<\/p>\n<p class=\"q\">Les boiteux m\u00eame prennent part au pillage:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.24","name":"\u00c9sa\u00efe 33:24","id":"fra-LSG:Isa.33.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.22","name":"\u00c9sa\u00efe 33:22","id":"fra-LSG:Isa.33.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.33.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.33.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 33:24","prev_osis_id":"Isa.033.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.33.24\" class=\"v\">24<\/sup>Aucun habitant ne dit: Je suis malade!<\/p>\n<p class=\"q\">Le peuple de J\u00e9rusalem re\u00e7oit le pardon de ses iniquit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.33","name":"\u00c9sa\u00efe 33","id":"fra-LSG:Isa.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.1","name":"\u00c9sa\u00efe 34:1","id":"fra-LSG:Isa.34.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.23","name":"\u00c9sa\u00efe 33:23","id":"fra-LSG:Isa.33.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc3626005.09185503');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3626005.09185503\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc3626005.09185503","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc3626005.09185503'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc3626005.09185503\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}