{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.43.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:1","prev_osis_id":"Isa.042.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">C\u2019est l\u2019\u00c9ternel seul qui rach\u00e8te Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (De 7:6-9. 1 S 12:22.) (\u00c9s 48:20; 51:10-11. J\u00e9 32:36-38.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi parle maintenant l\u2019\u00c9ternel, qui t\u2019a cr\u00e9\u00e9, \u00f4 Jacob!<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui t\u2019a form\u00e9, \u00f4 Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">Ne crains rien, car je te rach\u00e8te,<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019appelle par ton nom: tu es \u00e0 moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.2","name":"\u00c9sa\u00efe 43:2","id":"fra-LSG:Isa.43.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.42.25","name":"\u00c9sa\u00efe 42:25","id":"fra-LSG:Isa.42.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.43.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:2","prev_osis_id":"Isa.043.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.2\" class=\"v\">2<\/sup>Si tu traverses les eaux, je serai avec toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Et les fleuves, ils ne te submergeront point;<\/p>\n<p class=\"q\">Si tu marches dans le feu, tu ne te br\u00fbleras pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la flamme ne t\u2019embrasera pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.3","name":"\u00c9sa\u00efe 43:3","id":"fra-LSG:Isa.43.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.1","name":"\u00c9sa\u00efe 43:1","id":"fra-LSG:Isa.43.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.43.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:3","prev_osis_id":"Isa.043.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car je suis l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Le Saint d\u2019Isra\u00ebl, ton sauveur;<\/p>\n<p class=\"q\">Je donne l\u2019\u00c9gypte pour ta ran\u00e7on,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9thiopie et Saba \u00e0 ta place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.4","name":"\u00c9sa\u00efe 43:4","id":"fra-LSG:Isa.43.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.2","name":"\u00c9sa\u00efe 43:2","id":"fra-LSG:Isa.43.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.43.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:4","prev_osis_id":"Isa.043.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.4\" class=\"v\">4<\/sup>Parce que tu as du prix \u00e0 mes yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que tu es honor\u00e9 et que je t\u2019aime,<\/p>\n<p class=\"q\">Je donne des hommes \u00e0 ta place,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des peuples pour ta vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.5","name":"\u00c9sa\u00efe 43:5","id":"fra-LSG:Isa.43.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.3","name":"\u00c9sa\u00efe 43:3","id":"fra-LSG:Isa.43.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.43.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:5","prev_osis_id":"Isa.043.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Ne crains rien, car je suis avec toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ram\u00e8nerai de l\u2019orient ta race,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je te rassemblerai de l\u2019occident.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.6","name":"\u00c9sa\u00efe 43:6","id":"fra-LSG:Isa.43.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.4","name":"\u00c9sa\u00efe 43:4","id":"fra-LSG:Isa.43.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.43.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:6","prev_osis_id":"Isa.043.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je dirai au septentrion: Donne!<\/p>\n<p class=\"q\">Et au midi: Ne retiens point!<\/p>\n<p class=\"q\">Fais venir mes fils des pays lointains,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes filles de l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la terre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.7","name":"\u00c9sa\u00efe 43:7","id":"fra-LSG:Isa.43.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.5","name":"\u00c9sa\u00efe 43:5","id":"fra-LSG:Isa.43.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.43.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:7","prev_osis_id":"Isa.043.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tous ceux qui s\u2019appellent de mon nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que j\u2019ai cr\u00e9\u00e9s pour ma gloire,<\/p>\n<p class=\"q\">Que j\u2019ai form\u00e9s et que j\u2019ai faits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.8","name":"\u00c9sa\u00efe 43:8","id":"fra-LSG:Isa.43.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.6","name":"\u00c9sa\u00efe 43:6","id":"fra-LSG:Isa.43.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.43.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:8","prev_osis_id":"Isa.043.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-13: cf. \u00c9s 41:21-29.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.8\" class=\"v\">8<\/sup>Qu\u2019on fasse sortir le peuple aveugle, qui a des yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les sourds, qui ont des oreilles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.9","name":"\u00c9sa\u00efe 43:9","id":"fra-LSG:Isa.43.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.7","name":"\u00c9sa\u00efe 43:7","id":"fra-LSG:Isa.43.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.43.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:9","prev_osis_id":"Isa.043.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.9\" class=\"v\">9<\/sup>Que toutes les nations se rassemblent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les peuples se r\u00e9unissent.<\/p>\n<p class=\"q\">Qui d\u2019entre eux a annonc\u00e9 ces choses?<\/p>\n<p class=\"q\">Lesquels nous ont fait entendre les premi\u00e8res pr\u00e9dictions?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils produisent leurs t\u00e9moins et \u00e9tablissent leur droit;<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019on \u00e9coute et qu\u2019on dise: C\u2019est vrai!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.10","name":"\u00c9sa\u00efe 43:10","id":"fra-LSG:Isa.43.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.8","name":"\u00c9sa\u00efe 43:8","id":"fra-LSG:Isa.43.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.43.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:10","prev_osis_id":"Isa.043.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.10\" class=\"v\">10<\/sup>Vous \u00eates mes t\u00e9moins, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous, et mon serviteur que j\u2019ai choisi,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que vous le sachiez,<\/p>\n<p class=\"q\">Que vous me croyiez et compreniez que c\u2019est moi:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Avant moi il n\u2019a point \u00e9t\u00e9 form\u00e9 de Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et apr\u00e8s moi il n\u2019y en aura point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.11","name":"\u00c9sa\u00efe 43:11","id":"fra-LSG:Isa.43.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.9","name":"\u00c9sa\u00efe 43:9","id":"fra-LSG:Isa.43.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.43.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:11","prev_osis_id":"Isa.043.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est moi, moi qui suis l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et hors moi il n\u2019y a point de sauveur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.12","name":"\u00c9sa\u00efe 43:12","id":"fra-LSG:Isa.43.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.10","name":"\u00c9sa\u00efe 43:10","id":"fra-LSG:Isa.43.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.43.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:12","prev_osis_id":"Isa.043.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est moi qui ai annonc\u00e9, sauv\u00e9, pr\u00e9dit,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce n\u2019est point parmi vous un dieu \u00e9tranger;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous \u00eates mes t\u00e9moins, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est moi qui suis Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.13","name":"\u00c9sa\u00efe 43:13","id":"fra-LSG:Isa.43.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.11","name":"\u00c9sa\u00efe 43:11","id":"fra-LSG:Isa.43.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.43.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:13","prev_osis_id":"Isa.043.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je le suis d\u00e8s le commencement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nul ne d\u00e9livre de ma main;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019agirai: qui s\u2019y opposera?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.14","name":"\u00c9sa\u00efe 43:14","id":"fra-LSG:Isa.43.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.12","name":"\u00c9sa\u00efe 43:12","id":"fra-LSG:Isa.43.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.43.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:14","prev_osis_id":"Isa.043.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-21: cf. Ex 14. \u00c9s 48:14, 20, 21. J\u00e9 23:7, 8.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Votre r\u00e9dempteur, le Saint d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de vous, j\u2019envoie l\u2019ennemi contre Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je fais descendre tous les fuyards,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame les Chald\u00e9ens, sur les navires dont ils tiraient gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.15","name":"\u00c9sa\u00efe 43:15","id":"fra-LSG:Isa.43.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.13","name":"\u00c9sa\u00efe 43:13","id":"fra-LSG:Isa.43.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.43.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:15","prev_osis_id":"Isa.043.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Saint,<\/p>\n<p class=\"q\">Le cr\u00e9ateur d\u2019Isra\u00ebl, votre roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.16","name":"\u00c9sa\u00efe 43:16","id":"fra-LSG:Isa.43.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.14","name":"\u00c9sa\u00efe 43:14","id":"fra-LSG:Isa.43.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.43.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:16","prev_osis_id":"Isa.043.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui fraya dans la mer un chemin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans les eaux puissantes un sentier,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.17","name":"\u00c9sa\u00efe 43:17","id":"fra-LSG:Isa.43.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.15","name":"\u00c9sa\u00efe 43:15","id":"fra-LSG:Isa.43.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.43.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:17","prev_osis_id":"Isa.043.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.17\" class=\"v\">17<\/sup>Qui mit en campagne des chars et des chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Une arm\u00e9e et de vaillants guerriers,<\/p>\n<p class=\"q\">Soudain couch\u00e9s ensemble, pour ne plus se relever,<\/p>\n<p class=\"q\">An\u00e9antis, \u00e9teints comme une m\u00e8che:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.18","name":"\u00c9sa\u00efe 43:18","id":"fra-LSG:Isa.43.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.16","name":"\u00c9sa\u00efe 43:16","id":"fra-LSG:Isa.43.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.43.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:18","prev_osis_id":"Isa.043.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ne pensez plus aux \u00e9v\u00e9nements pass\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne consid\u00e9rez plus ce qui est ancien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.19","name":"\u00c9sa\u00efe 43:19","id":"fra-LSG:Isa.43.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.17","name":"\u00c9sa\u00efe 43:17","id":"fra-LSG:Isa.43.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.43.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:19","prev_osis_id":"Isa.043.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.19\" class=\"v\">19<\/sup>Voici, je vais faire une chose nouvelle, sur le point d\u2019arriver:<\/p>\n<p class=\"q\">Ne la conna\u00eetrez-vous pas?<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai un chemin dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des fleuves dans la solitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.20","name":"\u00c9sa\u00efe 43:20","id":"fra-LSG:Isa.43.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.18","name":"\u00c9sa\u00efe 43:18","id":"fra-LSG:Isa.43.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.43.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:20","prev_osis_id":"Isa.043.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les b\u00eates des champs me glorifieront,<\/p>\n<p class=\"q\">Les chacals et les autruches,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que j\u2019aurai mis des eaux dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Des fleuves dans la solitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour abreuver mon peuple, mon \u00e9lu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.21","name":"\u00c9sa\u00efe 43:21","id":"fra-LSG:Isa.43.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.19","name":"\u00c9sa\u00efe 43:19","id":"fra-LSG:Isa.43.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.43.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:21","prev_osis_id":"Isa.043.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Le peuple que je me suis form\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Publiera mes louanges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.22","name":"\u00c9sa\u00efe 43:22","id":"fra-LSG:Isa.43.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.20","name":"\u00c9sa\u00efe 43:20","id":"fra-LSG:Isa.43.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.43.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:22","prev_osis_id":"Isa.043.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-28: cf. \u00c9z 36:17-24. 2 Ch 36:14-17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et tu ne m\u2019as pas invoqu\u00e9, \u00f4 Jacob!<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu t\u2019es lass\u00e9 de moi, \u00f4 Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.23","name":"\u00c9sa\u00efe 43:23","id":"fra-LSG:Isa.43.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.21","name":"\u00c9sa\u00efe 43:21","id":"fra-LSG:Isa.43.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.43.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:23","prev_osis_id":"Isa.043.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.23\" class=\"v\">23<\/sup>Tu ne m\u2019as pas offert tes brebis en holocauste,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu ne m\u2019as pas honor\u00e9 par tes sacrifices;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne t\u2019ai point tourment\u00e9 pour des offrandes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne t\u2019ai point fatigu\u00e9 pour de l\u2019encens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.24","name":"\u00c9sa\u00efe 43:24","id":"fra-LSG:Isa.43.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.22","name":"\u00c9sa\u00efe 43:22","id":"fra-LSG:Isa.43.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.43.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:24","prev_osis_id":"Isa.043.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.24\" class=\"v\">24<\/sup>Tu n\u2019as pas \u00e0 prix d\u2019argent achet\u00e9 pour moi des aromates,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu ne m\u2019as pas rassasi\u00e9 de la graisse de tes sacrifices;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais tu m\u2019as tourment\u00e9 par tes p\u00e9ch\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu m\u2019as fatigu\u00e9 par tes iniquit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.25","name":"\u00c9sa\u00efe 43:25","id":"fra-LSG:Isa.43.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.23","name":"\u00c9sa\u00efe 43:23","id":"fra-LSG:Isa.43.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.43.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:25","prev_osis_id":"Isa.043.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.25\" class=\"v\">25<\/sup>C\u2019est moi, moi qui efface tes transgressions pour l\u2019amour de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne me souviendrai plus de tes p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.26","name":"\u00c9sa\u00efe 43:26","id":"fra-LSG:Isa.43.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.24","name":"\u00c9sa\u00efe 43:24","id":"fra-LSG:Isa.43.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.43.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:26","prev_osis_id":"Isa.043.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.26\" class=\"v\">26<\/sup>R\u00e9veille ma m\u00e9moire, plaidons ensemble,<\/p>\n<p class=\"q\">Parle toi-m\u00eame, pour te justifier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.27","name":"\u00c9sa\u00efe 43:27","id":"fra-LSG:Isa.43.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.25","name":"\u00c9sa\u00efe 43:25","id":"fra-LSG:Isa.43.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.43.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:27","prev_osis_id":"Isa.043.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.043.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ton premier p\u00e8re a p\u00e9ch\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes interpr\u00e8tes se sont rebell\u00e9s contre moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.28","name":"\u00c9sa\u00efe 43:28","id":"fra-LSG:Isa.43.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.26","name":"\u00c9sa\u00efe 43:26","id":"fra-LSG:Isa.43.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.43.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.43.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 43:28","prev_osis_id":"Isa.043.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.044.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.43.28\" class=\"v\">28<\/sup>C\u2019est pourquoi j\u2019ai trait\u00e9 en profanes les chefs du sanctuaire,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai livr\u00e9 Jacob \u00e0 la destruction,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Isra\u00ebl aux outrages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.43","name":"\u00c9sa\u00efe 43","id":"fra-LSG:Isa.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.1","name":"\u00c9sa\u00efe 44:1","id":"fra-LSG:Isa.44.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.43.27","name":"\u00c9sa\u00efe 43:27","id":"fra-LSG:Isa.43.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc09bdbf1.25471614');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc09bdbf1.25471614\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc09bdbf1.25471614","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc09bdbf1.25471614'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc09bdbf1.25471614\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}