{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.53.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:1","prev_osis_id":"Isa.052.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Qui a cru \u00e0 ce qui nous \u00e9tait annonc\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a reconnu le bras de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.2","name":"\u00c9sa\u00efe 53:2","id":"fra-LSG:Isa.53.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.15","name":"\u00c9sa\u00efe 52:15","id":"fra-LSG:Isa.52.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.53.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:2","prev_osis_id":"Isa.053.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il s\u2019est \u00e9lev\u00e9 devant lui comme une faible plante,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un rejeton qui sort d\u2019une terre dess\u00e9ch\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019avait ni beaut\u00e9, ni \u00e9clat pour attirer nos regards,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son aspect n\u2019avait rien pour nous plaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.3","name":"\u00c9sa\u00efe 53:3","id":"fra-LSG:Isa.53.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.1","name":"\u00c9sa\u00efe 53:1","id":"fra-LSG:Isa.53.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.53.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:3","prev_osis_id":"Isa.053.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    M\u00e9pris\u00e9 et abandonn\u00e9 des hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Homme de douleur et habitu\u00e9 \u00e0 la souffrance,<\/p>\n<p class=\"q\">Semblable \u00e0 celui dont on d\u00e9tourne le visage,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous l\u2019avons d\u00e9daign\u00e9, nous n\u2019avons fait de lui aucun cas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.4","name":"\u00c9sa\u00efe 53:4","id":"fra-LSG:Isa.53.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.2","name":"\u00c9sa\u00efe 53:2","id":"fra-LSG:Isa.53.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.53.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:4","prev_osis_id":"Isa.053.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.4\" class=\"v\">4<\/sup>Cependant, ce sont nos souffrances qu\u2019il a port\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est de nos douleurs qu\u2019il s\u2019est charg\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Et nous l\u2019avons consid\u00e9r\u00e9 comme puni,<\/p>\n<p class=\"q\">Frapp\u00e9 de Dieu, et humili\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.5","name":"\u00c9sa\u00efe 53:5","id":"fra-LSG:Isa.53.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.3","name":"\u00c9sa\u00efe 53:3","id":"fra-LSG:Isa.53.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.53.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:5","prev_osis_id":"Isa.053.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais il \u00e9tait bless\u00e9 pour nos p\u00e9ch\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Bris\u00e9 pour nos iniquit\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Le ch\u00e2timent qui nous donne la paix est tomb\u00e9 sur lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est par ses meurtrissures que nous sommes gu\u00e9ris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.6","name":"\u00c9sa\u00efe 53:6","id":"fra-LSG:Isa.53.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.4","name":"\u00c9sa\u00efe 53:4","id":"fra-LSG:Isa.53.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.53.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:6","prev_osis_id":"Isa.053.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.6\" class=\"v\">6<\/sup>Nous \u00e9tions tous errants comme des brebis,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun suivait sa propre voie;<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00c9ternel a fait retomber sur lui l\u2019iniquit\u00e9 de nous tous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.7","name":"\u00c9sa\u00efe 53:7","id":"fra-LSG:Isa.53.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.5","name":"\u00c9sa\u00efe 53:5","id":"fra-LSG:Isa.53.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.53.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:7","prev_osis_id":"Isa.053.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il a \u00e9t\u00e9 maltrait\u00e9 et opprim\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019a point ouvert la bouche,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Semblable \u00e0 un agneau qu\u2019on m\u00e8ne \u00e0 la boucherie,<\/p>\n<p class=\"q\">A une brebis muette devant ceux qui la tondent;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Il n\u2019a point ouvert la bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.8","name":"\u00c9sa\u00efe 53:8","id":"fra-LSG:Isa.53.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.6","name":"\u00c9sa\u00efe 53:6","id":"fra-LSG:Isa.53.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.53.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:8","prev_osis_id":"Isa.053.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il a \u00e9t\u00e9 enlev\u00e9 par l\u2019angoisse et le ch\u00e2timent;<\/p>\n<p class=\"q\">Et parmi ceux de sa g\u00e9n\u00e9ration, qui a cru<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il \u00e9tait retranch\u00e9 de la terre des vivants<\/p>\n<p class=\"q\">Et frapp\u00e9 pour les p\u00e9ch\u00e9s de mon peuple?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.9","name":"\u00c9sa\u00efe 53:9","id":"fra-LSG:Isa.53.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.7","name":"\u00c9sa\u00efe 53:7","id":"fra-LSG:Isa.53.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.53.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:9","prev_osis_id":"Isa.053.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.9\" class=\"v\">9<\/sup>On a mis son s\u00e9pulcre parmi les m\u00e9chants,<\/p>\n<p class=\"q\">Son tombeau avec le riche,<\/p>\n<p class=\"q\">Quoiqu\u2019il n\u2019e\u00fbt point commis de violence<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et qu\u2019il n\u2019y e\u00fbt point de fraude dans sa bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.10","name":"\u00c9sa\u00efe 53:10","id":"fra-LSG:Isa.53.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.8","name":"\u00c9sa\u00efe 53:8","id":"fra-LSG:Isa.53.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.53.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:10","prev_osis_id":"Isa.053.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il a plu \u00e0 l\u2019\u00c9ternel de le briser par la souffrance\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Apr\u00e8s avoir livr\u00e9 sa vie en sacrifice pour le p\u00e9ch\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Il verra une post\u00e9rit\u00e9 et prolongera ses jours;<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u0153uvre de l\u2019\u00c9ternel prosp\u00e9rera entre ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.11","name":"\u00c9sa\u00efe 53:11","id":"fra-LSG:Isa.53.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.9","name":"\u00c9sa\u00efe 53:9","id":"fra-LSG:Isa.53.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.53.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:11","prev_osis_id":"Isa.053.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.11\" class=\"v\">11<\/sup>A cause du travail de son \u00e2me, il rassasiera ses regards;<\/p>\n<p class=\"q\">Par sa connaissance mon serviteur juste justifiera beaucoup d\u2019hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il se chargera de leurs iniquit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.12","name":"\u00c9sa\u00efe 53:12","id":"fra-LSG:Isa.53.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.10","name":"\u00c9sa\u00efe 53:10","id":"fra-LSG:Isa.53.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.53.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.53.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 53:12","prev_osis_id":"Isa.053.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.054.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.53.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est pourquoi je lui donnerai sa part avec les grands;<\/p>\n<p class=\"q\">Il partagera le butin avec les puissants,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame \u00e0 la mort,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 mis au nombre des malfaiteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il a port\u00e9 les p\u00e9ch\u00e9s de beaucoup d\u2019hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et qu\u2019il a interc\u00e9d\u00e9 pour les coupables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.53","name":"\u00c9sa\u00efe 53","id":"fra-LSG:Isa.53"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.54.1","name":"\u00c9sa\u00efe 54:1","id":"fra-LSG:Isa.54.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.11","name":"\u00c9sa\u00efe 53:11","id":"fra-LSG:Isa.53.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9db1a26.63707435');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9db1a26.63707435\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9db1a26.63707435","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9db1a26.63707435'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9db1a26.63707435\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}