{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.1.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:1","prev_osis_id":"Song.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. De 32:1-29. 2 Ch 28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Proph\u00e9tie d\u2019\u00c9sa\u00efe, fils d\u2019Amots, sur Juda et J\u00e9rusalem, au temps d\u2019Ozias, de Jotham, d\u2019Achaz, d\u2019\u00c9z\u00e9chias, rois de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.2","name":"\u00c9sa\u00efe 1:2","id":"fra-LSG:Isa.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Song.8.14","name":"Cantique 8:14","id":"fra-LSG:Song.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.1.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:2","prev_osis_id":"Isa.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.003,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019\u00c9ternel juge son peuple<\/h3>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    Cieux, \u00e9coutez! Terre, pr\u00eate l\u2019oreille!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel parle.<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai nourri et \u00e9lev\u00e9 des enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils se sont r\u00e9volt\u00e9s contre moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.3","name":"\u00c9sa\u00efe 1:3","id":"fra-LSG:Isa.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1:1","id":"fra-LSG:Isa.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.1.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:3","prev_osis_id":"Isa.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le b\u0153uf conna\u00eet son possesseur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e2ne la cr\u00e8che de son ma\u00eetre:<\/p>\n<p class=\"q\">Isra\u00ebl ne conna\u00eet rien,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon peuple n\u2019a point d\u2019intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.4","name":"\u00c9sa\u00efe 1:4","id":"fra-LSG:Isa.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.2","name":"\u00c9sa\u00efe 1:2","id":"fra-LSG:Isa.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.1.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:4","prev_osis_id":"Isa.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Malheur \u00e0 la nation p\u00e9cheresse, au peuple charg\u00e9 d\u2019iniquit\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">A la race des m\u00e9chants, aux enfants corrompus!<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont abandonn\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, ils ont m\u00e9pris\u00e9 le Saint d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se sont retir\u00e9s en arri\u00e8re\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.5","name":"\u00c9sa\u00efe 1:5","id":"fra-LSG:Isa.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.3","name":"\u00c9sa\u00efe 1:3","id":"fra-LSG:Isa.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.1.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:5","prev_osis_id":"Isa.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Quels ch\u00e2timents nouveaux vous infliger,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Quand vous multipliez vos r\u00e9voltes?<\/p>\n<p class=\"q\">La t\u00eate enti\u00e8re est malade,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tout le c\u0153ur est souffrant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.6","name":"\u00c9sa\u00efe 1:6","id":"fra-LSG:Isa.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.4","name":"\u00c9sa\u00efe 1:4","id":"fra-LSG:Isa.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.1.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:6","prev_osis_id":"Isa.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>De la plante du pied jusqu\u2019\u00e0 la t\u00eate, rien n\u2019est en bon \u00e9tat:<\/p>\n<p class=\"q\">Ce ne sont que blessures, contusions et plaies vives,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui n\u2019ont \u00e9t\u00e9 ni pans\u00e9es, ni band\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni adoucies par l\u2019huile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.7","name":"\u00c9sa\u00efe 1:7","id":"fra-LSG:Isa.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.5","name":"\u00c9sa\u00efe 1:5","id":"fra-LSG:Isa.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.1.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:7","prev_osis_id":"Isa.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Votre pays est d\u00e9vast\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Vos villes sont consum\u00e9es par le feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Des \u00e9trangers d\u00e9vorent vos campagnes sous vos yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ravagent et d\u00e9truisent, comme des barbares.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.8","name":"\u00c9sa\u00efe 1:8","id":"fra-LSG:Isa.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.6","name":"\u00c9sa\u00efe 1:6","id":"fra-LSG:Isa.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.1.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:8","prev_osis_id":"Isa.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et la fille de Sion est rest\u00e9e<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une cabane dans une vigne,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une hutte dans un champ de concombres,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une ville \u00e9pargn\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.9","name":"\u00c9sa\u00efe 1:9","id":"fra-LSG:Isa.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.7","name":"\u00c9sa\u00efe 1:7","id":"fra-LSG:Isa.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.1.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:9","prev_osis_id":"Isa.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Si l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es<\/p>\n<p class=\"q\">Ne nous e\u00fbt conserv\u00e9 un faible reste,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous serions comme Sodome,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous ressemblerions \u00e0 Gomorrhe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.10","name":"\u00c9sa\u00efe 1:10","id":"fra-LSG:Isa.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.8","name":"\u00c9sa\u00efe 1:8","id":"fra-LSG:Isa.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.1.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:10","prev_osis_id":"Isa.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-15: cf. Ps 50:7, etc. Am 5:21, etc. Ro 14:17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>\u00c9coutez la parole de l\u2019\u00c9ternel, chefs de Sodome!<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00eate l\u2019oreille \u00e0 la loi de notre Dieu, peuple de Gomorrhe!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.11","name":"\u00c9sa\u00efe 1:11","id":"fra-LSG:Isa.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.9","name":"\u00c9sa\u00efe 1:9","id":"fra-LSG:Isa.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.1.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:11","prev_osis_id":"Isa.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Qu\u2019ai-je affaire de la multitude de vos sacrifices? Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je suis rassasi\u00e9 des holocaustes de b\u00e9liers et de la graisse des veaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne prends point plaisir au sang des taureaux, des brebis et des boucs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.12","name":"\u00c9sa\u00efe 1:12","id":"fra-LSG:Isa.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.10","name":"\u00c9sa\u00efe 1:10","id":"fra-LSG:Isa.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.1.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:12","prev_osis_id":"Isa.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Quand vous venez vous pr\u00e9senter devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui vous demande de souiller mes parvis?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.13","name":"\u00c9sa\u00efe 1:13","id":"fra-LSG:Isa.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.11","name":"\u00c9sa\u00efe 1:11","id":"fra-LSG:Isa.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.1.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:13","prev_osis_id":"Isa.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Cessez d\u2019apporter de vaines offrandes:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai en horreur l\u2019encens,<\/p>\n<p class=\"q\">Les nouvelles lunes, les sabbats et les assembl\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne puis voir le crime s\u2019associer aux solennit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.14","name":"\u00c9sa\u00efe 1:14","id":"fra-LSG:Isa.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.12","name":"\u00c9sa\u00efe 1:12","id":"fra-LSG:Isa.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.1.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:14","prev_osis_id":"Isa.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mon \u00e2me hait vos nouvelles lunes et vos f\u00eates;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles me sont \u00e0 charge;<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis las de les supporter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.15","name":"\u00c9sa\u00efe 1:15","id":"fra-LSG:Isa.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.13","name":"\u00c9sa\u00efe 1:13","id":"fra-LSG:Isa.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.1.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:15","prev_osis_id":"Isa.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Quand vous \u00e9tendez vos mains, je d\u00e9tourne de vous mes yeux;<\/p>\n<p class=\"q\">Quand vous multipliez les pri\u00e8res, je n\u2019\u00e9coute pas:<\/p>\n<p class=\"q\">Vos mains sont pleines de sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.16","name":"\u00c9sa\u00efe 1:16","id":"fra-LSG:Isa.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.14","name":"\u00c9sa\u00efe 1:14","id":"fra-LSG:Isa.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.1.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:16","prev_osis_id":"Isa.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-20: cf. \u00c9s 55:7. J\u00e9 7:1-7. \u00c9z 18:27-32.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Lavez-vous, purifiez-vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Otez de devant mes yeux la m\u00e9chancet\u00e9 de vos actions;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Cessez de faire le mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.17","name":"\u00c9sa\u00efe 1:17","id":"fra-LSG:Isa.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.15","name":"\u00c9sa\u00efe 1:15","id":"fra-LSG:Isa.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.1.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:17","prev_osis_id":"Isa.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Apprenez \u00e0 faire le bien, recherchez la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Prot\u00e9gez l\u2019opprim\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Faites droit \u00e0 l\u2019orphelin,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9fendez la veuve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.18","name":"\u00c9sa\u00efe 1:18","id":"fra-LSG:Isa.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.16","name":"\u00c9sa\u00efe 1:16","id":"fra-LSG:Isa.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.1.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:18","prev_osis_id":"Isa.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Venez et plaidons! Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Si vos p\u00e9ch\u00e9s sont comme le cramoisi, ils deviendront blancs comme la neige;<\/p>\n<p class=\"q\">S\u2019ils sont rouges comme la pourpre, ils deviendront comme la laine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.19","name":"\u00c9sa\u00efe 1:19","id":"fra-LSG:Isa.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.17","name":"\u00c9sa\u00efe 1:17","id":"fra-LSG:Isa.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.1.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:19","prev_osis_id":"Isa.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Si vous avez de la bonne volont\u00e9 et si vous \u00eates dociles,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous mangerez les meilleures productions du pays;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.20","name":"\u00c9sa\u00efe 1:20","id":"fra-LSG:Isa.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.18","name":"\u00c9sa\u00efe 1:18","id":"fra-LSG:Isa.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.1.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:20","prev_osis_id":"Isa.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mais si vous r\u00e9sistez et si vous \u00eates rebelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous serez d\u00e9vor\u00e9s par le glaive,<\/p>\n<p class=\"q\">Car la bouche de l\u2019\u00c9ternel a parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.21","name":"\u00c9sa\u00efe 1:21","id":"fra-LSG:Isa.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.19","name":"\u00c9sa\u00efe 1:19","id":"fra-LSG:Isa.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.1.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:21","prev_osis_id":"Isa.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.022,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Corruption et rel\u00e8vement de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 21-31: cf. \u00c9z 22:1-22. \u00c9s 10:20-23.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Quoi donc! La cit\u00e9 fid\u00e8le est devenue une prostitu\u00e9e!<\/p>\n<p class=\"q\">Elle \u00e9tait remplie d\u2019\u00e9quit\u00e9, la justice y habitait,<\/p>\n<p class=\"q\">Et maintenant il y a des assassins!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.22","name":"\u00c9sa\u00efe 1:22","id":"fra-LSG:Isa.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.20","name":"\u00c9sa\u00efe 1:20","id":"fra-LSG:Isa.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.1.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:22","prev_osis_id":"Isa.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Ton argent s\u2019est chang\u00e9 en scories,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ton vin a \u00e9t\u00e9 coup\u00e9 d\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.23","name":"\u00c9sa\u00efe 1:23","id":"fra-LSG:Isa.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.21","name":"\u00c9sa\u00efe 1:21","id":"fra-LSG:Isa.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.1.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:23","prev_osis_id":"Isa.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>Tes chefs sont rebelles et complices des voleurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous aiment les pr\u00e9sents et courent apr\u00e8s les r\u00e9compenses;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils ne font pas droit \u00e0 l\u2019orphelin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la cause de la veuve ne vient pas jusqu\u2019\u00e0 eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.24","name":"\u00c9sa\u00efe 1:24","id":"fra-LSG:Isa.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.22","name":"\u00c9sa\u00efe 1:22","id":"fra-LSG:Isa.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.1.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:24","prev_osis_id":"Isa.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi voici ce que dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Le Fort d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Ah! Je tirerai satisfaction de mes adversaires,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et je me vengerai de mes ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.25","name":"\u00c9sa\u00efe 1:25","id":"fra-LSG:Isa.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.23","name":"\u00c9sa\u00efe 1:23","id":"fra-LSG:Isa.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.1.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:25","prev_osis_id":"Isa.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je porterai ma main sur toi,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je fondrai tes scories, comme avec de la potasse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019enl\u00e8verai toutes tes parcelles de plomb.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.26","name":"\u00c9sa\u00efe 1:26","id":"fra-LSG:Isa.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.24","name":"\u00c9sa\u00efe 1:24","id":"fra-LSG:Isa.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.1.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:26","prev_osis_id":"Isa.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>Je r\u00e9tablirai tes juges tels qu\u2019ils \u00e9taient autrefois,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes conseillers tels qu\u2019ils \u00e9taient au commencement.<\/p>\n<p class=\"q\">Apr\u00e8s cela, on t\u2019appellera ville de la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Cit\u00e9 fid\u00e8le.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.27","name":"\u00c9sa\u00efe 1:27","id":"fra-LSG:Isa.1.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.25","name":"\u00c9sa\u00efe 1:25","id":"fra-LSG:Isa.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.1.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:27","prev_osis_id":"Isa.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.27\" class=\"v\">27<\/sup>Sion sera sauv\u00e9e par la droiture,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui s\u2019y convertiront seront sauv\u00e9s par la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.28","name":"\u00c9sa\u00efe 1:28","id":"fra-LSG:Isa.1.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.26","name":"\u00c9sa\u00efe 1:26","id":"fra-LSG:Isa.1.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.1.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:28","prev_osis_id":"Isa.001.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.28\" class=\"v\">28<\/sup>\n    Mais la ruine atteindra tous les rebelles et les p\u00e9cheurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui abandonnent l\u2019\u00c9ternel p\u00e9riront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.29","name":"\u00c9sa\u00efe 1:29","id":"fra-LSG:Isa.1.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.27","name":"\u00c9sa\u00efe 1:27","id":"fra-LSG:Isa.1.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Isa.1.29","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.29","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:29","prev_osis_id":"Isa.001.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.29\" class=\"v\">29<\/sup>On aura honte \u00e0 cause des t\u00e9r\u00e9binthes auxquels vous prenez plaisir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous rougirez \u00e0 cause des jardins dont vous faites vos d\u00e9lices;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.30","name":"\u00c9sa\u00efe 1:30","id":"fra-LSG:Isa.1.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.28","name":"\u00c9sa\u00efe 1:28","id":"fra-LSG:Isa.1.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Isa.1.30","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.30","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:30","prev_osis_id":"Isa.001.029,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.001.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.30\" class=\"v\">30<\/sup>Car vous serez comme un t\u00e9r\u00e9binthe au feuillage fl\u00e9tri,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un jardin qui n\u2019a pas d\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.31","name":"\u00c9sa\u00efe 1:31","id":"fra-LSG:Isa.1.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.29","name":"\u00c9sa\u00efe 1:29","id":"fra-LSG:Isa.1.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Isa.1.31","osis_end":"fra-LSG:Isa.1.31","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 1:31","prev_osis_id":"Isa.001.030,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.1.31\" class=\"v\">31<\/sup>L\u2019homme fort sera comme de l\u2019\u00e9toupe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son \u0153uvre comme une \u00e9tincelle;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils br\u00fbleront l\u2019un et l\u2019autre ensemble,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y aura personne pour \u00e9teindre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.1","name":"\u00c9sa\u00efe 1","id":"fra-LSG:Isa.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.1","name":"\u00c9sa\u00efe 2:1","id":"fra-LSG:Isa.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.1.30","name":"\u00c9sa\u00efe 1:30","id":"fra-LSG:Isa.1.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc51283b3.07461003');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc51283b3.07461003\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc51283b3.07461003","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc51283b3.07461003'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc51283b3.07461003\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}