{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.28.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:1","prev_osis_id":"Isa.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre \u00c9phra\u00efm<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. 2 R 17:1-8.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur \u00e0 la couronne superbe des ivrognes d\u2019\u00c9phra\u00efm,<\/p>\n<p class=\"q\">A la fleur fan\u00e9e, qui fait l\u2019\u00e9clat de sa parure,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la cime de la fertile vall\u00e9e de ceux qui s\u2019enivrent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.2","name":"\u00c9sa\u00efe 28:2","id":"fra-LSG:Isa.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.13","name":"\u00c9sa\u00efe 27:13","id":"fra-LSG:Isa.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.28.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:2","prev_osis_id":"Isa.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici venir, de la part du Seigneur, un homme fort et puissant,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un orage de gr\u00eale, un ouragan destructeur,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une temp\u00eate qui pr\u00e9cipite des torrents d\u2019eaux:<\/p>\n<p class=\"q\">Il la fait tomber en terre avec violence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.3","name":"\u00c9sa\u00efe 28:3","id":"fra-LSG:Isa.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.1","name":"\u00c9sa\u00efe 28:1","id":"fra-LSG:Isa.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.28.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:3","prev_osis_id":"Isa.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Elle sera foul\u00e9e aux pieds,<\/p>\n<p class=\"q\">La couronne superbe des ivrognes d\u2019\u00c9phra\u00efm;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.4","name":"\u00c9sa\u00efe 28:4","id":"fra-LSG:Isa.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.2","name":"\u00c9sa\u00efe 28:2","id":"fra-LSG:Isa.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.28.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:4","prev_osis_id":"Isa.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et la fleur fan\u00e9e, qui fait l\u2019\u00e9clat de sa parure,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la cime de la fertile vall\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Sera comme une figue h\u00e2tive qu\u2019on aper\u00e7oit avant la r\u00e9colte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui, \u00e0 peine dans la main, est aussit\u00f4t aval\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.5","name":"\u00c9sa\u00efe 28:5","id":"fra-LSG:Isa.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.3","name":"\u00c9sa\u00efe 28:3","id":"fra-LSG:Isa.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.28.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:5","prev_osis_id":"Isa.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.006,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Menaces et exhortations \u00e0 Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 5-22: cf. (\u00c9s 22:1-14; 30:8-17.) 1 Pi 2:6-8. Pr 1:20, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>En ce jour, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es sera<\/p>\n<p class=\"q\">Une couronne \u00e9clatante et une parure magnifique<\/p>\n<p class=\"q\">Pour le reste de son peuple,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.6","name":"\u00c9sa\u00efe 28:6","id":"fra-LSG:Isa.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.4","name":"\u00c9sa\u00efe 28:4","id":"fra-LSG:Isa.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.28.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:6","prev_osis_id":"Isa.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>Un esprit de justice pour celui qui est assis au si\u00e8ge de la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et une force pour ceux qui repoussent l\u2019ennemi jusqu\u2019\u00e0 ses portes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.7","name":"\u00c9sa\u00efe 28:7","id":"fra-LSG:Isa.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.5","name":"\u00c9sa\u00efe 28:5","id":"fra-LSG:Isa.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.28.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:7","prev_osis_id":"Isa.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Mais eux aussi, ils chancellent dans le vin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les boissons fortes leur donnent des vertiges;<\/p>\n<p class=\"q\">Sacrificateurs et proph\u00e8tes chancellent dans les boissons fortes,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont absorb\u00e9s par le vin,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont des vertiges \u00e0 cause des boissons fortes;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils chancellent en proph\u00e9tisant,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils vacillent en rendant la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.8","name":"\u00c9sa\u00efe 28:8","id":"fra-LSG:Isa.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.6","name":"\u00c9sa\u00efe 28:6","id":"fra-LSG:Isa.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.28.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:8","prev_osis_id":"Isa.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>Toutes les tables sont pleines de vomissements, d\u2019ordures;<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a plus de place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.9","name":"\u00c9sa\u00efe 28:9","id":"fra-LSG:Isa.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.7","name":"\u00c9sa\u00efe 28:7","id":"fra-LSG:Isa.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.28.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:9","prev_osis_id":"Isa.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>A qui veut-on enseigner la sagesse?<\/p>\n<p class=\"q\">A qui veut-on donner des le\u00e7ons?<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce \u00e0 des enfants qui viennent d\u2019\u00eatre sevr\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui viennent de quitter la mamelle?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.10","name":"\u00c9sa\u00efe 28:10","id":"fra-LSG:Isa.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.8","name":"\u00c9sa\u00efe 28:8","id":"fra-LSG:Isa.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.28.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:10","prev_osis_id":"Isa.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car c\u2019est pr\u00e9cepte sur pr\u00e9cepte, pr\u00e9cepte sur pr\u00e9cepte,<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e8gle sur r\u00e8gle, r\u00e8gle sur r\u00e8gle,<\/p>\n<p class=\"q\">Un peu ici, un peu l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.11","name":"\u00c9sa\u00efe 28:11","id":"fra-LSG:Isa.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.9","name":"\u00c9sa\u00efe 28:9","id":"fra-LSG:Isa.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.28.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:11","prev_osis_id":"Isa.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>H\u00e9 bien! C\u2019est par des hommes aux l\u00e8vres balbutiantes<\/p>\n<p class=\"q\">Et au langage barbare<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019\u00c9ternel parlera \u00e0 ce peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.12","name":"\u00c9sa\u00efe 28:12","id":"fra-LSG:Isa.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.10","name":"\u00c9sa\u00efe 28:10","id":"fra-LSG:Isa.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.28.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:12","prev_osis_id":"Isa.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il lui disait: Voici le repos,<\/p>\n<p class=\"q\">Laissez reposer celui qui est fatigu\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici le lieu du repos!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils n\u2019ont point voulu \u00e9couter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.13","name":"\u00c9sa\u00efe 28:13","id":"fra-LSG:Isa.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.11","name":"\u00c9sa\u00efe 28:11","id":"fra-LSG:Isa.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.28.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:13","prev_osis_id":"Isa.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et pour eux la parole de l\u2019\u00c9ternel sera<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9cepte sur pr\u00e9cepte, pr\u00e9cepte sur pr\u00e9cepte,<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e8gle sur r\u00e8gle, r\u00e8gle sur r\u00e8gle,<\/p>\n<p class=\"q\">Un peu ici, un peu l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Afin qu\u2019en marchant ils tombent \u00e0 la renverse et se brisent,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019ils soient enlac\u00e9s et pris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.14","name":"\u00c9sa\u00efe 28:14","id":"fra-LSG:Isa.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.12","name":"\u00c9sa\u00efe 28:12","id":"fra-LSG:Isa.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.28.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:14","prev_osis_id":"Isa.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>\u00c9coutez donc la parole de l\u2019\u00c9ternel, moqueurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous qui dominez sur ce peuple de J\u00e9rusalem!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.15","name":"\u00c9sa\u00efe 28:15","id":"fra-LSG:Isa.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.13","name":"\u00c9sa\u00efe 28:13","id":"fra-LSG:Isa.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.28.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:15","prev_osis_id":"Isa.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>Vous dites: Nous avons fait une alliance avec la mort,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous avons fait un pacte avec le s\u00e9jour des morts;<\/p>\n<p class=\"q\">Quand le fl\u00e9au d\u00e9bord\u00e9 passera, il ne nous atteindra pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Car nous avons la fausset\u00e9 pour refuge et le mensonge pour abri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.16","name":"\u00c9sa\u00efe 28:16","id":"fra-LSG:Isa.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.14","name":"\u00c9sa\u00efe 28:14","id":"fra-LSG:Isa.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.28.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:16","prev_osis_id":"Isa.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, j\u2019ai mis pour fondement en Sion une pierre,<\/p>\n<p class=\"q\">Une pierre \u00e9prouv\u00e9e, une pierre angulaire de prix, solidement pos\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui la prendra pour appui n\u2019aura point h\u00e2te de fuir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.17","name":"\u00c9sa\u00efe 28:17","id":"fra-LSG:Isa.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.15","name":"\u00c9sa\u00efe 28:15","id":"fra-LSG:Isa.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.28.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:17","prev_osis_id":"Isa.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Je ferai de la droiture une r\u00e8gle,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de la justice un niveau;<\/p>\n<p class=\"q\">Et la gr\u00eale emportera le refuge de la fausset\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les eaux inonderont l\u2019abri du mensonge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.18","name":"\u00c9sa\u00efe 28:18","id":"fra-LSG:Isa.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.16","name":"\u00c9sa\u00efe 28:16","id":"fra-LSG:Isa.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.28.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:18","prev_osis_id":"Isa.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>Votre alliance avec la mort sera d\u00e9truite,<\/p>\n<p class=\"q\">Votre pacte avec le s\u00e9jour des morts ne subsistera pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Quand le fl\u00e9au d\u00e9bord\u00e9 passera,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous serez par lui foul\u00e9s aux pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.19","name":"\u00c9sa\u00efe 28:19","id":"fra-LSG:Isa.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.17","name":"\u00c9sa\u00efe 28:17","id":"fra-LSG:Isa.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.28.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:19","prev_osis_id":"Isa.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.19\" class=\"v\">19<\/sup>Chaque fois qu\u2019il passera, il vous saisira;<\/p>\n<p class=\"q\">Car il passera tous les matins, le jour et la nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son bruit seul donnera l\u2019\u00e9pouvante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.20","name":"\u00c9sa\u00efe 28:20","id":"fra-LSG:Isa.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.18","name":"\u00c9sa\u00efe 28:18","id":"fra-LSG:Isa.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.28.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:20","prev_osis_id":"Isa.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le lit sera trop court pour s\u2019y \u00e9tendre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la couverture trop \u00e9troite pour s\u2019en envelopper.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.21","name":"\u00c9sa\u00efe 28:21","id":"fra-LSG:Isa.28.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.19","name":"\u00c9sa\u00efe 28:19","id":"fra-LSG:Isa.28.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.28.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:21","prev_osis_id":"Isa.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.21\" class=\"v\">21<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel se l\u00e8vera comme \u00e0 la montagne de Peratsim,<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019irritera comme dans la vall\u00e9e de Gabaon,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire son \u0153uvre, son \u0153uvre \u00e9trange,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour ex\u00e9cuter son travail, son travail inou\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.22","name":"\u00c9sa\u00efe 28:22","id":"fra-LSG:Isa.28.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.20","name":"\u00c9sa\u00efe 28:20","id":"fra-LSG:Isa.28.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.28.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:22","prev_osis_id":"Isa.028.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.22\" class=\"v\">22<\/sup>Maintenant, ne vous livrez point \u00e0 la moquerie,<\/p>\n<p class=\"q\">De peur que vos liens ne soient resserr\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Car la destruction de tout le pays est r\u00e9solue;<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019ai appris du Seigneur, de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.23","name":"\u00c9sa\u00efe 28:23","id":"fra-LSG:Isa.28.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.21","name":"\u00c9sa\u00efe 28:21","id":"fra-LSG:Isa.28.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.28.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:23","prev_osis_id":"Isa.028.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-29: cf. Ec 3:1-8. J\u00e9 32:19. Ro 11:33.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.23\" class=\"v\">23<\/sup>Pr\u00eatez l\u2019oreille, et \u00e9coutez ma voix!<\/p>\n<p class=\"q\">Soyez attentifs, et \u00e9coutez ma parole!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.24","name":"\u00c9sa\u00efe 28:24","id":"fra-LSG:Isa.28.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.22","name":"\u00c9sa\u00efe 28:22","id":"fra-LSG:Isa.28.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.28.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:24","prev_osis_id":"Isa.028.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.24\" class=\"v\">24<\/sup>Celui qui laboure pour semer laboure-t-il toujours?<\/p>\n<p class=\"q\">Ouvre-t-il et brise-t-il toujours son terrain?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.25","name":"\u00c9sa\u00efe 28:25","id":"fra-LSG:Isa.28.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.23","name":"\u00c9sa\u00efe 28:23","id":"fra-LSG:Isa.28.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.28.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:25","prev_osis_id":"Isa.028.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.25\" class=\"v\">25<\/sup>N\u2019est-ce pas apr\u00e8s en avoir aplani la surface<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il r\u00e9pand de la nielle et s\u00e8me du cumin;<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il met le froment par rang\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019orge \u00e0 une place marqu\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9peautre sur les bords?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.26","name":"\u00c9sa\u00efe 28:26","id":"fra-LSG:Isa.28.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.24","name":"\u00c9sa\u00efe 28:24","id":"fra-LSG:Isa.28.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.28.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:26","prev_osis_id":"Isa.028.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.26\" class=\"v\">26<\/sup>Son Dieu lui a enseign\u00e9 la marche \u00e0 suivre,<\/p>\n<p class=\"q\">Il lui a donn\u00e9 ses instructions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.27","name":"\u00c9sa\u00efe 28:27","id":"fra-LSG:Isa.28.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.25","name":"\u00c9sa\u00efe 28:25","id":"fra-LSG:Isa.28.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.28.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:27","prev_osis_id":"Isa.028.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.27\" class=\"v\">27<\/sup>On ne foule pas la nielle avec le tra\u00eeneau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la roue du chariot ne passe pas sur le cumin;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais on bat la nielle avec le b\u00e2ton,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le cumin avec la verge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28:28","id":"fra-LSG:Isa.28.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.26","name":"\u00c9sa\u00efe 28:26","id":"fra-LSG:Isa.28.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.28.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:28","prev_osis_id":"Isa.028.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.028.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.28\" class=\"v\">28<\/sup>On bat le bl\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais on ne le bat pas toujours;<\/p>\n<p class=\"q\">On y pousse la roue du chariot et les chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais on ne l\u2019\u00e9crase pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.29","name":"\u00c9sa\u00efe 28:29","id":"fra-LSG:Isa.28.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.27","name":"\u00c9sa\u00efe 28:27","id":"fra-LSG:Isa.28.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Isa.28.29","osis_end":"fra-LSG:Isa.28.29","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 28:29","prev_osis_id":"Isa.028.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.28.29\" class=\"v\">29<\/sup>Cela aussi vient de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Admirable est son conseil, et grande est sa sagesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28","id":"fra-LSG:Isa.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.1","name":"\u00c9sa\u00efe 29:1","id":"fra-LSG:Isa.29.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.28","name":"\u00c9sa\u00efe 28:28","id":"fra-LSG:Isa.28.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd762235.73405436');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd762235.73405436\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd762235.73405436","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd762235.73405436'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd762235.73405436\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}