{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.26.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:1","prev_osis_id":"Isa.025.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Cantique des rachet\u00e9s<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. \u00c9s 60:17, 18; 25:1-5. Mi 7:7-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce jour, on chantera ce cantique dans le pays de Juda:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Nous avons une ville forte;<\/p>\n<p class=\"q\">Il nous donne le salut pour murailles et pour rempart.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.2","name":"\u00c9sa\u00efe 26:2","id":"fra-LSG:Isa.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.12","name":"\u00c9sa\u00efe 25:12","id":"fra-LSG:Isa.25.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.26.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:2","prev_osis_id":"Isa.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ouvrez les portes,<\/p>\n<p class=\"q\">Laissez entrer la nation juste et fid\u00e8le.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.3","name":"\u00c9sa\u00efe 26:3","id":"fra-LSG:Isa.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.1","name":"\u00c9sa\u00efe 26:1","id":"fra-LSG:Isa.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.26.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:3","prev_osis_id":"Isa.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>A celui qui est ferme dans ses sentiments<\/p>\n<p class=\"q\">Tu assures la paix, la paix,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il se confie en toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.4","name":"\u00c9sa\u00efe 26:4","id":"fra-LSG:Isa.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.2","name":"\u00c9sa\u00efe 26:2","id":"fra-LSG:Isa.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.26.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:4","prev_osis_id":"Isa.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>Confiez-vous en l\u2019\u00c9ternel \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel, l\u2019\u00c9ternel est le rocher des si\u00e8cles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.5","name":"\u00c9sa\u00efe 26:5","id":"fra-LSG:Isa.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.3","name":"\u00c9sa\u00efe 26:3","id":"fra-LSG:Isa.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.26.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:5","prev_osis_id":"Isa.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il a renvers\u00e9 ceux qui habitaient les hauteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a abaiss\u00e9 la ville superbe;<\/p>\n<p class=\"q\">Il l\u2019a abaiss\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Il lui a fait toucher la poussi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.6","name":"\u00c9sa\u00efe 26:6","id":"fra-LSG:Isa.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.4","name":"\u00c9sa\u00efe 26:4","id":"fra-LSG:Isa.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.26.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:6","prev_osis_id":"Isa.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Elle est foul\u00e9e aux pieds,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux pieds des pauvres, sous les pas des mis\u00e9rables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.7","name":"\u00c9sa\u00efe 26:7","id":"fra-LSG:Isa.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.5","name":"\u00c9sa\u00efe 26:5","id":"fra-LSG:Isa.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.26.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:7","prev_osis_id":"Isa.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le chemin du juste est la droiture;<\/p>\n<p class=\"q\">Toi qui es juste, tu aplanis le sentier du juste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.8","name":"\u00c9sa\u00efe 26:8","id":"fra-LSG:Isa.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.6","name":"\u00c9sa\u00efe 26:6","id":"fra-LSG:Isa.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.26.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:8","prev_osis_id":"Isa.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Aussi nous t\u2019attendons, \u00f4 \u00c9ternel! Sur la voie de tes jugements;<\/p>\n<p class=\"q\">Notre \u00e2me soupire apr\u00e8s ton nom et apr\u00e8s ton souvenir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.9","name":"\u00c9sa\u00efe 26:9","id":"fra-LSG:Isa.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.7","name":"\u00c9sa\u00efe 26:7","id":"fra-LSG:Isa.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.26.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:9","prev_osis_id":"Isa.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mon \u00e2me te d\u00e9sire pendant la nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon esprit te cherche au-dedans de moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Car, lorsque tes jugements s\u2019exercent sur la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Les habitants du monde apprennent la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.10","name":"\u00c9sa\u00efe 26:10","id":"fra-LSG:Isa.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.8","name":"\u00c9sa\u00efe 26:8","id":"fra-LSG:Isa.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.26.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:10","prev_osis_id":"Isa.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>Si l\u2019on fait gr\u00e2ce au m\u00e9chant, il n\u2019apprend pas la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Il se livre au mal dans le pays de la droiture,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019a point \u00e9gard \u00e0 la majest\u00e9 de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.11","name":"\u00c9sa\u00efe 26:11","id":"fra-LSG:Isa.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.9","name":"\u00c9sa\u00efe 26:9","id":"fra-LSG:Isa.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.26.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:11","prev_osis_id":"Isa.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>\u00c9ternel, ta main est puissante:<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne l\u2019aper\u00e7oivent pas.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils verront ton z\u00e8le pour le peuple, et ils en seront confus;<\/p>\n<p class=\"q\">Le feu consumera tes ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.12","name":"\u00c9sa\u00efe 26:12","id":"fra-LSG:Isa.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.10","name":"\u00c9sa\u00efe 26:10","id":"fra-LSG:Isa.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.26.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:12","prev_osis_id":"Isa.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>\u00c9ternel, tu nous donnes la paix;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tout ce que nous faisons,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est toi qui l\u2019accomplis pour nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.13","name":"\u00c9sa\u00efe 26:13","id":"fra-LSG:Isa.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.11","name":"\u00c9sa\u00efe 26:11","id":"fra-LSG:Isa.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.26.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:13","prev_osis_id":"Isa.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>\u00c9ternel, notre Dieu, d\u2019autres ma\u00eetres que toi ont domin\u00e9 sur nous;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais c\u2019est gr\u00e2ce \u00e0 toi seul que nous invoquons ton nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.14","name":"\u00c9sa\u00efe 26:14","id":"fra-LSG:Isa.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.12","name":"\u00c9sa\u00efe 26:12","id":"fra-LSG:Isa.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.26.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:14","prev_osis_id":"Isa.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ceux qui sont morts ne revivront pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Des ombres ne se rel\u00e8veront pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu les as ch\u00e2ti\u00e9s, tu les as an\u00e9antis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu en as d\u00e9truit tout souvenir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.15","name":"\u00c9sa\u00efe 26:15","id":"fra-LSG:Isa.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.13","name":"\u00c9sa\u00efe 26:13","id":"fra-LSG:Isa.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.26.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:15","prev_osis_id":"Isa.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-19: cf. J\u00e9 29:11-14. Ps 38. \u00c9z 37:1-14.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Multiplie le peuple, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Multiplie le peuple, manifeste ta gloire;<\/p>\n<p class=\"q\">Recule toutes les limites du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.16","name":"\u00c9sa\u00efe 26:16","id":"fra-LSG:Isa.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.14","name":"\u00c9sa\u00efe 26:14","id":"fra-LSG:Isa.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.26.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:16","prev_osis_id":"Isa.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>\u00c9ternel, ils t\u2019ont cherch\u00e9, quand ils \u00e9taient dans la d\u00e9tresse;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se sont r\u00e9pandus en pri\u00e8res, quand tu les as ch\u00e2ti\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.17","name":"\u00c9sa\u00efe 26:17","id":"fra-LSG:Isa.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.15","name":"\u00c9sa\u00efe 26:15","id":"fra-LSG:Isa.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.26.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:17","prev_osis_id":"Isa.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    Comme une femme enceinte, sur le point d\u2019accoucher,<\/p>\n<p class=\"q\">Se tord et crie au milieu de ses douleurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi avons-nous \u00e9t\u00e9, loin de ta face, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.18","name":"\u00c9sa\u00efe 26:18","id":"fra-LSG:Isa.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.16","name":"\u00c9sa\u00efe 26:16","id":"fra-LSG:Isa.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.26.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:18","prev_osis_id":"Isa.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>Nous avons con\u00e7u, nous avons \u00e9prouv\u00e9 des douleurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, quand nous enfantons, ce n\u2019est que du vent:<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays n\u2019est pas sauv\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses habitants ne sont pas n\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.19","name":"\u00c9sa\u00efe 26:19","id":"fra-LSG:Isa.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.17","name":"\u00c9sa\u00efe 26:17","id":"fra-LSG:Isa.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.26.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:19","prev_osis_id":"Isa.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>Que tes morts revivent!<\/p>\n<p class=\"q\">Que mes cadavres se rel\u00e8vent!<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9veillez-vous et tressaillez de joie, habitants de la poussi\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">Car ta ros\u00e9e est une ros\u00e9e vivifiante,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la terre redonnera le jour aux ombres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.20","name":"\u00c9sa\u00efe 26:20","id":"fra-LSG:Isa.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.18","name":"\u00c9sa\u00efe 26:18","id":"fra-LSG:Isa.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.26.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:20","prev_osis_id":"Isa.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">26 v. 20 \u00e0 27 v. 1: cf. \u00c9s 8:17. Ps 12:6; 94:15, 23. J\u00e9 51:34-37.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>Va, mon peuple, entre dans ta chambre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ferme la porte derri\u00e8re toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Cache-toi pour quelques instants,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce que la col\u00e8re soit pass\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.21","name":"\u00c9sa\u00efe 26:21","id":"fra-LSG:Isa.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.19","name":"\u00c9sa\u00efe 26:19","id":"fra-LSG:Isa.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.26.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.26.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 26:21","prev_osis_id":"Isa.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Car voici, l\u2019\u00c9ternel sort de sa demeure,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour punir les crimes des habitants de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Et la terre mettra le sang \u00e0 nu,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle ne couvrira plus les meurtres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.26","name":"\u00c9sa\u00efe 26","id":"fra-LSG:Isa.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.27.1","name":"\u00c9sa\u00efe 27:1","id":"fra-LSG:Isa.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.20","name":"\u00c9sa\u00efe 26:20","id":"fra-LSG:Isa.26.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbdc046e1.54668821');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbdc046e1.54668821\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbdc046e1.54668821","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbdc046e1.54668821'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbdc046e1.54668821\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}