{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.51.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:1","prev_osis_id":"Isa.050.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La d\u00e9livrance et le retour<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (\u00c9s 49:18-20. \u00c9z 36:33-35.) (\u00c9s 42:1-6; 45:22-25.) Ps 103:15-18.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9coutez-moi, vous qui poursuivez la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui cherchez l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Portez les regards sur le rocher d\u2019o\u00f9 vous avez \u00e9t\u00e9 taill\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur le creux de la fosse d\u2019o\u00f9 vous avez \u00e9t\u00e9 tir\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.2","name":"\u00c9sa\u00efe 51:2","id":"fra-LSG:Isa.51.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.11","name":"\u00c9sa\u00efe 50:11","id":"fra-LSG:Isa.50.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.51.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:2","prev_osis_id":"Isa.051.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.2\" class=\"v\">2<\/sup>Portez les regards sur Abraham votre p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur Sara qui vous a enfant\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Car lui seul je l\u2019ai appel\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019ai b\u00e9ni et multipli\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.3","name":"\u00c9sa\u00efe 51:3","id":"fra-LSG:Isa.51.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.1","name":"\u00c9sa\u00efe 51:1","id":"fra-LSG:Isa.51.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.51.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:3","prev_osis_id":"Isa.051.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi l\u2019\u00c9ternel a piti\u00e9 de Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a piti\u00e9 de toutes ses ruines;<\/p>\n<p class=\"q\">Il rendra son d\u00e9sert semblable \u00e0 un \u00c9den,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa terre aride \u00e0 un jardin de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">La joie et l\u2019all\u00e9gresse se trouveront au milieu d\u2019elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Les actions de gr\u00e2ces et le chant des cantiques.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.4","name":"\u00c9sa\u00efe 51:4","id":"fra-LSG:Isa.51.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.2","name":"\u00c9sa\u00efe 51:2","id":"fra-LSG:Isa.51.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.51.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:4","prev_osis_id":"Isa.051.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mon peuple, sois attentif!<\/p>\n<p class=\"q\">Ma nation, pr\u00eate-moi l\u2019oreille!<\/p>\n<p class=\"q\">Car la loi sortira de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019\u00e9tablirai ma loi pour \u00eatre la lumi\u00e8re des peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.5","name":"\u00c9sa\u00efe 51:5","id":"fra-LSG:Isa.51.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.3","name":"\u00c9sa\u00efe 51:3","id":"fra-LSG:Isa.51.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.51.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:5","prev_osis_id":"Isa.051.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ma justice est proche, mon salut va para\u00eetre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes bras jugeront les peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Les \u00eeles esp\u00e9reront en moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles se confieront en mon bras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.6","name":"\u00c9sa\u00efe 51:6","id":"fra-LSG:Isa.51.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.4","name":"\u00c9sa\u00efe 51:4","id":"fra-LSG:Isa.51.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.51.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:6","prev_osis_id":"Isa.051.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.6\" class=\"v\">6<\/sup>Levez les yeux vers le ciel, et regardez en bas sur la terre!<\/p>\n<p class=\"q\">Car les cieux s\u2019\u00e9vanouiront comme une fum\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">La terre tombera en lambeaux comme un v\u00eatement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses habitants p\u00e9riront comme des mouches;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais mon salut durera \u00e9ternellement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ma justice n\u2019aura point de fin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.7","name":"\u00c9sa\u00efe 51:7","id":"fra-LSG:Isa.51.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.5","name":"\u00c9sa\u00efe 51:5","id":"fra-LSG:Isa.51.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.51.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:7","prev_osis_id":"Isa.051.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.7\" class=\"v\">7<\/sup>\u00c9coutez-moi, vous qui connaissez la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Peuple, qui as ma loi dans ton c\u0153ur!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ne craignez pas l\u2019opprobre des hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne tremblez pas devant leurs outrages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.8","name":"\u00c9sa\u00efe 51:8","id":"fra-LSG:Isa.51.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.6","name":"\u00c9sa\u00efe 51:6","id":"fra-LSG:Isa.51.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.51.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:8","prev_osis_id":"Isa.051.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car la teigne les d\u00e9vorera comme un v\u00eatement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la gerce les rongera comme de la laine;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ma justice durera \u00e9ternellement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon salut s\u2019\u00e9tendra d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.9","name":"\u00c9sa\u00efe 51:9","id":"fra-LSG:Isa.51.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.7","name":"\u00c9sa\u00efe 51:7","id":"fra-LSG:Isa.51.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.51.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:9","prev_osis_id":"Isa.051.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-16: cf. Ps 74:12-23. (\u00c9s 35:3, 4, 10; 65:17-19.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.9\" class=\"v\">9<\/sup>R\u00e9veille-toi, r\u00e9veille-toi! Rev\u00eats-toi de force, bras de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9veille-toi, comme aux jours d\u2019autrefois,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les anciens \u00e2ges!<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-ce pas toi qui abattis l\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui transper\u00e7as le monstre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.10","name":"\u00c9sa\u00efe 51:10","id":"fra-LSG:Isa.51.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.8","name":"\u00c9sa\u00efe 51:8","id":"fra-LSG:Isa.51.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.51.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:10","prev_osis_id":"Isa.051.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.10\" class=\"v\">10<\/sup>N\u2019est-ce pas toi qui mis \u00e0 sec la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Les eaux du grand ab\u00eeme,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Qui frayas dans les profondeurs de la mer<\/p>\n<p class=\"q\">Un chemin pour le passage des rachet\u00e9s?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.11","name":"\u00c9sa\u00efe 51:11","id":"fra-LSG:Isa.51.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.9","name":"\u00c9sa\u00efe 51:9","id":"fra-LSG:Isa.51.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.51.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:11","prev_osis_id":"Isa.051.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ainsi les rachet\u00e9s de l\u2019\u00c9ternel retourneront,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils iront \u00e0 Sion avec chants de triomphe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et une joie \u00e9ternelle couronnera leur t\u00eate;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019all\u00e9gresse et la joie s\u2019approcheront,<\/p>\n<p class=\"q\">La douleur et les g\u00e9missements s\u2019enfuiront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.12","name":"\u00c9sa\u00efe 51:12","id":"fra-LSG:Isa.51.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.10","name":"\u00c9sa\u00efe 51:10","id":"fra-LSG:Isa.51.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.51.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:12","prev_osis_id":"Isa.051.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est moi, c\u2019est moi qui vous console.<\/p>\n<p class=\"q\">Qui es-tu, pour avoir peur de l\u2019homme mortel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et du fils de l\u2019homme, pareil \u00e0 l\u2019herbe?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.13","name":"\u00c9sa\u00efe 51:13","id":"fra-LSG:Isa.51.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.11","name":"\u00c9sa\u00efe 51:11","id":"fra-LSG:Isa.51.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.51.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:13","prev_osis_id":"Isa.051.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et tu oublierais l\u2019\u00c9ternel, qui t\u2019a fait,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Qui a \u00e9tendu les cieux et fond\u00e9 la terre!<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu tremblerais incessamment tout le jour<\/p>\n<p class=\"q\">Devant la col\u00e8re de l\u2019oppresseur,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il cherche \u00e0 d\u00e9truire!<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 donc est la col\u00e8re de l\u2019oppresseur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.14","name":"\u00c9sa\u00efe 51:14","id":"fra-LSG:Isa.51.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.12","name":"\u00c9sa\u00efe 51:12","id":"fra-LSG:Isa.51.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.51.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:14","prev_osis_id":"Isa.051.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.14\" class=\"v\">14<\/sup>Bient\u00f4t celui qui est courb\u00e9 sous les fers sera d\u00e9livr\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne mourra pas dans la fosse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son pain ne lui manquera pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.15","name":"\u00c9sa\u00efe 51:15","id":"fra-LSG:Isa.51.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.13","name":"\u00c9sa\u00efe 51:13","id":"fra-LSG:Isa.51.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.51.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:15","prev_osis_id":"Isa.051.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je suis l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui soul\u00e8ve la mer et fais mugir ses flots.<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es est son nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.16","name":"\u00c9sa\u00efe 51:16","id":"fra-LSG:Isa.51.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.14","name":"\u00c9sa\u00efe 51:14","id":"fra-LSG:Isa.51.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.51.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:16","prev_osis_id":"Isa.051.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je mets mes paroles dans ta bouche,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je te couvre de l\u2019ombre de ma main,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour \u00e9tendre de nouveaux cieux et fonder une nouvelle terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour dire \u00e0 Sion: Tu es mon peuple!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.17","name":"\u00c9sa\u00efe 51:17","id":"fra-LSG:Isa.51.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.15","name":"\u00c9sa\u00efe 51:15","id":"fra-LSG:Isa.51.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.51.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:17","prev_osis_id":"Isa.051.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-23: cf. J\u00e9 50:17, etc. Ps 129.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    R\u00e9veille-toi, r\u00e9veille-toi! L\u00e8ve-toi, J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui as bu de la main de l\u2019\u00c9ternel la coupe de sa col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui as bu, suc\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la lie la coupe d\u2019\u00e9tourdissement!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.18","name":"\u00c9sa\u00efe 51:18","id":"fra-LSG:Isa.51.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.16","name":"\u00c9sa\u00efe 51:16","id":"fra-LSG:Isa.51.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.51.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:18","prev_osis_id":"Isa.051.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il n\u2019y en a aucun pour la conduire<\/p>\n<p class=\"q\">De tous les fils qu\u2019elle a enfant\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y en a aucun pour la prendre par la main<\/p>\n<p class=\"q\">De tous les fils qu\u2019elle a \u00e9lev\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.19","name":"\u00c9sa\u00efe 51:19","id":"fra-LSG:Isa.51.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.17","name":"\u00c9sa\u00efe 51:17","id":"fra-LSG:Isa.51.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.51.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:19","prev_osis_id":"Isa.051.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.19\" class=\"v\">19<\/sup>\n    Ces deux choses te sont arriv\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui te plaindra?<\/p>\n<p class=\"q\">Le ravage et la ruine, la famine et l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"q\">Qui suis-je pour te consoler?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.20","name":"\u00c9sa\u00efe 51:20","id":"fra-LSG:Isa.51.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.18","name":"\u00c9sa\u00efe 51:18","id":"fra-LSG:Isa.51.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.51.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:20","prev_osis_id":"Isa.051.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Tes fils en d\u00e9faillance gisaient \u00e0 tous les coins de rues,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le cerf dans un filet,<\/p>\n<p class=\"q\">Charg\u00e9s de la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Des menaces de ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.21","name":"\u00c9sa\u00efe 51:21","id":"fra-LSG:Isa.51.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.19","name":"\u00c9sa\u00efe 51:19","id":"fra-LSG:Isa.51.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.51.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:21","prev_osis_id":"Isa.051.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est pourquoi, \u00e9coute ceci, malheureuse,<\/p>\n<p class=\"q\">Ivre, mais non de vin!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.22","name":"\u00c9sa\u00efe 51:22","id":"fra-LSG:Isa.51.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.20","name":"\u00c9sa\u00efe 51:20","id":"fra-LSG:Isa.51.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.51.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:22","prev_osis_id":"Isa.051.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ainsi parle ton Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ton Dieu, qui d\u00e9fend son peuple:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je prends de ta main la coupe d\u2019\u00e9tourdissement,<\/p>\n<p class=\"q\">La coupe de ma col\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne la boiras plus!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.23","name":"\u00c9sa\u00efe 51:23","id":"fra-LSG:Isa.51.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.21","name":"\u00c9sa\u00efe 51:21","id":"fra-LSG:Isa.51.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.51.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.51.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 51:23","prev_osis_id":"Isa.051.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.51.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je la mettrai dans la main de tes oppresseurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui te disaient: Courbe-toi, et nous passerons!<\/p>\n<p class=\"q\">Tu faisais alors de ton dos comme une terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une rue pour les passants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.51","name":"\u00c9sa\u00efe 51","id":"fra-LSG:Isa.51"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.1","name":"\u00c9sa\u00efe 52:1","id":"fra-LSG:Isa.52.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.22","name":"\u00c9sa\u00efe 51:22","id":"fra-LSG:Isa.51.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba3c4a96.93903500');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba3c4a96.93903500\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba3c4a96.93903500","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba3c4a96.93903500'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba3c4a96.93903500\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}