{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.18.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.18.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 18:1","prev_osis_id":"Isa.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.018.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre l\u2019Assyrie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. \u00c9s 20. Ps 68:23.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.18.1\" class=\"v\">1<\/sup>Terre, o\u00f9 retentit le cliquetis des armes,<\/p>\n<p class=\"q\">Au-del\u00e0 des fleuves de l\u2019\u00c9thiopie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.18","name":"\u00c9sa\u00efe 18","id":"fra-LSG:Isa.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.2","name":"\u00c9sa\u00efe 18:2","id":"fra-LSG:Isa.18.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.17.14","name":"\u00c9sa\u00efe 17:14","id":"fra-LSG:Isa.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.18.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.18.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 18:2","prev_osis_id":"Isa.018.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.018.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.18.2\" class=\"v\">2<\/sup>Toi qui envoies sur mer des messagers,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans des navires de jonc voguant \u00e0 la surface des eaux!<\/p>\n<p class=\"q\">Allez, messagers rapides, vers la nation forte et vigoureuse,<\/p>\n<p class=\"q\">Vers ce peuple redoutable depuis qu\u2019il existe,<\/p>\n<p class=\"q\">Nation puissante et qui \u00e9crase tout,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dont le pays est coup\u00e9 par des fleuves.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.18","name":"\u00c9sa\u00efe 18","id":"fra-LSG:Isa.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.3","name":"\u00c9sa\u00efe 18:3","id":"fra-LSG:Isa.18.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.1","name":"\u00c9sa\u00efe 18:1","id":"fra-LSG:Isa.18.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.18.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.18.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 18:3","prev_osis_id":"Isa.018.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.018.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.18.3\" class=\"v\">3<\/sup>Vous tous, habitants du monde, habitants de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Voyez la banni\u00e8re qui se dresse sur les montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez la trompette qui sonne!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.18","name":"\u00c9sa\u00efe 18","id":"fra-LSG:Isa.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.4","name":"\u00c9sa\u00efe 18:4","id":"fra-LSG:Isa.18.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.2","name":"\u00c9sa\u00efe 18:2","id":"fra-LSG:Isa.18.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.18.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.18.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 18:4","prev_osis_id":"Isa.018.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.018.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.18.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car ainsi m\u2019a parl\u00e9 l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Je regarde tranquillement de ma demeure,<\/p>\n<p class=\"q\">Par la chaleur brillante de la lumi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et par la vapeur de la ros\u00e9e, au temps de la chaude moisson.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.18","name":"\u00c9sa\u00efe 18","id":"fra-LSG:Isa.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.5","name":"\u00c9sa\u00efe 18:5","id":"fra-LSG:Isa.18.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.3","name":"\u00c9sa\u00efe 18:3","id":"fra-LSG:Isa.18.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.18.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.18.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 18:5","prev_osis_id":"Isa.018.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.018.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.18.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais avant la moisson, quand la pousse est achev\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand la fleur devient un raisin qui m\u00fbrit,<\/p>\n<p class=\"q\">Il coupe les sarments avec des serpes,<\/p>\n<p class=\"q\">Il enl\u00e8ve, il tranche les ceps\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.18","name":"\u00c9sa\u00efe 18","id":"fra-LSG:Isa.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.6","name":"\u00c9sa\u00efe 18:6","id":"fra-LSG:Isa.18.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.4","name":"\u00c9sa\u00efe 18:4","id":"fra-LSG:Isa.18.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.18.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.18.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 18:6","prev_osis_id":"Isa.018.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.018.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.18.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils seront tous abandonn\u00e9s aux oiseaux de proie des montagnes<\/p>\n<p class=\"q\">Et aux b\u00eates de la terre; Les oiseaux de proie passeront l\u2019\u00e9t\u00e9 sur leurs cadavres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les b\u00eates de la terre y passeront l\u2019hiver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.18","name":"\u00c9sa\u00efe 18","id":"fra-LSG:Isa.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.7","name":"\u00c9sa\u00efe 18:7","id":"fra-LSG:Isa.18.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.5","name":"\u00c9sa\u00efe 18:5","id":"fra-LSG:Isa.18.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.18.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.18.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 18:7","prev_osis_id":"Isa.018.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.18.7\" class=\"v\">7<\/sup>En ce temps-l\u00e0, des offrandes seront apport\u00e9es \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Par le peuple fort et vigoureux,<\/p>\n<p class=\"q\">Par le peuple redoutable depuis qu\u2019il existe,<\/p>\n<p class=\"q\">Nation puissante et qui \u00e9crase tout,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dont le pays est coup\u00e9 par des fleuves;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles seront apport\u00e9es l\u00e0 o\u00f9 r\u00e9side le nom de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la montagne de Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.18","name":"\u00c9sa\u00efe 18","id":"fra-LSG:Isa.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.1","name":"\u00c9sa\u00efe 19:1","id":"fra-LSG:Isa.19.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.6","name":"\u00c9sa\u00efe 18:6","id":"fra-LSG:Isa.18.6"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0e774d0.33778996');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0e774d0.33778996\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0e774d0.33778996","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0e774d0.33778996'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0e774d0.33778996\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}