{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.62.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:1","prev_osis_id":"Isa.061.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Instances pour la venue du salut<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. (\u00c9s 61:3-11; 65:15, 18, 19.) Os 2:20-25.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.1\" class=\"v\">1<\/sup>Pour l\u2019amour de Sion je ne me tairai point,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour l\u2019amour de J\u00e9rusalem je ne prendrai point de repos,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce que son salut paraisse, comme l\u2019aurore,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa d\u00e9livrance, comme un flambeau qui s\u2019allume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.2","name":"\u00c9sa\u00efe 62:2","id":"fra-LSG:Isa.62.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.11","name":"\u00c9sa\u00efe 61:11","id":"fra-LSG:Isa.61.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.62.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:2","prev_osis_id":"Isa.062.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.2\" class=\"v\">2<\/sup>Alors les nations verront ton salut,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous les rois ta gloire;<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on t\u2019appellera d\u2019un nom nouveau,<\/p>\n<p class=\"q\">Que la bouche de l\u2019\u00c9ternel d\u00e9terminera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.3","name":"\u00c9sa\u00efe 62:3","id":"fra-LSG:Isa.62.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.1","name":"\u00c9sa\u00efe 62:1","id":"fra-LSG:Isa.62.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.62.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:3","prev_osis_id":"Isa.062.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu seras une couronne \u00e9clatante dans la main de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Un turban royal dans la main de ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.4","name":"\u00c9sa\u00efe 62:4","id":"fra-LSG:Isa.62.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.2","name":"\u00c9sa\u00efe 62:2","id":"fra-LSG:Isa.62.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.62.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:4","prev_osis_id":"Isa.062.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.4\" class=\"v\">4<\/sup>On ne te nommera plus d\u00e9laiss\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">On ne nommera plus ta terre d\u00e9solation;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais on t\u2019appellera mon plaisir en elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on appellera ta terre \u00e9pouse;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel met son plaisir en toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ta terre aura un \u00e9poux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.5","name":"\u00c9sa\u00efe 62:5","id":"fra-LSG:Isa.62.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.3","name":"\u00c9sa\u00efe 62:3","id":"fra-LSG:Isa.62.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.62.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:5","prev_osis_id":"Isa.062.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.5\" class=\"v\">5<\/sup>Comme un jeune homme s\u2019unit \u00e0 une vierge,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi tes fils s\u2019uniront \u00e0 toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Et comme la fianc\u00e9e fait la joie de son fianc\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi tu feras la joie de ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.6","name":"\u00c9sa\u00efe 62:6","id":"fra-LSG:Isa.62.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.4","name":"\u00c9sa\u00efe 62:4","id":"fra-LSG:Isa.62.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.62.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:6","prev_osis_id":"Isa.062.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-9: cf. (Ps 122:6-9. \u00c9z 36:33-37. Mt 6:10.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.6\" class=\"v\">6<\/sup>Sur tes murs, J\u00e9rusalem, j\u2019ai plac\u00e9 des gardes;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne se tairont ni jour ni nuit.<\/p>\n<p class=\"q\">Vous qui la rappelez au souvenir de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Point de repos pour vous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.7","name":"\u00c9sa\u00efe 62:7","id":"fra-LSG:Isa.62.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.5","name":"\u00c9sa\u00efe 62:5","id":"fra-LSG:Isa.62.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.62.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:7","prev_osis_id":"Isa.062.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et ne lui laissez aucune rel\u00e2che,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il r\u00e9tablisse J\u00e9rusalem<\/p>\n<p class=\"q\">Et la rende glorieuse sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.8","name":"\u00c9sa\u00efe 62:8","id":"fra-LSG:Isa.62.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.6","name":"\u00c9sa\u00efe 62:6","id":"fra-LSG:Isa.62.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.62.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:8","prev_osis_id":"Isa.062.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel l\u2019a jur\u00e9 par sa droite et par son bras puissant:<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne donnerai plus ton bl\u00e9 pour nourriture \u00e0 tes ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les fils de l\u2019\u00e9tranger ne boiront plus ton vin,<\/p>\n<p class=\"q\">Produit de tes labeurs;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.9","name":"\u00c9sa\u00efe 62:9","id":"fra-LSG:Isa.62.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.7","name":"\u00c9sa\u00efe 62:7","id":"fra-LSG:Isa.62.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.62.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:9","prev_osis_id":"Isa.062.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais ceux qui auront amass\u00e9 le bl\u00e9 le mangeront<\/p>\n<p class=\"q\">Et loueront l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui auront r\u00e9colt\u00e9 le vin le boiront,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les parvis de mon sanctuaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.10","name":"\u00c9sa\u00efe 62:10","id":"fra-LSG:Isa.62.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.8","name":"\u00c9sa\u00efe 62:8","id":"fra-LSG:Isa.62.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.62.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:10","prev_osis_id":"Isa.062.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-12: cf. (\u00c9s 40:1-11. Za 9:9-12.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Franchissez, franchissez les portes!<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9parez un chemin pour le peuple!<\/p>\n<p class=\"q\">Frayez, frayez la route, \u00f4tez les pierres!<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9levez une banni\u00e8re vers les peuples!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.11","name":"\u00c9sa\u00efe 62:11","id":"fra-LSG:Isa.62.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.9","name":"\u00c9sa\u00efe 62:9","id":"fra-LSG:Isa.62.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.62.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:11","prev_osis_id":"Isa.062.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.062.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.11\" class=\"v\">11<\/sup>Voici ce que l\u2019\u00c9ternel proclame aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre:<\/p>\n<p class=\"q\">Dites \u00e0 la fille de Sion:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, ton sauveur arrive;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, le salaire est avec lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les r\u00e9tributions le pr\u00e9c\u00e8dent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.12","name":"\u00c9sa\u00efe 62:12","id":"fra-LSG:Isa.62.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.10","name":"\u00c9sa\u00efe 62:10","id":"fra-LSG:Isa.62.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.62.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.62.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 62:12","prev_osis_id":"Isa.062.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.62.12\" class=\"v\">12<\/sup>On les appellera peuple saint, rachet\u00e9s de l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Et toi, on t\u2019appellera recherch\u00e9e, ville non d\u00e9laiss\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.62","name":"\u00c9sa\u00efe 62","id":"fra-LSG:Isa.62"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.1","name":"\u00c9sa\u00efe 63:1","id":"fra-LSG:Isa.63.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.11","name":"\u00c9sa\u00efe 62:11","id":"fra-LSG:Isa.62.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7cbe768.12402913');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7cbe768.12402913\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7cbe768.12402913","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7cbe768.12402913'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7cbe768.12402913\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}