{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.3.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:1","prev_osis_id":"Isa.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jugement de Dieu contre le peuple de J\u00e9rusalem et de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. \u00c9s 2:6-22. Ps 9:21. (2 Ch 28:5-7, 19.) Pr 11:11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Va \u00f4ter de J\u00e9rusalem et de Juda<\/p>\n<p class=\"q\">Tout appui et toute ressource,<\/p>\n<p class=\"q\">Toute ressource de pain<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute ressource d\u2019eau,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.2","name":"\u00c9sa\u00efe 3:2","id":"fra-LSG:Isa.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.2.22","name":"\u00c9sa\u00efe 2:22","id":"fra-LSG:Isa.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.3.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:2","prev_osis_id":"Isa.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le h\u00e9ros et l\u2019homme de guerre,<\/p>\n<p class=\"q\">Le juge et le proph\u00e8te, le devin et l\u2019ancien,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3:3","id":"fra-LSG:Isa.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.1","name":"\u00c9sa\u00efe 3:1","id":"fra-LSG:Isa.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.3.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:3","prev_osis_id":"Isa.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le chef de cinquante et le magistrat,<\/p>\n<p class=\"q\">Le conseiller, l\u2019artisan distingu\u00e9 et l\u2019habile enchanteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.4","name":"\u00c9sa\u00efe 3:4","id":"fra-LSG:Isa.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.2","name":"\u00c9sa\u00efe 3:2","id":"fra-LSG:Isa.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.3.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:4","prev_osis_id":"Isa.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je leur donnerai des jeunes gens pour chefs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des enfants domineront sur eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.5","name":"\u00c9sa\u00efe 3:5","id":"fra-LSG:Isa.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3:3","id":"fra-LSG:Isa.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.3.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:5","prev_osis_id":"Isa.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il y aura r\u00e9ciprocit\u00e9 d\u2019oppression parmi le peuple;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019un opprimera l\u2019autre, chacun son prochain;<\/p>\n<p class=\"q\">Le jeune homme attaquera le vieillard,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019homme de rien celui qui est honor\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.6","name":"\u00c9sa\u00efe 3:6","id":"fra-LSG:Isa.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.4","name":"\u00c9sa\u00efe 3:4","id":"fra-LSG:Isa.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.3.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:6","prev_osis_id":"Isa.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>On ira jusqu\u2019\u00e0 saisir son fr\u00e8re dans la maison paternelle:<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as un habit, sois notre chef!<\/p>\n<p class=\"q\">Prends ces ruines sous ta main!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.7","name":"\u00c9sa\u00efe 3:7","id":"fra-LSG:Isa.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.5","name":"\u00c9sa\u00efe 3:5","id":"fra-LSG:Isa.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.3.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:7","prev_osis_id":"Isa.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ce jour-l\u00e0 m\u00eame il r\u00e9pondra: Je ne saurais \u00eatre un m\u00e9decin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans ma maison il n\u2019y a ni pain ni v\u00eatement;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne m\u2019\u00e9tablissez pas chef du peuple!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.8","name":"\u00c9sa\u00efe 3:8","id":"fra-LSG:Isa.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.6","name":"\u00c9sa\u00efe 3:6","id":"fra-LSG:Isa.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.3.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:8","prev_osis_id":"Isa.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-15: cf. \u00c9s 5:18, 19. Mi 3:1-12. Ga 6:7-9. Pr 11:21, 31. Mi 6:1, 2, 9, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u00e9rusalem chancelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Juda s\u2019\u00e9croule,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que leurs paroles et leurs \u0153uvres sont contre l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Bravant les regards de sa majest\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.9","name":"\u00c9sa\u00efe 3:9","id":"fra-LSG:Isa.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.7","name":"\u00c9sa\u00efe 3:7","id":"fra-LSG:Isa.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.3.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:9","prev_osis_id":"Isa.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019aspect de leur visage t\u00e9moigne contre eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, comme Sodome, ils publient leur crime, sans dissimuler.<\/p>\n<p class=\"q\">Malheur \u00e0 leur \u00e2me!<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils se pr\u00e9parent des maux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.10","name":"\u00c9sa\u00efe 3:10","id":"fra-LSG:Isa.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.8","name":"\u00c9sa\u00efe 3:8","id":"fra-LSG:Isa.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.3.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:10","prev_osis_id":"Isa.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dites que le juste prosp\u00e9rera,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il jouira du fruit de ses \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.11","name":"\u00c9sa\u00efe 3:11","id":"fra-LSG:Isa.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.9","name":"\u00c9sa\u00efe 3:9","id":"fra-LSG:Isa.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.3.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:11","prev_osis_id":"Isa.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Malheur au m\u00e9chant! Il sera dans l\u2019infortune,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il recueillera le produit de ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.12","name":"\u00c9sa\u00efe 3:12","id":"fra-LSG:Isa.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.10","name":"\u00c9sa\u00efe 3:10","id":"fra-LSG:Isa.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.3.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:12","prev_osis_id":"Isa.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mon peuple a pour oppresseurs des enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des femmes dominent sur lui;<\/p>\n<p class=\"q\">Mon peuple, ceux qui te conduisent t\u2019\u00e9garent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils corrompent la voie dans laquelle tu marches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.13","name":"\u00c9sa\u00efe 3:13","id":"fra-LSG:Isa.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.11","name":"\u00c9sa\u00efe 3:11","id":"fra-LSG:Isa.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.3.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:13","prev_osis_id":"Isa.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019\u00c9ternel se pr\u00e9sente pour plaider,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est debout pour juger les peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.14","name":"\u00c9sa\u00efe 3:14","id":"fra-LSG:Isa.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.12","name":"\u00c9sa\u00efe 3:12","id":"fra-LSG:Isa.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.3.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:14","prev_osis_id":"Isa.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel entre en jugement<\/p>\n<p class=\"q\">Avec les anciens de son peuple et avec ses chefs:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous avez brout\u00e9 la vigne!<\/p>\n<p class=\"q\">La d\u00e9pouille du pauvre est dans vos maisons!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.15","name":"\u00c9sa\u00efe 3:15","id":"fra-LSG:Isa.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.13","name":"\u00c9sa\u00efe 3:13","id":"fra-LSG:Isa.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.3.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:15","prev_osis_id":"Isa.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>De quel droit foulez-vous mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e9crasez-vous la face des pauvres?<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.16","name":"\u00c9sa\u00efe 3:16","id":"fra-LSG:Isa.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.14","name":"\u00c9sa\u00efe 3:14","id":"fra-LSG:Isa.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.3.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:16","prev_osis_id":"Isa.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.017,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jugement de Dieu contre les femmes de J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">3 v. 16 \u00e0 4 v. 1: cf. \u00c9s 32:9-14.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit: Parce que les filles de Sion sont orgueilleuses,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019elles marchent le cou tendu<\/p>\n<p class=\"q\">Et les regards effront\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019elles vont \u00e0 petits pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019elles font r\u00e9sonner les boucles de leurs pieds,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.17","name":"\u00c9sa\u00efe 3:17","id":"fra-LSG:Isa.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.15","name":"\u00c9sa\u00efe 3:15","id":"fra-LSG:Isa.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.3.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:17","prev_osis_id":"Isa.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le Seigneur rendra chauve le sommet de la t\u00eate des filles de Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel d\u00e9couvrira leur nudit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.18","name":"\u00c9sa\u00efe 3:18","id":"fra-LSG:Isa.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.16","name":"\u00c9sa\u00efe 3:16","id":"fra-LSG:Isa.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.3.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:18","prev_osis_id":"Isa.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ce jour, le Seigneur \u00f4tera les boucles qui servent d\u2019ornement \u00e0 leurs pieds,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les filets et les croissants;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.19","name":"\u00c9sa\u00efe 3:19","id":"fra-LSG:Isa.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.17","name":"\u00c9sa\u00efe 3:17","id":"fra-LSG:Isa.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.3.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:19","prev_osis_id":"Isa.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les pendants d\u2019oreilles, les bracelets et les voiles;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.20","name":"\u00c9sa\u00efe 3:20","id":"fra-LSG:Isa.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.18","name":"\u00c9sa\u00efe 3:18","id":"fra-LSG:Isa.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.3.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:20","prev_osis_id":"Isa.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les diad\u00e8mes, les cha\u00eenettes des pieds et les ceintures,<\/p>\n<p class=\"q\">Les bo\u00eetes de senteur et les amulettes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.21","name":"\u00c9sa\u00efe 3:21","id":"fra-LSG:Isa.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.19","name":"\u00c9sa\u00efe 3:19","id":"fra-LSG:Isa.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.3.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:21","prev_osis_id":"Isa.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les bagues et les anneaux du nez;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.22","name":"\u00c9sa\u00efe 3:22","id":"fra-LSG:Isa.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.20","name":"\u00c9sa\u00efe 3:20","id":"fra-LSG:Isa.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.3.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:22","prev_osis_id":"Isa.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les v\u00eatements pr\u00e9cieux et les larges tuniques,<\/p>\n<p class=\"q\">Les manteaux et les gibeci\u00e8res;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.23","name":"\u00c9sa\u00efe 3:23","id":"fra-LSG:Isa.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.21","name":"\u00c9sa\u00efe 3:21","id":"fra-LSG:Isa.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.3.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:23","prev_osis_id":"Isa.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les miroirs et les chemises fines,<\/p>\n<p class=\"q\">Les turbans et les surtouts l\u00e9gers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.24","name":"\u00c9sa\u00efe 3:24","id":"fra-LSG:Isa.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.22","name":"\u00c9sa\u00efe 3:22","id":"fra-LSG:Isa.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.3.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:24","prev_osis_id":"Isa.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Au lieu de parfum, il y aura de l\u2019infection;<\/p>\n<p class=\"q\">Au lieu de ceinture, une corde;<\/p>\n<p class=\"q\">Au lieu de cheveux boucl\u00e9s, une t\u00eate chauve;<\/p>\n<p class=\"q\">Au lieu d\u2019un large manteau, un sac \u00e9troit;<\/p>\n<p class=\"q\">Une marque fl\u00e9trissante, au lieu de beaut\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.25","name":"\u00c9sa\u00efe 3:25","id":"fra-LSG:Isa.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.23","name":"\u00c9sa\u00efe 3:23","id":"fra-LSG:Isa.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.3.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:25","prev_osis_id":"Isa.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Tes hommes tomberont sous le glaive,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes h\u00e9ros dans le combat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.26","name":"\u00c9sa\u00efe 3:26","id":"fra-LSG:Isa.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.24","name":"\u00c9sa\u00efe 3:24","id":"fra-LSG:Isa.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.3.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.3.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 3:26","prev_osis_id":"Isa.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Les portes de Sion g\u00e9miront et seront dans le deuil;<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9pouill\u00e9e, elle s\u2019assi\u00e9ra par terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.3","name":"\u00c9sa\u00efe 3","id":"fra-LSG:Isa.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.4.1","name":"\u00c9sa\u00efe 4:1","id":"fra-LSG:Isa.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.3.25","name":"\u00c9sa\u00efe 3:25","id":"fra-LSG:Isa.3.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf0167e6.48946060');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf0167e6.48946060\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf0167e6.48946060","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf0167e6.48946060'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf0167e6.48946060\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}