{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.34.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:1","prev_osis_id":"Isa.033.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ruine d\u2019\u00c9dom et retour d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. \u00c9s 63:1-6. J\u00e9 49:7-22. \u00c9z 25:12-14. Ab 1, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.1\" class=\"v\">1<\/sup>Approchez, nations, pour entendre!<\/p>\n<p class=\"q\">Peuples, soyez attentifs!<\/p>\n<p class=\"q\">Que la terre \u00e9coute, elle et ce qui la remplit,<\/p>\n<p class=\"q\">Le monde et tout ce qu\u2019il produit!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.2","name":"\u00c9sa\u00efe 34:2","id":"fra-LSG:Isa.34.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.33.24","name":"\u00c9sa\u00efe 33:24","id":"fra-LSG:Isa.33.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.34.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:2","prev_osis_id":"Isa.034.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel va fondre sur toutes les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa fureur sur toute leur arm\u00e9e:<\/p>\n<p class=\"q\">Il les voue \u00e0 l\u2019extermination,<\/p>\n<p class=\"q\">Il les livre au carnage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.3","name":"\u00c9sa\u00efe 34:3","id":"fra-LSG:Isa.34.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.1","name":"\u00c9sa\u00efe 34:1","id":"fra-LSG:Isa.34.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.34.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:3","prev_osis_id":"Isa.034.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.3\" class=\"v\">3<\/sup>Leurs morts sont jet\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs cadavres exhalent la puanteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les montagnes se fondent dans leur sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.4","name":"\u00c9sa\u00efe 34:4","id":"fra-LSG:Isa.34.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.2","name":"\u00c9sa\u00efe 34:2","id":"fra-LSG:Isa.34.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.34.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:4","prev_osis_id":"Isa.034.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.4\" class=\"v\">4<\/sup>Toute l\u2019arm\u00e9e des cieux se dissout;<\/p>\n<p class=\"q\">Les cieux sont roul\u00e9s comme un livre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute leur arm\u00e9e tombe,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme tombe la feuille de la vigne,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme tombe celle du figuier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.5","name":"\u00c9sa\u00efe 34:5","id":"fra-LSG:Isa.34.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.3","name":"\u00c9sa\u00efe 34:3","id":"fra-LSG:Isa.34.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.34.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:5","prev_osis_id":"Isa.034.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mon \u00e9p\u00e9e s\u2019est enivr\u00e9e dans les cieux;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, elle va descendre sur \u00c9dom,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur le peuple que j\u2019ai vou\u00e9 \u00e0 l\u2019extermination, pour le ch\u00e2tier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.6","name":"\u00c9sa\u00efe 34:6","id":"fra-LSG:Isa.34.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.4","name":"\u00c9sa\u00efe 34:4","id":"fra-LSG:Isa.34.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.34.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:6","prev_osis_id":"Isa.034.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00e9p\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel est pleine de sang, couverte de graisse,<\/p>\n<p class=\"q\">Du sang des agneaux et des boucs,<\/p>\n<p class=\"q\">De la graisse des reins des b\u00e9liers;<\/p>\n<p class=\"q\">Car il y a des victimes de l\u2019\u00c9ternel \u00e0 Botsra,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un grand carnage dans le pays d\u2019\u00c9dom,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.7","name":"\u00c9sa\u00efe 34:7","id":"fra-LSG:Isa.34.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.5","name":"\u00c9sa\u00efe 34:5","id":"fra-LSG:Isa.34.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.34.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:7","prev_osis_id":"Isa.034.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les buffles tombent avec eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les b\u0153ufs avec les taureaux;<\/p>\n<p class=\"q\">La terre s\u2019abreuve de sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le sol est impr\u00e9gn\u00e9 de graisse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.8","name":"\u00c9sa\u00efe 34:8","id":"fra-LSG:Isa.34.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.6","name":"\u00c9sa\u00efe 34:6","id":"fra-LSG:Isa.34.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.34.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:8","prev_osis_id":"Isa.034.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car c\u2019est un jour de vengeance pour l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Une ann\u00e9e de repr\u00e9sailles pour la cause de Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.9","name":"\u00c9sa\u00efe 34:9","id":"fra-LSG:Isa.34.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.7","name":"\u00c9sa\u00efe 34:7","id":"fra-LSG:Isa.34.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.34.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:9","prev_osis_id":"Isa.034.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les torrents d\u2019\u00c9dom seront chang\u00e9s en poix,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa poussi\u00e8re en soufre;<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa terre sera comme de la poix qui br\u00fble.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.10","name":"\u00c9sa\u00efe 34:10","id":"fra-LSG:Isa.34.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.8","name":"\u00c9sa\u00efe 34:8","id":"fra-LSG:Isa.34.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.34.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:10","prev_osis_id":"Isa.034.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.10\" class=\"v\">10<\/sup>Elle ne s\u2019\u00e9teindra ni jour ni nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    La fum\u00e9e s\u2019en \u00e9l\u00e8vera \u00e9ternellement;<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019\u00e2ge en \u00e2ge elle sera d\u00e9sol\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">A tout jamais personne n\u2019y passera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.11","name":"\u00c9sa\u00efe 34:11","id":"fra-LSG:Isa.34.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.9","name":"\u00c9sa\u00efe 34:9","id":"fra-LSG:Isa.34.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.34.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:11","prev_osis_id":"Isa.034.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Le p\u00e9lican et le h\u00e9risson la poss\u00e9deront,<\/p>\n<p class=\"q\">La chouette et le corbeau l\u2019habiteront.<\/p>\n<p class=\"q\">On y \u00e9tendra le cordeau de la d\u00e9solation,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le niveau de la destruction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.12","name":"\u00c9sa\u00efe 34:12","id":"fra-LSG:Isa.34.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.10","name":"\u00c9sa\u00efe 34:10","id":"fra-LSG:Isa.34.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.34.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:12","prev_osis_id":"Isa.034.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il n\u2019y aura plus de grands pour proclamer un roi,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ses princes seront an\u00e9antis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.13","name":"\u00c9sa\u00efe 34:13","id":"fra-LSG:Isa.34.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.11","name":"\u00c9sa\u00efe 34:11","id":"fra-LSG:Isa.34.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.34.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:13","prev_osis_id":"Isa.034.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les \u00e9pines cro\u00eetront dans ses palais,<\/p>\n<p class=\"q\">Les ronces et les chardons dans ses forteresses.<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sera la demeure des chacals,<\/p>\n<p class=\"q\">Le repaire des autruches;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.14","name":"\u00c9sa\u00efe 34:14","id":"fra-LSG:Isa.34.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.12","name":"\u00c9sa\u00efe 34:12","id":"fra-LSG:Isa.34.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.34.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:14","prev_osis_id":"Isa.034.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les animaux du d\u00e9sert y rencontreront les chiens sauvages,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les boucs s\u2019y appelleront les uns les autres;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 le spectre de la nuit aura sa demeure,<\/p>\n<p class=\"q\">Et trouvera son lieu de repos;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.15","name":"\u00c9sa\u00efe 34:15","id":"fra-LSG:Isa.34.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.13","name":"\u00c9sa\u00efe 34:13","id":"fra-LSG:Isa.34.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.34.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:15","prev_osis_id":"Isa.034.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u00e0 le serpent fera son nid, d\u00e9posera ses \u0153ufs,<\/p>\n<p class=\"q\">Les couvera, et recueillera ses petits \u00e0 son ombre;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 se rassembleront tous les vautours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.16","name":"\u00c9sa\u00efe 34:16","id":"fra-LSG:Isa.34.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.14","name":"\u00c9sa\u00efe 34:14","id":"fra-LSG:Isa.34.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.34.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:16","prev_osis_id":"Isa.034.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.034.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.16\" class=\"v\">16<\/sup>Consultez le livre de l\u2019\u00c9ternel, et lisez!<\/p>\n<p class=\"q\">Aucun d\u2019eux ne fera d\u00e9faut,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni l\u2019un ni l\u2019autre ne manqueront;<\/p>\n<p class=\"q\">Car sa bouche l\u2019a ordonn\u00e9.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est son esprit qui les rassemblera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.17","name":"\u00c9sa\u00efe 34:17","id":"fra-LSG:Isa.34.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.15","name":"\u00c9sa\u00efe 34:15","id":"fra-LSG:Isa.34.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.34.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.34.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 34:17","prev_osis_id":"Isa.034.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.34.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il a jet\u00e9 pour eux le sort,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa main leur a partag\u00e9 cette terre au cordeau,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils la poss\u00e9deront toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils l\u2019habiteront d\u2019\u00e2ge en \u00e2ge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.34","name":"\u00c9sa\u00efe 34","id":"fra-LSG:Isa.34"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.1","name":"\u00c9sa\u00efe 35:1","id":"fra-LSG:Isa.35.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.16","name":"\u00c9sa\u00efe 34:16","id":"fra-LSG:Isa.34.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb6f9267.15050304');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb6f9267.15050304\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb6f9267.15050304","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb6f9267.15050304'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb6f9267.15050304\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}