{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.60.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:1","prev_osis_id":"Isa.059.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9rusalem restaur\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-22: cf. (\u00c9s 59:20, 21; 49:18-23; 2:2-4.) Ap 21:9-27.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u00e8ve-toi, sois \u00e9clair\u00e9e, car ta lumi\u00e8re arrive,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la gloire de l\u2019\u00c9ternel se l\u00e8ve sur toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.2","name":"\u00c9sa\u00efe 60:2","id":"fra-LSG:Isa.60.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.59.21","name":"\u00c9sa\u00efe 59:21","id":"fra-LSG:Isa.59.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.60.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:2","prev_osis_id":"Isa.060.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici, les t\u00e9n\u00e8bres couvrent la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019obscurit\u00e9 les peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais sur toi l\u2019\u00c9ternel se l\u00e8ve,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur toi sa gloire appara\u00eet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.3","name":"\u00c9sa\u00efe 60:3","id":"fra-LSG:Isa.60.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.1","name":"\u00c9sa\u00efe 60:1","id":"fra-LSG:Isa.60.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.60.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:3","prev_osis_id":"Isa.060.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.3\" class=\"v\">3<\/sup>Des nations marchent \u00e0 ta lumi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des rois \u00e0 la clart\u00e9 de tes rayons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.4","name":"\u00c9sa\u00efe 60:4","id":"fra-LSG:Isa.60.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.2","name":"\u00c9sa\u00efe 60:2","id":"fra-LSG:Isa.60.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.60.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:4","prev_osis_id":"Isa.060.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.4\" class=\"v\">4<\/sup>Porte tes yeux alentour, et regarde:<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ils s\u2019assemblent, ils viennent vers toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Tes fils arrivent de loin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes filles sont port\u00e9es sur les bras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.5","name":"\u00c9sa\u00efe 60:5","id":"fra-LSG:Isa.60.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.3","name":"\u00c9sa\u00efe 60:3","id":"fra-LSG:Isa.60.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.60.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:5","prev_osis_id":"Isa.060.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu tressailliras alors et tu te r\u00e9jouiras,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ton c\u0153ur bondira et se dilatera,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand les richesses de la mer se tourneront vers toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand les tr\u00e9sors des nations viendront \u00e0 toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.6","name":"\u00c9sa\u00efe 60:6","id":"fra-LSG:Isa.60.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.4","name":"\u00c9sa\u00efe 60:4","id":"fra-LSG:Isa.60.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.60.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:6","prev_osis_id":"Isa.060.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tu seras couverte d\u2019une foule de chameaux,<\/p>\n<p class=\"q\">De dromadaires de Madian et d\u2019\u00c9pha;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils viendront tous de S\u00e9ba;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils porteront de l\u2019or et de l\u2019encens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et publieront les louanges de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.7","name":"\u00c9sa\u00efe 60:7","id":"fra-LSG:Isa.60.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.5","name":"\u00c9sa\u00efe 60:5","id":"fra-LSG:Isa.60.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.60.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:7","prev_osis_id":"Isa.060.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les troupeaux de K\u00e9dar se r\u00e9uniront tous chez toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Les b\u00e9liers de Nebajoth seront \u00e0 ton service;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils monteront sur mon autel et me seront agr\u00e9ables,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je glorifierai la maison de ma gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.8","name":"\u00c9sa\u00efe 60:8","id":"fra-LSG:Isa.60.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.6","name":"\u00c9sa\u00efe 60:6","id":"fra-LSG:Isa.60.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.60.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:8","prev_osis_id":"Isa.060.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.8\" class=\"v\">8<\/sup>Qui sont ceux-l\u00e0 qui volent comme des nu\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme des colombes vers leur colombier?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.9","name":"\u00c9sa\u00efe 60:9","id":"fra-LSG:Isa.60.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.7","name":"\u00c9sa\u00efe 60:7","id":"fra-LSG:Isa.60.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.60.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:9","prev_osis_id":"Isa.060.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car les \u00eeles esp\u00e8rent en moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les navires de Tarsis sont en t\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour ramener de loin tes enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec leur argent et leur or,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause du nom de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Du Saint d\u2019Isra\u00ebl qui te glorifie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.10","name":"\u00c9sa\u00efe 60:10","id":"fra-LSG:Isa.60.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.8","name":"\u00c9sa\u00efe 60:8","id":"fra-LSG:Isa.60.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.60.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:10","prev_osis_id":"Isa.060.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les fils de l\u2019\u00e9tranger reb\u00e2tiront tes murs,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et leurs rois seront tes serviteurs;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je t\u2019ai frapp\u00e9e dans ma col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais dans ma mis\u00e9ricorde j\u2019ai piti\u00e9 de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.11","name":"\u00c9sa\u00efe 60:11","id":"fra-LSG:Isa.60.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.9","name":"\u00c9sa\u00efe 60:9","id":"fra-LSG:Isa.60.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.60.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:11","prev_osis_id":"Isa.060.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tes portes seront toujours ouvertes,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles ne seront ferm\u00e9es ni jour ni nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de laisser entrer chez toi les tr\u00e9sors des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs rois avec leur suite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.12","name":"\u00c9sa\u00efe 60:12","id":"fra-LSG:Isa.60.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.10","name":"\u00c9sa\u00efe 60:10","id":"fra-LSG:Isa.60.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.60.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:12","prev_osis_id":"Isa.060.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car la nation et le royaume qui ne te serviront pas p\u00e9riront,<\/p>\n<p class=\"q\">Ces nations-l\u00e0 seront extermin\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.13","name":"\u00c9sa\u00efe 60:13","id":"fra-LSG:Isa.60.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.11","name":"\u00c9sa\u00efe 60:11","id":"fra-LSG:Isa.60.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.60.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:13","prev_osis_id":"Isa.060.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.13\" class=\"v\">13<\/sup>La gloire du Liban viendra chez toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Le cypr\u00e8s, l\u2019orme et le buis, tous ensemble,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour orner le lieu de mon sanctuaire,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je glorifierai la place o\u00f9 reposent mes pieds.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.14","name":"\u00c9sa\u00efe 60:14","id":"fra-LSG:Isa.60.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.12","name":"\u00c9sa\u00efe 60:12","id":"fra-LSG:Isa.60.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.60.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:14","prev_osis_id":"Isa.060.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les fils de tes oppresseurs viendront s\u2019humilier devant toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ceux qui te m\u00e9prisaient se prosterneront \u00e0 tes pieds;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils t\u2019appelleront ville de l\u2019\u00c9ternel, Sion du Saint d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.15","name":"\u00c9sa\u00efe 60:15","id":"fra-LSG:Isa.60.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.13","name":"\u00c9sa\u00efe 60:13","id":"fra-LSG:Isa.60.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.60.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:15","prev_osis_id":"Isa.060.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.15\" class=\"v\">15<\/sup>Au lieu que tu \u00e9tais d\u00e9laiss\u00e9e et ha\u00efe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que personne ne te parcourait,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai de toi un ornement pour toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Un sujet de joie de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.16","name":"\u00c9sa\u00efe 60:16","id":"fra-LSG:Isa.60.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.14","name":"\u00c9sa\u00efe 60:14","id":"fra-LSG:Isa.60.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.60.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:16","prev_osis_id":"Isa.060.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tu suceras le lait des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu suceras la mamelle des rois;<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu sauras que je suis l\u2019\u00c9ternel, ton sauveur,<\/p>\n<p class=\"q\">Ton r\u00e9dempteur, le puissant de Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.17","name":"\u00c9sa\u00efe 60:17","id":"fra-LSG:Isa.60.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.15","name":"\u00c9sa\u00efe 60:15","id":"fra-LSG:Isa.60.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.60.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:17","prev_osis_id":"Isa.060.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.17\" class=\"v\">17<\/sup>Au lieu de l\u2019airain je ferai venir de l\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Au lieu du fer je ferai venir de l\u2019argent,<\/p>\n<p class=\"q\">Au lieu du bois, de l\u2019airain,<\/p>\n<p class=\"q\">Et au lieu des pierres, du fer;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai r\u00e9gner sur toi la paix,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dominer la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.18","name":"\u00c9sa\u00efe 60:18","id":"fra-LSG:Isa.60.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.16","name":"\u00c9sa\u00efe 60:16","id":"fra-LSG:Isa.60.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.60.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:18","prev_osis_id":"Isa.060.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.18\" class=\"v\">18<\/sup>On n\u2019entendra plus parler de violence dans ton pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni de ravage et de ruine dans ton territoire;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu donneras \u00e0 tes murs le nom de salut,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 tes portes celui de gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.19","name":"\u00c9sa\u00efe 60:19","id":"fra-LSG:Isa.60.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.17","name":"\u00c9sa\u00efe 60:17","id":"fra-LSG:Isa.60.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.60.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:19","prev_osis_id":"Isa.060.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ce ne sera plus le soleil qui te servira de lumi\u00e8re pendant le jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni la lune qui t\u2019\u00e9clairera de sa lueur;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais l\u2019\u00c9ternel sera ta lumi\u00e8re \u00e0 toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Ton Dieu sera ta gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.20","name":"\u00c9sa\u00efe 60:20","id":"fra-LSG:Isa.60.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.18","name":"\u00c9sa\u00efe 60:18","id":"fra-LSG:Isa.60.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.60.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:20","prev_osis_id":"Isa.060.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ton soleil ne se couchera plus,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ta lune ne s\u2019obscurcira plus;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel sera ta lumi\u00e8re \u00e0 toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les jours de ton deuil seront pass\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.21","name":"\u00c9sa\u00efe 60:21","id":"fra-LSG:Isa.60.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.19","name":"\u00c9sa\u00efe 60:19","id":"fra-LSG:Isa.60.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.60.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:21","prev_osis_id":"Isa.060.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.060.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il n\u2019y aura plus que des justes parmi ton peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils poss\u00e9deront \u00e0 toujours le pays;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est le rejeton que j\u2019ai plant\u00e9, l\u2019\u0153uvre de mes mains,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour servir \u00e0 ma gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.22","name":"\u00c9sa\u00efe 60:22","id":"fra-LSG:Isa.60.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.20","name":"\u00c9sa\u00efe 60:20","id":"fra-LSG:Isa.60.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.60.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.60.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 60:22","prev_osis_id":"Isa.060.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.061.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.60.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le plus petit deviendra un millier,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le moindre une nation puissante.<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, l\u2019\u00c9ternel, je h\u00e2terai ces choses en leur temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.60","name":"\u00c9sa\u00efe 60","id":"fra-LSG:Isa.60"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.61.1","name":"\u00c9sa\u00efe 61:1","id":"fra-LSG:Isa.61.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.60.21","name":"\u00c9sa\u00efe 60:21","id":"fra-LSG:Isa.60.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb68f6165.34206312');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb68f6165.34206312\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb68f6165.34206312","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb68f6165.34206312'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb68f6165.34206312\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}