{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.56.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:1","prev_osis_id":"Isa.055.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Tous les peuples appel\u00e9s<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Mi 6:8. \u00c9s 58:13, 14.) 1 R 8:41-43. Ac 10:34, 35. Lu 13:29.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Observez ce qui est droit, et pratiquez ce qui est juste;<\/p>\n<p class=\"q\">Car mon salut ne tardera pas \u00e0 venir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ma justice \u00e0 se manifester.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.2","name":"\u00c9sa\u00efe 56:2","id":"fra-LSG:Isa.56.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.13","name":"\u00c9sa\u00efe 55:13","id":"fra-LSG:Isa.55.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.56.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:2","prev_osis_id":"Isa.056.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.2\" class=\"v\">2<\/sup>Heureux l\u2019homme qui fait cela,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le fils de l\u2019homme qui y demeure ferme,<\/p>\n<p class=\"q\">Gardant le sabbat, pour ne point le profaner,<\/p>\n<p class=\"q\">Et veillant sur sa main, pour ne commettre aucun mal!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.3","name":"\u00c9sa\u00efe 56:3","id":"fra-LSG:Isa.56.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.1","name":"\u00c9sa\u00efe 56:1","id":"fra-LSG:Isa.56.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.56.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:3","prev_osis_id":"Isa.056.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.3\" class=\"v\">3<\/sup>Que l\u2019\u00e9tranger qui s\u2019attache \u00e0 l\u2019\u00c9ternel ne dise pas:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel me s\u00e9parera de son peuple!<\/p>\n<p class=\"q\">Et que l\u2019eunuque ne dise pas:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je suis un arbre sec!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.4","name":"\u00c9sa\u00efe 56:4","id":"fra-LSG:Isa.56.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.2","name":"\u00c9sa\u00efe 56:2","id":"fra-LSG:Isa.56.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.56.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:4","prev_osis_id":"Isa.056.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Aux eunuques qui garderont mes sabbats,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui choisiront ce qui m\u2019est agr\u00e9able,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui pers\u00e9v\u00e9reront dans mon alliance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.5","name":"\u00c9sa\u00efe 56:5","id":"fra-LSG:Isa.56.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.3","name":"\u00c9sa\u00efe 56:3","id":"fra-LSG:Isa.56.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.56.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:5","prev_osis_id":"Isa.056.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je donnerai dans ma maison et dans mes murs une place et un nom<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9f\u00e9rables \u00e0 des fils et \u00e0 des filles;<\/p>\n<p class=\"q\">Je leur donnerai un nom \u00e9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ne p\u00e9rira pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.6","name":"\u00c9sa\u00efe 56:6","id":"fra-LSG:Isa.56.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.4","name":"\u00c9sa\u00efe 56:4","id":"fra-LSG:Isa.56.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.56.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:6","prev_osis_id":"Isa.056.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et les \u00e9trangers qui s\u2019attacheront \u00e0 l\u2019\u00c9ternel pour le servir,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour aimer le nom de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour \u00eatre ses serviteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui garderont le sabbat, pour ne point le profaner,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui pers\u00e9v\u00e9reront dans mon alliance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.7","name":"\u00c9sa\u00efe 56:7","id":"fra-LSG:Isa.56.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.5","name":"\u00c9sa\u00efe 56:5","id":"fra-LSG:Isa.56.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.56.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:7","prev_osis_id":"Isa.056.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je les am\u00e8nerai sur ma montagne sainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les r\u00e9jouirai dans ma maison de pri\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs holocaustes et leurs sacrifices seront agr\u00e9\u00e9s sur mon autel;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car ma maison sera appel\u00e9e une maison de pri\u00e8re pour tous les peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.8","name":"\u00c9sa\u00efe 56:8","id":"fra-LSG:Isa.56.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.6","name":"\u00c9sa\u00efe 56:6","id":"fra-LSG:Isa.56.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.56.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:8","prev_osis_id":"Isa.056.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, parle,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui qui rassemble les exil\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Je r\u00e9unirai d\u2019autres peuples \u00e0 lui, aux siens d\u00e9j\u00e0 rassembl\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.9","name":"\u00c9sa\u00efe 56:9","id":"fra-LSG:Isa.56.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.7","name":"\u00c9sa\u00efe 56:7","id":"fra-LSG:Isa.56.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.56.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:9","prev_osis_id":"Isa.056.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Reproches aux chefs infid\u00e8les et aux idol\u00e2tres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">56 v. 9 \u00e0 57 v. 2: cf. (\u00c9z 3:17, 18. Mi 3:5, 11. J\u00e9 6:13-15; 23:9-15.) (No 23:10. Ap 14:13.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.9\" class=\"v\">9<\/sup>Vous toutes, b\u00eates des champs,<\/p>\n<p class=\"q\">Venez pour manger, vous toutes, b\u00eates de la for\u00eat!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.10","name":"\u00c9sa\u00efe 56:10","id":"fra-LSG:Isa.56.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.8","name":"\u00c9sa\u00efe 56:8","id":"fra-LSG:Isa.56.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.56.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:10","prev_osis_id":"Isa.056.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ses gardiens sont tous aveugles, sans intelligence;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont tous des chiens muets, incapables d\u2019aboyer;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont des r\u00eaveries, se tiennent couch\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Aiment \u00e0 sommeiller.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.11","name":"\u00c9sa\u00efe 56:11","id":"fra-LSG:Isa.56.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.9","name":"\u00c9sa\u00efe 56:9","id":"fra-LSG:Isa.56.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.56.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:11","prev_osis_id":"Isa.056.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et ce sont des chiens voraces, insatiables;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sont des bergers qui ne savent rien comprendre;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous suivent leur propre voie,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun selon son int\u00e9r\u00eat, jusqu\u2019au dernier:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.12","name":"\u00c9sa\u00efe 56:12","id":"fra-LSG:Isa.56.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.10","name":"\u00c9sa\u00efe 56:10","id":"fra-LSG:Isa.56.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.56.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.56.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 56:12","prev_osis_id":"Isa.056.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.057.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.56.12\" class=\"v\">12<\/sup>Venez, je vais chercher du vin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nous boirons des liqueurs fortes!<\/p>\n<p class=\"q\">Nous en ferons autant demain,<\/p>\n<p class=\"q\">Et beaucoup plus encore!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.56","name":"\u00c9sa\u00efe 56","id":"fra-LSG:Isa.56"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.57.1","name":"\u00c9sa\u00efe 57:1","id":"fra-LSG:Isa.57.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.11","name":"\u00c9sa\u00efe 56:11","id":"fra-LSG:Isa.56.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9de40f7.90739895');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9de40f7.90739895\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9de40f7.90739895","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9de40f7.90739895'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9de40f7.90739895\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}