{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.40.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:1","prev_osis_id":"Isa.039.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La d\u00e9livrance promise au peuple d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Esd 1. Lu 3:1-6. \u00c9s 52:7-12; 62:10, 11. (\u00c9z 34:12-16. Jn 10:11-30.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.1\" class=\"v\">1<\/sup>Consolez, consolez mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.2","name":"\u00c9sa\u00efe 40:2","id":"fra-LSG:Isa.40.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.39.8","name":"\u00c9sa\u00efe 39:8","id":"fra-LSG:Isa.39.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.40.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:2","prev_osis_id":"Isa.040.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.2\" class=\"v\">2<\/sup>Parlez au c\u0153ur de J\u00e9rusalem, et criez-lui<\/p>\n<p class=\"q\">Que sa servitude est finie,<\/p>\n<p class=\"q\">Que son iniquit\u00e9 est expi\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elle a re\u00e7u de la main de l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Au double de tous ses p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.3","name":"\u00c9sa\u00efe 40:3","id":"fra-LSG:Isa.40.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.1","name":"\u00c9sa\u00efe 40:1","id":"fra-LSG:Isa.40.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.40.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:3","prev_osis_id":"Isa.040.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Une voix crie:<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9parez au d\u00e9sert le chemin de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Aplanissez dans les lieux arides<\/p>\n<p class=\"q\">Une route pour notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.4","name":"\u00c9sa\u00efe 40:4","id":"fra-LSG:Isa.40.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.2","name":"\u00c9sa\u00efe 40:2","id":"fra-LSG:Isa.40.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.40.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:4","prev_osis_id":"Isa.040.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.4\" class=\"v\">4<\/sup>Que toute vall\u00e9e soit exhauss\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Que toute montagne et toute colline soient abaiss\u00e9es!<\/p>\n<p class=\"q\">Que les coteaux se changent en plaines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les d\u00e9fil\u00e9s \u00e9troits en vallons!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.5","name":"\u00c9sa\u00efe 40:5","id":"fra-LSG:Isa.40.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.3","name":"\u00c9sa\u00efe 40:3","id":"fra-LSG:Isa.40.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.40.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:5","prev_osis_id":"Isa.040.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Alors la gloire de l\u2019\u00c9ternel sera r\u00e9v\u00e9l\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et au m\u00eame instant toute chair la verra;<\/p>\n<p class=\"q\">Car la bouche de l\u2019\u00c9ternel a parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.6","name":"\u00c9sa\u00efe 40:6","id":"fra-LSG:Isa.40.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.4","name":"\u00c9sa\u00efe 40:4","id":"fra-LSG:Isa.40.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.40.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:6","prev_osis_id":"Isa.040.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.6\" class=\"v\">6<\/sup>Une voix dit: Crie!<\/p>\n<p class=\"q\">Et il r\u00e9pond: Que crierai-je?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Toute chair est comme l\u2019herbe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tout son \u00e9clat comme la fleur des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.7","name":"\u00c9sa\u00efe 40:7","id":"fra-LSG:Isa.40.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.5","name":"\u00c9sa\u00efe 40:5","id":"fra-LSG:Isa.40.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.40.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:7","prev_osis_id":"Isa.040.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019herbe s\u00e8che, la fleur tombe,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand le vent de l\u2019\u00c9ternel souffle dessus.<\/p>\n<p class=\"q\">Certainement le peuple est comme l\u2019herbe:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.8","name":"\u00c9sa\u00efe 40:8","id":"fra-LSG:Isa.40.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.6","name":"\u00c9sa\u00efe 40:6","id":"fra-LSG:Isa.40.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.40.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:8","prev_osis_id":"Isa.040.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019herbe s\u00e8che, la fleur tombe;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Mais la parole de notre Dieu subsiste \u00e9ternellement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.9","name":"\u00c9sa\u00efe 40:9","id":"fra-LSG:Isa.40.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.7","name":"\u00c9sa\u00efe 40:7","id":"fra-LSG:Isa.40.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.40.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:9","prev_osis_id":"Isa.040.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.9\" class=\"v\">9<\/sup>Monte sur une haute montagne,<\/p>\n<p class=\"q\">Sion, pour publier la bonne nouvelle;<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9l\u00e8ve avec force ta voix,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u00e9rusalem, pour publier la bonne nouvelle;<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9l\u00e8ve ta voix, ne crains point,<\/p>\n<p class=\"q\">Dis aux villes de Juda: Voici votre Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.10","name":"\u00c9sa\u00efe 40:10","id":"fra-LSG:Isa.40.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.8","name":"\u00c9sa\u00efe 40:8","id":"fra-LSG:Isa.40.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.40.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:10","prev_osis_id":"Isa.040.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.10\" class=\"v\">10<\/sup>Voici, le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel vient avec puissance,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de son bras il commande;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, le salaire est avec lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les r\u00e9tributions le pr\u00e9c\u00e8dent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.11","name":"\u00c9sa\u00efe 40:11","id":"fra-LSG:Isa.40.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.9","name":"\u00c9sa\u00efe 40:9","id":"fra-LSG:Isa.40.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.40.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:11","prev_osis_id":"Isa.040.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.11\" class=\"v\">11<\/sup>Comme un berger, il pa\u00eetra son troupeau,<\/p>\n<p class=\"q\">Il prendra les agneaux dans ses bras,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les portera dans son sein;<\/p>\n<p class=\"q\">Il conduira les brebis qui allaitent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.12","name":"\u00c9sa\u00efe 40:12","id":"fra-LSG:Isa.40.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.10","name":"\u00c9sa\u00efe 40:10","id":"fra-LSG:Isa.40.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.40.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:12","prev_osis_id":"Isa.040.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La puissance de Dieu et le n\u00e9ant des cr\u00e9atures<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-26: cf. Ro 11:33-36. (Ps 8:2-5. Job 38; 26:7-14; 12:7, etc.) J\u00e9 10:6-16.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.12\" class=\"v\">12<\/sup>Qui a mesur\u00e9 les eaux dans le creux de sa main,<\/p>\n<p class=\"q\">Pris les dimensions des cieux avec la paume,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ramass\u00e9 la poussi\u00e8re de la terre dans un tiers de mesure?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a pes\u00e9 les montagnes au crochet,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les collines \u00e0 la balance?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.13","name":"\u00c9sa\u00efe 40:13","id":"fra-LSG:Isa.40.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.11","name":"\u00c9sa\u00efe 40:11","id":"fra-LSG:Isa.40.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.40.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:13","prev_osis_id":"Isa.040.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    Qui a sond\u00e9 l\u2019esprit de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui l\u2019a \u00e9clair\u00e9 de ses conseils?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.14","name":"\u00c9sa\u00efe 40:14","id":"fra-LSG:Isa.40.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.12","name":"\u00c9sa\u00efe 40:12","id":"fra-LSG:Isa.40.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.40.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:14","prev_osis_id":"Isa.040.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.14\" class=\"v\">14<\/sup>Avec qui a-t-il d\u00e9lib\u00e9r\u00e9 pour en recevoir de l\u2019instruction?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui lui a appris le sentier de la justice?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui lui a enseign\u00e9 la sagesse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et fait conna\u00eetre le chemin de l\u2019intelligence?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.15","name":"\u00c9sa\u00efe 40:15","id":"fra-LSG:Isa.40.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.13","name":"\u00c9sa\u00efe 40:13","id":"fra-LSG:Isa.40.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.40.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:15","prev_osis_id":"Isa.040.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.15\" class=\"v\">15<\/sup>Voici, les nations sont comme une goutte d\u2019un seau,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles sont comme de la poussi\u00e8re sur une balance;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, les \u00eeles sont comme une fine poussi\u00e8re qui s\u2019envole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.16","name":"\u00c9sa\u00efe 40:16","id":"fra-LSG:Isa.40.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.14","name":"\u00c9sa\u00efe 40:14","id":"fra-LSG:Isa.40.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.40.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:16","prev_osis_id":"Isa.040.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le Liban ne suffit pas pour le feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses animaux ne suffisent pas pour l\u2019holocauste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.17","name":"\u00c9sa\u00efe 40:17","id":"fra-LSG:Isa.40.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.15","name":"\u00c9sa\u00efe 40:15","id":"fra-LSG:Isa.40.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.40.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:17","prev_osis_id":"Isa.040.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.17\" class=\"v\">17<\/sup>Toutes les nations sont devant lui comme un rien,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles ne sont pour lui que n\u00e9ant et vanit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.18","name":"\u00c9sa\u00efe 40:18","id":"fra-LSG:Isa.40.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.16","name":"\u00c9sa\u00efe 40:16","id":"fra-LSG:Isa.40.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.40.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:18","prev_osis_id":"Isa.040.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    A qui voulez-vous comparer Dieu?<\/p>\n<p class=\"q\">Et quelle image ferez-vous son \u00e9gale?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.19","name":"\u00c9sa\u00efe 40:19","id":"fra-LSG:Isa.40.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.17","name":"\u00c9sa\u00efe 40:17","id":"fra-LSG:Isa.40.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.40.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:19","prev_osis_id":"Isa.040.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est un ouvrier qui fond l\u2019idole,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est un orf\u00e8vre qui la couvre d\u2019or,<\/p>\n<p class=\"q\">Et y soude des cha\u00eenettes d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.20","name":"\u00c9sa\u00efe 40:20","id":"fra-LSG:Isa.40.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.18","name":"\u00c9sa\u00efe 40:18","id":"fra-LSG:Isa.40.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.40.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:20","prev_osis_id":"Isa.040.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.20\" class=\"v\">20<\/sup>Celui que la pauvret\u00e9 oblige \u00e0 donner peu<\/p>\n<p class=\"q\">Choisit un bois qui r\u00e9siste \u00e0 la vermoulure;<\/p>\n<p class=\"q\">Il se procure un ouvrier capable,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire une idole qui ne branle pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.21","name":"\u00c9sa\u00efe 40:21","id":"fra-LSG:Isa.40.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.19","name":"\u00c9sa\u00efe 40:19","id":"fra-LSG:Isa.40.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.40.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:21","prev_osis_id":"Isa.040.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ne le savez-vous pas? Ne l\u2019avez-vous pas appris?<\/p>\n<p class=\"q\">Ne vous l\u2019a-t-on pas fait conna\u00eetre d\u00e8s le commencement?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019avez-vous jamais r\u00e9fl\u00e9chi \u00e0 la fondation de la terre?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.22","name":"\u00c9sa\u00efe 40:22","id":"fra-LSG:Isa.40.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.20","name":"\u00c9sa\u00efe 40:20","id":"fra-LSG:Isa.40.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.40.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:22","prev_osis_id":"Isa.040.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.22\" class=\"v\">22<\/sup>C\u2019est lui qui est assis au-dessus du cercle de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui l\u2019habitent sont comme des sauterelles;<\/p>\n<p class=\"q\">Il \u00e9tend les cieux comme une \u00e9toffe l\u00e9g\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Il les d\u00e9ploie comme une tente, pour en faire sa demeure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.23","name":"\u00c9sa\u00efe 40:23","id":"fra-LSG:Isa.40.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.21","name":"\u00c9sa\u00efe 40:21","id":"fra-LSG:Isa.40.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.40.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:23","prev_osis_id":"Isa.040.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.23\" class=\"v\">23<\/sup>C\u2019est lui qui r\u00e9duit les princes au n\u00e9ant,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui fait des juges de la terre une vanit\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.24","name":"\u00c9sa\u00efe 40:24","id":"fra-LSG:Isa.40.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.22","name":"\u00c9sa\u00efe 40:22","id":"fra-LSG:Isa.40.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.40.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:24","prev_osis_id":"Isa.040.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ils ne sont pas m\u00eame plant\u00e9s, pas m\u00eame sem\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Leur tronc n\u2019a pas m\u00eame de racine en terre:<\/p>\n<p class=\"q\">Il souffle sur eux, et ils se dess\u00e8chent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un tourbillon les emporte comme le chaume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.25","name":"\u00c9sa\u00efe 40:25","id":"fra-LSG:Isa.40.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.23","name":"\u00c9sa\u00efe 40:23","id":"fra-LSG:Isa.40.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.40.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:25","prev_osis_id":"Isa.040.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.25\" class=\"v\">25<\/sup>A qui me comparerez-vous, pour que je lui ressemble?<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Saint.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.26","name":"\u00c9sa\u00efe 40:26","id":"fra-LSG:Isa.40.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.24","name":"\u00c9sa\u00efe 40:24","id":"fra-LSG:Isa.40.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.40.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:26","prev_osis_id":"Isa.040.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.26\" class=\"v\">26<\/sup>Levez vos yeux en haut, et regardez!<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a cr\u00e9\u00e9 ces choses?<\/p>\n<p class=\"q\">Qui fait marcher en ordre leur arm\u00e9e?<\/p>\n<p class=\"q\">Il les appelle toutes par leur nom;<\/p>\n<p class=\"q\">Par son grand pouvoir et par sa force puissante,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019en est pas une qui fasse d\u00e9faut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.27","name":"\u00c9sa\u00efe 40:27","id":"fra-LSG:Isa.40.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.25","name":"\u00c9sa\u00efe 40:25","id":"fra-LSG:Isa.40.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.40.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:27","prev_osis_id":"Isa.040.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.028,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 27-31: cf. \u00c9s 41:10-14. Ps 84:6, 13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.27\" class=\"v\">27<\/sup>Pourquoi dis-tu, Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi dis-tu, Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Ma destin\u00e9e est cach\u00e9e devant l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon droit passe inaper\u00e7u devant mon Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.28","name":"\u00c9sa\u00efe 40:28","id":"fra-LSG:Isa.40.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.26","name":"\u00c9sa\u00efe 40:26","id":"fra-LSG:Isa.40.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.40.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:28","prev_osis_id":"Isa.040.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ne le sais-tu pas? Ne l\u2019as-tu pas appris?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est le Dieu d\u2019\u00e9ternit\u00e9, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a cr\u00e9\u00e9 les extr\u00e9mit\u00e9s de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne se fatigue point, il ne se lasse point;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    On ne peut sonder son intelligence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.29","name":"\u00c9sa\u00efe 40:29","id":"fra-LSG:Isa.40.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.27","name":"\u00c9sa\u00efe 40:27","id":"fra-LSG:Isa.40.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Isa.40.29","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.29","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:29","prev_osis_id":"Isa.040.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.29\" class=\"v\">29<\/sup>Il donne de la force \u00e0 celui qui est fatigu\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il augmente la vigueur de celui qui tombe en d\u00e9faillance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.30","name":"\u00c9sa\u00efe 40:30","id":"fra-LSG:Isa.40.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.28","name":"\u00c9sa\u00efe 40:28","id":"fra-LSG:Isa.40.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Isa.40.30","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.30","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:30","prev_osis_id":"Isa.040.029,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.040.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.30\" class=\"v\">30<\/sup>Les adolescents se fatiguent et se lassent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les jeunes hommes chancellent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.31","name":"\u00c9sa\u00efe 40:31","id":"fra-LSG:Isa.40.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.29","name":"\u00c9sa\u00efe 40:29","id":"fra-LSG:Isa.40.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Isa.40.31","osis_end":"fra-LSG:Isa.40.31","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 40:31","prev_osis_id":"Isa.040.030,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.041.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.40.31\" class=\"v\">31<\/sup>Mais ceux qui se confient en l\u2019\u00c9ternel renouvellent leur force.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils prennent le vol comme les aigles;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils courent, et ne se lassent point,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils marchent, et ne se fatiguent point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.40","name":"\u00c9sa\u00efe 40","id":"fra-LSG:Isa.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.41.1","name":"\u00c9sa\u00efe 41:1","id":"fra-LSG:Isa.41.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.40.30","name":"\u00c9sa\u00efe 40:30","id":"fra-LSG:Isa.40.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc8383693.29087383');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8383693.29087383\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc8383693.29087383","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc8383693.29087383'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8383693.29087383\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}