{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.45.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:1","prev_osis_id":"Isa.044.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. \u00c9s 44:26-28; 13:1-5; 43:9-14.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel \u00e0 son oint, \u00e0 Cyrus,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il tient par la main,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour terrasser les nations devant lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour rel\u00e2cher la ceinture des rois,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour lui ouvrir les portes,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019elles ne soient plus ferm\u00e9es;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.2","name":"\u00c9sa\u00efe 45:2","id":"fra-LSG:Isa.45.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.44.28","name":"\u00c9sa\u00efe 44:28","id":"fra-LSG:Isa.44.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.45.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:2","prev_osis_id":"Isa.045.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je marcherai devant toi,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019aplanirai les chemins montueux,<\/p>\n<p class=\"q\">Je romprai les portes d\u2019airain,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je briserai les verrous de fer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.3","name":"\u00c9sa\u00efe 45:3","id":"fra-LSG:Isa.45.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.1","name":"\u00c9sa\u00efe 45:1","id":"fra-LSG:Isa.45.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.45.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:3","prev_osis_id":"Isa.045.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je te donnerai des tr\u00e9sors cach\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Des richesses enfouies,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que tu saches<\/p>\n<p class=\"q\">Que je suis l\u2019\u00c9ternel qui t\u2019appelle par ton nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.4","name":"\u00c9sa\u00efe 45:4","id":"fra-LSG:Isa.45.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.2","name":"\u00c9sa\u00efe 45:2","id":"fra-LSG:Isa.45.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.45.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:4","prev_osis_id":"Isa.045.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.4\" class=\"v\">4<\/sup>Pour l\u2019amour de mon serviteur Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et d\u2019Isra\u00ebl, mon \u00e9lu,<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019ai appel\u00e9 par ton nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019ai parl\u00e9 avec bienveillance, avant que tu me connusses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.5","name":"\u00c9sa\u00efe 45:5","id":"fra-LSG:Isa.45.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.3","name":"\u00c9sa\u00efe 45:3","id":"fra-LSG:Isa.45.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.45.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:5","prev_osis_id":"Isa.045.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Je suis l\u2019\u00c9ternel, et il n\u2019y en a point d\u2019autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Hors moi il n\u2019y a point de Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019ai ceint, avant que tu me connusses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.6","name":"\u00c9sa\u00efe 45:6","id":"fra-LSG:Isa.45.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.4","name":"\u00c9sa\u00efe 45:4","id":"fra-LSG:Isa.45.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.45.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:6","prev_osis_id":"Isa.045.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est afin que l\u2019on sache, du soleil levant au soleil couchant,<\/p>\n<p class=\"q\">Que hors moi il n\u2019y a point de Dieu:<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis l\u2019\u00c9ternel, et il n\u2019y en a point d\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.7","name":"\u00c9sa\u00efe 45:7","id":"fra-LSG:Isa.45.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.5","name":"\u00c9sa\u00efe 45:5","id":"fra-LSG:Isa.45.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.45.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:7","prev_osis_id":"Isa.045.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je forme la lumi\u00e8re, et je cr\u00e9e les t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Je donne la prosp\u00e9rit\u00e9, et je cr\u00e9e l\u2019adversit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, l\u2019\u00c9ternel, je fais toutes ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.8","name":"\u00c9sa\u00efe 45:8","id":"fra-LSG:Isa.45.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.6","name":"\u00c9sa\u00efe 45:6","id":"fra-LSG:Isa.45.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.45.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:8","prev_osis_id":"Isa.045.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.8\" class=\"v\">8<\/sup>Que les cieux r\u00e9pandent d\u2019en haut<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les nu\u00e9es laissent couler la justice!<\/p>\n<p class=\"q\">Que la terre s\u2019ouvre, que le salut y fructifie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il en sorte \u00e0 la fois la d\u00e9livrance!<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, l\u2019\u00c9ternel, je cr\u00e9e ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.9","name":"\u00c9sa\u00efe 45:9","id":"fra-LSG:Isa.45.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.7","name":"\u00c9sa\u00efe 45:7","id":"fra-LSG:Isa.45.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.45.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:9","prev_osis_id":"Isa.045.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-19: cf. (J\u00e9 18:1-10. Ro 9:20, 21.) 2 Ch 36:22, 23. \u00c9s 44:6-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.9\" class=\"v\">9<\/sup>Malheur \u00e0 qui conteste avec son cr\u00e9ateur!<\/p>\n<p class=\"q\">Vase parmi des vases de terre!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    L\u2019argile dit-elle \u00e0 celui qui la fa\u00e7onne: Que fais-tu?<\/p>\n<p class=\"q\">Et ton \u0153uvre: Il n\u2019a point de mains?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.10","name":"\u00c9sa\u00efe 45:10","id":"fra-LSG:Isa.45.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.8","name":"\u00c9sa\u00efe 45:8","id":"fra-LSG:Isa.45.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.45.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:10","prev_osis_id":"Isa.045.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.10\" class=\"v\">10<\/sup>Malheur \u00e0 qui dit \u00e0 son p\u00e8re: Pourquoi m\u2019as-tu engendr\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 sa m\u00e8re: Pourquoi m\u2019as-tu enfant\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.11","name":"\u00c9sa\u00efe 45:11","id":"fra-LSG:Isa.45.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.9","name":"\u00c9sa\u00efe 45:9","id":"fra-LSG:Isa.45.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.45.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:11","prev_osis_id":"Isa.045.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Saint d\u2019Isra\u00ebl, et son cr\u00e9ateur:<\/p>\n<p class=\"q\">Veut-on me questionner sur l\u2019avenir,<\/p>\n<p class=\"q\">Me donner des ordres sur mes enfants et sur l\u2019\u0153uvre de mes mains?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.12","name":"\u00c9sa\u00efe 45:12","id":"fra-LSG:Isa.45.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.10","name":"\u00c9sa\u00efe 45:10","id":"fra-LSG:Isa.45.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.45.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:12","prev_osis_id":"Isa.045.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est moi qui ai fait la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui sur elle ai cr\u00e9\u00e9 l\u2019homme;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est moi, ce sont mes mains qui ont d\u00e9ploy\u00e9 les cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est moi qui ai dispos\u00e9 toute leur arm\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.13","name":"\u00c9sa\u00efe 45:13","id":"fra-LSG:Isa.45.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.11","name":"\u00c9sa\u00efe 45:11","id":"fra-LSG:Isa.45.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.45.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:13","prev_osis_id":"Isa.045.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.13\" class=\"v\">13<\/sup>C\u2019est moi qui ai suscit\u00e9 Cyrus dans ma justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019aplanirai toutes ses voies;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Il reb\u00e2tira ma ville, et lib\u00e9rera mes captifs,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans ran\u00e7on ni pr\u00e9sents,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.14","name":"\u00c9sa\u00efe 45:14","id":"fra-LSG:Isa.45.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.12","name":"\u00c9sa\u00efe 45:12","id":"fra-LSG:Isa.45.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.45.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:14","prev_osis_id":"Isa.045.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Les gains de l\u2019\u00c9gypte et les profits de l\u2019\u00c9thiopie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux des Sab\u00e9ens \u00e0 la taille \u00e9lev\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Passeront chez toi et seront \u00e0 toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Ces peuples marcheront \u00e0 ta suite,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils passeront encha\u00een\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se prosterneront devant toi, et te diront en suppliant:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est aupr\u00e8s de toi seulement que se trouve Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et il n\u2019y a point d\u2019autre Dieu que lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.15","name":"\u00c9sa\u00efe 45:15","id":"fra-LSG:Isa.45.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.13","name":"\u00c9sa\u00efe 45:13","id":"fra-LSG:Isa.45.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.45.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:15","prev_osis_id":"Isa.045.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais tu es un Dieu qui te caches,<\/p>\n<p class=\"q\">Dieu d\u2019Isra\u00ebl, sauveur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.16","name":"\u00c9sa\u00efe 45:16","id":"fra-LSG:Isa.45.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.14","name":"\u00c9sa\u00efe 45:14","id":"fra-LSG:Isa.45.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.45.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:16","prev_osis_id":"Isa.045.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils sont tous honteux et confus,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils s\u2019en vont tous avec ignominie,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Les fabricateurs d\u2019idoles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.17","name":"\u00c9sa\u00efe 45:17","id":"fra-LSG:Isa.45.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.15","name":"\u00c9sa\u00efe 45:15","id":"fra-LSG:Isa.45.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.45.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:17","prev_osis_id":"Isa.045.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.17\" class=\"v\">17<\/sup>C\u2019est par l\u2019\u00c9ternel qu\u2019Isra\u00ebl obtient le salut,<\/p>\n<p class=\"q\">Un salut \u00e9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous ne serez ni honteux ni confus,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusque dans l\u2019\u00e9ternit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.18","name":"\u00c9sa\u00efe 45:18","id":"fra-LSG:Isa.45.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.16","name":"\u00c9sa\u00efe 45:16","id":"fra-LSG:Isa.45.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.45.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:18","prev_osis_id":"Isa.045.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Le cr\u00e9ateur des cieux, le seul Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a form\u00e9 la terre, qui l\u2019a faite et qui l\u2019a affermie,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui l\u2019a cr\u00e9\u00e9e pour qu\u2019elle ne f\u00fbt pas d\u00e9serte,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui l\u2019a form\u00e9e pour qu\u2019elle f\u00fbt habit\u00e9e:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je suis l\u2019\u00c9ternel, et il n\u2019y en a point d\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.19","name":"\u00c9sa\u00efe 45:19","id":"fra-LSG:Isa.45.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.17","name":"\u00c9sa\u00efe 45:17","id":"fra-LSG:Isa.45.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.45.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:19","prev_osis_id":"Isa.045.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.19\" class=\"v\">19<\/sup>\n    Je n\u2019ai point parl\u00e9 en cachette,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans un lieu t\u00e9n\u00e9breux de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019ai point dit \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 de Jacob:<\/p>\n<p class=\"q\">Cherchez-moi vainement!<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, l\u2019\u00c9ternel, je dis ce qui est vrai,<\/p>\n<p class=\"q\">Je proclame ce qui est droit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.20","name":"\u00c9sa\u00efe 45:20","id":"fra-LSG:Isa.45.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.18","name":"\u00c9sa\u00efe 45:18","id":"fra-LSG:Isa.45.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.45.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:20","prev_osis_id":"Isa.045.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-25: cf. (\u00c9s 43:9. Ps 98:2, 3.) (Mc 16:15, 16. Jn 3:14-16.) (Ro 14:9-11. Ph 2:9-11.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.20\" class=\"v\">20<\/sup>Assemblez-vous et venez, approchez ensemble,<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9chapp\u00e9s des nations!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils n\u2019ont point d\u2019intelligence, ceux qui portent leur idole de bois,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui invoquent un dieu incapable de sauver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.21","name":"\u00c9sa\u00efe 45:21","id":"fra-LSG:Isa.45.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.19","name":"\u00c9sa\u00efe 45:19","id":"fra-LSG:Isa.45.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.45.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:21","prev_osis_id":"Isa.045.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.21\" class=\"v\">21<\/sup>D\u00e9clarez-le, et faites-les venir!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils prennent conseil les uns des autres!<\/p>\n<p class=\"q\">Qui a pr\u00e9dit ces choses d\u00e8s le commencement,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et depuis longtemps les a annonc\u00e9es?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    N\u2019est-ce pas moi, l\u2019\u00c9ternel?<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a point d\u2019autre Dieu que moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis le seul Dieu juste et qui sauve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.22","name":"\u00c9sa\u00efe 45:22","id":"fra-LSG:Isa.45.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.20","name":"\u00c9sa\u00efe 45:20","id":"fra-LSG:Isa.45.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.45.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:22","prev_osis_id":"Isa.045.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tournez-vous vers moi, et vous serez sauv\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous tous qui \u00eates aux extr\u00e9mit\u00e9s de la terre!<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis Dieu, et il n\u2019y en a point d\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.23","name":"\u00c9sa\u00efe 45:23","id":"fra-LSG:Isa.45.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.21","name":"\u00c9sa\u00efe 45:21","id":"fra-LSG:Isa.45.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.45.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:23","prev_osis_id":"Isa.045.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je le jure par moi-m\u00eame,<\/p>\n<p class=\"q\">La v\u00e9rit\u00e9 sort de ma bouche et ma parole ne sera point r\u00e9voqu\u00e9e:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tout genou fl\u00e9chira devant moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Toute langue jurera par moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.24","name":"\u00c9sa\u00efe 45:24","id":"fra-LSG:Isa.45.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.22","name":"\u00c9sa\u00efe 45:22","id":"fra-LSG:Isa.45.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.45.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:24","prev_osis_id":"Isa.045.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.045.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.24\" class=\"v\">24<\/sup>En l\u2019\u00c9ternel seul, me dira-t-on, r\u00e9sident la justice et la force;<\/p>\n<p class=\"q\">A lui viendront, pour \u00eatre confondus,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Tous ceux qui \u00e9taient irrit\u00e9s contre lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.25","name":"\u00c9sa\u00efe 45:25","id":"fra-LSG:Isa.45.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.23","name":"\u00c9sa\u00efe 45:23","id":"fra-LSG:Isa.45.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.45.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.45.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 45:25","prev_osis_id":"Isa.045.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.046.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.45.25\" class=\"v\">25<\/sup>Par l\u2019\u00c9ternel seront justifi\u00e9s et glorifi\u00e9s<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les descendants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.45","name":"\u00c9sa\u00efe 45","id":"fra-LSG:Isa.45"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.46.1","name":"\u00c9sa\u00efe 46:1","id":"fra-LSG:Isa.46.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.45.24","name":"\u00c9sa\u00efe 45:24","id":"fra-LSG:Isa.45.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb543f0b2.26336836');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb543f0b2.26336836\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb543f0b2.26336836","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb543f0b2.26336836'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb543f0b2.26336836\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}