{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.48.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:1","prev_osis_id":"Isa.047.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les anciennes et les nouvelles pr\u00e9dictions<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. \u00c9s 42:8, 9, 17-20; 43:8-12, 22, 25. Mal 3:6.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9coutez ceci, maison de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous qui portez le nom d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui \u00eates sortis des eaux de Juda;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous qui jurez par le nom de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui invoquez le Dieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais sans v\u00e9rit\u00e9 ni droiture!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.2","name":"\u00c9sa\u00efe 48:2","id":"fra-LSG:Isa.48.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.47.15","name":"\u00c9sa\u00efe 47:15","id":"fra-LSG:Isa.47.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.48.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:2","prev_osis_id":"Isa.048.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car ils prennent leur nom de la ville sainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils s\u2019appuient sur le Dieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont le nom est l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.3","name":"\u00c9sa\u00efe 48:3","id":"fra-LSG:Isa.48.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.1","name":"\u00c9sa\u00efe 48:1","id":"fra-LSG:Isa.48.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.48.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:3","prev_osis_id":"Isa.048.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.3\" class=\"v\">3<\/sup>D\u00e8s longtemps j\u2019ai fait les premi\u00e8res pr\u00e9dictions,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles sont sorties de ma bouche, et je les ai publi\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Soudain j\u2019ai agi, et elles se sont accomplies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.4","name":"\u00c9sa\u00efe 48:4","id":"fra-LSG:Isa.48.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.2","name":"\u00c9sa\u00efe 48:2","id":"fra-LSG:Isa.48.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.48.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:4","prev_osis_id":"Isa.048.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.4\" class=\"v\">4<\/sup>Sachant que tu es endurci,<\/p>\n<p class=\"q\">Que ton cou est une barre de fer,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que tu as un front d\u2019airain,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.5","name":"\u00c9sa\u00efe 48:5","id":"fra-LSG:Isa.48.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.3","name":"\u00c9sa\u00efe 48:3","id":"fra-LSG:Isa.48.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.48.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:5","prev_osis_id":"Isa.048.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je t\u2019ai annonc\u00e9 d\u00e8s longtemps ces choses,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te les ai d\u00e9clar\u00e9es avant qu\u2019elles arrivassent,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que tu ne dises pas: C\u2019est mon idole qui les a faites,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est mon image taill\u00e9e ou mon image en fonte qui les a ordonn\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.6","name":"\u00c9sa\u00efe 48:6","id":"fra-LSG:Isa.48.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.4","name":"\u00c9sa\u00efe 48:4","id":"fra-LSG:Isa.48.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.48.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:6","prev_osis_id":"Isa.048.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tu entends! Consid\u00e8re tout cela!<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous, ne l\u2019avouerez-vous pas?\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Maintenant, je t\u2019annonce des choses nouvelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Cach\u00e9es, inconnues de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.7","name":"\u00c9sa\u00efe 48:7","id":"fra-LSG:Isa.48.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.5","name":"\u00c9sa\u00efe 48:5","id":"fra-LSG:Isa.48.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.48.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:7","prev_osis_id":"Isa.048.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.7\" class=\"v\">7<\/sup>Elles se produisent \u00e0 pr\u00e9sent, et n\u2019appartiennent point au pass\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 leur av\u00e8nement tu n\u2019en avais aucune connaissance,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que tu ne dises pas: Voici, je le savais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.8","name":"\u00c9sa\u00efe 48:8","id":"fra-LSG:Isa.48.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.6","name":"\u00c9sa\u00efe 48:6","id":"fra-LSG:Isa.48.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.48.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:8","prev_osis_id":"Isa.048.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu n\u2019en as rien appris, tu n\u2019en as rien su,<\/p>\n<p class=\"q\">Et jadis ton oreille n\u2019en a point \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9e:<\/p>\n<p class=\"q\">Car je savais que tu serais infid\u00e8le,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que d\u00e8s ta naissance tu fus appel\u00e9 rebelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.9","name":"\u00c9sa\u00efe 48:9","id":"fra-LSG:Isa.48.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.7","name":"\u00c9sa\u00efe 48:7","id":"fra-LSG:Isa.48.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.48.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:9","prev_osis_id":"Isa.048.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.9\" class=\"v\">9<\/sup>A cause de mon nom, je suspends ma col\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    A cause de ma gloire, je me contiens envers toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour ne pas t\u2019exterminer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.10","name":"\u00c9sa\u00efe 48:10","id":"fra-LSG:Isa.48.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.8","name":"\u00c9sa\u00efe 48:8","id":"fra-LSG:Isa.48.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.48.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:10","prev_osis_id":"Isa.048.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je t\u2019ai mis au creuset, mais non pour retirer de l\u2019argent;<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019ai \u00e9prouv\u00e9 dans la fournaise de l\u2019adversit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.11","name":"\u00c9sa\u00efe 48:11","id":"fra-LSG:Isa.48.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.9","name":"\u00c9sa\u00efe 48:9","id":"fra-LSG:Isa.48.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.48.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:11","prev_osis_id":"Isa.048.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est pour l\u2019amour de moi, pour l\u2019amour de moi, que je veux agir;<\/p>\n<p class=\"q\">Car comment mon nom serait-il profan\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je ne donnerai pas ma gloire \u00e0 un autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.12","name":"\u00c9sa\u00efe 48:12","id":"fra-LSG:Isa.48.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.10","name":"\u00c9sa\u00efe 48:10","id":"fra-LSG:Isa.48.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.48.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:12","prev_osis_id":"Isa.048.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-22: cf. (\u00c9s 43:8-21; 44:21, etc.) Ps 81:9-17. \u00c9s 40:9-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.12\" class=\"v\">12<\/sup>\u00c9coute-moi, Jacob!<\/p>\n<p class=\"q\">Et toi, Isra\u00ebl, que j\u2019ai appel\u00e9!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    C\u2019est moi, moi qui suis le premier,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est aussi moi qui suis le dernier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.13","name":"\u00c9sa\u00efe 48:13","id":"fra-LSG:Isa.48.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.11","name":"\u00c9sa\u00efe 48:11","id":"fra-LSG:Isa.48.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.48.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:13","prev_osis_id":"Isa.048.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ma main a fond\u00e9 la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ma droite a \u00e9tendu les cieux:<\/p>\n<p class=\"q\">Je les appelle, et aussit\u00f4t ils se pr\u00e9sentent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.14","name":"\u00c9sa\u00efe 48:14","id":"fra-LSG:Isa.48.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.12","name":"\u00c9sa\u00efe 48:12","id":"fra-LSG:Isa.48.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.48.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:14","prev_osis_id":"Isa.048.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.14\" class=\"v\">14<\/sup>Vous tous, assemblez-vous, et \u00e9coutez!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Qui d\u2019entre eux a annonc\u00e9 ces choses?<\/p>\n<p class=\"q\">Celui que l\u2019\u00c9ternel aime ex\u00e9cutera sa volont\u00e9 contre Babylone,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son bras s\u2019appesantira sur les Chald\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.15","name":"\u00c9sa\u00efe 48:15","id":"fra-LSG:Isa.48.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.13","name":"\u00c9sa\u00efe 48:13","id":"fra-LSG:Isa.48.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.48.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:15","prev_osis_id":"Isa.048.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.15\" class=\"v\">15<\/sup>Moi, moi, j\u2019ai parl\u00e9, et je l\u2019ai appel\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019ai fait venir, et son \u0153uvre r\u00e9ussira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.16","name":"\u00c9sa\u00efe 48:16","id":"fra-LSG:Isa.48.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.14","name":"\u00c9sa\u00efe 48:14","id":"fra-LSG:Isa.48.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.48.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:16","prev_osis_id":"Isa.048.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.16\" class=\"v\">16<\/sup>Approchez-vous de moi, et \u00e9coutez!<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e8s le commencement, je n\u2019ai point parl\u00e9 en cachette,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e8s l\u2019origine de ces choses, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 l\u00e0.<\/p>\n<p class=\"q\">Et maintenant, le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, m\u2019a envoy\u00e9 avec son esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.17","name":"\u00c9sa\u00efe 48:17","id":"fra-LSG:Isa.48.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.15","name":"\u00c9sa\u00efe 48:15","id":"fra-LSG:Isa.48.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.48.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:17","prev_osis_id":"Isa.048.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, ton r\u00e9dempteur, le Saint d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Moi, l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, je t\u2019instruis pour ton bien,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te conduis dans la voie que tu dois suivre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.18","name":"\u00c9sa\u00efe 48:18","id":"fra-LSG:Isa.48.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.16","name":"\u00c9sa\u00efe 48:16","id":"fra-LSG:Isa.48.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.48.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:18","prev_osis_id":"Isa.048.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Oh! Si tu \u00e9tais attentif \u00e0 mes commandements!<\/p>\n<p class=\"q\">Ton bien-\u00eatre serait comme un fleuve,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ton bonheur comme les flots de la mer;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.19","name":"\u00c9sa\u00efe 48:19","id":"fra-LSG:Isa.48.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.17","name":"\u00c9sa\u00efe 48:17","id":"fra-LSG:Isa.48.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.48.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:19","prev_osis_id":"Isa.048.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ta post\u00e9rit\u00e9 serait comme le sable,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les fruits de tes entrailles comme les grains de sable;<\/p>\n<p class=\"q\">Ton nom ne serait point effac\u00e9, an\u00e9anti devant moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.20","name":"\u00c9sa\u00efe 48:20","id":"fra-LSG:Isa.48.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.18","name":"\u00c9sa\u00efe 48:18","id":"fra-LSG:Isa.48.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.48.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:20","prev_osis_id":"Isa.048.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Sortez de Babylone, fuyez du milieu des Chald\u00e9ens!<\/p>\n<p class=\"q\">Avec une voix d\u2019all\u00e9gresse annoncez-le, publiez-le,<\/p>\n<p class=\"q\">Faites-le savoir jusqu\u2019\u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Dites: L\u2019\u00c9ternel a rachet\u00e9 son serviteur Jacob!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.21","name":"\u00c9sa\u00efe 48:21","id":"fra-LSG:Isa.48.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.19","name":"\u00c9sa\u00efe 48:19","id":"fra-LSG:Isa.48.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.48.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:21","prev_osis_id":"Isa.048.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.048.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et ils n\u2019auront pas soif dans les d\u00e9serts o\u00f9 il les conduira:<\/p>\n<p class=\"q\">Il fera jaillir pour eux l\u2019eau du rocher,<\/p>\n<p class=\"q\">Il fendra le rocher,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019eau coulera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.22","name":"\u00c9sa\u00efe 48:22","id":"fra-LSG:Isa.48.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.20","name":"\u00c9sa\u00efe 48:20","id":"fra-LSG:Isa.48.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.48.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.48.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 48:22","prev_osis_id":"Isa.048.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.049.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.48.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Il n\u2019y a point de paix pour les m\u00e9chants, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.48","name":"\u00c9sa\u00efe 48","id":"fra-LSG:Isa.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.1","name":"\u00c9sa\u00efe 49:1","id":"fra-LSG:Isa.49.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.48.21","name":"\u00c9sa\u00efe 48:21","id":"fra-LSG:Isa.48.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7c2c6d2.92045615');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7c2c6d2.92045615\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7c2c6d2.92045615","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7c2c6d2.92045615'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7c2c6d2.92045615\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}