{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.36.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:1","prev_osis_id":"Isa.035.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Sanch\u00e9rib marche contre J\u00e9rusalem; son arm\u00e9e d\u00e9truite<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-22: cf. 2 R 18:13-37. 2 Ch 32:1-16. \u00c9s 10:1-16. Ps 94:3-5, 7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.1\" class=\"v\">1<\/sup>La quatorzi\u00e8me ann\u00e9e du roi \u00c9z\u00e9chias, Sanch\u00e9rib, roi d\u2019Assyrie, monta contre toutes les villes fortes de Juda et s\u2019en empara.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.2","name":"\u00c9sa\u00efe 36:2","id":"fra-LSG:Isa.36.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.10","name":"\u00c9sa\u00efe 35:10","id":"fra-LSG:Isa.35.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.36.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:2","prev_osis_id":"Isa.036.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et le roi d\u2019Assyrie envoya de Lakis \u00e0 J\u00e9rusalem, vers le roi \u00c9z\u00e9chias, Rabschak\u00e9 avec une puissante arm\u00e9e. Rabschak\u00e9 s\u2019arr\u00eata \u00e0 l\u2019aqueduc de l\u2019\u00e9tang sup\u00e9rieur, sur le chemin du champ du foulon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.3","name":"\u00c9sa\u00efe 36:3","id":"fra-LSG:Isa.36.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.1","name":"\u00c9sa\u00efe 36:1","id":"fra-LSG:Isa.36.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.36.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:3","prev_osis_id":"Isa.036.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors \u00c9liakim, fils de Hilkija, chef de la maison du roi, se rendit aupr\u00e8s de lui, avec Schebna, le secr\u00e9taire, et Joach, fils d\u2019Asaph, l\u2019archiviste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.4","name":"\u00c9sa\u00efe 36:4","id":"fra-LSG:Isa.36.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.2","name":"\u00c9sa\u00efe 36:2","id":"fra-LSG:Isa.36.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.36.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:4","prev_osis_id":"Isa.036.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.4\" class=\"v\">4<\/sup>Rabschak\u00e9 leur dit: Dites \u00e0 \u00c9z\u00e9chias: Ainsi parle le grand roi, le roi d\u2019Assyrie: Quelle est cette confiance, sur laquelle tu t\u2019appuies?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.5","name":"\u00c9sa\u00efe 36:5","id":"fra-LSG:Isa.36.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.3","name":"\u00c9sa\u00efe 36:3","id":"fra-LSG:Isa.36.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.36.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:5","prev_osis_id":"Isa.036.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je te le dis, ce ne sont que des paroles en l\u2019air: il faut pour la guerre de la prudence et de la force. En qui donc as-tu plac\u00e9 ta confiance, pour t\u2019\u00eatre r\u00e9volt\u00e9 contre moi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.6","name":"\u00c9sa\u00efe 36:6","id":"fra-LSG:Isa.36.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.4","name":"\u00c9sa\u00efe 36:4","id":"fra-LSG:Isa.36.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.36.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:6","prev_osis_id":"Isa.036.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.6\" class=\"v\">6<\/sup>Voici, tu l\u2019as plac\u00e9e dans l\u2019\u00c9gypte, tu as pris pour soutien ce roseau cass\u00e9, qui p\u00e9n\u00e8tre et perce la main de quiconque s\u2019appuie dessus: tel est Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte, pour tous ceux qui se confient en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.7","name":"\u00c9sa\u00efe 36:7","id":"fra-LSG:Isa.36.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.5","name":"\u00c9sa\u00efe 36:5","id":"fra-LSG:Isa.36.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.36.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:7","prev_osis_id":"Isa.036.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.7\" class=\"v\">7<\/sup>Peut-\u00eatre me diras-tu: C\u2019est en l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, que nous nous confions. Mais n\u2019est-ce pas lui dont \u00c9z\u00e9chias a fait dispara\u00eetre les hauts lieux et les autels, en disant \u00e0 Juda et \u00e0 J\u00e9rusalem: Vous vous prosternerez devant cet autel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.8","name":"\u00c9sa\u00efe 36:8","id":"fra-LSG:Isa.36.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.6","name":"\u00c9sa\u00efe 36:6","id":"fra-LSG:Isa.36.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.36.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:8","prev_osis_id":"Isa.036.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.8\" class=\"v\">8<\/sup>Maintenant, fais une convention avec mon ma\u00eetre, le roi d\u2019Assyrie, et je te donnerai deux mille chevaux, si tu peux fournir des cavaliers pour les monter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.9","name":"\u00c9sa\u00efe 36:9","id":"fra-LSG:Isa.36.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.7","name":"\u00c9sa\u00efe 36:7","id":"fra-LSG:Isa.36.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.36.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:9","prev_osis_id":"Isa.036.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.9\" class=\"v\">9<\/sup>Comment repousserais-tu un seul chef d\u2019entre les moindres serviteurs de mon ma\u00eetre? Tu mets ta confiance dans l\u2019\u00c9gypte pour les chars et pour les cavaliers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.10","name":"\u00c9sa\u00efe 36:10","id":"fra-LSG:Isa.36.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.8","name":"\u00c9sa\u00efe 36:8","id":"fra-LSG:Isa.36.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.36.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:10","prev_osis_id":"Isa.036.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.10\" class=\"v\">10<\/sup>D\u2019ailleurs, est-ce sans la volont\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel que je suis mont\u00e9 contre ce pays pour le d\u00e9truire? L\u2019\u00c9ternel m\u2019a dit: Monte contre ce pays, et d\u00e9truis-le.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.11","name":"\u00c9sa\u00efe 36:11","id":"fra-LSG:Isa.36.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.9","name":"\u00c9sa\u00efe 36:9","id":"fra-LSG:Isa.36.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.36.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:11","prev_osis_id":"Isa.036.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.11\" class=\"v\">11<\/sup>\u00c9liakim, Schebna et Joach dirent \u00e0 Rabschak\u00e9: Parle \u00e0 tes serviteurs en aram\u00e9en, car nous le comprenons; et ne nous parle pas en langue juda\u00efque aux oreilles du peuple qui est sur la muraille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.12","name":"\u00c9sa\u00efe 36:12","id":"fra-LSG:Isa.36.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.10","name":"\u00c9sa\u00efe 36:10","id":"fra-LSG:Isa.36.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.36.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:12","prev_osis_id":"Isa.036.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.12\" class=\"v\">12<\/sup>Rabschak\u00e9 r\u00e9pondit: Est-ce \u00e0 ton ma\u00eetre et \u00e0 toi que mon ma\u00eetre m\u2019a envoy\u00e9 dire ces paroles? N\u2019est-ce pas \u00e0 ces hommes assis sur la muraille pour manger leurs excr\u00e9ments et pour boire leur urine avec vous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.13","name":"\u00c9sa\u00efe 36:13","id":"fra-LSG:Isa.36.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.11","name":"\u00c9sa\u00efe 36:11","id":"fra-LSG:Isa.36.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.36.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:13","prev_osis_id":"Isa.036.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.13\" class=\"v\">13<\/sup>Puis Rabschak\u00e9 s\u2019avan\u00e7a et cria de toute sa force en langue juda\u00efque: \u00c9coutez les paroles du grand roi, du roi d\u2019Assyrie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.14","name":"\u00c9sa\u00efe 36:14","id":"fra-LSG:Isa.36.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.12","name":"\u00c9sa\u00efe 36:12","id":"fra-LSG:Isa.36.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.36.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:14","prev_osis_id":"Isa.036.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ainsi parle le roi: Qu\u2019\u00c9z\u00e9chias ne vous abuse point, car il ne pourra vous d\u00e9livrer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.15","name":"\u00c9sa\u00efe 36:15","id":"fra-LSG:Isa.36.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.13","name":"\u00c9sa\u00efe 36:13","id":"fra-LSG:Isa.36.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.36.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:15","prev_osis_id":"Isa.036.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.15\" class=\"v\">15<\/sup>Qu\u2019\u00c9z\u00e9chias ne vous am\u00e8ne point \u00e0 vous confier en l\u2019\u00c9ternel, en disant: L\u2019\u00c9ternel nous d\u00e9livrera, cette ville ne sera pas livr\u00e9e entre les mains du roi d\u2019Assyrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.16","name":"\u00c9sa\u00efe 36:16","id":"fra-LSG:Isa.36.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.14","name":"\u00c9sa\u00efe 36:14","id":"fra-LSG:Isa.36.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.36.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:16","prev_osis_id":"Isa.036.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.16\" class=\"v\">16<\/sup>N\u2019\u00e9coutez point \u00c9z\u00e9chias; car ainsi parle le roi d\u2019Assyrie: Faites la paix avec moi, rendez-vous \u00e0 moi, et chacun de vous mangera de sa vigne et de son figuier, et chacun boira de l\u2019eau de sa citerne,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.17","name":"\u00c9sa\u00efe 36:17","id":"fra-LSG:Isa.36.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.15","name":"\u00c9sa\u00efe 36:15","id":"fra-LSG:Isa.36.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.36.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:17","prev_osis_id":"Isa.036.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.17\" class=\"v\">17<\/sup>jusqu\u2019\u00e0 ce que je vienne, et que je vous emm\u00e8ne dans un pays comme le v\u00f4tre, dans un pays de bl\u00e9 et de vin, un pays de pain et de vignes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.18","name":"\u00c9sa\u00efe 36:18","id":"fra-LSG:Isa.36.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.16","name":"\u00c9sa\u00efe 36:16","id":"fra-LSG:Isa.36.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.36.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:18","prev_osis_id":"Isa.036.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.18\" class=\"v\">18<\/sup>Qu\u2019\u00c9z\u00e9chias ne vous s\u00e9duise point, en disant: L\u2019\u00c9ternel nous d\u00e9livrera. Les dieux des nations ont-ils d\u00e9livr\u00e9 chacun son pays de la main du roi d\u2019Assyrie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.19","name":"\u00c9sa\u00efe 36:19","id":"fra-LSG:Isa.36.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.17","name":"\u00c9sa\u00efe 36:17","id":"fra-LSG:Isa.36.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.36.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:19","prev_osis_id":"Isa.036.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.19\" class=\"v\">19<\/sup>O\u00f9 sont les dieux de Hamath et d\u2019Arpad? O\u00f9 sont les dieux de Sepharva\u00efm? Ont-ils d\u00e9livr\u00e9 Samarie de ma main?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.20","name":"\u00c9sa\u00efe 36:20","id":"fra-LSG:Isa.36.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.18","name":"\u00c9sa\u00efe 36:18","id":"fra-LSG:Isa.36.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.36.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:20","prev_osis_id":"Isa.036.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.20\" class=\"v\">20<\/sup>Parmi tous les dieux de ces pays, quels sont ceux qui ont d\u00e9livr\u00e9 leur pays de ma main, pour que l\u2019\u00c9ternel d\u00e9livre J\u00e9rusalem de ma main?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.21","name":"\u00c9sa\u00efe 36:21","id":"fra-LSG:Isa.36.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.19","name":"\u00c9sa\u00efe 36:19","id":"fra-LSG:Isa.36.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.36.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:21","prev_osis_id":"Isa.036.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mais ils se turent, et ne lui r\u00e9pondirent pas un mot; car le roi avait donn\u00e9 cet ordre: Vous ne lui r\u00e9pondrez pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.22","name":"\u00c9sa\u00efe 36:22","id":"fra-LSG:Isa.36.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.20","name":"\u00c9sa\u00efe 36:20","id":"fra-LSG:Isa.36.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.36.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.36.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 36:22","prev_osis_id":"Isa.036.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.037.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.36.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et \u00c9liakim, fils de Hilkija, chef de la maison du roi, Schebna, le secr\u00e9taire, et Joach, fils d\u2019Asaph, l\u2019archiviste, vinrent aupr\u00e8s d\u2019\u00c9z\u00e9chias, les v\u00eatements d\u00e9chir\u00e9s, et lui rapport\u00e8rent les paroles de Rabschak\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.36","name":"\u00c9sa\u00efe 36","id":"fra-LSG:Isa.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.37.1","name":"\u00c9sa\u00efe 37:1","id":"fra-LSG:Isa.37.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.21","name":"\u00c9sa\u00efe 36:21","id":"fra-LSG:Isa.36.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe7da0e2.39886203');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe7da0e2.39886203\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe7da0e2.39886203","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe7da0e2.39886203'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe7da0e2.39886203\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}