{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.19.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:1","prev_osis_id":"Isa.018.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le sort de l\u2019\u00c9gypte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. J\u00e9 46. \u00c9z 29 \u00e0 32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.19.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oracle sur l\u2019\u00c9gypte.<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, l\u2019\u00c9ternel est mont\u00e9 sur une nu\u00e9e rapide, il vient en \u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">Et les idoles de l\u2019\u00c9gypte tremblent devant lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le c\u0153ur des \u00c9gyptiens tombe en d\u00e9faillance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.2","name":"\u00c9sa\u00efe 19:2","id":"fra-LSG:Isa.19.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.18.7","name":"\u00c9sa\u00efe 18:7","id":"fra-LSG:Isa.18.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.19.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:2","prev_osis_id":"Isa.019.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u2019armerai l\u2019\u00c9gyptien contre l\u2019\u00c9gyptien,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on se battra fr\u00e8re contre fr\u00e8re, ami contre ami,<\/p>\n<p class=\"q\">Ville contre ville, royaume contre royaume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.3","name":"\u00c9sa\u00efe 19:3","id":"fra-LSG:Isa.19.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.1","name":"\u00c9sa\u00efe 19:1","id":"fra-LSG:Isa.19.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.19.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:3","prev_osis_id":"Isa.019.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019esprit de l\u2019\u00c9gypte dispara\u00eetra du milieu d\u2019elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019an\u00e9antirai son conseil;<\/p>\n<p class=\"q\">On consultera les idoles et les enchanteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui \u00e9voquent les morts et ceux qui pr\u00e9disent l\u2019avenir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.4","name":"\u00c9sa\u00efe 19:4","id":"fra-LSG:Isa.19.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.2","name":"\u00c9sa\u00efe 19:2","id":"fra-LSG:Isa.19.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.19.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:4","prev_osis_id":"Isa.019.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et je livrerai l\u2019\u00c9gypte entre les mains d\u2019un ma\u00eetre s\u00e9v\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Un roi cruel dominera sur eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.5","name":"\u00c9sa\u00efe 19:5","id":"fra-LSG:Isa.19.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.3","name":"\u00c9sa\u00efe 19:3","id":"fra-LSG:Isa.19.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.19.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:5","prev_osis_id":"Isa.019.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les eaux de la mer tariront,<\/p>\n<p class=\"q\">Le fleuve deviendra sec et aride;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.6","name":"\u00c9sa\u00efe 19:6","id":"fra-LSG:Isa.19.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.4","name":"\u00c9sa\u00efe 19:4","id":"fra-LSG:Isa.19.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.19.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:6","prev_osis_id":"Isa.019.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les rivi\u00e8res seront infectes,<\/p>\n<p class=\"q\">Les canaux de l\u2019\u00c9gypte seront bas et dess\u00e9ch\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Les joncs et les roseaux se fl\u00e9triront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.7","name":"\u00c9sa\u00efe 19:7","id":"fra-LSG:Isa.19.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.5","name":"\u00c9sa\u00efe 19:5","id":"fra-LSG:Isa.19.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.19.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:7","prev_osis_id":"Isa.019.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ce ne sera que nudit\u00e9 le long du fleuve, \u00e0 l\u2019embouchure du fleuve;<\/p>\n<p class=\"q\">Tout ce qui aura \u00e9t\u00e9 sem\u00e9 pr\u00e8s du fleuve se dess\u00e9chera,<\/p>\n<p class=\"q\">Se r\u00e9duira en poussi\u00e8re et p\u00e9rira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.8","name":"\u00c9sa\u00efe 19:8","id":"fra-LSG:Isa.19.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.6","name":"\u00c9sa\u00efe 19:6","id":"fra-LSG:Isa.19.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.19.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:8","prev_osis_id":"Isa.019.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les p\u00eacheurs g\u00e9miront,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui jettent l\u2019hame\u00e7on dans le fleuve se lamenteront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui \u00e9tendent des filets sur les eaux seront d\u00e9sol\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.9","name":"\u00c9sa\u00efe 19:9","id":"fra-LSG:Isa.19.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.7","name":"\u00c9sa\u00efe 19:7","id":"fra-LSG:Isa.19.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.19.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:9","prev_osis_id":"Isa.019.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ceux qui travaillent le lin peign\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui tissent des \u00e9toffes blanches seront confus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.10","name":"\u00c9sa\u00efe 19:10","id":"fra-LSG:Isa.19.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.8","name":"\u00c9sa\u00efe 19:8","id":"fra-LSG:Isa.19.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.19.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:10","prev_osis_id":"Isa.019.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les soutiens du pays seront dans l\u2019abattement,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les mercenaires auront l\u2019\u00e2me attrist\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.11","name":"\u00c9sa\u00efe 19:11","id":"fra-LSG:Isa.19.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.9","name":"\u00c9sa\u00efe 19:9","id":"fra-LSG:Isa.19.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.19.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:11","prev_osis_id":"Isa.019.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les princes de Tsoan ne sont que des insens\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Les sages conseillers de Pharaon forment un conseil stupide.<\/p>\n<p class=\"q\">Comment osez-vous dire \u00e0 Pharaon:<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis fils des sages, fils des anciens rois?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.12","name":"\u00c9sa\u00efe 19:12","id":"fra-LSG:Isa.19.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.10","name":"\u00c9sa\u00efe 19:10","id":"fra-LSG:Isa.19.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.19.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:12","prev_osis_id":"Isa.019.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.12\" class=\"v\">12<\/sup>O\u00f9 sont-ils donc tes sages?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils te fassent des r\u00e9v\u00e9lations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019on apprenne ce que l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es a r\u00e9solu contre l\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.13","name":"\u00c9sa\u00efe 19:13","id":"fra-LSG:Isa.19.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.11","name":"\u00c9sa\u00efe 19:11","id":"fra-LSG:Isa.19.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.19.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:13","prev_osis_id":"Isa.019.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les princes de Tsoan sont fous,<\/p>\n<p class=\"q\">Les princes de Noph sont dans l\u2019illusion,<\/p>\n<p class=\"q\">Les chefs des tribus \u00e9garent l\u2019\u00c9gypte;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.14","name":"\u00c9sa\u00efe 19:14","id":"fra-LSG:Isa.19.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.12","name":"\u00c9sa\u00efe 19:12","id":"fra-LSG:Isa.19.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.19.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:14","prev_osis_id":"Isa.019.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a r\u00e9pandu au milieu d\u2019elle un esprit de vertige,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour qu\u2019ils fassent chanceler les \u00c9gyptiens dans tous leurs actes,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un homme ivre chancelle en vomissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.15","name":"\u00c9sa\u00efe 19:15","id":"fra-LSG:Isa.19.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.13","name":"\u00c9sa\u00efe 19:13","id":"fra-LSG:Isa.19.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.19.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:15","prev_osis_id":"Isa.019.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et l\u2019\u00c9gypte sera hors d\u2019\u00e9tat de faire<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que font la t\u00eate et la queue,<\/p>\n<p class=\"q\">La branche de palmier et le roseau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.16","name":"\u00c9sa\u00efe 19:16","id":"fra-LSG:Isa.19.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.14","name":"\u00c9sa\u00efe 19:14","id":"fra-LSG:Isa.19.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.19.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:16","prev_osis_id":"Isa.019.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.16\" class=\"v\">16<\/sup>En ce jour, l\u2019\u00c9gypte sera comme des femmes:<\/p>\n<p class=\"q\">Elle tremblera et aura peur,<\/p>\n<p class=\"q\">En voyant s\u2019agiter la main de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il la l\u00e8vera contre elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.17","name":"\u00c9sa\u00efe 19:17","id":"fra-LSG:Isa.19.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.15","name":"\u00c9sa\u00efe 19:15","id":"fra-LSG:Isa.19.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.19.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:17","prev_osis_id":"Isa.019.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et le pays de Juda sera pour l\u2019\u00c9gypte un objet d\u2019effroi:<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e8s qu\u2019on lui en parlera, elle sera dans l\u2019\u00e9pouvante,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la r\u00e9solution prise contre elle par l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.18","name":"\u00c9sa\u00efe 19:18","id":"fra-LSG:Isa.19.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.16","name":"\u00c9sa\u00efe 19:16","id":"fra-LSG:Isa.19.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.19.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:18","prev_osis_id":"Isa.019.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-25: cf. Za 2:11, 12; 8:20-23. \u00c9s 2:3. Mi 7:12.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ce temps-l\u00e0, il y aura cinq villes au pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui parleront la langue de Canaan,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et qui jureront par l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019une d\u2019elles sera appel\u00e9e ville de la destruction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19:19","id":"fra-LSG:Isa.19.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.17","name":"\u00c9sa\u00efe 19:17","id":"fra-LSG:Isa.19.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.19.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:19","prev_osis_id":"Isa.019.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.19\" class=\"v\">19<\/sup>En ce m\u00eame temps, il y aura un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur la fronti\u00e8re un monument \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.20","name":"\u00c9sa\u00efe 19:20","id":"fra-LSG:Isa.19.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.18","name":"\u00c9sa\u00efe 19:18","id":"fra-LSG:Isa.19.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.19.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:20","prev_osis_id":"Isa.019.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ce sera pour l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es un signe et un t\u00e9moignage<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le pays d\u2019\u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils crieront \u00e0 l\u2019\u00c9ternel \u00e0 cause des oppresseurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il leur enverra un sauveur et un d\u00e9fenseur pour les d\u00e9livrer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.21","name":"\u00c9sa\u00efe 19:21","id":"fra-LSG:Isa.19.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19:19","id":"fra-LSG:Isa.19.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.19.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:21","prev_osis_id":"Isa.019.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel sera connu des \u00c9gyptiens,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les \u00c9gyptiens conna\u00eetront l\u2019\u00c9ternel en ce jour-l\u00e0;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils feront des sacrifices et des offrandes,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils feront des v\u0153ux \u00e0 l\u2019\u00c9ternel et les accompliront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.22","name":"\u00c9sa\u00efe 19:22","id":"fra-LSG:Isa.19.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.20","name":"\u00c9sa\u00efe 19:20","id":"fra-LSG:Isa.19.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.19.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:22","prev_osis_id":"Isa.019.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ainsi l\u2019\u00c9ternel frappera les \u00c9gyptiens,<\/p>\n<p class=\"q\">Il les frappera, mais il les gu\u00e9rira;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils se convertiront \u00e0 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui les exaucera et les gu\u00e9rira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.23","name":"\u00c9sa\u00efe 19:23","id":"fra-LSG:Isa.19.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.21","name":"\u00c9sa\u00efe 19:21","id":"fra-LSG:Isa.19.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.19.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:23","prev_osis_id":"Isa.019.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.23\" class=\"v\">23<\/sup>En ce m\u00eame temps, il y aura une route d\u2019\u00c9gypte en Assyrie:<\/p>\n<p class=\"q\">Les Assyriens iront en \u00c9gypte, et les \u00c9gyptiens en Assyrie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les \u00c9gyptiens avec les Assyriens serviront l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.24","name":"\u00c9sa\u00efe 19:24","id":"fra-LSG:Isa.19.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.22","name":"\u00c9sa\u00efe 19:22","id":"fra-LSG:Isa.19.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.19.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:24","prev_osis_id":"Isa.019.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.019.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.24\" class=\"v\">24<\/sup>En ce m\u00eame temps, Isra\u00ebl sera, lui troisi\u00e8me,<\/p>\n<p class=\"q\">Uni \u00e0 l\u2019\u00c9gypte et \u00e0 l\u2019Assyrie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ces pays seront l\u2019objet d\u2019une b\u00e9n\u00e9diction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.25","name":"\u00c9sa\u00efe 19:25","id":"fra-LSG:Isa.19.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.23","name":"\u00c9sa\u00efe 19:23","id":"fra-LSG:Isa.19.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.19.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.19.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 19:25","prev_osis_id":"Isa.019.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.020.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.19.25\" class=\"v\">25<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es les b\u00e9nira, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">B\u00e9nis soient l\u2019\u00c9gypte, mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019Assyrie, \u0153uvre de mes mains,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Isra\u00ebl, mon h\u00e9ritage!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.19","name":"\u00c9sa\u00efe 19","id":"fra-LSG:Isa.19"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.20.1","name":"\u00c9sa\u00efe 20:1","id":"fra-LSG:Isa.20.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.19.24","name":"\u00c9sa\u00efe 19:24","id":"fra-LSG:Isa.19.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc512e27.04847839');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc512e27.04847839\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc512e27.04847839","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc512e27.04847839'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc512e27.04847839\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}