{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.64.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:1","prev_osis_id":"Isa.063.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.002,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.1\" class=\"v\">1<\/sup>Comme s\u2019allume un feu de bois sec,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme s\u2019\u00e9vapore l\u2019eau qui bouillonne;<\/p>\n<p class=\"q\">Tes ennemis conna\u00eetraient ton nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les nations trembleraient devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.2","name":"\u00c9sa\u00efe 64:2","id":"fra-LSG:Isa.64.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.19","name":"\u00c9sa\u00efe 63:19","id":"fra-LSG:Isa.63.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.64.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:2","prev_osis_id":"Isa.064.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.2\" class=\"v\">2<\/sup>Lorsque tu fis des prodiges que nous n\u2019attendions pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu descendis, et les montagnes s\u2019\u00e9branl\u00e8rent devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.3","name":"\u00c9sa\u00efe 64:3","id":"fra-LSG:Isa.64.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.1","name":"\u00c9sa\u00efe 64:1","id":"fra-LSG:Isa.64.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.64.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:3","prev_osis_id":"Isa.064.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Jamais on n\u2019a appris ni entendu dire,<\/p>\n<p class=\"q\">Et jamais l\u2019\u0153il n\u2019a vu qu\u2019un autre dieu que toi<\/p>\n<p class=\"q\">F\u00eet de telles choses pour ceux qui se confient en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.4","name":"\u00c9sa\u00efe 64:4","id":"fra-LSG:Isa.64.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.2","name":"\u00c9sa\u00efe 64:2","id":"fra-LSG:Isa.64.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.64.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:4","prev_osis_id":"Isa.064.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tu vas au-devant de celui qui pratique avec joie la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">De ceux qui marchent dans tes voies et se souviennent de toi.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais tu as \u00e9t\u00e9 irrit\u00e9, parce que nous avons p\u00e9ch\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Et nous en souffrons longtemps jusqu\u2019\u00e0 ce que nous soyons sauv\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.5","name":"\u00c9sa\u00efe 64:5","id":"fra-LSG:Isa.64.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.3","name":"\u00c9sa\u00efe 64:3","id":"fra-LSG:Isa.64.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.64.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:5","prev_osis_id":"Isa.064.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.5\" class=\"v\">5<\/sup>Nous sommes tous comme des impurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute notre justice est comme un v\u00eatement souill\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Nous sommes tous fl\u00e9tris comme une feuille,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nos crimes nous emportent comme le vent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.6","name":"\u00c9sa\u00efe 64:6","id":"fra-LSG:Isa.64.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.4","name":"\u00c9sa\u00efe 64:4","id":"fra-LSG:Isa.64.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.64.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:6","prev_osis_id":"Isa.064.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il n\u2019y a personne qui invoque ton nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui se r\u00e9veille pour s\u2019attacher \u00e0 toi:<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi nous as-tu cach\u00e9 ta face,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nous laisses-tu p\u00e9rir par l\u2019effet de nos crimes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.7","name":"\u00c9sa\u00efe 64:7","id":"fra-LSG:Isa.64.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.5","name":"\u00c9sa\u00efe 64:5","id":"fra-LSG:Isa.64.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.64.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:7","prev_osis_id":"Isa.064.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-11: cf. \u00c9s 63:15-19. (Ps 74 et 79).<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.7\" class=\"v\">7<\/sup>Cependant, \u00f4 \u00c9ternel, tu es notre p\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Nous sommes l\u2019argile, et c\u2019est toi qui nous as form\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous sommes tous l\u2019ouvrage de tes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.8","name":"\u00c9sa\u00efe 64:8","id":"fra-LSG:Isa.64.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.6","name":"\u00c9sa\u00efe 64:6","id":"fra-LSG:Isa.64.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.64.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:8","prev_osis_id":"Isa.064.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ne t\u2019irrite pas \u00e0 l\u2019extr\u00eame, \u00f4 \u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et ne te souviens pas \u00e0 toujours du crime;<\/p>\n<p class=\"q\">Regarde donc, nous sommes tous ton peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.9","name":"\u00c9sa\u00efe 64:9","id":"fra-LSG:Isa.64.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.7","name":"\u00c9sa\u00efe 64:7","id":"fra-LSG:Isa.64.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.64.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:9","prev_osis_id":"Isa.064.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tes villes saintes sont un d\u00e9sert;<\/p>\n<p class=\"q\">Sion est un d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u00e9rusalem une solitude.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.10","name":"\u00c9sa\u00efe 64:10","id":"fra-LSG:Isa.64.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.8","name":"\u00c9sa\u00efe 64:8","id":"fra-LSG:Isa.64.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.64.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:10","prev_osis_id":"Isa.064.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.10\" class=\"v\">10<\/sup>Notre maison sainte et glorieuse,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 nos p\u00e8res c\u00e9l\u00e9braient tes louanges,<\/p>\n<p class=\"q\">Est devenue la proie des flammes;<\/p>\n<p class=\"q\">Tout ce que nous avions de pr\u00e9cieux a \u00e9t\u00e9 d\u00e9vast\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.11","name":"\u00c9sa\u00efe 64:11","id":"fra-LSG:Isa.64.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.9","name":"\u00c9sa\u00efe 64:9","id":"fra-LSG:Isa.64.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.64.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.64.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 64:11","prev_osis_id":"Isa.064.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.64.11\" class=\"v\">11<\/sup>Apr\u00e8s cela, \u00f4 \u00c9ternel, te contiendras-tu?<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce que tu te tairas, et nous affligeras \u00e0 l\u2019exc\u00e8s?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.64","name":"\u00c9sa\u00efe 64","id":"fra-LSG:Isa.64"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.1","name":"\u00c9sa\u00efe 65:1","id":"fra-LSG:Isa.65.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.10","name":"\u00c9sa\u00efe 64:10","id":"fra-LSG:Isa.64.10"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc04ed8c8.36268974');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc04ed8c8.36268974\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc04ed8c8.36268974","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc04ed8c8.36268974'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc04ed8c8.36268974\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}