{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.11.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:1","prev_osis_id":"Isa.010.034,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Temps messianique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. (\u00c9s 42:1-4. J\u00e9 23:5, 6.) \u00c9s 65:17-25.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Puis un rameau sortira du tronc d\u2019Isa\u00ef,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un rejeton na\u00eetra de ses racines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.2","name":"\u00c9sa\u00efe 11:2","id":"fra-LSG:Isa.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.34","name":"\u00c9sa\u00efe 10:34","id":"fra-LSG:Isa.10.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.11.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:2","prev_osis_id":"Isa.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019Esprit de l\u2019\u00c9ternel reposera sur lui:<\/p>\n<p class=\"q\">Esprit de sagesse et d\u2019intelligence,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Esprit de conseil et de force,<\/p>\n<p class=\"q\">Esprit de connaissance et de crainte de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.3","name":"\u00c9sa\u00efe 11:3","id":"fra-LSG:Isa.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.1","name":"\u00c9sa\u00efe 11:1","id":"fra-LSG:Isa.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.11.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:3","prev_osis_id":"Isa.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il respirera la crainte de l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne jugera point sur l\u2019apparence,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne prononcera point sur un ou\u00ef-dire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.4","name":"\u00c9sa\u00efe 11:4","id":"fra-LSG:Isa.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.2","name":"\u00c9sa\u00efe 11:2","id":"fra-LSG:Isa.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.11.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:4","prev_osis_id":"Isa.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mais il jugera les pauvres avec \u00e9quit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il prononcera avec droiture sur les malheureux de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Il frappera la terre de sa parole comme d\u2019une verge,<\/p>\n<p class=\"q\">Et du souffle de ses l\u00e8vres il fera mourir le m\u00e9chant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.5","name":"\u00c9sa\u00efe 11:5","id":"fra-LSG:Isa.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.3","name":"\u00c9sa\u00efe 11:3","id":"fra-LSG:Isa.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.11.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:5","prev_osis_id":"Isa.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>La justice sera la ceinture de ses flancs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la fid\u00e9lit\u00e9 la ceinture de ses reins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.6","name":"\u00c9sa\u00efe 11:6","id":"fra-LSG:Isa.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.4","name":"\u00c9sa\u00efe 11:4","id":"fra-LSG:Isa.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.11.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:6","prev_osis_id":"Isa.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Le loup habitera avec l\u2019agneau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la panth\u00e8re se couchera avec le chevreau;<\/p>\n<p class=\"q\">Le veau, le lionceau, et le b\u00e9tail qu\u2019on engraisse, seront ensemble,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un petit enfant les conduira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.7","name":"\u00c9sa\u00efe 11:7","id":"fra-LSG:Isa.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.5","name":"\u00c9sa\u00efe 11:5","id":"fra-LSG:Isa.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.11.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:7","prev_osis_id":"Isa.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>La vache et l\u2019ourse auront un m\u00eame p\u00e2turage,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs petits un m\u00eame g\u00eete;<\/p>\n<p class=\"q\">Et le lion, comme le b\u0153uf, mangera de la paille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.8","name":"\u00c9sa\u00efe 11:8","id":"fra-LSG:Isa.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.6","name":"\u00c9sa\u00efe 11:6","id":"fra-LSG:Isa.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.11.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:8","prev_osis_id":"Isa.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le nourrisson s\u2019\u00e9battra sur l\u2019antre de la vip\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019enfant sevr\u00e9 mettra sa main dans la caverne du basilic.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.9","name":"\u00c9sa\u00efe 11:9","id":"fra-LSG:Isa.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.7","name":"\u00c9sa\u00efe 11:7","id":"fra-LSG:Isa.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.11.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:9","prev_osis_id":"Isa.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il ne se fera ni tort ni dommage<\/p>\n<p class=\"q\">Sur toute ma montagne sainte;<\/p>\n<p class=\"q\">Car la terre sera remplie de la connaissance de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le fond de la mer par les eaux qui le couvrent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.10","name":"\u00c9sa\u00efe 11:10","id":"fra-LSG:Isa.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.8","name":"\u00c9sa\u00efe 11:8","id":"fra-LSG:Isa.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.11.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:10","prev_osis_id":"Isa.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>En ce jour, le rejeton d\u2019Isa\u00ef<\/p>\n<p class=\"q\">Sera l\u00e0 comme une banni\u00e8re pour les peuples;<\/p>\n<p class=\"q\">Les nations se tourneront vers lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la gloire sera sa demeure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11:11","id":"fra-LSG:Isa.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.9","name":"\u00c9sa\u00efe 11:9","id":"fra-LSG:Isa.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.11.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:11","prev_osis_id":"Isa.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-16: cf. (Ro 15:8-12; 11:25, 26.) (J\u00e9 23:7, 8. Za 10:8-12.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>Dans ce m\u00eame temps, le Seigneur \u00e9tendra une seconde fois sa main,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour racheter le reste de son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Dispers\u00e9 en Assyrie et en \u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">A Pathros et en \u00c9thiopie,<\/p>\n<p class=\"q\">A \u00c9lam, \u00e0 Schinear et \u00e0 Hamath,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans les \u00eeles de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.12","name":"\u00c9sa\u00efe 11:12","id":"fra-LSG:Isa.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.10","name":"\u00c9sa\u00efe 11:10","id":"fra-LSG:Isa.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.11.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:12","prev_osis_id":"Isa.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il \u00e9l\u00e8vera une banni\u00e8re pour les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Il rassemblera les exil\u00e9s d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il recueillera les dispers\u00e9s de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Des quatre extr\u00e9mit\u00e9s de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.13","name":"\u00c9sa\u00efe 11:13","id":"fra-LSG:Isa.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11:11","id":"fra-LSG:Isa.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.11.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:13","prev_osis_id":"Isa.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>La jalousie d\u2019\u00c9phra\u00efm dispara\u00eetra,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses ennemis en Juda seront an\u00e9antis;<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9phra\u00efm ne sera plus jaloux de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Juda ne sera plus hostile \u00e0 \u00c9phra\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.14","name":"\u00c9sa\u00efe 11:14","id":"fra-LSG:Isa.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.12","name":"\u00c9sa\u00efe 11:12","id":"fra-LSG:Isa.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.11.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:14","prev_osis_id":"Isa.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ils voleront sur l\u2019\u00e9paule des Philistins \u00e0 l\u2019occident,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils pilleront ensemble les fils de l\u2019Orient;<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9dom et Moab seront la proie de leurs mains,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les fils d\u2019Ammon leur seront assujettis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.15","name":"\u00c9sa\u00efe 11:15","id":"fra-LSG:Isa.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.13","name":"\u00c9sa\u00efe 11:13","id":"fra-LSG:Isa.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.11.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:15","prev_osis_id":"Isa.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dess\u00e9chera la langue de la mer d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il l\u00e8vera sa main sur le fleuve, en soufflant avec violence:<\/p>\n<p class=\"q\">Il le partagera en sept canaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et on le traversera avec des souliers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.16","name":"\u00c9sa\u00efe 11:16","id":"fra-LSG:Isa.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.14","name":"\u00c9sa\u00efe 11:14","id":"fra-LSG:Isa.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.11.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.11.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 11:16","prev_osis_id":"Isa.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et il y aura une route pour le reste de son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui sera \u00e9chapp\u00e9 de l\u2019Assyrie,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme il y en eut une pour Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour o\u00f9 il sortit du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.11","name":"\u00c9sa\u00efe 11","id":"fra-LSG:Isa.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.1","name":"\u00c9sa\u00efe 12:1","id":"fra-LSG:Isa.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.15","name":"\u00c9sa\u00efe 11:15","id":"fra-LSG:Isa.11.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8bb5847.73732079');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8bb5847.73732079\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8bb5847.73732079","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8bb5847.73732079'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8bb5847.73732079\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}