{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.10.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:1","prev_osis_id":"Isa.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Malheur aux magistrats injustes!<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. Am 5:11, 12. Mi 3:1-4. J\u00e9 5:9, 29. Ja 2:13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur \u00e0 ceux qui prononcent des ordonnances iniques,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 ceux qui transcrivent des arr\u00eats injustes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.2","name":"\u00c9sa\u00efe 10:2","id":"fra-LSG:Isa.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.20","name":"\u00c9sa\u00efe 9:20","id":"fra-LSG:Isa.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.10.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:2","prev_osis_id":"Isa.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>Pour refuser justice aux pauvres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ravir leur droit aux malheureux de mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire des veuves leur proie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des orphelins leur butin!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.3","name":"\u00c9sa\u00efe 10:3","id":"fra-LSG:Isa.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.1","name":"\u00c9sa\u00efe 10:1","id":"fra-LSG:Isa.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.10.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:3","prev_osis_id":"Isa.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>Que ferez-vous au jour du ch\u00e2timent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de la ruine qui du lointain fondra sur vous?<\/p>\n<p class=\"q\">Vers qui fuirez-vous, pour avoir du secours,<\/p>\n<p class=\"q\">Et o\u00f9 laisserez-vous votre gloire?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.4","name":"\u00c9sa\u00efe 10:4","id":"fra-LSG:Isa.10.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.2","name":"\u00c9sa\u00efe 10:2","id":"fra-LSG:Isa.10.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.10.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:4","prev_osis_id":"Isa.010.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les uns seront courb\u00e9s parmi les captifs,<\/p>\n<p class=\"q\">Les autres tomberont parmi les morts.<\/p>\n<p class=\"q\">Malgr\u00e9 tout cela, sa col\u00e8re ne s\u2019apaise point,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa main est encore \u00e9tendue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.5","name":"\u00c9sa\u00efe 10:5","id":"fra-LSG:Isa.10.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.3","name":"\u00c9sa\u00efe 10:3","id":"fra-LSG:Isa.10.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.10.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:5","prev_osis_id":"Isa.010.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.006,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Humiliation de l\u2019Assyrie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 5-34: cf. (2 R 18:9, etc.; 19.) \u00c9s 14:24-27. Na 1 \u00e0 3.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Malheur \u00e0 l\u2019Assyrien, verge de ma col\u00e8re!<\/p>\n<p class=\"q\">La verge dans sa main, c\u2019est l\u2019instrument de ma fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.6","name":"\u00c9sa\u00efe 10:6","id":"fra-LSG:Isa.10.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.4","name":"\u00c9sa\u00efe 10:4","id":"fra-LSG:Isa.10.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.10.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:6","prev_osis_id":"Isa.010.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je l\u2019ai l\u00e2ch\u00e9 contre une nation impie,<\/p>\n<p class=\"q\">Je l\u2019ai fait marcher contre le peuple de mon courroux,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour qu\u2019il se livre au pillage et fasse du butin,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour qu\u2019il le foule aux pieds comme la boue des rues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.7","name":"\u00c9sa\u00efe 10:7","id":"fra-LSG:Isa.10.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.5","name":"\u00c9sa\u00efe 10:5","id":"fra-LSG:Isa.10.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.10.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:7","prev_osis_id":"Isa.010.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais il n\u2019en juge pas ainsi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce n\u2019est pas l\u00e0 la pens\u00e9e de son c\u0153ur;<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne songe qu\u2019\u00e0 d\u00e9truire,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019\u00e0 exterminer les nations en foule.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.8","name":"\u00c9sa\u00efe 10:8","id":"fra-LSG:Isa.10.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.6","name":"\u00c9sa\u00efe 10:6","id":"fra-LSG:Isa.10.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.10.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:8","prev_osis_id":"Isa.010.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Mes princes ne sont-ils pas autant de rois?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.9","name":"\u00c9sa\u00efe 10:9","id":"fra-LSG:Isa.10.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.7","name":"\u00c9sa\u00efe 10:7","id":"fra-LSG:Isa.10.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.10.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:9","prev_osis_id":"Isa.010.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.9\" class=\"v\">9<\/sup>N\u2019en a-t-il pas \u00e9t\u00e9 de Calno comme de Carkemisch?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019en a-t-il pas \u00e9t\u00e9 de Hamath comme d\u2019Arpad?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019en a-t-il pas \u00e9t\u00e9 de Samarie comme de Damas?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10:10","id":"fra-LSG:Isa.10.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.8","name":"\u00c9sa\u00efe 10:8","id":"fra-LSG:Isa.10.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.10.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:10","prev_osis_id":"Isa.010.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.10\" class=\"v\">10<\/sup>De m\u00eame que ma main a atteint les royaumes des idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 il y avait plus d\u2019images qu\u2019\u00e0 J\u00e9rusalem et \u00e0 Samarie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.11","name":"\u00c9sa\u00efe 10:11","id":"fra-LSG:Isa.10.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.9","name":"\u00c9sa\u00efe 10:9","id":"fra-LSG:Isa.10.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.10.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:11","prev_osis_id":"Isa.010.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ce que j\u2019ai fait \u00e0 Samarie et \u00e0 ses idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne le ferai-je pas \u00e0 J\u00e9rusalem et \u00e0 ses images?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.12","name":"\u00c9sa\u00efe 10:12","id":"fra-LSG:Isa.10.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10:10","id":"fra-LSG:Isa.10.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.10.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:12","prev_osis_id":"Isa.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais, quand le Seigneur aura accompli toute son \u0153uvre<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la montagne de Sion et \u00e0 J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Je punirai le roi d\u2019Assyrie pour le fruit de son c\u0153ur orgueilleux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour l\u2019arrogance de ses regards hautains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.13","name":"\u00c9sa\u00efe 10:13","id":"fra-LSG:Isa.10.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.11","name":"\u00c9sa\u00efe 10:11","id":"fra-LSG:Isa.10.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.10.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:13","prev_osis_id":"Isa.010.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car il dit: C\u2019est par la force de ma main que j\u2019ai agi,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est par ma sagesse, car je suis intelligent;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai recul\u00e9 les limites des peuples, et pill\u00e9 leurs tr\u00e9sors,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, comme un h\u00e9ros, j\u2019ai renvers\u00e9 ceux qui si\u00e9geaient sur des tr\u00f4nes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.14","name":"\u00c9sa\u00efe 10:14","id":"fra-LSG:Isa.10.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.12","name":"\u00c9sa\u00efe 10:12","id":"fra-LSG:Isa.10.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.10.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:14","prev_osis_id":"Isa.010.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019ai mis la main sur les richesses des peuples, comme sur un nid,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, comme on ramasse des \u0153ufs abandonn\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai ramass\u00e9 toute la terre:<\/p>\n<p class=\"q\">Nul n\u2019a remu\u00e9 l\u2019aile,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni ouvert le bec, ni pouss\u00e9 un cri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.15","name":"\u00c9sa\u00efe 10:15","id":"fra-LSG:Isa.10.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.13","name":"\u00c9sa\u00efe 10:13","id":"fra-LSG:Isa.10.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.10.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:15","prev_osis_id":"Isa.010.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.15\" class=\"v\">15<\/sup>La hache se glorifie-t-elle envers celui qui s\u2019en sert?<\/p>\n<p class=\"q\">Ou la scie est-elle arrogante envers celui qui la manie?<\/p>\n<p class=\"q\">Comme si la verge faisait mouvoir celui qui la l\u00e8ve,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme si le b\u00e2ton soulevait celui qui n\u2019est pas du bois!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.16","name":"\u00c9sa\u00efe 10:16","id":"fra-LSG:Isa.10.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.14","name":"\u00c9sa\u00efe 10:14","id":"fra-LSG:Isa.10.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.10.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:16","prev_osis_id":"Isa.010.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi le Seigneur, le Seigneur des arm\u00e9es, enverra<\/p>\n<p class=\"q\">Le d\u00e9p\u00e9rissement parmi ses robustes guerriers;<\/p>\n<p class=\"q\">Et, sous sa magnificence, \u00e9clatera un embrasement,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme l\u2019embrasement d\u2019un feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.17","name":"\u00c9sa\u00efe 10:17","id":"fra-LSG:Isa.10.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.15","name":"\u00c9sa\u00efe 10:15","id":"fra-LSG:Isa.10.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.10.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:17","prev_osis_id":"Isa.010.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.17\" class=\"v\">17<\/sup>La lumi\u00e8re d\u2019Isra\u00ebl deviendra un feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son Saint une flamme,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui consumera et d\u00e9vorera ses \u00e9pines et ses ronces,<\/p>\n<p class=\"q\">En un seul jour;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.18","name":"\u00c9sa\u00efe 10:18","id":"fra-LSG:Isa.10.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.16","name":"\u00c9sa\u00efe 10:16","id":"fra-LSG:Isa.10.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.10.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:18","prev_osis_id":"Isa.010.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.18\" class=\"v\">18<\/sup>Qui consumera, corps et \u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">La magnificence de sa for\u00eat et de ses campagnes.<\/p>\n<p class=\"q\">Il en sera comme d\u2019un malade, qui tombe en d\u00e9faillance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.19","name":"\u00c9sa\u00efe 10:19","id":"fra-LSG:Isa.10.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.17","name":"\u00c9sa\u00efe 10:17","id":"fra-LSG:Isa.10.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.10.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:19","prev_osis_id":"Isa.010.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.19\" class=\"v\">19<\/sup>Le reste des arbres de sa for\u00eat pourra \u00eatre compt\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un enfant en \u00e9crirait le nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.20","name":"\u00c9sa\u00efe 10:20","id":"fra-LSG:Isa.10.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.18","name":"\u00c9sa\u00efe 10:18","id":"fra-LSG:Isa.10.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.10.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:20","prev_osis_id":"Isa.010.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.20\" class=\"v\">20<\/sup>En ce jour-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Le reste d\u2019Isra\u00ebl et les r\u00e9chapp\u00e9s de la maison de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Cesseront de s\u2019appuyer sur celui qui les frappait;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils s\u2019appuieront avec confiance sur l\u2019\u00c9ternel, le Saint d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.21","name":"\u00c9sa\u00efe 10:21","id":"fra-LSG:Isa.10.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.19","name":"\u00c9sa\u00efe 10:19","id":"fra-LSG:Isa.10.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.10.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:21","prev_osis_id":"Isa.010.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le reste reviendra, le reste de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Au Dieu puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.22","name":"\u00c9sa\u00efe 10:22","id":"fra-LSG:Isa.10.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.20","name":"\u00c9sa\u00efe 10:20","id":"fra-LSG:Isa.10.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.10.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:22","prev_osis_id":"Isa.010.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Quand ton peuple, \u00f4 Isra\u00ebl, serait comme le sable de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Un reste seulement reviendra;<\/p>\n<p class=\"q\">La destruction est r\u00e9solue, elle fera d\u00e9border la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.23","name":"\u00c9sa\u00efe 10:23","id":"fra-LSG:Isa.10.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.21","name":"\u00c9sa\u00efe 10:21","id":"fra-LSG:Isa.10.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.10.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:23","prev_osis_id":"Isa.010.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    Et cette destruction qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9solue,<\/p>\n<p class=\"q\">Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, l\u2019accomplira dans tout le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.24","name":"\u00c9sa\u00efe 10:24","id":"fra-LSG:Isa.10.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.22","name":"\u00c9sa\u00efe 10:22","id":"fra-LSG:Isa.10.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.10.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:24","prev_osis_id":"Isa.010.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.24\" class=\"v\">24<\/sup>Cependant, ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">O mon peuple, qui habites en Sion, ne crains pas l\u2019Assyrien!<\/p>\n<p class=\"q\">Il te frappe de la verge,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il l\u00e8ve son b\u00e2ton sur toi, comme faisaient les \u00c9gyptiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.25","name":"\u00c9sa\u00efe 10:25","id":"fra-LSG:Isa.10.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.23","name":"\u00c9sa\u00efe 10:23","id":"fra-LSG:Isa.10.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.10.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:25","prev_osis_id":"Isa.010.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.25\" class=\"v\">25<\/sup>Mais, encore un peu de temps,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le ch\u00e2timent cessera,<\/p>\n<p class=\"q\">Puis ma col\u00e8re se tournera contre lui pour l\u2019an\u00e9antir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.26","name":"\u00c9sa\u00efe 10:26","id":"fra-LSG:Isa.10.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.24","name":"\u00c9sa\u00efe 10:24","id":"fra-LSG:Isa.10.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.10.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:26","prev_osis_id":"Isa.010.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.26\" class=\"v\">26<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es agitera le fouet contre lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme il frappa Madian au rocher d\u2019Oreb;<\/p>\n<p class=\"q\">Et, de m\u00eame qu\u2019il leva son b\u00e2ton sur la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Il le l\u00e8vera encore, comme en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.27","name":"\u00c9sa\u00efe 10:27","id":"fra-LSG:Isa.10.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.25","name":"\u00c9sa\u00efe 10:25","id":"fra-LSG:Isa.10.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.10.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:27","prev_osis_id":"Isa.010.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.27\" class=\"v\">27<\/sup>En ce jour, son fardeau sera \u00f4t\u00e9 de dessus ton \u00e9paule,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son joug de dessus ton cou;<\/p>\n<p class=\"q\">Et la graisse fera \u00e9clater le joug.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.28","name":"\u00c9sa\u00efe 10:28","id":"fra-LSG:Isa.10.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.26","name":"\u00c9sa\u00efe 10:26","id":"fra-LSG:Isa.10.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.10.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:28","prev_osis_id":"Isa.010.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il marche sur Ajjath, traverse Migron,<\/p>\n<p class=\"q\">Laisse ses bagages \u00e0 Micmasch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.29","name":"\u00c9sa\u00efe 10:29","id":"fra-LSG:Isa.10.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.27","name":"\u00c9sa\u00efe 10:27","id":"fra-LSG:Isa.10.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Isa.10.29","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.29","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:29","prev_osis_id":"Isa.010.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ils passent le d\u00e9fil\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils couchent \u00e0 Gu\u00e9ba;<\/p>\n<p class=\"q\">Rama tremble, Guibea de Sa\u00fcl prend la fuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.30","name":"\u00c9sa\u00efe 10:30","id":"fra-LSG:Isa.10.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.28","name":"\u00c9sa\u00efe 10:28","id":"fra-LSG:Isa.10.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Isa.10.30","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.30","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:30","prev_osis_id":"Isa.010.029,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.30\" class=\"v\">30<\/sup>Fais \u00e9clater ta voix, fille de Gallim!<\/p>\n<p class=\"q\">Prends garde, La\u00efs! Malheur \u00e0 toi, Anathoth!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.31","name":"\u00c9sa\u00efe 10:31","id":"fra-LSG:Isa.10.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.29","name":"\u00c9sa\u00efe 10:29","id":"fra-LSG:Isa.10.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Isa.10.31","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.31","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:31","prev_osis_id":"Isa.010.030,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.31\" class=\"v\">31<\/sup>Madm\u00e9na se disperse,<\/p>\n<p class=\"q\">Les habitants de Gu\u00e9bim sont en fuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.32","name":"\u00c9sa\u00efe 10:32","id":"fra-LSG:Isa.10.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.30","name":"\u00c9sa\u00efe 10:30","id":"fra-LSG:Isa.10.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Isa.10.32","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.32","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:32","prev_osis_id":"Isa.010.031,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.32\" class=\"v\">32<\/sup>Encore un jour de halte \u00e0 Nob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il menace de sa main la montagne de la fille de Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">La colline de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.33","name":"\u00c9sa\u00efe 10:33","id":"fra-LSG:Isa.10.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.31","name":"\u00c9sa\u00efe 10:31","id":"fra-LSG:Isa.10.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Isa.10.33","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.33","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:33","prev_osis_id":"Isa.010.032,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.010.034,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.33\" class=\"v\">33<\/sup>Voici, le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Brise les rameaux avec violence:<\/p>\n<p class=\"q\">Les plus grands sont coup\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Les plus \u00e9lev\u00e9s sont abattus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.34","name":"\u00c9sa\u00efe 10:34","id":"fra-LSG:Isa.10.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.32","name":"\u00c9sa\u00efe 10:32","id":"fra-LSG:Isa.10.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Isa.10.34","osis_end":"fra-LSG:Isa.10.34","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 10:34","prev_osis_id":"Isa.010.033,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.011.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.10.34\" class=\"v\">34<\/sup>Il renverse avec le fer les taillis de la for\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le Liban tombe sous le Puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.10","name":"\u00c9sa\u00efe 10","id":"fra-LSG:Isa.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.1","name":"\u00c9sa\u00efe 11:1","id":"fra-LSG:Isa.11.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.10.33","name":"\u00c9sa\u00efe 10:33","id":"fra-LSG:Isa.10.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2a1c629.62848880');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a1c629.62848880\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2a1c629.62848880","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2a1c629.62848880'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2a1c629.62848880\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}