{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.65.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:1","prev_osis_id":"Isa.064.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les r\u00e9tributions de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. Ro 10:18-21. \u00c9s 66:3, 4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.1\" class=\"v\">1<\/sup>J\u2019ai exauc\u00e9 ceux qui ne demandaient rien,<\/p>\n<p class=\"q\">Je me suis laiss\u00e9 trouver par ceux qui ne me cherchaient pas;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai dit: Me voici, me voici!<\/p>\n<p class=\"q\">A une nation qui ne s\u2019appelait pas de mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.2","name":"\u00c9sa\u00efe 65:2","id":"fra-LSG:Isa.65.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.11","name":"\u00c9sa\u00efe 64:11","id":"fra-LSG:Isa.64.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.65.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:2","prev_osis_id":"Isa.065.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u2019ai tendu mes mains tous les jours vers un peuple rebelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui marche dans une voie mauvaise,<\/p>\n<p class=\"q\">Au gr\u00e9 de ses pens\u00e9es;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.3","name":"\u00c9sa\u00efe 65:3","id":"fra-LSG:Isa.65.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.1","name":"\u00c9sa\u00efe 65:1","id":"fra-LSG:Isa.65.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.65.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:3","prev_osis_id":"Isa.065.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.3\" class=\"v\">3<\/sup>Vers un peuple qui ne cesse de m\u2019irriter en face,<\/p>\n<p class=\"q\">Sacrifiant dans les jardins,<\/p>\n<p class=\"q\">Et br\u00fblant de l\u2019encens sur les briques:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.4","name":"\u00c9sa\u00efe 65:4","id":"fra-LSG:Isa.65.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.2","name":"\u00c9sa\u00efe 65:2","id":"fra-LSG:Isa.65.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.65.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:4","prev_osis_id":"Isa.065.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.4\" class=\"v\">4<\/sup>Qui fait des s\u00e9pulcres sa demeure,<\/p>\n<p class=\"q\">Et passe la nuit dans les cavernes,<\/p>\n<p class=\"q\">Mangeant de la chair de porc,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ayant dans ses vases des mets impurs;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.5","name":"\u00c9sa\u00efe 65:5","id":"fra-LSG:Isa.65.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.3","name":"\u00c9sa\u00efe 65:3","id":"fra-LSG:Isa.65.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.65.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:5","prev_osis_id":"Isa.065.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.5\" class=\"v\">5<\/sup>Qui dit: Retire-toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne m\u2019approche pas, car je suis saint!\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">De pareilles choses, c\u2019est une fum\u00e9e dans mes narines,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un feu qui br\u00fble toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.6","name":"\u00c9sa\u00efe 65:6","id":"fra-LSG:Isa.65.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.4","name":"\u00c9sa\u00efe 65:4","id":"fra-LSG:Isa.65.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.65.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:6","prev_osis_id":"Isa.065.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.6\" class=\"v\">6<\/sup>Voici ce que j\u2019ai r\u00e9solu par devers moi:<\/p>\n<p class=\"q\">Loin de me taire, je leur ferai porter la peine,<\/p>\n<p class=\"q\">Oui, je leur ferai porter la peine<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.7","name":"\u00c9sa\u00efe 65:7","id":"fra-LSG:Isa.65.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.5","name":"\u00c9sa\u00efe 65:5","id":"fra-LSG:Isa.65.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.65.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:7","prev_osis_id":"Isa.065.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.7\" class=\"v\">7<\/sup>De vos crimes, dit l\u2019\u00c9ternel, et des crimes de vos p\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ont br\u00fbl\u00e9 de l\u2019encens sur les montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui m\u2019ont outrag\u00e9 sur les collines;<\/p>\n<p class=\"q\">Je leur mesurerai le salaire de leurs actions pass\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.8","name":"\u00c9sa\u00efe 65:8","id":"fra-LSG:Isa.65.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.6","name":"\u00c9sa\u00efe 65:6","id":"fra-LSG:Isa.65.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.65.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:8","prev_osis_id":"Isa.065.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-16: cf. \u00c9s 3:10, 11. J\u00e9 24:3-10. (Mal 4:1-3. \u00c9s 62:2.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il se trouve du jus dans une grappe,<\/p>\n<p class=\"q\">On dit: Ne la d\u00e9truis pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il y a l\u00e0 une b\u00e9n\u00e9diction!<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019agirai de m\u00eame, pour l\u2019amour de mes serviteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de ne pas tout d\u00e9truire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.9","name":"\u00c9sa\u00efe 65:9","id":"fra-LSG:Isa.65.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.7","name":"\u00c9sa\u00efe 65:7","id":"fra-LSG:Isa.65.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.65.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:9","prev_osis_id":"Isa.065.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je ferai sortir de Jacob une post\u00e9rit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de Juda un h\u00e9ritier de mes montagnes;<\/p>\n<p class=\"q\">Mes \u00e9lus poss\u00e9deront le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes serviteurs y habiteront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.10","name":"\u00c9sa\u00efe 65:10","id":"fra-LSG:Isa.65.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.8","name":"\u00c9sa\u00efe 65:8","id":"fra-LSG:Isa.65.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.65.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:10","prev_osis_id":"Isa.065.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le Saron servira de p\u00e2turage au menu b\u00e9tail,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la vall\u00e9e d\u2019Acor servira de g\u00eete au gros b\u00e9tail,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour mon peuple qui m\u2019aura cherch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.11","name":"\u00c9sa\u00efe 65:11","id":"fra-LSG:Isa.65.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.9","name":"\u00c9sa\u00efe 65:9","id":"fra-LSG:Isa.65.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.65.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:11","prev_osis_id":"Isa.065.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mais vous, qui abandonnez l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui oubliez ma montagne sainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui dressez une table pour Gad,<\/p>\n<p class=\"q\">Et remplissez une coupe pour Meni,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.12","name":"\u00c9sa\u00efe 65:12","id":"fra-LSG:Isa.65.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.10","name":"\u00c9sa\u00efe 65:10","id":"fra-LSG:Isa.65.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.65.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:12","prev_osis_id":"Isa.065.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je vous destine au glaive,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous fl\u00e9chirez tous le genou pour \u00eatre \u00e9gorg\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Car j\u2019ai appel\u00e9, et vous n\u2019avez point r\u00e9pondu,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai parl\u00e9, et vous n\u2019avez point \u00e9cout\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vous avez fait ce qui est mal \u00e0 mes yeux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous avez choisi ce qui me d\u00e9pla\u00eet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.13","name":"\u00c9sa\u00efe 65:13","id":"fra-LSG:Isa.65.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.11","name":"\u00c9sa\u00efe 65:11","id":"fra-LSG:Isa.65.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.65.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:13","prev_osis_id":"Isa.065.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.13\" class=\"v\">13<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, mes serviteurs mangeront, et vous aurez faim;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, mes serviteurs boiront, et vous aurez soif;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, mes serviteurs se r\u00e9jouiront, et vous serez confondus;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.14","name":"\u00c9sa\u00efe 65:14","id":"fra-LSG:Isa.65.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.12","name":"\u00c9sa\u00efe 65:12","id":"fra-LSG:Isa.65.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.65.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:14","prev_osis_id":"Isa.065.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.14\" class=\"v\">14<\/sup>Voici, mes serviteurs chanteront dans la joie de leur c\u0153ur;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vous, vous crierez dans la douleur de votre \u00e2me,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous vous lamenterez dans l\u2019abattement de votre esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.15","name":"\u00c9sa\u00efe 65:15","id":"fra-LSG:Isa.65.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.13","name":"\u00c9sa\u00efe 65:13","id":"fra-LSG:Isa.65.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.65.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:15","prev_osis_id":"Isa.065.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.15\" class=\"v\">15<\/sup>Vous laisserez votre nom en impr\u00e9cation \u00e0 mes \u00e9lus;<\/p>\n<p class=\"q\">Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, vous fera mourir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il donnera \u00e0 ses serviteurs un autre nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.16","name":"\u00c9sa\u00efe 65:16","id":"fra-LSG:Isa.65.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.14","name":"\u00c9sa\u00efe 65:14","id":"fra-LSG:Isa.65.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.65.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:16","prev_osis_id":"Isa.065.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.16\" class=\"v\">16<\/sup>Celui qui voudra \u00eatre b\u00e9ni dans le pays<\/p>\n<p class=\"q\">Voudra l\u2019\u00eatre par le Dieu de v\u00e9rit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et celui qui jurera dans le pays<\/p>\n<p class=\"q\">Jurera par le Dieu de v\u00e9rit\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Car les anciennes souffrances seront oubli\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles seront cach\u00e9es \u00e0 mes yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.17","name":"\u00c9sa\u00efe 65:17","id":"fra-LSG:Isa.65.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.15","name":"\u00c9sa\u00efe 65:15","id":"fra-LSG:Isa.65.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.65.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:17","prev_osis_id":"Isa.065.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-25: cf. \u00c9s 51:16. (2 Pi 3:10-14. Ap 21:1-5.) (Am 9:13-15. Za 8:3-5. \u00c9s 11:6-9.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car je vais cr\u00e9er de nouveaux cieux<\/p>\n<p class=\"q\">Et une nouvelle terre;<\/p>\n<p class=\"q\">On ne se rappellera plus les choses pass\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles ne reviendront plus \u00e0 l\u2019esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.18","name":"\u00c9sa\u00efe 65:18","id":"fra-LSG:Isa.65.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.16","name":"\u00c9sa\u00efe 65:16","id":"fra-LSG:Isa.65.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.65.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:18","prev_osis_id":"Isa.065.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.18\" class=\"v\">18<\/sup>R\u00e9jouissez-vous plut\u00f4t et soyez \u00e0 toujours dans l\u2019all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de ce que je vais cr\u00e9er;<\/p>\n<p class=\"q\">Car je vais cr\u00e9er J\u00e9rusalem pour l\u2019all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et son peuple pour la joie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.19","name":"\u00c9sa\u00efe 65:19","id":"fra-LSG:Isa.65.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.17","name":"\u00c9sa\u00efe 65:17","id":"fra-LSG:Isa.65.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.65.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:19","prev_osis_id":"Isa.065.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je ferai de J\u00e9rusalem mon all\u00e9gresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de mon peuple ma joie;<\/p>\n<p class=\"q\">On n\u2019y entendra plus<\/p>\n<p class=\"q\">Le bruit des pleurs et le bruit des cris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.20","name":"\u00c9sa\u00efe 65:20","id":"fra-LSG:Isa.65.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.18","name":"\u00c9sa\u00efe 65:18","id":"fra-LSG:Isa.65.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.65.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:20","prev_osis_id":"Isa.065.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il n\u2019y aura plus ni enfants ni vieillards<\/p>\n<p class=\"q\">Qui n\u2019accomplissent leurs jours;<\/p>\n<p class=\"q\">Car celui qui mourra \u00e0 cent ans sera jeune,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le p\u00e9cheur \u00e2g\u00e9 de cent ans sera maudit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.21","name":"\u00c9sa\u00efe 65:21","id":"fra-LSG:Isa.65.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.19","name":"\u00c9sa\u00efe 65:19","id":"fra-LSG:Isa.65.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.65.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:21","prev_osis_id":"Isa.065.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ils b\u00e2tiront des maisons et les habiteront;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils planteront des vignes et en mangeront le fruit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.22","name":"\u00c9sa\u00efe 65:22","id":"fra-LSG:Isa.65.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.20","name":"\u00c9sa\u00efe 65:20","id":"fra-LSG:Isa.65.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.65.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:22","prev_osis_id":"Isa.065.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils ne b\u00e2tiront pas des maisons pour qu\u2019un autre les habite,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne planteront pas des vignes pour qu\u2019un autre en mange le fruit;<\/p>\n<p class=\"q\">Car les jours de mon peuple seront comme les jours des arbres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes \u00e9lus jouiront de l\u2019\u0153uvre de leurs mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.23","name":"\u00c9sa\u00efe 65:23","id":"fra-LSG:Isa.65.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.21","name":"\u00c9sa\u00efe 65:21","id":"fra-LSG:Isa.65.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.65.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:23","prev_osis_id":"Isa.065.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils ne travailleront pas en vain,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils n\u2019auront pas des enfants pour les voir p\u00e9rir;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils formeront une race b\u00e9nie de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs enfants seront avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.24","name":"\u00c9sa\u00efe 65:24","id":"fra-LSG:Isa.65.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.22","name":"\u00c9sa\u00efe 65:22","id":"fra-LSG:Isa.65.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.65.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:24","prev_osis_id":"Isa.065.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.065.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.24\" class=\"v\">24<\/sup>Avant qu\u2019ils m\u2019invoquent, je r\u00e9pondrai;<\/p>\n<p class=\"q\">Avant qu\u2019ils aient cess\u00e9 de parler, j\u2019exaucerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.25","name":"\u00c9sa\u00efe 65:25","id":"fra-LSG:Isa.65.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.23","name":"\u00c9sa\u00efe 65:23","id":"fra-LSG:Isa.65.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.65.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.65.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 65:25","prev_osis_id":"Isa.065.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.066.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.65.25\" class=\"v\">25<\/sup>Le loup et l\u2019agneau pa\u00eetront ensemble,<\/p>\n<p class=\"q\">Le lion, comme le b\u0153uf, mangera de la paille,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le serpent aura la poussi\u00e8re pour nourriture.<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne se fera ni tort ni dommage<\/p>\n<p class=\"q\">Sur toute ma montagne sainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.65","name":"\u00c9sa\u00efe 65","id":"fra-LSG:Isa.65"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.66.1","name":"\u00c9sa\u00efe 66:1","id":"fra-LSG:Isa.66.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.65.24","name":"\u00c9sa\u00efe 65:24","id":"fra-LSG:Isa.65.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb93cf4d7.92507599');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb93cf4d7.92507599\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb93cf4d7.92507599","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb93cf4d7.92507599'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb93cf4d7.92507599\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}