{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.25.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:1","prev_osis_id":"Isa.024.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Chant d\u2019actions de gr\u00e2ces<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Ex 15:1-13. Ps 9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.1\" class=\"v\">1<\/sup>O \u00c9ternel! Tu es mon Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Je t\u2019exalterai, je c\u00e9l\u00e9brerai ton nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu as fait des choses merveilleuses;<\/p>\n<p class=\"q\">Tes desseins con\u00e7us \u00e0 l\u2019avance se sont fid\u00e8lement accomplis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.2","name":"\u00c9sa\u00efe 25:2","id":"fra-LSG:Isa.25.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.23","name":"\u00c9sa\u00efe 24:23","id":"fra-LSG:Isa.24.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.25.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:2","prev_osis_id":"Isa.025.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car tu as r\u00e9duit la ville en un monceau de pierres,<\/p>\n<p class=\"q\">La cit\u00e9 forte en un tas de ruines;<\/p>\n<p class=\"q\">La forteresse des barbares est d\u00e9truite,<\/p>\n<p class=\"q\">Jamais elle ne sera reb\u00e2tie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.3","name":"\u00c9sa\u00efe 25:3","id":"fra-LSG:Isa.25.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.1","name":"\u00c9sa\u00efe 25:1","id":"fra-LSG:Isa.25.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.25.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:3","prev_osis_id":"Isa.025.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.3\" class=\"v\">3<\/sup>C\u2019est pourquoi les peuples puissants te glorifient,<\/p>\n<p class=\"q\">Les villes des nations puissantes te craignent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.4","name":"\u00c9sa\u00efe 25:4","id":"fra-LSG:Isa.25.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.2","name":"\u00c9sa\u00efe 25:2","id":"fra-LSG:Isa.25.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.25.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:4","prev_osis_id":"Isa.025.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tu as \u00e9t\u00e9 un refuge pour le faible,<\/p>\n<p class=\"q\">Un refuge pour le malheureux dans la d\u00e9tresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Un abri contre la temp\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Un ombrage contre la chaleur;<\/p>\n<p class=\"q\">Car le souffle des tyrans<\/p>\n<p class=\"q\">Est comme l\u2019ouragan qui frappe une muraille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.5","name":"\u00c9sa\u00efe 25:5","id":"fra-LSG:Isa.25.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.3","name":"\u00c9sa\u00efe 25:3","id":"fra-LSG:Isa.25.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.25.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:5","prev_osis_id":"Isa.025.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.5\" class=\"v\">5<\/sup>Comme tu domptes la chaleur dans une terre br\u00fblante,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as dompt\u00e9 le tumulte des barbares;<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la chaleur est \u00e9touff\u00e9e par l\u2019ombre d\u2019un nuage,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi ont \u00e9t\u00e9 \u00e9touff\u00e9s les chants de triomphe des tyrans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.6","name":"\u00c9sa\u00efe 25:6","id":"fra-LSG:Isa.25.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.4","name":"\u00c9sa\u00efe 25:4","id":"fra-LSG:Isa.25.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.25.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:6","prev_osis_id":"Isa.025.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-12: cf. \u00c9s 24:23. (Ps 22:27-30. Mt 22:1-10.) \u00c9s 2:1-5. J\u00e9 48.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es pr\u00e9pare \u00e0 tous les peuples, sur cette montagne,<\/p>\n<p class=\"q\">Un festin de mets succulents,<\/p>\n<p class=\"q\">Un festin de vins vieux,<\/p>\n<p class=\"q\">De mets succulents, pleins de m\u0153lle,<\/p>\n<p class=\"q\">De vins vieux, clarifi\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.7","name":"\u00c9sa\u00efe 25:7","id":"fra-LSG:Isa.25.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.5","name":"\u00c9sa\u00efe 25:5","id":"fra-LSG:Isa.25.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.25.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:7","prev_osis_id":"Isa.025.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et, sur cette montagne, il an\u00e9antit le voile qui voile tous les peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">La couverture qui couvre toutes les nations;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.8","name":"\u00c9sa\u00efe 25:8","id":"fra-LSG:Isa.25.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.6","name":"\u00c9sa\u00efe 25:6","id":"fra-LSG:Isa.25.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.25.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:8","prev_osis_id":"Isa.025.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    Il an\u00e9antit la mort pour toujours;<\/p>\n<p class=\"q\">Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, essuie les larmes de tous les visages,<\/p>\n<p class=\"q\">Il fait dispara\u00eetre de toute la terre l\u2019opprobre de son peuple;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel a parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.9","name":"\u00c9sa\u00efe 25:9","id":"fra-LSG:Isa.25.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.7","name":"\u00c9sa\u00efe 25:7","id":"fra-LSG:Isa.25.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.25.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:9","prev_osis_id":"Isa.025.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.9\" class=\"v\">9<\/sup>En ce jour l\u2019on dira:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, c\u2019est notre Dieu, en qui nous avons confiance,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est lui qui nous sauve;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u2019\u00c9ternel, en qui nous avons confiance;<\/p>\n<p class=\"q\">Soyons dans l\u2019all\u00e9gresse, et r\u00e9jouissons-nous de son salut!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.10","name":"\u00c9sa\u00efe 25:10","id":"fra-LSG:Isa.25.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.8","name":"\u00c9sa\u00efe 25:8","id":"fra-LSG:Isa.25.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.25.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:10","prev_osis_id":"Isa.025.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car la main de l\u2019\u00c9ternel repose sur cette montagne;<\/p>\n<p class=\"q\">Et Moab est foul\u00e9 sur place,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la paille est foul\u00e9e dans une mare \u00e0 fumier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.11","name":"\u00c9sa\u00efe 25:11","id":"fra-LSG:Isa.25.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.9","name":"\u00c9sa\u00efe 25:9","id":"fra-LSG:Isa.25.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.25.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:11","prev_osis_id":"Isa.025.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.11\" class=\"v\">11<\/sup>Au milieu de cette mare, il \u00e9tend ses mains,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le nageur les \u00e9tend pour nager;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Mais l\u2019\u00c9ternel abat son orgueil,<\/p>\n<p class=\"q\">Et d\u00e9joue l\u2019artifice de ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.12","name":"\u00c9sa\u00efe 25:12","id":"fra-LSG:Isa.25.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.10","name":"\u00c9sa\u00efe 25:10","id":"fra-LSG:Isa.25.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.25.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.25.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 25:12","prev_osis_id":"Isa.025.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.026.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.25.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il renverse, il pr\u00e9cipite les fortifications \u00e9lev\u00e9es de tes murs,<\/p>\n<p class=\"q\">Il les fait crouler \u00e0 terre, jusque dans la poussi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.25","name":"\u00c9sa\u00efe 25","id":"fra-LSG:Isa.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.26.1","name":"\u00c9sa\u00efe 26:1","id":"fra-LSG:Isa.26.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.11","name":"\u00c9sa\u00efe 25:11","id":"fra-LSG:Isa.25.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbdd04599.47073426');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbdd04599.47073426\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbdd04599.47073426","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbdd04599.47073426'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbdd04599.47073426\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}