{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.24.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:1","prev_osis_id":"Isa.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le pays de Juda ravag\u00e9, Babylone d\u00e9truite, et J\u00e9rusalem restaur\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. L\u00e9 26:14-33. 2 R 21:12-15.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici, l\u2019\u00c9ternel d\u00e9vaste le pays et le rend d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Il en bouleverse la face et en disperse les habitants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.2","name":"\u00c9sa\u00efe 24:2","id":"fra-LSG:Isa.24.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.18","name":"\u00c9sa\u00efe 23:18","id":"fra-LSG:Isa.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.24.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:2","prev_osis_id":"Isa.024.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et il en est du sacrificateur comme du peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Du ma\u00eetre comme du serviteur,<\/p>\n<p class=\"q\">De la ma\u00eetresse comme de la servante,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Du vendeur comme de l\u2019acheteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Du pr\u00eateur comme de l\u2019emprunteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Du cr\u00e9ancier comme du d\u00e9biteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.3","name":"\u00c9sa\u00efe 24:3","id":"fra-LSG:Isa.24.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.1","name":"\u00c9sa\u00efe 24:1","id":"fra-LSG:Isa.24.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.24.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:3","prev_osis_id":"Isa.024.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le pays est d\u00e9vast\u00e9, livr\u00e9 au pillage;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel l\u2019a d\u00e9cr\u00e9t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.4","name":"\u00c9sa\u00efe 24:4","id":"fra-LSG:Isa.24.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.2","name":"\u00c9sa\u00efe 24:2","id":"fra-LSG:Isa.24.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.24.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:4","prev_osis_id":"Isa.024.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le pays est triste, \u00e9puis\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Les habitants sont abattus, languissants;<\/p>\n<p class=\"q\">Les chefs du peuple sont sans force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.5","name":"\u00c9sa\u00efe 24:5","id":"fra-LSG:Isa.24.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.3","name":"\u00c9sa\u00efe 24:3","id":"fra-LSG:Isa.24.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.24.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:5","prev_osis_id":"Isa.024.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le pays \u00e9tait profan\u00e9 par ses habitants;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils transgressaient les lois, violaient les ordonnances,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils rompaient l\u2019alliance \u00e9ternelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.6","name":"\u00c9sa\u00efe 24:6","id":"fra-LSG:Isa.24.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.4","name":"\u00c9sa\u00efe 24:4","id":"fra-LSG:Isa.24.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.24.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:6","prev_osis_id":"Isa.024.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est pourquoi la mal\u00e9diction d\u00e9vore le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses habitants portent la peine de leurs crimes;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi les habitants du pays sont consum\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019en reste qu\u2019un petit nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.7","name":"\u00c9sa\u00efe 24:7","id":"fra-LSG:Isa.24.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.5","name":"\u00c9sa\u00efe 24:5","id":"fra-LSG:Isa.24.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.24.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:7","prev_osis_id":"Isa.024.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le mo\u00fbt est triste, la vigne est fl\u00e9trie;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui avaient le c\u0153ur joyeux soupirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.8","name":"\u00c9sa\u00efe 24:8","id":"fra-LSG:Isa.24.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.6","name":"\u00c9sa\u00efe 24:6","id":"fra-LSG:Isa.24.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.24.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:8","prev_osis_id":"Isa.024.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    La joie des tambourins a cess\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">La ga\u00eet\u00e9 bruyante a pris fin,<\/p>\n<p class=\"q\">La joie de la harpe a cess\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.9","name":"\u00c9sa\u00efe 24:9","id":"fra-LSG:Isa.24.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.7","name":"\u00c9sa\u00efe 24:7","id":"fra-LSG:Isa.24.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.24.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:9","prev_osis_id":"Isa.024.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.9\" class=\"v\">9<\/sup>On ne boit plus de vin en chantant;<\/p>\n<p class=\"q\">Les liqueurs fortes sont am\u00e8res au buveur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.10","name":"\u00c9sa\u00efe 24:10","id":"fra-LSG:Isa.24.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.8","name":"\u00c9sa\u00efe 24:8","id":"fra-LSG:Isa.24.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.24.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:10","prev_osis_id":"Isa.024.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.10\" class=\"v\">10<\/sup>La ville d\u00e9serte est en ruines;<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les maisons sont ferm\u00e9es, on n\u2019y entre plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.11","name":"\u00c9sa\u00efe 24:11","id":"fra-LSG:Isa.24.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.9","name":"\u00c9sa\u00efe 24:9","id":"fra-LSG:Isa.24.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.24.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:11","prev_osis_id":"Isa.024.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.11\" class=\"v\">11<\/sup>On crie dans les rues, parce que le vin manque;<\/p>\n<p class=\"q\">Toute r\u00e9jouissance a disparu,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019all\u00e9gresse est bannie du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.12","name":"\u00c9sa\u00efe 24:12","id":"fra-LSG:Isa.24.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.10","name":"\u00c9sa\u00efe 24:10","id":"fra-LSG:Isa.24.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.24.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:12","prev_osis_id":"Isa.024.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.12\" class=\"v\">12<\/sup>La d\u00e9vastation est rest\u00e9e dans la ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les portes abattues sont en ruines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.13","name":"\u00c9sa\u00efe 24:13","id":"fra-LSG:Isa.24.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.11","name":"\u00c9sa\u00efe 24:11","id":"fra-LSG:Isa.24.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.24.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:13","prev_osis_id":"Isa.024.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car il en est dans le pays, au milieu des peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Comme quand on secoue l\u2019olivier,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme quand on grappille apr\u00e8s la vendange.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.14","name":"\u00c9sa\u00efe 24:14","id":"fra-LSG:Isa.24.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.12","name":"\u00c9sa\u00efe 24:12","id":"fra-LSG:Isa.24.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.24.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:14","prev_osis_id":"Isa.024.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-20: cf. J\u00e9 51:10, 29, 54-57.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ils \u00e9l\u00e8vent leur voix, ils poussent des cris d\u2019all\u00e9gresse;<\/p>\n<p class=\"q\">Des bords de la mer, ils c\u00e9l\u00e8brent la majest\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.15","name":"\u00c9sa\u00efe 24:15","id":"fra-LSG:Isa.24.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.13","name":"\u00c9sa\u00efe 24:13","id":"fra-LSG:Isa.24.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.24.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:15","prev_osis_id":"Isa.024.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.15\" class=\"v\">15<\/sup>Glorifiez donc l\u2019\u00c9ternel dans les lieux o\u00f9 brille la lumi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Le nom de l\u2019\u00c9ternel, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, dans les \u00eeles de la mer!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.16","name":"\u00c9sa\u00efe 24:16","id":"fra-LSG:Isa.24.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.14","name":"\u00c9sa\u00efe 24:14","id":"fra-LSG:Isa.24.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.24.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:16","prev_osis_id":"Isa.024.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.16\" class=\"v\">16<\/sup>De l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la terre nous entendons chanter: Gloire au juste!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais moi je dis: Je suis perdu! Je suis perdu! Malheur \u00e0 moi!<\/p>\n<p class=\"q\">Les pillards pillent, et les pillards s\u2019acharnent au pillage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.17","name":"\u00c9sa\u00efe 24:17","id":"fra-LSG:Isa.24.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.15","name":"\u00c9sa\u00efe 24:15","id":"fra-LSG:Isa.24.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.24.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:17","prev_osis_id":"Isa.024.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.17\" class=\"v\">17<\/sup>\n    La terreur, la fosse, et le filet,<\/p>\n<p class=\"q\">Sont sur toi, habitant du pays!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.18","name":"\u00c9sa\u00efe 24:18","id":"fra-LSG:Isa.24.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.16","name":"\u00c9sa\u00efe 24:16","id":"fra-LSG:Isa.24.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.24.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:18","prev_osis_id":"Isa.024.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.18\" class=\"v\">18<\/sup>Celui qui fuit devant les cris de terreur tombe dans la fosse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et celui qui remonte de la fosse se prend au filet;<\/p>\n<p class=\"q\">Car les \u00e9cluses d\u2019en haut s\u2019ouvrent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les fondements de la terre sont \u00e9branl\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.19","name":"\u00c9sa\u00efe 24:19","id":"fra-LSG:Isa.24.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.17","name":"\u00c9sa\u00efe 24:17","id":"fra-LSG:Isa.24.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.24.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:19","prev_osis_id":"Isa.024.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.19\" class=\"v\">19<\/sup>La terre est d\u00e9chir\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">La terre se brise,<\/p>\n<p class=\"q\">La terre chancelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.20","name":"\u00c9sa\u00efe 24:20","id":"fra-LSG:Isa.24.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.18","name":"\u00c9sa\u00efe 24:18","id":"fra-LSG:Isa.24.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.24.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:20","prev_osis_id":"Isa.024.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.20\" class=\"v\">20<\/sup>La terre chancelle comme un homme ivre,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle vacille comme une cabane;<\/p>\n<p class=\"q\">Son p\u00e9ch\u00e9 p\u00e8se sur elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle tombe, et ne se rel\u00e8ve plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.21","name":"\u00c9sa\u00efe 24:21","id":"fra-LSG:Isa.24.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.19","name":"\u00c9sa\u00efe 24:19","id":"fra-LSG:Isa.24.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.24.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:21","prev_osis_id":"Isa.024.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-23: cf. \u00c9z 38 et 39. Ap 11:15, etc.; 12:7-12.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.21\" class=\"v\">21<\/sup>En ce temps-l\u00e0, l\u2019\u00c9ternel ch\u00e2tiera dans le ciel l\u2019arm\u00e9e d\u2019en haut,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur la terre les rois de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.22","name":"\u00c9sa\u00efe 24:22","id":"fra-LSG:Isa.24.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.20","name":"\u00c9sa\u00efe 24:20","id":"fra-LSG:Isa.24.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.24.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:22","prev_osis_id":"Isa.024.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.024.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils seront assembl\u00e9s captifs dans une prison,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront enferm\u00e9s dans des cachots,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, apr\u00e8s un grand nombre de jours, ils seront ch\u00e2ti\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.23","name":"\u00c9sa\u00efe 24:23","id":"fra-LSG:Isa.24.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.21","name":"\u00c9sa\u00efe 24:21","id":"fra-LSG:Isa.24.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.24.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.24.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 24:23","prev_osis_id":"Isa.024.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.025.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.24.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    La lune sera couverte de honte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le soleil de confusion;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es r\u00e9gnera<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la montagne de Sion et \u00e0 J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Resplendissant de gloire en pr\u00e9sence de ses anciens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.24","name":"\u00c9sa\u00efe 24","id":"fra-LSG:Isa.24"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.25.1","name":"\u00c9sa\u00efe 25:1","id":"fra-LSG:Isa.25.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.24.22","name":"\u00c9sa\u00efe 24:22","id":"fra-LSG:Isa.24.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc19bc5d8.88745402');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc19bc5d8.88745402\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc19bc5d8.88745402","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc19bc5d8.88745402'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc19bc5d8.88745402\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}