{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.55.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:1","prev_osis_id":"Isa.054.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le salut est offert gratuitement \u00e0 tous<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. (Mt 22:1-14. Lu 14:15-24.) (Ac 13:32-34. Ro 15:8-12.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Vous tous qui avez soif, venez aux eaux,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame celui qui n\u2019a pas d\u2019argent!<\/p>\n<p class=\"q\">Venez, achetez et mangez,<\/p>\n<p class=\"q\">Venez, achetez du vin et du lait, sans argent, sans rien payer!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.2","name":"\u00c9sa\u00efe 55:2","id":"fra-LSG:Isa.55.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.54.17","name":"\u00c9sa\u00efe 54:17","id":"fra-LSG:Isa.54.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.55.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:2","prev_osis_id":"Isa.055.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.2\" class=\"v\">2<\/sup>Pourquoi pesez-vous de l\u2019argent pour ce qui ne nourrit pas?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi travaillez-vous pour ce qui ne rassasie pas?<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez-moi donc, et vous mangerez ce qui est bon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et votre \u00e2me se d\u00e9lectera de mets succulents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.3","name":"\u00c9sa\u00efe 55:3","id":"fra-LSG:Isa.55.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.1","name":"\u00c9sa\u00efe 55:1","id":"fra-LSG:Isa.55.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.55.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:3","prev_osis_id":"Isa.055.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.3\" class=\"v\">3<\/sup>Pr\u00eatez l\u2019oreille, et venez \u00e0 moi,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez, et votre \u00e2me vivra:<\/p>\n<p class=\"q\">Je traiterai avec vous une alliance \u00e9ternelle,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Pour rendre durables mes faveurs envers David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.4","name":"\u00c9sa\u00efe 55:4","id":"fra-LSG:Isa.55.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.2","name":"\u00c9sa\u00efe 55:2","id":"fra-LSG:Isa.55.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.55.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:4","prev_osis_id":"Isa.055.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici, je l\u2019ai \u00e9tabli comme t\u00e9moin aupr\u00e8s des peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme chef et dominateur des peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.5","name":"\u00c9sa\u00efe 55:5","id":"fra-LSG:Isa.55.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.3","name":"\u00c9sa\u00efe 55:3","id":"fra-LSG:Isa.55.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.55.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:5","prev_osis_id":"Isa.055.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.5\" class=\"v\">5<\/sup>Voici, tu appelleras des nations que tu ne connais pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les nations qui ne te connaissent pas accourront vers toi,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Du Saint d\u2019Isra\u00ebl, qui te glorifie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.6","name":"\u00c9sa\u00efe 55:6","id":"fra-LSG:Isa.55.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.4","name":"\u00c9sa\u00efe 55:4","id":"fra-LSG:Isa.55.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.55.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:6","prev_osis_id":"Isa.055.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-13: cf. (\u00c9z 18:27-32. Lu 24:46, 47.) (Ro 11:32, 33. Mi 7:20.) J\u00e9 31:7-14.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.6\" class=\"v\">6<\/sup>Cherchez l\u2019\u00c9ternel pendant qu\u2019il se trouve;<\/p>\n<p class=\"q\">Invoquez-le, tandis qu\u2019il est pr\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.7","name":"\u00c9sa\u00efe 55:7","id":"fra-LSG:Isa.55.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.5","name":"\u00c9sa\u00efe 55:5","id":"fra-LSG:Isa.55.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.55.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:7","prev_osis_id":"Isa.055.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.7\" class=\"v\">7<\/sup>Que le m\u00e9chant abandonne sa voie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019homme d\u2019iniquit\u00e9 ses pens\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il retourne \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, qui aura piti\u00e9 de lui,<\/p>\n<p class=\"q\">A notre Dieu, qui ne se lasse pas de pardonner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.8","name":"\u00c9sa\u00efe 55:8","id":"fra-LSG:Isa.55.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.6","name":"\u00c9sa\u00efe 55:6","id":"fra-LSG:Isa.55.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.55.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:8","prev_osis_id":"Isa.055.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car mes pens\u00e9es ne sont pas vos pens\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vos voies ne sont pas mes voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.9","name":"\u00c9sa\u00efe 55:9","id":"fra-LSG:Isa.55.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.7","name":"\u00c9sa\u00efe 55:7","id":"fra-LSG:Isa.55.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.55.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:9","prev_osis_id":"Isa.055.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.9\" class=\"v\">9<\/sup>Autant les cieux sont \u00e9lev\u00e9s au-dessus de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Autant mes voies sont \u00e9lev\u00e9es au-dessus de vos voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes pens\u00e9es au-dessus de vos pens\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.10","name":"\u00c9sa\u00efe 55:10","id":"fra-LSG:Isa.55.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.8","name":"\u00c9sa\u00efe 55:8","id":"fra-LSG:Isa.55.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.55.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:10","prev_osis_id":"Isa.055.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.10\" class=\"v\">10<\/sup>Comme la pluie et la neige descendent des cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et n\u2019y retournent pas<\/p>\n<p class=\"q\">Sans avoir arros\u00e9, f\u00e9cond\u00e9 la terre, et fait germer les plantes,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans avoir donn\u00e9 de la semence au semeur<\/p>\n<p class=\"q\">Et du pain \u00e0 celui qui mange,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.11","name":"\u00c9sa\u00efe 55:11","id":"fra-LSG:Isa.55.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.9","name":"\u00c9sa\u00efe 55:9","id":"fra-LSG:Isa.55.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.55.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:11","prev_osis_id":"Isa.055.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ainsi en est-il de ma parole, qui sort de ma bouche:<\/p>\n<p class=\"q\">Elle ne retourne point \u00e0 moi sans effet,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans avoir ex\u00e9cut\u00e9 ma volont\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Et accompli mes desseins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.12","name":"\u00c9sa\u00efe 55:12","id":"fra-LSG:Isa.55.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.10","name":"\u00c9sa\u00efe 55:10","id":"fra-LSG:Isa.55.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.55.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:12","prev_osis_id":"Isa.055.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.055.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.12\" class=\"v\">12<\/sup>Oui, vous sortirez avec joie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous serez conduits en paix;<\/p>\n<p class=\"q\">Les montagnes et les collines \u00e9clateront d\u2019all\u00e9gresse devant vous,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et tous les arbres de la campagne battront des mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.13","name":"\u00c9sa\u00efe 55:13","id":"fra-LSG:Isa.55.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.11","name":"\u00c9sa\u00efe 55:11","id":"fra-LSG:Isa.55.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.55.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.55.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 55:13","prev_osis_id":"Isa.055.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.056.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.55.13\" class=\"v\">13<\/sup>Au lieu de l\u2019\u00e9pine s\u2019\u00e9l\u00e8vera le cypr\u00e8s,<\/p>\n<p class=\"q\">Au lieu de la ronce cro\u00eetra le myrte;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce sera pour l\u2019\u00c9ternel une gloire,<\/p>\n<p class=\"q\">Un monument perp\u00e9tuel, imp\u00e9rissable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.55","name":"\u00c9sa\u00efe 55","id":"fra-LSG:Isa.55"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.56.1","name":"\u00c9sa\u00efe 56:1","id":"fra-LSG:Isa.56.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.55.12","name":"\u00c9sa\u00efe 55:12","id":"fra-LSG:Isa.55.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fba8edb13.43461476');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba8edb13.43461476\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fba8edb13.43461476","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fba8edb13.43461476'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fba8edb13.43461476\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}