{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.29.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:1","prev_osis_id":"Isa.028.029,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. \u00c9s 36:1, 2; 37:33-37; 41:11, 12.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur \u00e0 Ariel, \u00e0 Ariel,<\/p>\n<p class=\"q\">Cit\u00e9 dont David fit sa demeure!<\/p>\n<p class=\"q\">Ajoutez ann\u00e9e \u00e0 ann\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Laissez les f\u00eates accomplir leur cycle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.2","name":"\u00c9sa\u00efe 29:2","id":"fra-LSG:Isa.29.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.28.29","name":"\u00c9sa\u00efe 28:29","id":"fra-LSG:Isa.28.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.29.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:2","prev_osis_id":"Isa.029.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.2\" class=\"v\">2<\/sup>Puis j\u2019assi\u00e9gerai Ariel;<\/p>\n<p class=\"q\">Il y aura des plaintes et des g\u00e9missements;<\/p>\n<p class=\"q\">Et la ville sera pour moi comme un Ariel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.3","name":"\u00c9sa\u00efe 29:3","id":"fra-LSG:Isa.29.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.1","name":"\u00c9sa\u00efe 29:1","id":"fra-LSG:Isa.29.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.29.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:3","prev_osis_id":"Isa.029.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Je t\u2019investirai de toutes parts,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te cernerai par des postes arm\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9l\u00e8verai contre toi des retranchements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.4","name":"\u00c9sa\u00efe 29:4","id":"fra-LSG:Isa.29.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.2","name":"\u00c9sa\u00efe 29:2","id":"fra-LSG:Isa.29.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.29.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:4","prev_osis_id":"Isa.029.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tu seras abaiss\u00e9e, ta parole viendra de terre,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et les sons en seront \u00e9touff\u00e9s par la poussi\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Ta voix sortira de terre comme celle d\u2019un spectre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est de la poussi\u00e8re que tu murmureras tes discours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.5","name":"\u00c9sa\u00efe 29:5","id":"fra-LSG:Isa.29.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.3","name":"\u00c9sa\u00efe 29:3","id":"fra-LSG:Isa.29.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.29.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:5","prev_osis_id":"Isa.029.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.5\" class=\"v\">5<\/sup>La multitude de tes ennemis sera comme une fine poussi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Cette multitude de guerriers sera comme la balle qui vole,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et cela tout \u00e0 coup, en un instant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.6","name":"\u00c9sa\u00efe 29:6","id":"fra-LSG:Isa.29.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.4","name":"\u00c9sa\u00efe 29:4","id":"fra-LSG:Isa.29.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.29.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:6","prev_osis_id":"Isa.029.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es que viendra le ch\u00e2timent,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec des tonnerres, des tremblements de terre et un bruit formidable,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec l\u2019ouragan et la temp\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Et avec la flamme d\u2019un feu d\u00e9vorant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.7","name":"\u00c9sa\u00efe 29:7","id":"fra-LSG:Isa.29.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.5","name":"\u00c9sa\u00efe 29:5","id":"fra-LSG:Isa.29.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.29.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:7","prev_osis_id":"Isa.029.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et, comme il en est d\u2019un songe, d\u2019une vision nocturne,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi en sera-t-il de la multitude des nations qui combattront Ariel,<\/p>\n<p class=\"q\">De tous ceux qui l\u2019attaqueront, elle et sa forteresse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui la serreront de pr\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.8","name":"\u00c9sa\u00efe 29:8","id":"fra-LSG:Isa.29.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.6","name":"\u00c9sa\u00efe 29:6","id":"fra-LSG:Isa.29.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.29.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:8","prev_osis_id":"Isa.029.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.8\" class=\"v\">8<\/sup>Comme celui qui a faim r\u00eave qu\u2019il mange,<\/p>\n<p class=\"q\">Puis s\u2019\u00e9veille, l\u2019estomac vide,<\/p>\n<p class=\"q\">Et comme celui qui a soif r\u00eave qu\u2019il boit,<\/p>\n<p class=\"q\">Puis s\u2019\u00e9veille, \u00e9puis\u00e9 et languissant;<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi en sera-t-il de la multitude des nations<\/p>\n<p class=\"q\">Qui viendront attaquer la montagne de Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.9","name":"\u00c9sa\u00efe 29:9","id":"fra-LSG:Isa.29.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.7","name":"\u00c9sa\u00efe 29:7","id":"fra-LSG:Isa.29.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.29.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:9","prev_osis_id":"Isa.029.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-16: cf. (\u00c9s 6:9-12. Ac 28:25-27.) Mc 7:6-13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.9\" class=\"v\">9<\/sup>Soyez stup\u00e9faits et \u00e9tonn\u00e9s!<\/p>\n<p class=\"q\">Fermez les yeux et devenez aveugles!<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont ivres, mais ce n\u2019est pas de vin;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils chancellent, mais ce n\u2019est pas l\u2019effet des liqueurs fortes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.10","name":"\u00c9sa\u00efe 29:10","id":"fra-LSG:Isa.29.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.8","name":"\u00c9sa\u00efe 29:8","id":"fra-LSG:Isa.29.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.29.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:10","prev_osis_id":"Isa.029.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel a r\u00e9pandu sur vous un esprit d\u2019assoupissement;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a ferm\u00e9 vos yeux (les proph\u00e8tes),<\/p>\n<p class=\"q\">Il a voil\u00e9 vos t\u00eates (les voyants).<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.11","name":"\u00c9sa\u00efe 29:11","id":"fra-LSG:Isa.29.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.9","name":"\u00c9sa\u00efe 29:9","id":"fra-LSG:Isa.29.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.29.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:11","prev_osis_id":"Isa.029.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.11\" class=\"v\">11<\/sup>Toute la r\u00e9v\u00e9lation est pour vous comme les mots d\u2019un livre cachet\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019on donne \u00e0 un homme qui sait lire, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">Lis donc cela!<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui r\u00e9pond: Je ne le puis,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il est cachet\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.12","name":"\u00c9sa\u00efe 29:12","id":"fra-LSG:Isa.29.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.10","name":"\u00c9sa\u00efe 29:10","id":"fra-LSG:Isa.29.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.29.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:12","prev_osis_id":"Isa.029.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ou comme un livre que l\u2019on donne<\/p>\n<p class=\"q\">A un homme qui ne sait pas lire, en disant:<\/p>\n<p class=\"q\">Lis donc cela!<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui r\u00e9pond: Je ne sais pas lire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.13","name":"\u00c9sa\u00efe 29:13","id":"fra-LSG:Isa.29.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.11","name":"\u00c9sa\u00efe 29:11","id":"fra-LSG:Isa.29.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.29.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:13","prev_osis_id":"Isa.029.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le Seigneur dit: Quand ce peuple s\u2019approche de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Il m\u2019honore de la bouche et des l\u00e8vres;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais son c\u0153ur est \u00e9loign\u00e9 de moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la crainte qu\u2019il a de moi<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est qu\u2019un pr\u00e9cepte de tradition humaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.14","name":"\u00c9sa\u00efe 29:14","id":"fra-LSG:Isa.29.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.12","name":"\u00c9sa\u00efe 29:12","id":"fra-LSG:Isa.29.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.29.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:14","prev_osis_id":"Isa.029.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi je frapperai encore ce peuple<\/p>\n<p class=\"q\">Par des prodiges et des miracles;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et la sagesse de ses sages p\u00e9rira,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019intelligence de ses hommes intelligents dispara\u00eetra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.15","name":"\u00c9sa\u00efe 29:15","id":"fra-LSG:Isa.29.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.13","name":"\u00c9sa\u00efe 29:13","id":"fra-LSG:Isa.29.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.29.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:15","prev_osis_id":"Isa.029.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.15\" class=\"v\">15<\/sup>Malheur \u00e0 ceux qui cachent leurs desseins<\/p>\n<p class=\"q\">Pour les d\u00e9rober \u00e0 l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui font leurs \u0153uvres dans les t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui disent: Qui nous voit et qui nous conna\u00eet?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.16","name":"\u00c9sa\u00efe 29:16","id":"fra-LSG:Isa.29.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.14","name":"\u00c9sa\u00efe 29:14","id":"fra-LSG:Isa.29.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.29.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:16","prev_osis_id":"Isa.029.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.16\" class=\"v\">16<\/sup>Quelle perversit\u00e9 est la v\u00f4tre!<\/p>\n<p class=\"q\">Le potier doit-il \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme de l\u2019argile,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Pour que l\u2019ouvrage dise de l\u2019ouvrier:<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne m\u2019a point fait?<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que le vase dise du potier:<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019a point d\u2019intelligence?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.17","name":"\u00c9sa\u00efe 29:17","id":"fra-LSG:Isa.29.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.15","name":"\u00c9sa\u00efe 29:15","id":"fra-LSG:Isa.29.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.29.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:17","prev_osis_id":"Isa.029.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Temps messianique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-24: cf. \u00c9s 32:15-17. 2 Co 3:13-16.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.17\" class=\"v\">17<\/sup>Encore un peu de temps,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le Liban se changera en verger,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le verger sera consid\u00e9r\u00e9 comme une for\u00eat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.18","name":"\u00c9sa\u00efe 29:18","id":"fra-LSG:Isa.29.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.16","name":"\u00c9sa\u00efe 29:16","id":"fra-LSG:Isa.29.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.29.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:18","prev_osis_id":"Isa.029.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ce jour-l\u00e0, les sourds entendront les paroles du livre;<\/p>\n<p class=\"q\">Et, d\u00e9livr\u00e9s de l\u2019obscurit\u00e9 et des t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Les yeux des aveugles verront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.19","name":"\u00c9sa\u00efe 29:19","id":"fra-LSG:Isa.29.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.17","name":"\u00c9sa\u00efe 29:17","id":"fra-LSG:Isa.29.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.29.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:19","prev_osis_id":"Isa.029.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les malheureux se r\u00e9jouiront de plus en plus en l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les pauvres feront du Saint d\u2019Isra\u00ebl le sujet de leur all\u00e9gresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.20","name":"\u00c9sa\u00efe 29:20","id":"fra-LSG:Isa.29.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.18","name":"\u00c9sa\u00efe 29:18","id":"fra-LSG:Isa.29.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.29.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:20","prev_osis_id":"Isa.029.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.20\" class=\"v\">20<\/sup>Car le violent ne sera plus, le moqueur aura fini,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ceux qui veillaient pour l\u2019iniquit\u00e9 seront extermin\u00e9s,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.21","name":"\u00c9sa\u00efe 29:21","id":"fra-LSG:Isa.29.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.19","name":"\u00c9sa\u00efe 29:19","id":"fra-LSG:Isa.29.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.29.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:21","prev_osis_id":"Isa.029.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ceux qui condamnaient les autres en justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Tendaient des pi\u00e8ges \u00e0 qui d\u00e9fendait sa cause \u00e0 la porte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et violaient par la fraude les droits de l\u2019innocent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.22","name":"\u00c9sa\u00efe 29:22","id":"fra-LSG:Isa.29.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.20","name":"\u00c9sa\u00efe 29:20","id":"fra-LSG:Isa.29.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.29.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:22","prev_osis_id":"Isa.029.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.22\" class=\"v\">22<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel \u00e0 la maison de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui qui a rachet\u00e9 Abraham:<\/p>\n<p class=\"q\">Maintenant Jacob ne rougira plus,<\/p>\n<p class=\"q\">Maintenant son visage ne p\u00e2lira plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.23","name":"\u00c9sa\u00efe 29:23","id":"fra-LSG:Isa.29.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.21","name":"\u00c9sa\u00efe 29:21","id":"fra-LSG:Isa.29.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.29.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:23","prev_osis_id":"Isa.029.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.029.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.23\" class=\"v\">23<\/sup>Car, lorsque ses enfants verront au milieu d\u2019eux l\u2019\u0153uvre de mes mains,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sanctifieront mon nom;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sanctifieront le Saint de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils craindront le Dieu d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.24","name":"\u00c9sa\u00efe 29:24","id":"fra-LSG:Isa.29.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.22","name":"\u00c9sa\u00efe 29:22","id":"fra-LSG:Isa.29.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.29.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.29.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 29:24","prev_osis_id":"Isa.029.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.29.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ceux dont l\u2019esprit s\u2019\u00e9garait acquerront de l\u2019intelligence,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ceux qui murmuraient recevront instruction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.29","name":"\u00c9sa\u00efe 29","id":"fra-LSG:Isa.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.1","name":"\u00c9sa\u00efe 30:1","id":"fra-LSG:Isa.30.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.23","name":"\u00c9sa\u00efe 29:23","id":"fra-LSG:Isa.29.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc1d0da27.12421430');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1d0da27.12421430\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc1d0da27.12421430","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc1d0da27.12421430'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1d0da27.12421430\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}