{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.52.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:1","prev_osis_id":"Isa.051.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">J\u00e9rusalem sera restaur\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. \u00c9s 51:17, etc.; 25:9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.1\" class=\"v\">1<\/sup>R\u00e9veille-toi! R\u00e9veille-toi! Rev\u00eats ta parure, Sion!<\/p>\n<p class=\"q\">Rev\u00eats tes habits de f\u00eate, J\u00e9rusalem, ville sainte!<\/p>\n<p class=\"q\">Car il n\u2019entrera plus chez toi ni incirconcis ni impur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.2","name":"\u00c9sa\u00efe 52:2","id":"fra-LSG:Isa.52.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.23","name":"\u00c9sa\u00efe 51:23","id":"fra-LSG:Isa.51.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.52.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:2","prev_osis_id":"Isa.052.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.2\" class=\"v\">2<\/sup>Secoue ta poussi\u00e8re, l\u00e8ve-toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Mets-toi sur ton s\u00e9ant, J\u00e9rusalem!<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e9tache les liens de ton cou,<\/p>\n<p class=\"q\">Captive, fille de Sion!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.3","name":"\u00c9sa\u00efe 52:3","id":"fra-LSG:Isa.52.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.1","name":"\u00c9sa\u00efe 52:1","id":"fra-LSG:Isa.52.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.52.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:3","prev_osis_id":"Isa.052.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est gratuitement que vous avez \u00e9t\u00e9 vendus,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce n\u2019est pas \u00e0 prix d\u2019argent que vous serez rachet\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.4","name":"\u00c9sa\u00efe 52:4","id":"fra-LSG:Isa.52.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.2","name":"\u00c9sa\u00efe 52:2","id":"fra-LSG:Isa.52.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.52.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:4","prev_osis_id":"Isa.052.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Jadis mon peuple descendit en \u00c9gypte, pour y s\u00e9journer;<\/p>\n<p class=\"q\">Puis l\u2019Assyrien l\u2019opprima sans cause.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.5","name":"\u00c9sa\u00efe 52:5","id":"fra-LSG:Isa.52.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.3","name":"\u00c9sa\u00efe 52:3","id":"fra-LSG:Isa.52.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.52.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:5","prev_osis_id":"Isa.052.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et maintenant, qu\u2019ai-je \u00e0 faire, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand mon peuple a \u00e9t\u00e9 gratuitement enlev\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Ses tyrans poussent des cris, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toute la dur\u00e9e du jour mon nom est outrag\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.6","name":"\u00c9sa\u00efe 52:6","id":"fra-LSG:Isa.52.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.4","name":"\u00c9sa\u00efe 52:4","id":"fra-LSG:Isa.52.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.52.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:6","prev_osis_id":"Isa.052.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est pourquoi mon peuple conna\u00eetra mon nom;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi il saura, en ce jour,<\/p>\n<p class=\"q\">Que c\u2019est moi qui parle: me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.7","name":"\u00c9sa\u00efe 52:7","id":"fra-LSG:Isa.52.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.5","name":"\u00c9sa\u00efe 52:5","id":"fra-LSG:Isa.52.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.52.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:7","prev_osis_id":"Isa.052.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-12: cf. Ro 10:15. (J\u00e9 31:7-14. Ps 98:1-3.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Qu\u2019ils sont beaux sur les montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Les pieds de celui qui apporte de bonnes nouvelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui publie la paix!<\/p>\n<p class=\"q\">De celui qui apporte de bonnes nouvelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui publie le salut!<\/p>\n<p class=\"q\">De celui qui dit \u00e0 Sion:<\/p>\n<p class=\"q\">Ton Dieu r\u00e8gne!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.8","name":"\u00c9sa\u00efe 52:8","id":"fra-LSG:Isa.52.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.6","name":"\u00c9sa\u00efe 52:6","id":"fra-LSG:Isa.52.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.52.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:8","prev_osis_id":"Isa.052.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.8\" class=\"v\">8<\/sup>La voix de tes sentinelles retentit;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles \u00e9l\u00e8vent la voix,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles poussent ensemble des cris d\u2019all\u00e9gresse;<\/p>\n<p class=\"q\">Car de leurs propres yeux elles voient<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019\u00c9ternel ram\u00e8ne Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.9","name":"\u00c9sa\u00efe 52:9","id":"fra-LSG:Isa.52.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.7","name":"\u00c9sa\u00efe 52:7","id":"fra-LSG:Isa.52.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.52.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:9","prev_osis_id":"Isa.052.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.9\" class=\"v\">9<\/sup>\u00c9clatez ensemble en cris de joie,<\/p>\n<p class=\"q\">Ruines de J\u00e9rusalem!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel console son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Il rach\u00e8te J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.10","name":"\u00c9sa\u00efe 52:10","id":"fra-LSG:Isa.52.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.8","name":"\u00c9sa\u00efe 52:8","id":"fra-LSG:Isa.52.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.52.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:10","prev_osis_id":"Isa.052.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel d\u00e9couvre le bras de sa saintet\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux yeux de toutes les nations;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et toutes les extr\u00e9mit\u00e9s de la terre verront<\/p>\n<p class=\"q\">Le salut de notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.11","name":"\u00c9sa\u00efe 52:11","id":"fra-LSG:Isa.52.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.9","name":"\u00c9sa\u00efe 52:9","id":"fra-LSG:Isa.52.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.52.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:11","prev_osis_id":"Isa.052.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.11\" class=\"v\">11<\/sup>Partez, partez, sortez de l\u00e0!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ne touchez rien d\u2019impur!<\/p>\n<p class=\"q\">Sortez du milieu d\u2019elle!<\/p>\n<p class=\"q\">Purifiez-vous, vous qui portez les vases de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.12","name":"\u00c9sa\u00efe 52:12","id":"fra-LSG:Isa.52.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.10","name":"\u00c9sa\u00efe 52:10","id":"fra-LSG:Isa.52.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.52.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:12","prev_osis_id":"Isa.052.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ne sortez pas avec pr\u00e9cipitation,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne partez pas en fuyant;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel ira devant vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le Dieu d\u2019Isra\u00ebl fermera votre marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.13","name":"\u00c9sa\u00efe 52:13","id":"fra-LSG:Isa.52.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.11","name":"\u00c9sa\u00efe 52:11","id":"fra-LSG:Isa.52.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.52.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:13","prev_osis_id":"Isa.052.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.014,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La personne et l\u2019\u0153uvre du serviteur de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">52 v. 13 \u00e0 53 v. 12: cf. (Lu 24:25-27. Ph 2:5-11.) (Ps 22. Mt 26 \u00e0 28. Ac 8:32-35; 13:27-39.) (1 Pi 2:21-25. H\u00e9 9:11, etc.; 10:1-4.) Jn 1:29.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici, mon serviteur prosp\u00e9rera;<\/p>\n<p class=\"q\">Il montera, il s\u2019\u00e9l\u00e8vera, il s\u2019\u00e9l\u00e8vera bien haut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.14","name":"\u00c9sa\u00efe 52:14","id":"fra-LSG:Isa.52.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.12","name":"\u00c9sa\u00efe 52:12","id":"fra-LSG:Isa.52.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.52.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:14","prev_osis_id":"Isa.052.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.052.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.14\" class=\"v\">14<\/sup>De m\u00eame qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 pour plusieurs un sujet d\u2019effroi,<\/p>\n<p class=\"q\">Tant son visage \u00e9tait d\u00e9figur\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Tant son aspect diff\u00e9rait de celui des fils de l\u2019homme,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.15","name":"\u00c9sa\u00efe 52:15","id":"fra-LSG:Isa.52.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.13","name":"\u00c9sa\u00efe 52:13","id":"fra-LSG:Isa.52.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.52.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.52.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 52:15","prev_osis_id":"Isa.052.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.053.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.52.15\" class=\"v\">15<\/sup>De m\u00eame il sera pour beaucoup de peuples un sujet de joie;<\/p>\n<p class=\"q\">Devant lui des rois fermeront la bouche;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils verront ce qui ne leur avait point \u00e9t\u00e9 racont\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils apprendront ce qu\u2019ils n\u2019avaient point entendu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.52","name":"\u00c9sa\u00efe 52","id":"fra-LSG:Isa.52"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.53.1","name":"\u00c9sa\u00efe 53:1","id":"fra-LSG:Isa.53.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.52.14","name":"\u00c9sa\u00efe 52:14","id":"fra-LSG:Isa.52.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbba4be37.68584581');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbba4be37.68584581\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbba4be37.68584581","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbba4be37.68584581'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbba4be37.68584581\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}