{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.8.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:1","prev_osis_id":"Isa.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ruine des royaumes de Syrie et d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. (2 R 15:29; 16:9.) \u00c9s 8:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit: Prends une grande table, et \u00e9cris dessus, d\u2019une mani\u00e8re intelligible: Qu\u2019on se h\u00e2te de piller, qu\u2019on se pr\u00e9cipite sur le butin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.2","name":"\u00c9sa\u00efe 8:2","id":"fra-LSG:Isa.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.7.25","name":"\u00c9sa\u00efe 7:25","id":"fra-LSG:Isa.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.8.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:2","prev_osis_id":"Isa.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je pris avec moi des t\u00e9moins dignes de foi, le sacrificateur Urie, et Zacharie, fils de B\u00e9r\u00e9kia.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.3","name":"\u00c9sa\u00efe 8:3","id":"fra-LSG:Isa.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.1","name":"\u00c9sa\u00efe 8:1","id":"fra-LSG:Isa.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.8.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:3","prev_osis_id":"Isa.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je m\u2019\u00e9tais approch\u00e9 de la proph\u00e9tesse; elle con\u00e7ut, et elle enfanta un fils. L\u2019\u00c9ternel me dit: Donne-lui pour nom Maher-Schalal-Chasch-Baz.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.4","name":"\u00c9sa\u00efe 8:4","id":"fra-LSG:Isa.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.2","name":"\u00c9sa\u00efe 8:2","id":"fra-LSG:Isa.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.8.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:4","prev_osis_id":"Isa.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car, avant que l\u2019enfant sache dire: Mon p\u00e8re! Ma m\u00e8re! On emportera devant le roi d\u2019Assyrie les richesses de Damas et le butin de Samarie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.5","name":"\u00c9sa\u00efe 8:5","id":"fra-LSG:Isa.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.3","name":"\u00c9sa\u00efe 8:3","id":"fra-LSG:Isa.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.8.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:5","prev_osis_id":"Isa.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.006,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 5-10: cf. \u00c9s 36; 37. Ps 33:10, 11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me parla encore, et me dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.6","name":"\u00c9sa\u00efe 8:6","id":"fra-LSG:Isa.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.4","name":"\u00c9sa\u00efe 8:4","id":"fra-LSG:Isa.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.8.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:6","prev_osis_id":"Isa.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Parce que ce peuple a m\u00e9pris\u00e9 les eaux de Silo\u00e9 qui coulent doucement<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il s\u2019est r\u00e9joui au sujet de Retsin et du fils de Remalia,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.7","name":"\u00c9sa\u00efe 8:7","id":"fra-LSG:Isa.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.5","name":"\u00c9sa\u00efe 8:5","id":"fra-LSG:Isa.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.8.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:7","prev_osis_id":"Isa.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici, le Seigneur va faire monter contre eux<\/p>\n<p class=\"q\">Les puissantes et grandes eaux du fleuve<\/p>\n<p class=\"q\">(Le roi d\u2019Assyrie et toute sa gloire);<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019\u00e9l\u00e8vera partout au-dessus de son lit,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il se r\u00e9pandra sur toutes ses rives;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8:8","id":"fra-LSG:Isa.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.6","name":"\u00c9sa\u00efe 8:6","id":"fra-LSG:Isa.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.8.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:8","prev_osis_id":"Isa.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il p\u00e9n\u00e9trera dans Juda, il d\u00e9bordera et inondera,<\/p>\n<p class=\"q\">Il atteindra jusqu\u2019au cou.<\/p>\n<p class=\"q\">Le d\u00e9ploiement de ses ailes<\/p>\n<p class=\"q\">Remplira l\u2019\u00e9tendue de ton pays, \u00f4 Emmanuel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.9","name":"\u00c9sa\u00efe 8:9","id":"fra-LSG:Isa.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.7","name":"\u00c9sa\u00efe 8:7","id":"fra-LSG:Isa.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.8.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:9","prev_osis_id":"Isa.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Poussez des cris de guerre, peuples! Et vous serez bris\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00eatez l\u2019oreille, vous tous qui habitez au loin!<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9parez-vous au combat, et vous serez bris\u00e9s;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.10","name":"\u00c9sa\u00efe 8:10","id":"fra-LSG:Isa.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8:8","id":"fra-LSG:Isa.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.8.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:10","prev_osis_id":"Isa.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Formez des projets, et ils seront an\u00e9antis;<\/p>\n<p class=\"q\">Donnez des ordres, et ils seront sans effet:<\/p>\n<p class=\"q\">Car Dieu est avec nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.11","name":"\u00c9sa\u00efe 8:11","id":"fra-LSG:Isa.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.9","name":"\u00c9sa\u00efe 8:9","id":"fra-LSG:Isa.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.8.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:11","prev_osis_id":"Isa.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-16: cf. \u00c9s 7:1-14. (1 Pi 2:6-8. Mt 21:42-44. Ro 9:31-33.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ainsi m\u2019a parl\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, quand sa main me saisit,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il m\u2019avertit de ne pas marcher dans la voie de ce peuple:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.12","name":"\u00c9sa\u00efe 8:12","id":"fra-LSG:Isa.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.10","name":"\u00c9sa\u00efe 8:10","id":"fra-LSG:Isa.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.8.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:12","prev_osis_id":"Isa.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>N\u2019appelez pas conjuration tout ce que ce peuple appelle conjuration;<\/p>\n<p class=\"q\">Ne craignez pas ce qu\u2019il craint, et ne soyez pas effray\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.13","name":"\u00c9sa\u00efe 8:13","id":"fra-LSG:Isa.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.11","name":"\u00c9sa\u00efe 8:11","id":"fra-LSG:Isa.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.8.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:13","prev_osis_id":"Isa.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>C\u2019est l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es que vous devez sanctifier,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est lui que vous devez craindre et redouter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.14","name":"\u00c9sa\u00efe 8:14","id":"fra-LSG:Isa.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.12","name":"\u00c9sa\u00efe 8:12","id":"fra-LSG:Isa.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.8.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:14","prev_osis_id":"Isa.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et il sera un sanctuaire,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais aussi une pierre d\u2019achoppement,<\/p>\n<p class=\"q\">Un rocher de scandale pour les deux maisons d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Un filet et un pi\u00e8ge<\/p>\n<p class=\"q\">Pour les habitants de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.15","name":"\u00c9sa\u00efe 8:15","id":"fra-LSG:Isa.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.13","name":"\u00c9sa\u00efe 8:13","id":"fra-LSG:Isa.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.8.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:15","prev_osis_id":"Isa.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Plusieurs tr\u00e9bucheront;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tomberont et se briseront,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils seront enlac\u00e9s et pris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.16","name":"\u00c9sa\u00efe 8:16","id":"fra-LSG:Isa.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.14","name":"\u00c9sa\u00efe 8:14","id":"fra-LSG:Isa.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.8.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:16","prev_osis_id":"Isa.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Enveloppe cet oracle,<\/p>\n<p class=\"q\">Scelle cette r\u00e9v\u00e9lation, parmi mes disciples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.17","name":"\u00c9sa\u00efe 8:17","id":"fra-LSG:Isa.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.15","name":"\u00c9sa\u00efe 8:15","id":"fra-LSG:Isa.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.8.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:17","prev_osis_id":"Isa.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.018,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 17-22: cf. (De 18:9-18. Jn 5:45-47.) \u00c9s 40:8. Lu 10:26.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>J\u2019esp\u00e8re en l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui cache sa face \u00e0 la maison de Jacob;<\/p>\n<p class=\"q\">Je place en lui ma confiance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.18","name":"\u00c9sa\u00efe 8:18","id":"fra-LSG:Isa.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.16","name":"\u00c9sa\u00efe 8:16","id":"fra-LSG:Isa.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.8.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:18","prev_osis_id":"Isa.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Voici, moi et les enfants que l\u2019\u00c9ternel m\u2019a donn\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous sommes des signes et des pr\u00e9sages en Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">De la part de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui habite sur la montagne de Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.19","name":"\u00c9sa\u00efe 8:19","id":"fra-LSG:Isa.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.17","name":"\u00c9sa\u00efe 8:17","id":"fra-LSG:Isa.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.8.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:19","prev_osis_id":"Isa.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>Si l\u2019on vous dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Consultez ceux qui \u00e9voquent les morts et ceux qui pr\u00e9disent l\u2019avenir,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui poussent des sifflements et des soupirs,<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9pondez: Un peuple ne consultera-t-il pas son Dieu?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    S\u2019adressera-t-il aux morts en faveur des vivants?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.20","name":"\u00c9sa\u00efe 8:20","id":"fra-LSG:Isa.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.18","name":"\u00c9sa\u00efe 8:18","id":"fra-LSG:Isa.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.8.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:20","prev_osis_id":"Isa.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>A la loi et au t\u00e9moignage!<\/p>\n<p class=\"q\">Si l\u2019on ne parle pas ainsi,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y aura point d\u2019aurore pour le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.21","name":"\u00c9sa\u00efe 8:21","id":"fra-LSG:Isa.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.19","name":"\u00c9sa\u00efe 8:19","id":"fra-LSG:Isa.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.8.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:21","prev_osis_id":"Isa.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il sera errant dans le pays, accabl\u00e9 et affam\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Et, quand il aura faim, il s\u2019irritera,<\/p>\n<p class=\"q\">Maudira son roi et son Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tournera les yeux en haut;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.22","name":"\u00c9sa\u00efe 8:22","id":"fra-LSG:Isa.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.20","name":"\u00c9sa\u00efe 8:20","id":"fra-LSG:Isa.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.8.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:22","prev_osis_id":"Isa.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.008.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Puis il regardera vers la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et voici, il n\u2019y aura que d\u00e9tresse, obscurit\u00e9 et de sombres angoisses:<\/p>\n<p class=\"q\">Il sera repouss\u00e9 dans d\u2019\u00e9paisses t\u00e9n\u00e8bres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.23","name":"\u00c9sa\u00efe 8:23","id":"fra-LSG:Isa.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.21","name":"\u00c9sa\u00efe 8:21","id":"fra-LSG:Isa.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.8.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.8.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 8:23","prev_osis_id":"Isa.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.009.001,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Temps messianique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">8 v. 23 \u00e0 9 v. 6: cf. Mt 4:12-17. (Mi 5:1-3. Lu 1:31-33; 2:10, 11. H\u00e9 1. J\u00e9 23:5, 6.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>Mais les t\u00e9n\u00e8bres ne r\u00e9gneront pas toujours<\/p>\n<p class=\"q\">Sur la terre o\u00f9 il y a maintenant des angoisses:<\/p>\n<p class=\"q\">Si les temps pass\u00e9s ont couvert d\u2019opprobre<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays de Zabulon et le pays de Nephthali,<\/p>\n<p class=\"q\">Les temps \u00e0 venir couvriront de gloire<\/p>\n<p class=\"q\">La contr\u00e9e voisine de la mer, au-del\u00e0 du Jourdain,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Le territoire des Gentils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.8","name":"\u00c9sa\u00efe 8","id":"fra-LSG:Isa.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.9.1","name":"\u00c9sa\u00efe 9:1","id":"fra-LSG:Isa.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.8.22","name":"\u00c9sa\u00efe 8:22","id":"fra-LSG:Isa.8.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb15fb26.23978436');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb15fb26.23978436\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb15fb26.23978436","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb15fb26.23978436'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb15fb26.23978436\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}