{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.22.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:1","prev_osis_id":"Isa.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre J\u00e9rusalem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Pr 1:30-32. La 3:64-66.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.22.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oracle sur la vall\u00e9e des visions.<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019as-tu donc, que tout ton peuple monte sur les toits?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.2","name":"\u00c9sa\u00efe 22:2","id":"fra-LSG:Isa.22.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.21.17","name":"\u00c9sa\u00efe 21:17","id":"fra-LSG:Isa.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.22.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:2","prev_osis_id":"Isa.022.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ville bruyante, pleine de tumulte,<\/p>\n<p class=\"q\">Cit\u00e9 joyeuse!<\/p>\n<p class=\"q\">Tes morts ne p\u00e9riront pas par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne mourront pas en combattant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.3","name":"\u00c9sa\u00efe 22:3","id":"fra-LSG:Isa.22.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.1","name":"\u00c9sa\u00efe 22:1","id":"fra-LSG:Isa.22.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.22.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:3","prev_osis_id":"Isa.022.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tous tes chefs fuient ensemble,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont faits prisonniers par les archers;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous tes habitants deviennent \u00e0 la fois captifs,<\/p>\n<p class=\"q\">Tandis qu\u2019ils prennent au loin la fuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.4","name":"\u00c9sa\u00efe 22:4","id":"fra-LSG:Isa.22.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.2","name":"\u00c9sa\u00efe 22:2","id":"fra-LSG:Isa.22.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.22.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:4","prev_osis_id":"Isa.022.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.4\" class=\"v\">4<\/sup>C\u2019est pourquoi je dis: D\u00e9tournez de moi les regards,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Laissez-moi pleurer am\u00e8rement;<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019insistez pas pour me consoler<\/p>\n<p class=\"q\">Du d\u00e9sastre de la fille de mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.5","name":"\u00c9sa\u00efe 22:5","id":"fra-LSG:Isa.22.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.3","name":"\u00c9sa\u00efe 22:3","id":"fra-LSG:Isa.22.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.22.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:5","prev_osis_id":"Isa.022.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car c\u2019est un jour de trouble, d\u2019\u00e9crasement et de confusion,<\/p>\n<p class=\"q\">Envoy\u00e9 par le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la vall\u00e9e des visions.<\/p>\n<p class=\"q\">On d\u00e9molit les murailles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les cris de d\u00e9tresse retentissent vers la montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.6","name":"\u00c9sa\u00efe 22:6","id":"fra-LSG:Isa.22.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.4","name":"\u00c9sa\u00efe 22:4","id":"fra-LSG:Isa.22.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.22.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:6","prev_osis_id":"Isa.022.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.6\" class=\"v\">6<\/sup>\u00c9lam porte le carquois;<\/p>\n<p class=\"q\">Des chars de combattants, des cavaliers, s\u2019avancent;<\/p>\n<p class=\"q\">Kir met \u00e0 nu le bouclier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.7","name":"\u00c9sa\u00efe 22:7","id":"fra-LSG:Isa.22.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.5","name":"\u00c9sa\u00efe 22:5","id":"fra-LSG:Isa.22.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.22.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:7","prev_osis_id":"Isa.022.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tes plus belles vall\u00e9es sont remplies de chars,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les cavaliers se rangent en bataille \u00e0 tes portes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.8","name":"\u00c9sa\u00efe 22:8","id":"fra-LSG:Isa.22.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.6","name":"\u00c9sa\u00efe 22:6","id":"fra-LSG:Isa.22.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.22.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:8","prev_osis_id":"Isa.022.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les derniers retranchements de Juda sont forc\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et en ce jour tu visites les armures de la maison de la for\u00eat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.9","name":"\u00c9sa\u00efe 22:9","id":"fra-LSG:Isa.22.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.7","name":"\u00c9sa\u00efe 22:7","id":"fra-LSG:Isa.22.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.22.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:9","prev_osis_id":"Isa.022.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.9\" class=\"v\">9<\/sup>Vous regardez les br\u00e8ches nombreuses faites \u00e0 la ville de David,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous retenez les eaux de l\u2019\u00e9tang inf\u00e9rieur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.10","name":"\u00c9sa\u00efe 22:10","id":"fra-LSG:Isa.22.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.8","name":"\u00c9sa\u00efe 22:8","id":"fra-LSG:Isa.22.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.22.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:10","prev_osis_id":"Isa.022.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.10\" class=\"v\">10<\/sup>Vous comptez les maisons de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous les abattez, pour fortifier la muraille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.11","name":"\u00c9sa\u00efe 22:11","id":"fra-LSG:Isa.22.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.9","name":"\u00c9sa\u00efe 22:9","id":"fra-LSG:Isa.22.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.22.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:11","prev_osis_id":"Isa.022.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.11\" class=\"v\">11<\/sup>Vous faites un r\u00e9servoir entre les deux murs,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour les eaux de l\u2019ancien \u00e9tang.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vous ne regardez pas vers celui qui a voulu ces choses,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous ne voyez pas celui qui les a pr\u00e9par\u00e9es de loin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.12","name":"\u00c9sa\u00efe 22:12","id":"fra-LSG:Isa.22.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.10","name":"\u00c9sa\u00efe 22:10","id":"fra-LSG:Isa.22.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.22.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:12","prev_osis_id":"Isa.022.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, vous appelle en ce jour<\/p>\n<p class=\"q\">A pleurer et \u00e0 vous frapper la poitrine,<\/p>\n<p class=\"q\">A vous raser la t\u00eate et \u00e0 ceindre le sac.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.13","name":"\u00c9sa\u00efe 22:13","id":"fra-LSG:Isa.22.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.11","name":"\u00c9sa\u00efe 22:11","id":"fra-LSG:Isa.22.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.22.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:13","prev_osis_id":"Isa.022.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    Et voici de la ga\u00eet\u00e9 et de la joie!<\/p>\n<p class=\"q\">On \u00e9gorge des b\u0153ufs et l\u2019on tue des brebis,<\/p>\n<p class=\"q\">On mange de la viande et l\u2019on boit du vin:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Mangeons et buvons, car demain nous mourrons!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.14","name":"\u00c9sa\u00efe 22:14","id":"fra-LSG:Isa.22.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.12","name":"\u00c9sa\u00efe 22:12","id":"fra-LSG:Isa.22.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.22.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:14","prev_osis_id":"Isa.022.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es me l\u2019a r\u00e9v\u00e9l\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">Non, ce crime ne vous sera point pardonn\u00e9 que vous ne soyez morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.15","name":"\u00c9sa\u00efe 22:15","id":"fra-LSG:Isa.22.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.13","name":"\u00c9sa\u00efe 22:13","id":"fra-LSG:Isa.22.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.22.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:15","prev_osis_id":"Isa.022.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-25: cf. Ps 75:5-9. Da 4:37.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Va vers ce courtisan,<\/p>\n<p class=\"q\">Vers Schebna, gouverneur du palais:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.16","name":"\u00c9sa\u00efe 22:16","id":"fra-LSG:Isa.22.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.14","name":"\u00c9sa\u00efe 22:14","id":"fra-LSG:Isa.22.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.22.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:16","prev_osis_id":"Isa.022.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.16\" class=\"v\">16<\/sup>Qu\u2019y a-t-il \u00e0 toi ici, et qui as-tu ici,<\/p>\n<p class=\"q\">Que tu creuses ici un s\u00e9pulcre?<\/p>\n<p class=\"q\">Il se creuse un s\u00e9pulcre sur la hauteur,<\/p>\n<p class=\"q\">Il se taille une demeure dans le roc!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.17","name":"\u00c9sa\u00efe 22:17","id":"fra-LSG:Isa.22.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.15","name":"\u00c9sa\u00efe 22:15","id":"fra-LSG:Isa.22.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.22.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:17","prev_osis_id":"Isa.022.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.17\" class=\"v\">17<\/sup>Voici, l\u2019\u00c9ternel te lancera d\u2019un jet vigoureux;<\/p>\n<p class=\"q\">Il t\u2019enveloppera comme une pelote,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.18","name":"\u00c9sa\u00efe 22:18","id":"fra-LSG:Isa.22.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.16","name":"\u00c9sa\u00efe 22:16","id":"fra-LSG:Isa.22.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.22.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:18","prev_osis_id":"Isa.022.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il te fera rouler, rouler comme une balle,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur une terre spacieuse;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 tu mourras, l\u00e0 seront tes chars magnifiques,<\/p>\n<p class=\"q\">O toi, l\u2019opprobre de la maison de ton ma\u00eetre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.19","name":"\u00c9sa\u00efe 22:19","id":"fra-LSG:Isa.22.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.17","name":"\u00c9sa\u00efe 22:17","id":"fra-LSG:Isa.22.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.22.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:19","prev_osis_id":"Isa.022.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.19\" class=\"v\">19<\/sup>Je te chasserai de ton poste,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel t\u2019arrachera de ta place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.20","name":"\u00c9sa\u00efe 22:20","id":"fra-LSG:Isa.22.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.18","name":"\u00c9sa\u00efe 22:18","id":"fra-LSG:Isa.22.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.22.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:20","prev_osis_id":"Isa.022.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.20\" class=\"v\">20<\/sup>En ce jour-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019appellerai mon serviteur \u00c9liakim, fils de Hilkija;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.21","name":"\u00c9sa\u00efe 22:21","id":"fra-LSG:Isa.22.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.19","name":"\u00c9sa\u00efe 22:19","id":"fra-LSG:Isa.22.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.22.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:21","prev_osis_id":"Isa.022.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je le rev\u00eatirai de ta tunique, je le ceindrai de ta ceinture,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je remettrai ton pouvoir entre ses mains;<\/p>\n<p class=\"q\">Il sera un p\u00e8re pour les habitants de J\u00e9rusalem<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour la maison de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22:22","id":"fra-LSG:Isa.22.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.20","name":"\u00c9sa\u00efe 22:20","id":"fra-LSG:Isa.22.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.22.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:22","prev_osis_id":"Isa.022.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.22\" class=\"v\">22<\/sup>Je mettrai sur son \u00e9paule la cl\u00e9 de la maison de David:<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il ouvrira, nul ne fermera;<\/p>\n<p class=\"q\">Quand il fermera, nul n\u2019ouvrira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.23","name":"\u00c9sa\u00efe 22:23","id":"fra-LSG:Isa.22.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.21","name":"\u00c9sa\u00efe 22:21","id":"fra-LSG:Isa.22.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.22.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:23","prev_osis_id":"Isa.022.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.23\" class=\"v\">23<\/sup>Je l\u2019enfoncerai comme un clou dans un lieu s\u00fbr,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il sera un si\u00e8ge de gloire pour la maison de son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.24","name":"\u00c9sa\u00efe 22:24","id":"fra-LSG:Isa.22.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22:22","id":"fra-LSG:Isa.22.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.22.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:24","prev_osis_id":"Isa.022.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.022.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il sera le soutien de toute la gloire de la maison de son p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Des rejetons nobles et ignobles,<\/p>\n<p class=\"q\">De tous les petits ustensiles,<\/p>\n<p class=\"q\">Des bassins comme des vases.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.25","name":"\u00c9sa\u00efe 22:25","id":"fra-LSG:Isa.22.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.23","name":"\u00c9sa\u00efe 22:23","id":"fra-LSG:Isa.22.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.22.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.22.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 22:25","prev_osis_id":"Isa.022.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.023.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.22.25\" class=\"v\">25<\/sup>En ce jour, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Le clou enfonc\u00e9 dans un lieu s\u00fbr sera enlev\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Il sera abattu et tombera,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le fardeau qui \u00e9tait sur lui sera d\u00e9truit,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel a parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.22","name":"\u00c9sa\u00efe 22","id":"fra-LSG:Isa.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.23.1","name":"\u00c9sa\u00efe 23:1","id":"fra-LSG:Isa.23.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.22.24","name":"\u00c9sa\u00efe 22:24","id":"fra-LSG:Isa.22.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc63c886.46811412');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc63c886.46811412\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc63c886.46811412","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc63c886.46811412'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc63c886.46811412\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}