{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.50.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:1","prev_osis_id":"Isa.049.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Reproches de l\u2019\u00c9ternel \u00e0 son peuple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. (\u00c9s 59:1-4. J\u00e9 3:6-8.) J\u00e9 32:17-23.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 est la lettre de divorce par laquelle j\u2019ai r\u00e9pudi\u00e9 votre m\u00e8re?<\/p>\n<p class=\"q\">Ou bien, auquel de mes cr\u00e9anciers vous ai-je vendus?<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, c\u2019est \u00e0 cause de vos iniquit\u00e9s que vous avez \u00e9t\u00e9 vendus,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est \u00e0 cause de vos p\u00e9ch\u00e9s que votre m\u00e8re a \u00e9t\u00e9 r\u00e9pudi\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.2","name":"\u00c9sa\u00efe 50:2","id":"fra-LSG:Isa.50.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.49.26","name":"\u00c9sa\u00efe 49:26","id":"fra-LSG:Isa.49.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.50.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:2","prev_osis_id":"Isa.050.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je suis venu: pourquoi n\u2019y avait-il personne?<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai appel\u00e9: pourquoi personne n\u2019a-t-il r\u00e9pondu?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ma main est-elle trop courte pour racheter?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019ai-je pas assez de force pour d\u00e9livrer?<\/p>\n<p class=\"q\">Par ma menace, je dess\u00e8che la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Je r\u00e9duis les fleuves en d\u00e9sert;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs poissons se corrompent, faute d\u2019eau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils p\u00e9rissent de soif.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.3","name":"\u00c9sa\u00efe 50:3","id":"fra-LSG:Isa.50.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.1","name":"\u00c9sa\u00efe 50:1","id":"fra-LSG:Isa.50.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.50.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:3","prev_osis_id":"Isa.050.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je rev\u00eats les cieux d\u2019obscurit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je fais d\u2019un sac leur couverture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.4","name":"\u00c9sa\u00efe 50:4","id":"fra-LSG:Isa.50.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.2","name":"\u00c9sa\u00efe 50:2","id":"fra-LSG:Isa.50.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.50.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:4","prev_osis_id":"Isa.050.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.005,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le serviteur de l\u2019\u00c9ternel outrag\u00e9 et secouru<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 4-11: cf. (Ps 40:7-14. Lu 18:31-33. Ph 2:5-11. H\u00e9 5:7-10.) La 3:19-33.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, m\u2019a donn\u00e9 une langue exerc\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que je sache soutenir par la parole celui qui est abattu;<\/p>\n<p class=\"q\">Il \u00e9veille, chaque matin, il \u00e9veille mon oreille,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que j\u2019\u00e9coute comme \u00e9coutent des disciples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.5","name":"\u00c9sa\u00efe 50:5","id":"fra-LSG:Isa.50.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.3","name":"\u00c9sa\u00efe 50:3","id":"fra-LSG:Isa.50.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.50.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:5","prev_osis_id":"Isa.050.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, m\u2019a ouvert l\u2019oreille,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et je n\u2019ai point r\u00e9sist\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne me suis point retir\u00e9 en arri\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.6","name":"\u00c9sa\u00efe 50:6","id":"fra-LSG:Isa.50.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.4","name":"\u00c9sa\u00efe 50:4","id":"fra-LSG:Isa.50.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.50.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:6","prev_osis_id":"Isa.050.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u2019ai livr\u00e9 mon dos \u00e0 ceux qui me frappaient,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes joues \u00e0 ceux qui m\u2019arrachaient la barbe;<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019ai pas d\u00e9rob\u00e9 mon visage<\/p>\n<p class=\"q\">Aux ignominies et aux crachats.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.7","name":"\u00c9sa\u00efe 50:7","id":"fra-LSG:Isa.50.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.5","name":"\u00c9sa\u00efe 50:5","id":"fra-LSG:Isa.50.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.50.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:7","prev_osis_id":"Isa.050.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, m\u2019a secouru;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi je n\u2019ai point \u00e9t\u00e9 d\u00e9shonor\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi j\u2019ai rendu mon visage semblable \u00e0 un caillou,<\/p>\n<p class=\"q\">Sachant que je ne serais point confondu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.8","name":"\u00c9sa\u00efe 50:8","id":"fra-LSG:Isa.50.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.6","name":"\u00c9sa\u00efe 50:6","id":"fra-LSG:Isa.50.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.50.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:8","prev_osis_id":"Isa.050.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.8\" class=\"v\">8<\/sup>Celui qui me justifie est proche:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui disputera contre moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Comparaissons ensemble!<\/p>\n<p class=\"q\">Qui est mon adversaire?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il s\u2019avance vers moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.9","name":"\u00c9sa\u00efe 50:9","id":"fra-LSG:Isa.50.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.7","name":"\u00c9sa\u00efe 50:7","id":"fra-LSG:Isa.50.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.50.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:9","prev_osis_id":"Isa.050.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.9\" class=\"v\">9<\/sup>Voici, le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, me secourra:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui me condamnera?<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, ils tomberont tous en lambeaux comme un v\u00eatement,<\/p>\n<p class=\"q\">La teigne les d\u00e9vorera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.10","name":"\u00c9sa\u00efe 50:10","id":"fra-LSG:Isa.50.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.8","name":"\u00c9sa\u00efe 50:8","id":"fra-LSG:Isa.50.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.50.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:10","prev_osis_id":"Isa.050.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.050.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.10\" class=\"v\">10<\/sup>Quiconque parmi vous craint l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il \u00e9coute la voix de son serviteur!<\/p>\n<p class=\"q\">Quiconque marche dans l\u2019obscurit\u00e9 et manque de lumi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il se confie dans le nom de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il s\u2019appuie sur son Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.11","name":"\u00c9sa\u00efe 50:11","id":"fra-LSG:Isa.50.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.9","name":"\u00c9sa\u00efe 50:9","id":"fra-LSG:Isa.50.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.50.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.50.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 50:11","prev_osis_id":"Isa.050.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.051.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.50.11\" class=\"v\">11<\/sup>Voici, vous tous qui allumez un feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui \u00eates arm\u00e9s de torches,<\/p>\n<p class=\"q\">Allez au milieu de votre feu et de vos torches enflamm\u00e9es!<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est par ma main que ces choses vous arriveront;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous vous coucherez dans la douleur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.50","name":"\u00c9sa\u00efe 50","id":"fra-LSG:Isa.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.51.1","name":"\u00c9sa\u00efe 51:1","id":"fra-LSG:Isa.51.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.50.10","name":"\u00c9sa\u00efe 50:10","id":"fra-LSG:Isa.50.10"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc4a76337.94977935');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4a76337.94977935\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc4a76337.94977935","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc4a76337.94977935'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4a76337.94977935\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}