{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.35.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:1","prev_osis_id":"Isa.034.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Temps messianique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. (\u00c9s 41:17-20; 40:1-10.) (Mt 11:2-5. Lu 4:16-22.) (\u00c9s 51:9-11. J\u00e9 31:7-14.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le d\u00e9sert et le pays aride se r\u00e9jouiront;<\/p>\n<p class=\"q\">La solitude s\u2019\u00e9gaiera, et fleurira comme un narcisse;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.2","name":"\u00c9sa\u00efe 35:2","id":"fra-LSG:Isa.35.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.34.17","name":"\u00c9sa\u00efe 34:17","id":"fra-LSG:Isa.34.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.35.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:2","prev_osis_id":"Isa.035.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.2\" class=\"v\">2<\/sup>Elle se couvrira de fleurs, et tressaillira de joie,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec chants d\u2019all\u00e9gresse et cris de triomphe;<\/p>\n<p class=\"q\">La gloire du Liban lui sera donn\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">La magnificence du Carmel et de Saron.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils verront la gloire de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">La magnificence de notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.3","name":"\u00c9sa\u00efe 35:3","id":"fra-LSG:Isa.35.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.1","name":"\u00c9sa\u00efe 35:1","id":"fra-LSG:Isa.35.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.35.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:3","prev_osis_id":"Isa.035.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Fortifiez les mains languissantes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et affermissez les genoux qui chancellent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.4","name":"\u00c9sa\u00efe 35:4","id":"fra-LSG:Isa.35.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.2","name":"\u00c9sa\u00efe 35:2","id":"fra-LSG:Isa.35.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.35.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:4","prev_osis_id":"Isa.035.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.4\" class=\"v\">4<\/sup>Dites \u00e0 ceux qui ont le c\u0153ur troubl\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">Prenez courage, ne craignez point;<\/p>\n<p class=\"q\">Voici votre Dieu, la vengeance viendra,<\/p>\n<p class=\"q\">La r\u00e9tribution de Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Il viendra lui-m\u00eame, et vous sauvera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.5","name":"\u00c9sa\u00efe 35:5","id":"fra-LSG:Isa.35.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.3","name":"\u00c9sa\u00efe 35:3","id":"fra-LSG:Isa.35.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.35.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:5","prev_osis_id":"Isa.035.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors s\u2019ouvriront les yeux des aveugles,<\/p>\n<p class=\"q\">S\u2019ouvriront les oreilles des sourds;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.6","name":"\u00c9sa\u00efe 35:6","id":"fra-LSG:Isa.35.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.4","name":"\u00c9sa\u00efe 35:4","id":"fra-LSG:Isa.35.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.35.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:6","prev_osis_id":"Isa.035.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.6\" class=\"v\">6<\/sup>Alors le boiteux sautera comme un cerf,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la langue du muet \u00e9clatera de joie.<\/p>\n<p class=\"q\">Car des eaux jailliront dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des ruisseaux dans la solitude;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.7","name":"\u00c9sa\u00efe 35:7","id":"fra-LSG:Isa.35.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.5","name":"\u00c9sa\u00efe 35:5","id":"fra-LSG:Isa.35.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.35.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:7","prev_osis_id":"Isa.035.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le mirage se changera en \u00e9tang<\/p>\n<p class=\"q\">Et la terre dess\u00e9ch\u00e9e en sources d\u2019eaux;<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le repaire qui servait de g\u00eete aux chacals,<\/p>\n<p class=\"q\">Cro\u00eetront des roseaux et des joncs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.8","name":"\u00c9sa\u00efe 35:8","id":"fra-LSG:Isa.35.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.6","name":"\u00c9sa\u00efe 35:6","id":"fra-LSG:Isa.35.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.35.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:8","prev_osis_id":"Isa.035.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il y aura l\u00e0 un chemin fray\u00e9, une route,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019on appellera la voie sainte;<\/p>\n<p class=\"q\">Nul impur n\u2019y passera; elle sera pour eux seuls;<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui la suivront, m\u00eame les insens\u00e9s, ne pourront s\u2019\u00e9garer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.9","name":"\u00c9sa\u00efe 35:9","id":"fra-LSG:Isa.35.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.7","name":"\u00c9sa\u00efe 35:7","id":"fra-LSG:Isa.35.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.35.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:9","prev_osis_id":"Isa.035.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.035.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.9\" class=\"v\">9<\/sup>Sur cette route, point de lion;<\/p>\n<p class=\"q\">Nulle b\u00eate f\u00e9roce ne la prendra,<\/p>\n<p class=\"q\">Nulle ne s\u2019y rencontrera;<\/p>\n<p class=\"q\">Les d\u00e9livr\u00e9s y marcheront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.10","name":"\u00c9sa\u00efe 35:10","id":"fra-LSG:Isa.35.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.8","name":"\u00c9sa\u00efe 35:8","id":"fra-LSG:Isa.35.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.35.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.35.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 35:10","prev_osis_id":"Isa.035.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.036.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.35.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les rachet\u00e9s de l\u2019\u00c9ternel retourneront,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils iront \u00e0 Sion avec chants de triomphe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et une joie \u00e9ternelle couronnera leur t\u00eate;<\/p>\n<p class=\"q\">\n    L\u2019all\u00e9gresse et la joie s\u2019approcheront,<\/p>\n<p class=\"q\">La douleur et les g\u00e9missements s\u2019enfuiront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.35","name":"\u00c9sa\u00efe 35","id":"fra-LSG:Isa.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.36.1","name":"\u00c9sa\u00efe 36:1","id":"fra-LSG:Isa.36.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.35.9","name":"\u00c9sa\u00efe 35:9","id":"fra-LSG:Isa.35.9"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb5e5d2f4.84396896');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5e5d2f4.84396896\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb5e5d2f4.84396896","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb5e5d2f4.84396896'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5e5d2f4.84396896\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}