{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.30.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:1","prev_osis_id":"Isa.029.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre l\u2019alliance avec l\u2019\u00c9gypte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. \u00c9s 31:1-3; 20. J\u00e9 17:5.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur, dit l\u2019\u00c9ternel, aux enfants rebelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui prennent des r\u00e9solutions sans moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui font des alliances sans ma volont\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour accumuler p\u00e9ch\u00e9 sur p\u00e9ch\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.2","name":"\u00c9sa\u00efe 30:2","id":"fra-LSG:Isa.30.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.29.24","name":"\u00c9sa\u00efe 29:24","id":"fra-LSG:Isa.29.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.30.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:2","prev_osis_id":"Isa.030.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.2\" class=\"v\">2<\/sup>Qui descendent en \u00c9gypte sans me consulter,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour se r\u00e9fugier sous la protection de Pharaon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et chercher un abri sous l\u2019ombre de l\u2019\u00c9gypte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.3","name":"\u00c9sa\u00efe 30:3","id":"fra-LSG:Isa.30.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.1","name":"\u00c9sa\u00efe 30:1","id":"fra-LSG:Isa.30.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.30.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:3","prev_osis_id":"Isa.030.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.3\" class=\"v\">3<\/sup>La protection de Pharaon sera pour vous une honte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019abri sous l\u2019ombre de l\u2019\u00c9gypte une ignominie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.4","name":"\u00c9sa\u00efe 30:4","id":"fra-LSG:Isa.30.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.2","name":"\u00c9sa\u00efe 30:2","id":"fra-LSG:Isa.30.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.30.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:4","prev_osis_id":"Isa.030.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.4\" class=\"v\">4<\/sup>D\u00e9j\u00e0 ses princes sont \u00e0 Tsoan,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses envoy\u00e9s ont atteint Han\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.5","name":"\u00c9sa\u00efe 30:5","id":"fra-LSG:Isa.30.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.3","name":"\u00c9sa\u00efe 30:3","id":"fra-LSG:Isa.30.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.30.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:5","prev_osis_id":"Isa.030.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tous seront confus au sujet d\u2019un peuple qui ne leur sera point utile,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni pour les secourir, ni pour les aider,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais qui fera leur honte et leur opprobre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.6","name":"\u00c9sa\u00efe 30:6","id":"fra-LSG:Isa.30.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.4","name":"\u00c9sa\u00efe 30:4","id":"fra-LSG:Isa.30.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.30.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:6","prev_osis_id":"Isa.030.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.6\" class=\"v\">6<\/sup>Sentence des b\u00eates du midi:<\/p>\n<p class=\"q\">A travers une contr\u00e9e de d\u00e9tresse et d\u2019angoisse,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019o\u00f9 viennent la lionne et le lion,<\/p>\n<p class=\"q\">La vip\u00e8re et le dragon volant,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils portent \u00e0 dos d\u2019\u00e2nes leurs richesses,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sur la bosse des chameaux leurs tr\u00e9sors,<\/p>\n<p class=\"q\">A un peuple qui ne leur sera point utile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.7","name":"\u00c9sa\u00efe 30:7","id":"fra-LSG:Isa.30.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.5","name":"\u00c9sa\u00efe 30:5","id":"fra-LSG:Isa.30.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.30.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:7","prev_osis_id":"Isa.030.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car le secours de l\u2019\u00c9gypte n\u2019est que vanit\u00e9 et n\u00e9ant;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi j\u2019appelle cela du bruit qui n\u2019aboutit \u00e0 rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.8","name":"\u00c9sa\u00efe 30:8","id":"fra-LSG:Isa.30.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.6","name":"\u00c9sa\u00efe 30:6","id":"fra-LSG:Isa.30.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.30.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:8","prev_osis_id":"Isa.030.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-17: cf. \u00c9s 28:14-22. J\u00e9 5:23-29. Ps 52:9; 62:10-12.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.8\" class=\"v\">8<\/sup>Va maintenant, \u00e9cris ces choses devant eux sur une table,<\/p>\n<p class=\"q\">Et grave-les dans un livre,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin qu\u2019elles subsistent dans les temps \u00e0 venir,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9ternellement et \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.9","name":"\u00c9sa\u00efe 30:9","id":"fra-LSG:Isa.30.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.7","name":"\u00c9sa\u00efe 30:7","id":"fra-LSG:Isa.30.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.30.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:9","prev_osis_id":"Isa.030.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car c\u2019est un peuple rebelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sont des enfants menteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Des enfants qui ne veulent point \u00e9couter la loi de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.10","name":"\u00c9sa\u00efe 30:10","id":"fra-LSG:Isa.30.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.8","name":"\u00c9sa\u00efe 30:8","id":"fra-LSG:Isa.30.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.30.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:10","prev_osis_id":"Isa.030.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.10\" class=\"v\">10<\/sup>Qui disent aux voyants: Ne voyez pas!<\/p>\n<p class=\"q\">Et aux proph\u00e8tes: Ne nous proph\u00e9tisez pas des v\u00e9rit\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Dites-nous des choses flatteuses,<\/p>\n<p class=\"q\">Proph\u00e9tisez des chim\u00e8res!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.11","name":"\u00c9sa\u00efe 30:11","id":"fra-LSG:Isa.30.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.9","name":"\u00c9sa\u00efe 30:9","id":"fra-LSG:Isa.30.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.30.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:11","prev_osis_id":"Isa.030.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.11\" class=\"v\">11<\/sup>D\u00e9tournez-vous du chemin,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9cartez-vous du sentier,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9loignez de notre pr\u00e9sence le Saint d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.12","name":"\u00c9sa\u00efe 30:12","id":"fra-LSG:Isa.30.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.10","name":"\u00c9sa\u00efe 30:10","id":"fra-LSG:Isa.30.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.30.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:12","prev_osis_id":"Isa.030.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Saint d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Puisque vous rejetez cette parole,<\/p>\n<p class=\"q\">Que vous vous confiez dans la violence et dans les d\u00e9tours<\/p>\n<p class=\"q\">Et que vous les prenez pour appuis,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.13","name":"\u00c9sa\u00efe 30:13","id":"fra-LSG:Isa.30.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.11","name":"\u00c9sa\u00efe 30:11","id":"fra-LSG:Isa.30.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.30.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:13","prev_osis_id":"Isa.030.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ce crime sera pour vous<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une partie crevass\u00e9e qui menace ruine<\/p>\n<p class=\"q\">Et fait saillie dans un mur \u00e9lev\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Dont l\u2019\u00e9croulement arrive tout \u00e0 coup, en un instant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.14","name":"\u00c9sa\u00efe 30:14","id":"fra-LSG:Isa.30.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.12","name":"\u00c9sa\u00efe 30:12","id":"fra-LSG:Isa.30.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.30.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:14","prev_osis_id":"Isa.030.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il se brise comme se brise un vase de terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019on casse sans m\u00e9nagement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dont les d\u00e9bris ne laissent pas un morceau<\/p>\n<p class=\"q\">Pour prendre du feu au foyer,<\/p>\n<p class=\"q\">Ou pour puiser de l\u2019eau \u00e0 la citerne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.15","name":"\u00c9sa\u00efe 30:15","id":"fra-LSG:Isa.30.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.13","name":"\u00c9sa\u00efe 30:13","id":"fra-LSG:Isa.30.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.30.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:15","prev_osis_id":"Isa.030.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car ainsi a parl\u00e9 le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, le Saint d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est dans la tranquillit\u00e9 et le repos que sera votre salut,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est dans le calme et la confiance que sera votre force.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vous ne l\u2019avez pas voulu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.16","name":"\u00c9sa\u00efe 30:16","id":"fra-LSG:Isa.30.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.14","name":"\u00c9sa\u00efe 30:14","id":"fra-LSG:Isa.30.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.30.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:16","prev_osis_id":"Isa.030.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.16\" class=\"v\">16<\/sup>Vous avez dit: Non! Nous prendrons la course \u00e0 cheval!<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi vous fuirez \u00e0 la course.<\/p>\n<p class=\"q\">Nous monterons des coursiers l\u00e9gers!<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi ceux qui vous poursuivront seront l\u00e9gers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.17","name":"\u00c9sa\u00efe 30:17","id":"fra-LSG:Isa.30.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.15","name":"\u00c9sa\u00efe 30:15","id":"fra-LSG:Isa.30.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.30.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:17","prev_osis_id":"Isa.030.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mille fuiront \u00e0 la menace d\u2019un seul,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, \u00e0 la menace de cinq, vous fuirez,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Jusqu\u2019\u00e0 ce que vous restiez<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un signal au sommet de la montagne,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un \u00e9tendard sur la colline.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.18","name":"\u00c9sa\u00efe 30:18","id":"fra-LSG:Isa.30.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.16","name":"\u00c9sa\u00efe 30:16","id":"fra-LSG:Isa.30.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.30.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:18","prev_osis_id":"Isa.030.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-26: cf. \u00c9s 37:21, etc. Ps 30:6.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.18\" class=\"v\">18<\/sup>Cependant l\u2019\u00c9ternel d\u00e9sire vous faire gr\u00e2ce,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il se l\u00e8vera pour vous faire mis\u00e9ricorde;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel est un Dieu juste:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Heureux tous ceux qui esp\u00e8rent en lui!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.19","name":"\u00c9sa\u00efe 30:19","id":"fra-LSG:Isa.30.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.17","name":"\u00c9sa\u00efe 30:17","id":"fra-LSG:Isa.30.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.30.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:19","prev_osis_id":"Isa.030.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.19\" class=\"v\">19<\/sup>Oui, peuple de Sion, habitant de J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne pleureras plus!<\/p>\n<p class=\"q\">Il te fera gr\u00e2ce, quand tu crieras;<\/p>\n<p class=\"q\">D\u00e8s qu\u2019il aura entendu, il t\u2019exaucera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.20","name":"\u00c9sa\u00efe 30:20","id":"fra-LSG:Isa.30.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.18","name":"\u00c9sa\u00efe 30:18","id":"fra-LSG:Isa.30.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Isa.30.20","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.20","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:20","prev_osis_id":"Isa.030.019,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le Seigneur vous donnera du pain dans l\u2019angoisse,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de l\u2019eau dans la d\u00e9tresse;<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui t\u2019instruisent ne se cacheront plus,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais tes yeux verront ceux qui t\u2019instruisent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.21","name":"\u00c9sa\u00efe 30:21","id":"fra-LSG:Isa.30.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.19","name":"\u00c9sa\u00efe 30:19","id":"fra-LSG:Isa.30.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Isa.30.21","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.21","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:21","prev_osis_id":"Isa.030.020,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.21\" class=\"v\">21<\/sup>Tes oreilles entendront derri\u00e8re toi la voix qui dira:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici le chemin, marchez-y!<\/p>\n<p class=\"q\">Car vous iriez \u00e0 droite, ou vous iriez \u00e0 gauche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.22","name":"\u00c9sa\u00efe 30:22","id":"fra-LSG:Isa.30.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.20","name":"\u00c9sa\u00efe 30:20","id":"fra-LSG:Isa.30.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Isa.30.22","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.22","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:22","prev_osis_id":"Isa.030.021,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.22\" class=\"v\">22<\/sup>Vous tiendrez pour souill\u00e9s l\u2019argent qui recouvre vos idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019or dont elles sont rev\u00eatues;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu en disperseras les d\u00e9bris comme une impuret\u00e9:<\/p>\n<p class=\"q\">Hors d\u2019ici! Leur diras-tu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.23","name":"\u00c9sa\u00efe 30:23","id":"fra-LSG:Isa.30.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.21","name":"\u00c9sa\u00efe 30:21","id":"fra-LSG:Isa.30.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Isa.30.23","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.23","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:23","prev_osis_id":"Isa.030.022,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.024,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Temps messianique<\/h3>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.23\" class=\"v\">23<\/sup>Alors il r\u00e9pandra la pluie sur la semence que tu auras mise en terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le pain que produira la terre sera savoureux et nourrissant;<\/p>\n<p class=\"q\">En ce m\u00eame temps, tes troupeaux pa\u00eetront dans de vastes p\u00e2turages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.24","name":"\u00c9sa\u00efe 30:24","id":"fra-LSG:Isa.30.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.22","name":"\u00c9sa\u00efe 30:22","id":"fra-LSG:Isa.30.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Isa.30.24","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.24","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:24","prev_osis_id":"Isa.030.023,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les b\u0153ufs et les \u00e2nes, qui labourent la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Mangeront un fourrage sal\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019on aura vann\u00e9 avec la pelle et le van.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.25","name":"\u00c9sa\u00efe 30:25","id":"fra-LSG:Isa.30.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.23","name":"\u00c9sa\u00efe 30:23","id":"fra-LSG:Isa.30.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Isa.30.25","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.25","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:25","prev_osis_id":"Isa.030.024,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.25\" class=\"v\">25<\/sup>Sur toute haute montagne et sur toute colline \u00e9lev\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Il y aura des ruisseaux, des courants d\u2019eau,<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour du grand carnage,<\/p>\n<p class=\"q\">A la chute des tours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.26","name":"\u00c9sa\u00efe 30:26","id":"fra-LSG:Isa.30.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.24","name":"\u00c9sa\u00efe 30:24","id":"fra-LSG:Isa.30.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Isa.30.26","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.26","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:26","prev_osis_id":"Isa.030.025,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.26\" class=\"v\">26<\/sup>La lumi\u00e8re de la lune sera comme la lumi\u00e8re du soleil,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la lumi\u00e8re du soleil sera sept fois plus grande<\/p>\n<p class=\"q\">(Comme la lumi\u00e8re de sept jours),<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsque l\u2019\u00c9ternel bandera la blessure de son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il gu\u00e9rira la plaie de ses coups.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.27","name":"\u00c9sa\u00efe 30:27","id":"fra-LSG:Isa.30.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.25","name":"\u00c9sa\u00efe 30:25","id":"fra-LSG:Isa.30.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Isa.30.27","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.27","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:27","prev_osis_id":"Isa.030.026,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.028,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Chute des Assyriens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 27-33: cf. \u00c9s 29:5-8. 2 Ch 32:21-23. Ps 92:8-12.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.27\" class=\"v\">27<\/sup>Voici, le nom de l\u2019\u00c9ternel vient de loin;<\/p>\n<p class=\"q\">Sa col\u00e8re est ardente, c\u2019est un violent incendie;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses l\u00e8vres sont pleines de fureur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa langue est comme un feu d\u00e9vorant;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.28","name":"\u00c9sa\u00efe 30:28","id":"fra-LSG:Isa.30.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.26","name":"\u00c9sa\u00efe 30:26","id":"fra-LSG:Isa.30.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Isa.30.28","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.28","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:28","prev_osis_id":"Isa.030.027,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.28\" class=\"v\">28<\/sup>\n    Son souffle est comme un torrent d\u00e9bord\u00e9 qui atteint jusqu\u2019au cou,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour cribler les nations avec le crible de la destruction,<\/p>\n<p class=\"q\">Et comme un mors trompeur<\/p>\n<p class=\"q\">Entre les m\u00e2choires des peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.29","name":"\u00c9sa\u00efe 30:29","id":"fra-LSG:Isa.30.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.27","name":"\u00c9sa\u00efe 30:27","id":"fra-LSG:Isa.30.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Isa.30.29","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.29","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:29","prev_osis_id":"Isa.030.028,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.29\" class=\"v\">29<\/sup>Vous chanterez comme la nuit o\u00f9 l\u2019on c\u00e9l\u00e8bre la f\u00eate,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous aurez le c\u0153ur joyeux comme celui qui marche au son de la fl\u00fbte,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour aller \u00e0 la montagne de l\u2019\u00c9ternel, vers le rocher d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30:30","id":"fra-LSG:Isa.30.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.28","name":"\u00c9sa\u00efe 30:28","id":"fra-LSG:Isa.30.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Isa.30.30","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.30","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:30","prev_osis_id":"Isa.030.029,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel fera retentir sa voix majestueuse,<\/p>\n<p class=\"q\">Il montrera son bras pr\u00eat \u00e0 frapper,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans l\u2019ardeur de sa col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu de la flamme d\u2019un feu d\u00e9vorant,<\/p>\n<p class=\"q\">De l\u2019inondation, de la temp\u00eate et des pierres de gr\u00eale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.31","name":"\u00c9sa\u00efe 30:31","id":"fra-LSG:Isa.30.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.29","name":"\u00c9sa\u00efe 30:29","id":"fra-LSG:Isa.30.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Isa.30.31","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.31","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:31","prev_osis_id":"Isa.030.030,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.31\" class=\"v\">31<\/sup>A la voix de l\u2019\u00c9ternel, l\u2019Assyrien tremblera;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel le frappera de sa verge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.32","name":"\u00c9sa\u00efe 30:32","id":"fra-LSG:Isa.30.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30:30","id":"fra-LSG:Isa.30.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Isa.30.32","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.32","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:32","prev_osis_id":"Isa.030.031,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.030.033,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.32\" class=\"v\">32<\/sup>A chaque coup de la verge qui lui est destin\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que l\u2019\u00c9ternel fera tomber sur lui,<\/p>\n<p class=\"q\">On entendra les tambourins et les harpes;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel combattra contre lui \u00e0 main lev\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.33","name":"\u00c9sa\u00efe 30:33","id":"fra-LSG:Isa.30.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.31","name":"\u00c9sa\u00efe 30:31","id":"fra-LSG:Isa.30.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Isa.30.33","osis_end":"fra-LSG:Isa.30.33","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 30:33","prev_osis_id":"Isa.030.032,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.031.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.30.33\" class=\"v\">33<\/sup>Depuis longtemps un b\u00fbcher est pr\u00e9par\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est pr\u00e9par\u00e9 pour le roi,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est profond, il est vaste;<\/p>\n<p class=\"q\">Son b\u00fbcher, c\u2019est du feu et du bois en abondance;<\/p>\n<p class=\"q\">Le souffle de l\u2019\u00c9ternel l\u2019enflamme, comme un torrent de soufre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.30","name":"\u00c9sa\u00efe 30","id":"fra-LSG:Isa.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.31.1","name":"\u00c9sa\u00efe 31:1","id":"fra-LSG:Isa.31.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.30.32","name":"\u00c9sa\u00efe 30:32","id":"fra-LSG:Isa.30.32"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbac2a9a6.16318958');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbac2a9a6.16318958\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbac2a9a6.16318958","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbac2a9a6.16318958'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbac2a9a6.16318958\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}