{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.12.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.12.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 12:1","prev_osis_id":"Isa.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Chant de d\u00e9livrance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (\u00c9s 52:8-10. J\u00e9 31:10-14. So 3:14, 15.) Ps 98.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>Tu diras en ce jour-l\u00e0:<\/p>\n<p class=\"q\">Je te loue, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu as \u00e9t\u00e9 irrit\u00e9 contre moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Ta col\u00e8re s\u2019est apais\u00e9e, et tu m\u2019as consol\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.12","name":"\u00c9sa\u00efe 12","id":"fra-LSG:Isa.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.2","name":"\u00c9sa\u00efe 12:2","id":"fra-LSG:Isa.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.11.16","name":"\u00c9sa\u00efe 11:16","id":"fra-LSG:Isa.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.12.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.12.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 12:2","prev_osis_id":"Isa.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici, Dieu est ma d\u00e9livrance,<\/p>\n<p class=\"q\">Je serai plein de confiance, et je ne craindrai rien;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel, l\u2019\u00c9ternel est ma force et le sujet de mes louanges;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est lui qui m\u2019a sauv\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.12","name":"\u00c9sa\u00efe 12","id":"fra-LSG:Isa.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.3","name":"\u00c9sa\u00efe 12:3","id":"fra-LSG:Isa.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.1","name":"\u00c9sa\u00efe 12:1","id":"fra-LSG:Isa.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.12.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.12.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 12:3","prev_osis_id":"Isa.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    Vous puiserez de l\u2019eau avec joie<\/p>\n<p class=\"q\">Aux sources du salut,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.12","name":"\u00c9sa\u00efe 12","id":"fra-LSG:Isa.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.4","name":"\u00c9sa\u00efe 12:4","id":"fra-LSG:Isa.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.2","name":"\u00c9sa\u00efe 12:2","id":"fra-LSG:Isa.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.12.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.12.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 12:4","prev_osis_id":"Isa.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et vous direz en ce jour-l\u00e0:<\/p>\n<p class=\"q\">Louez l\u2019\u00c9ternel, invoquez son nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Publiez ses \u0153uvres parmi les peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Rappelez la grandeur de son nom!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.12","name":"\u00c9sa\u00efe 12","id":"fra-LSG:Isa.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.5","name":"\u00c9sa\u00efe 12:5","id":"fra-LSG:Isa.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.3","name":"\u00c9sa\u00efe 12:3","id":"fra-LSG:Isa.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.12.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.12.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 12:5","prev_osis_id":"Isa.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>C\u00e9l\u00e9brez l\u2019\u00c9ternel, car il a fait des choses magnifiques:<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elles soient connues par toute la terre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.12","name":"\u00c9sa\u00efe 12","id":"fra-LSG:Isa.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.6","name":"\u00c9sa\u00efe 12:6","id":"fra-LSG:Isa.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.4","name":"\u00c9sa\u00efe 12:4","id":"fra-LSG:Isa.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.12.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.12.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 12:6","prev_osis_id":"Isa.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Pousse des cris de joie et d\u2019all\u00e9gresse, habitant de Sion!<\/p>\n<p class=\"q\">Car il est grand au milieu de toi, le Saint d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.12","name":"\u00c9sa\u00efe 12","id":"fra-LSG:Isa.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.13.1","name":"\u00c9sa\u00efe 13:1","id":"fra-LSG:Isa.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.12.5","name":"\u00c9sa\u00efe 12:5","id":"fra-LSG:Isa.12.5"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb54d423.13598640');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb54d423.13598640\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb54d423.13598640","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb54d423.13598640'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb54d423.13598640\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}