{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.63.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:1","prev_osis_id":"Isa.062.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Un jour de vengeance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. \u00c9s 34:1-8. Ap 19:11, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.1\" class=\"v\">1<\/sup>Qui est celui-ci qui vient d\u2019\u00c9dom,<\/p>\n<p class=\"q\">De Botsra, en v\u00eatements rouges,<\/p>\n<p class=\"q\">En habits \u00e9clatants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et se redressant avec fiert\u00e9 dans la pl\u00e9nitude de sa force?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est moi qui ai promis le salut,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui ai le pouvoir de d\u00e9livrer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.2","name":"\u00c9sa\u00efe 63:2","id":"fra-LSG:Isa.63.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.62.12","name":"\u00c9sa\u00efe 62:12","id":"fra-LSG:Isa.62.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.63.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:2","prev_osis_id":"Isa.063.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    Pourquoi tes habits sont-ils rouges,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes v\u00eatements comme les v\u00eatements de celui qui foule dans la cuve?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.3","name":"\u00c9sa\u00efe 63:3","id":"fra-LSG:Isa.63.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.1","name":"\u00c9sa\u00efe 63:1","id":"fra-LSG:Isa.63.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.63.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:3","prev_osis_id":"Isa.063.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u2019ai \u00e9t\u00e9 seul \u00e0 fouler au pressoir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nul homme d\u2019entre les peuples n\u2019\u00e9tait avec moi;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ai foul\u00e9s dans ma col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ai \u00e9cras\u00e9s dans ma fureur;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur sang a jailli sur mes v\u00eatements,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019ai souill\u00e9 tous mes habits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.4","name":"\u00c9sa\u00efe 63:4","id":"fra-LSG:Isa.63.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.2","name":"\u00c9sa\u00efe 63:2","id":"fra-LSG:Isa.63.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.63.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:4","prev_osis_id":"Isa.063.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car un jour de vengeance \u00e9tait dans mon c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019ann\u00e9e de mes rachet\u00e9s est venue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.5","name":"\u00c9sa\u00efe 63:5","id":"fra-LSG:Isa.63.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.3","name":"\u00c9sa\u00efe 63:3","id":"fra-LSG:Isa.63.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.63.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:5","prev_osis_id":"Isa.063.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.5\" class=\"v\">5<\/sup>\n    Je regardais, et personne pour m\u2019aider;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019\u00e9tais \u00e9tonn\u00e9, et personne pour me soutenir;<\/p>\n<p class=\"q\">Alors mon bras m\u2019a \u00e9t\u00e9 en aide,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ma fureur m\u2019a servi d\u2019appui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.6","name":"\u00c9sa\u00efe 63:6","id":"fra-LSG:Isa.63.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.4","name":"\u00c9sa\u00efe 63:4","id":"fra-LSG:Isa.63.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.63.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:6","prev_osis_id":"Isa.063.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.6\" class=\"v\">6<\/sup>J\u2019ai foul\u00e9 des peuples dans ma col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les ai rendus ivres dans ma fureur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019ai r\u00e9pandu leur sang sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.7","name":"\u00c9sa\u00efe 63:7","id":"fra-LSG:Isa.63.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.5","name":"\u00c9sa\u00efe 63:5","id":"fra-LSG:Isa.63.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.63.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:7","prev_osis_id":"Isa.063.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pri\u00e8re du peuple de Dieu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-14: cf. Ps 78.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je publierai les gr\u00e2ces de l\u2019\u00c9ternel, les louanges de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019apr\u00e8s tout ce que l\u2019\u00c9ternel a fait pour nous;<\/p>\n<p class=\"q\">Je dirai sa grande bont\u00e9 envers la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il a trait\u00e9e selon ses compassions et la richesse de son amour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.8","name":"\u00c9sa\u00efe 63:8","id":"fra-LSG:Isa.63.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.6","name":"\u00c9sa\u00efe 63:6","id":"fra-LSG:Isa.63.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.63.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:8","prev_osis_id":"Isa.063.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il avait dit: Certainement ils sont mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Des enfants qui ne seront pas infid\u00e8les!<\/p>\n<p class=\"q\">Et il a \u00e9t\u00e9 pour eux un sauveur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.9","name":"\u00c9sa\u00efe 63:9","id":"fra-LSG:Isa.63.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.7","name":"\u00c9sa\u00efe 63:7","id":"fra-LSG:Isa.63.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.63.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:9","prev_osis_id":"Isa.063.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.9\" class=\"v\">9<\/sup>Dans toutes leurs d\u00e9tresses ils n\u2019ont pas \u00e9t\u00e9 sans secours,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019ange qui est devant sa face les a sauv\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Il les a lui-m\u00eame rachet\u00e9s, dans son amour et sa mis\u00e9ricorde,<\/p>\n<p class=\"q\">Et constamment il les a soutenus et port\u00e9s, aux anciens jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.10","name":"\u00c9sa\u00efe 63:10","id":"fra-LSG:Isa.63.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.8","name":"\u00c9sa\u00efe 63:8","id":"fra-LSG:Isa.63.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Isa.63.10","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.10","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:10","prev_osis_id":"Isa.063.009,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Mais ils ont \u00e9t\u00e9 rebelles, ils ont attrist\u00e9 son esprit saint;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il est devenu leur ennemi, il a combattu contre eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.11","name":"\u00c9sa\u00efe 63:11","id":"fra-LSG:Isa.63.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.9","name":"\u00c9sa\u00efe 63:9","id":"fra-LSG:Isa.63.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Isa.63.11","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.11","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:11","prev_osis_id":"Isa.063.010,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.11\" class=\"v\">11<\/sup>Alors son peuple se souvint des anciens jours de Mo\u00efse:<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 est celui qui les fit monter de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec le berger de son troupeau?<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 est celui qui mettait au milieu d\u2019eux son esprit saint;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.12","name":"\u00c9sa\u00efe 63:12","id":"fra-LSG:Isa.63.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.10","name":"\u00c9sa\u00efe 63:10","id":"fra-LSG:Isa.63.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Isa.63.12","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.12","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:12","prev_osis_id":"Isa.063.011,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.12\" class=\"v\">12<\/sup>Qui dirigea la droite de Mo\u00efse,<\/p>\n<p class=\"q\">Par son bras glorieux;<\/p>\n<p class=\"q\">Qui fendit les eaux devant eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour se faire un nom \u00e9ternel;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.13","name":"\u00c9sa\u00efe 63:13","id":"fra-LSG:Isa.63.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.11","name":"\u00c9sa\u00efe 63:11","id":"fra-LSG:Isa.63.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Isa.63.13","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.13","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:13","prev_osis_id":"Isa.063.012,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.13\" class=\"v\">13<\/sup>Qui les dirigea au travers des flots,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme un coursier dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Sans qu\u2019ils bronchassent?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.14","name":"\u00c9sa\u00efe 63:14","id":"fra-LSG:Isa.63.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.12","name":"\u00c9sa\u00efe 63:12","id":"fra-LSG:Isa.63.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Isa.63.14","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.14","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:14","prev_osis_id":"Isa.063.013,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.14\" class=\"v\">14<\/sup>Comme la b\u00eate qui descend dans la vall\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019esprit de l\u2019\u00c9ternel les a men\u00e9s au repos.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est ainsi que tu as conduit ton peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour te faire un nom glorieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.15","name":"\u00c9sa\u00efe 63:15","id":"fra-LSG:Isa.63.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.13","name":"\u00c9sa\u00efe 63:13","id":"fra-LSG:Isa.63.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Isa.63.15","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.15","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:15","prev_osis_id":"Isa.063.014,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-19: cf. \u00c9s 64:7-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Regarde du ciel, et vois,<\/p>\n<p class=\"q\">De ta demeure sainte et glorieuse:<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 sont ton z\u00e8le et ta puissance?<\/p>\n<p class=\"q\">Le fr\u00e9missement de tes entrailles et tes compassions<\/p>\n<p class=\"q\">Ne se font plus sentir envers moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.16","name":"\u00c9sa\u00efe 63:16","id":"fra-LSG:Isa.63.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.14","name":"\u00c9sa\u00efe 63:14","id":"fra-LSG:Isa.63.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Isa.63.16","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.16","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:16","prev_osis_id":"Isa.063.015,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tu es cependant notre p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Car Abraham ne nous conna\u00eet pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Isra\u00ebl ignore qui nous sommes;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est toi, \u00c9ternel, qui es notre p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui, d\u00e8s l\u2019\u00e9ternit\u00e9, t\u2019appelles notre sauveur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.17","name":"\u00c9sa\u00efe 63:17","id":"fra-LSG:Isa.63.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.15","name":"\u00c9sa\u00efe 63:15","id":"fra-LSG:Isa.63.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Isa.63.17","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.17","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:17","prev_osis_id":"Isa.063.016,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.17\" class=\"v\">17<\/sup>Pourquoi, \u00f4 \u00c9ternel, nous fais-tu errer loin de tes voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et endurcis-tu notre c\u0153ur contre ta crainte?<\/p>\n<p class=\"q\">Reviens, pour l\u2019amour de tes serviteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Des tribus de ton h\u00e9ritage!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.18","name":"\u00c9sa\u00efe 63:18","id":"fra-LSG:Isa.63.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.16","name":"\u00c9sa\u00efe 63:16","id":"fra-LSG:Isa.63.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Isa.63.18","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.18","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:18","prev_osis_id":"Isa.063.017,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.063.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ton peuple saint n\u2019a poss\u00e9d\u00e9 le pays que peu de temps;<\/p>\n<p class=\"q\">Nos ennemis ont foul\u00e9 ton sanctuaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.19","name":"\u00c9sa\u00efe 63:19","id":"fra-LSG:Isa.63.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.17","name":"\u00c9sa\u00efe 63:17","id":"fra-LSG:Isa.63.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Isa.63.19","osis_end":"fra-LSG:Isa.63.19","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 63:19","prev_osis_id":"Isa.063.018,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.064.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.63.19\" class=\"v\">19<\/sup>Nous sommes depuis longtemps comme un peuple que tu ne gouvernes pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui n\u2019est point appel\u00e9 de ton nom\u2026<\/p>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (Ps 68:2, 3, 8, 9. \u00c9s 51:9, 10.) (Ps 31:20. 1 Co 2:7-10.) Esd 9:6, 7.<\/h5>\n<p class=\"q\">Oh! Si tu d\u00e9chirais les cieux, et si tu descendais,<\/p>\n<p class=\"q\">Les montagnes s\u2019\u00e9branleraient devant toi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.63","name":"\u00c9sa\u00efe 63","id":"fra-LSG:Isa.63"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.64.1","name":"\u00c9sa\u00efe 64:1","id":"fra-LSG:Isa.64.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.63.18","name":"\u00c9sa\u00efe 63:18","id":"fra-LSG:Isa.63.18"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8711b25.80797013');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8711b25.80797013\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8711b25.80797013","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8711b25.80797013'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8711b25.80797013\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}