{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Isa.15.1","osis_end":"fra-LSG:Isa.15.1","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 15:1","prev_osis_id":"Isa.014.032,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.015.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Proph\u00e9tie contre Moab<\/h3>\n<h5 class=\"r\">15 v. 1 \u00e0 16 v. 14: cf. (J\u00e9 48. \u00c9z 25:8-11. Am 2:1-3.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Isa.15.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Oracle sur Moab.<\/p>\n<p class=\"q\">La nuit m\u00eame o\u00f9 elle est ravag\u00e9e, Ar-Moab est d\u00e9truite!<\/p>\n<p class=\"q\">La nuit m\u00eame o\u00f9 elle est ravag\u00e9e, Kir-Moab est d\u00e9truite!\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.15","name":"\u00c9sa\u00efe 15","id":"fra-LSG:Isa.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.2","name":"\u00c9sa\u00efe 15:2","id":"fra-LSG:Isa.15.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.14.32","name":"\u00c9sa\u00efe 14:32","id":"fra-LSG:Isa.14.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Isa.15.2","osis_end":"fra-LSG:Isa.15.2","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 15:2","prev_osis_id":"Isa.015.001,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.015.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.15.2\" class=\"v\">2<\/sup>On monte au temple et \u00e0 Dibon,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les hauts lieux, pour pleurer;<\/p>\n<p class=\"q\">Moab est en lamentations, sur Nebo et sur M\u00e9deba:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Toutes les t\u00eates sont ras\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes les barbes sont coup\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.15","name":"\u00c9sa\u00efe 15","id":"fra-LSG:Isa.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.3","name":"\u00c9sa\u00efe 15:3","id":"fra-LSG:Isa.15.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.1","name":"\u00c9sa\u00efe 15:1","id":"fra-LSG:Isa.15.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Isa.15.3","osis_end":"fra-LSG:Isa.15.3","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 15:3","prev_osis_id":"Isa.015.002,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.015.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.15.3\" class=\"v\">3<\/sup>Dans les rues, ils sont couverts de sacs;<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les toits et dans les places,<\/p>\n<p class=\"q\">Tout g\u00e9mit et fond en larmes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.15","name":"\u00c9sa\u00efe 15","id":"fra-LSG:Isa.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.4","name":"\u00c9sa\u00efe 15:4","id":"fra-LSG:Isa.15.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.2","name":"\u00c9sa\u00efe 15:2","id":"fra-LSG:Isa.15.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Isa.15.4","osis_end":"fra-LSG:Isa.15.4","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 15:4","prev_osis_id":"Isa.015.003,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.015.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.15.4\" class=\"v\">4<\/sup>Hesbon et \u00c9leal\u00e9 poussent des cris,<\/p>\n<p class=\"q\">On entend leur voix jusqu\u2019\u00e0 Jahats;<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame les guerriers de Moab se lamentent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont l\u2019effroi dans l\u2019\u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.15","name":"\u00c9sa\u00efe 15","id":"fra-LSG:Isa.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.5","name":"\u00c9sa\u00efe 15:5","id":"fra-LSG:Isa.15.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.3","name":"\u00c9sa\u00efe 15:3","id":"fra-LSG:Isa.15.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Isa.15.5","osis_end":"fra-LSG:Isa.15.5","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 15:5","prev_osis_id":"Isa.015.004,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.015.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.15.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mon c\u0153ur g\u00e9mit sur Moab,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont les fugitifs se sauvent jusqu\u2019\u00e0 Tsoar,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 \u00c9glath-Schelischija;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils font, en pleurant, la mont\u00e9e de Luchith,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils jettent des cris de d\u00e9tresse sur le chemin de Chorona\u00efm;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.15","name":"\u00c9sa\u00efe 15","id":"fra-LSG:Isa.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.6","name":"\u00c9sa\u00efe 15:6","id":"fra-LSG:Isa.15.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.4","name":"\u00c9sa\u00efe 15:4","id":"fra-LSG:Isa.15.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Isa.15.6","osis_end":"fra-LSG:Isa.15.6","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 15:6","prev_osis_id":"Isa.015.005,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.015.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.15.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car les eaux de Nimrim sont ravag\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019herbe est dess\u00e9ch\u00e9e, le gazon est d\u00e9truit,<\/p>\n<p class=\"q\">La verdure a disparu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.15","name":"\u00c9sa\u00efe 15","id":"fra-LSG:Isa.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.7","name":"\u00c9sa\u00efe 15:7","id":"fra-LSG:Isa.15.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.5","name":"\u00c9sa\u00efe 15:5","id":"fra-LSG:Isa.15.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Isa.15.7","osis_end":"fra-LSG:Isa.15.7","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 15:7","prev_osis_id":"Isa.015.006,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.015.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.15.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi ils ramassent ce qui leur reste,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils transportent leurs biens au-del\u00e0 du torrent des saules.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.15","name":"\u00c9sa\u00efe 15","id":"fra-LSG:Isa.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.8","name":"\u00c9sa\u00efe 15:8","id":"fra-LSG:Isa.15.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.6","name":"\u00c9sa\u00efe 15:6","id":"fra-LSG:Isa.15.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Isa.15.8","osis_end":"fra-LSG:Isa.15.8","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 15:8","prev_osis_id":"Isa.015.007,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.015.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.15.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car les cris environnent les fronti\u00e8res de Moab;<\/p>\n<p class=\"q\">Ses lamentations retentissent jusqu\u2019\u00e0 \u00c9gla\u00efm,<\/p>\n<p class=\"q\">Ses lamentations retentissent jusqu\u2019\u00e0 Beer-\u00c9lim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.15","name":"\u00c9sa\u00efe 15","id":"fra-LSG:Isa.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.9","name":"\u00c9sa\u00efe 15:9","id":"fra-LSG:Isa.15.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.7","name":"\u00c9sa\u00efe 15:7","id":"fra-LSG:Isa.15.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Isa.15.9","osis_end":"fra-LSG:Isa.15.9","label":"","reference":"\u00c9sa\u00efe 15:9","prev_osis_id":"Isa.015.008,fra-LSG","next_osis_id":"Isa.016.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Isa.15.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les eaux de Dimon sont pleines de sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019enverrai sur Dimon de nouveaux malheurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Un lion contre les r\u00e9chapp\u00e9s de Moab,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre le reste du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Isa.15","name":"\u00c9sa\u00efe 15","id":"fra-LSG:Isa.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.16.1","name":"\u00c9sa\u00efe 16:1","id":"fra-LSG:Isa.16.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Isa.15.8","name":"\u00c9sa\u00efe 15:8","id":"fra-LSG:Isa.15.8"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb3faac2.51630022');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb3faac2.51630022\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb3faac2.51630022","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb3faac2.51630022'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb3faac2.51630022\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}