{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.2.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.1","label":"","reference":"Esther 2:1","prev_osis_id":"Esth.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Esther choisie pour reine<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-18: cf. Est 1:10-22. (1 S 2:7, 8. Pr 15:33; 22:4.) \u00c9p 6:1-3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s ces choses, lorsque la col\u00e8re du roi Assu\u00e9rus se fut calm\u00e9e, il pensa \u00e0 Vasthi, \u00e0 ce qu\u2019elle avait fait, et \u00e0 la d\u00e9cision qui avait \u00e9t\u00e9 prise \u00e0 son sujet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.2","name":"Esther 2:2","id":"fra-LSG:Esth.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.22","name":"Esther 1:22","id":"fra-LSG:Esth.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.2.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.2","label":"","reference":"Esther 2:2","prev_osis_id":"Esth.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Alors ceux qui servaient le roi dirent: Qu\u2019on cherche pour le roi des jeunes filles, vierges et belles de figure;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.3","name":"Esther 2:3","id":"fra-LSG:Esth.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.1","name":"Esther 2:1","id":"fra-LSG:Esth.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.2.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.3","label":"","reference":"Esther 2:3","prev_osis_id":"Esth.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>que le roi \u00e9tablisse dans toutes les provinces de son royaume des commissaires charg\u00e9s de rassembler toutes les jeunes filles, vierges et belles de figure, \u00e0 Suse, la capitale, dans la maison des femmes, sous la surveillance d\u2019H\u00e9gu\u00e9, eunuque du roi et gardien des femmes, qui leur donnera les choses n\u00e9cessaires pour leur toilette;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.4","name":"Esther 2:4","id":"fra-LSG:Esth.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.2","name":"Esther 2:2","id":"fra-LSG:Esth.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Esth.2.4","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.4","label":"","reference":"Esther 2:4","prev_osis_id":"Esth.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>et que la jeune fille qui plaira au roi devienne reine \u00e0 la place de Vasthi. Cet avis eut l\u2019approbation du roi, et il fit ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.5","name":"Esther 2:5","id":"fra-LSG:Esth.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.3","name":"Esther 2:3","id":"fra-LSG:Esth.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Esth.2.5","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.5","label":"","reference":"Esther 2:5","prev_osis_id":"Esth.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il y avait dans Suse, la capitale, un Juif nomm\u00e9 Mardoch\u00e9e, fils de Ja\u00efr, fils de Schime\u00ef, fils de Kis, homme de Benjamin,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.6","name":"Esther 2:6","id":"fra-LSG:Esth.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.4","name":"Esther 2:4","id":"fra-LSG:Esth.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Esth.2.6","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.6","label":"","reference":"Esther 2:6","prev_osis_id":"Esth.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>qui avait \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9 de J\u00e9rusalem parmi les captifs d\u00e9port\u00e9s avec Jeconia, roi de Juda, par Nebucadnetsar, roi de Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.7","name":"Esther 2:7","id":"fra-LSG:Esth.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.5","name":"Esther 2:5","id":"fra-LSG:Esth.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Esth.2.7","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.7","label":"","reference":"Esther 2:7","prev_osis_id":"Esth.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il \u00e9levait Hadassa, qui est Esther, fille de son oncle; car elle n\u2019avait ni p\u00e8re ni m\u00e8re. La jeune fille \u00e9tait belle de taille et belle de figure. A la mort de son p\u00e8re et de sa m\u00e8re, Mardoch\u00e9e l\u2019avait adopt\u00e9e pour fille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.8","name":"Esther 2:8","id":"fra-LSG:Esth.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.6","name":"Esther 2:6","id":"fra-LSG:Esth.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Esth.2.8","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.8","label":"","reference":"Esther 2:8","prev_osis_id":"Esth.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Lorsqu\u2019on eut publi\u00e9 l\u2019ordre du roi et son \u00e9dit, et qu\u2019un grand nombre de jeunes filles furent rassembl\u00e9es \u00e0 Suse, la capitale, sous la surveillance d\u2019H\u00e9ga\u00ef, Esther fut aussi prise et conduite dans la maison du roi, sous la surveillance d\u2019H\u00e9ga\u00ef, gardien des femmes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.9","name":"Esther 2:9","id":"fra-LSG:Esth.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.7","name":"Esther 2:7","id":"fra-LSG:Esth.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Esth.2.9","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.9","label":"","reference":"Esther 2:9","prev_osis_id":"Esth.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>La jeune fille lui plut, et trouva gr\u00e2ce devant lui; il s\u2019empressa de lui fournir les choses n\u00e9cessaires pour sa toilette et pour sa subsistance, lui donna sept jeunes filles choisies dans la maison du roi, et la pla\u00e7a avec ses jeunes filles dans le meilleur appartement de la maison des femmes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.10","name":"Esther 2:10","id":"fra-LSG:Esth.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.8","name":"Esther 2:8","id":"fra-LSG:Esth.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Esth.2.10","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.10","label":"","reference":"Esther 2:10","prev_osis_id":"Esth.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Esther ne fit conna\u00eetre ni son peuple ni sa naissance, car Mardoch\u00e9e lui avait d\u00e9fendu d\u2019en parler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.11","name":"Esther 2:11","id":"fra-LSG:Esth.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.9","name":"Esther 2:9","id":"fra-LSG:Esth.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Esth.2.11","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.11","label":"","reference":"Esther 2:11","prev_osis_id":"Esth.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et chaque jour Mardoch\u00e9e allait et venait devant la cour de la maison des femmes, pour savoir comment se portait Esther et comment on la traitait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.12","name":"Esther 2:12","id":"fra-LSG:Esth.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.10","name":"Esther 2:10","id":"fra-LSG:Esth.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Esth.2.12","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.12","label":"","reference":"Esther 2:12","prev_osis_id":"Esth.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Chaque jeune fille allait \u00e0 son tour vers le roi Assu\u00e9rus, apr\u00e8s avoir employ\u00e9 douze mois \u00e0 s\u2019acquitter de ce qui \u00e9tait prescrit aux femmes; pendant ce temps, elles prenaient soin de leur toilette, six mois avec de l\u2019huile de myrrhe, et six mois avec des aromates et des parfums en usage parmi les femmes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.13","name":"Esther 2:13","id":"fra-LSG:Esth.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.11","name":"Esther 2:11","id":"fra-LSG:Esth.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Esth.2.13","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.13","label":"","reference":"Esther 2:13","prev_osis_id":"Esth.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>C\u2019est ainsi que chaque jeune fille allait vers le roi; et, quand elle passait de la maison des femmes dans la maison du roi, on lui laissait prendre avec elle tout ce qu\u2019elle voulait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.14","name":"Esther 2:14","id":"fra-LSG:Esth.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.12","name":"Esther 2:12","id":"fra-LSG:Esth.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Esth.2.14","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.14","label":"","reference":"Esther 2:14","prev_osis_id":"Esth.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Elle y allait le soir; et le lendemain matin elle passait dans la seconde maison des femmes, sous la surveillance de Schaaschgaz, eunuque du roi et gardien des concubines. Elle ne retournait plus vers le roi, \u00e0 moins que le roi n\u2019en e\u00fbt le d\u00e9sir et qu\u2019elle ne f\u00fbt appel\u00e9e par son nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.15","name":"Esther 2:15","id":"fra-LSG:Esth.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.13","name":"Esther 2:13","id":"fra-LSG:Esth.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Esth.2.15","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.15","label":"","reference":"Esther 2:15","prev_osis_id":"Esth.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Lorsque son tour d\u2019aller vers le roi fut arriv\u00e9, Esther, fille d\u2019Abicha\u00efl, oncle de Mardoch\u00e9e qui l\u2019avait adopt\u00e9e pour fille, ne demanda que ce qui fut d\u00e9sign\u00e9 par H\u00e9ga\u00ef, eunuque du roi et gardien des femmes. Esther trouvait gr\u00e2ce aux yeux de tous ceux qui la voyaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.16","name":"Esther 2:16","id":"fra-LSG:Esth.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.14","name":"Esther 2:14","id":"fra-LSG:Esth.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Esth.2.16","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.16","label":"","reference":"Esther 2:16","prev_osis_id":"Esth.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Esther fut conduite aupr\u00e8s du roi Assu\u00e9rus, dans sa maison royale, le dixi\u00e8me mois, qui est le mois de T\u00e9beth, la septi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.17","name":"Esther 2:17","id":"fra-LSG:Esth.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.15","name":"Esther 2:15","id":"fra-LSG:Esth.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Esth.2.17","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.17","label":"","reference":"Esther 2:17","prev_osis_id":"Esth.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le roi aima Esther plus que toutes les autres femmes, et elle obtint gr\u00e2ce et faveur devant lui plus que toutes les autres jeunes filles. Il mit la couronne royale sur sa t\u00eate, et la fit reine \u00e0 la place de Vasthi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.18","name":"Esther 2:18","id":"fra-LSG:Esth.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.16","name":"Esther 2:16","id":"fra-LSG:Esth.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Esth.2.18","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.18","label":"","reference":"Esther 2:18","prev_osis_id":"Esth.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le roi donna un grand festin \u00e0 tous ses princes et \u00e0 ses serviteurs, un festin en l\u2019honneur d\u2019Esther; il accorda du repos aux provinces, et fit des pr\u00e9sents avec une lib\u00e9ralit\u00e9 royale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.19","name":"Esther 2:19","id":"fra-LSG:Esth.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.17","name":"Esther 2:17","id":"fra-LSG:Esth.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Esth.2.19","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.19","label":"","reference":"Esther 2:19","prev_osis_id":"Esth.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.020,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Conspiration contre le roi, d\u00e9couverte par Mardoch\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 19-23: cf. Est 6:1, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>La seconde fois qu\u2019on assembla les jeunes filles, Mardoch\u00e9e \u00e9tait assis \u00e0 la porte du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.20","name":"Esther 2:20","id":"fra-LSG:Esth.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.18","name":"Esther 2:18","id":"fra-LSG:Esth.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Esth.2.20","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.20","label":"","reference":"Esther 2:20","prev_osis_id":"Esth.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Esther n\u2019avait fait conna\u00eetre ni sa naissance ni son peuple, car Mardoch\u00e9e le lui avait d\u00e9fendu, et elle suivait les ordres de Mardoch\u00e9e aussi fid\u00e8lement qu\u2019\u00e0 l\u2019\u00e9poque o\u00f9 elle \u00e9tait sous sa tutelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.21","name":"Esther 2:21","id":"fra-LSG:Esth.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.19","name":"Esther 2:19","id":"fra-LSG:Esth.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Esth.2.21","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.21","label":"","reference":"Esther 2:21","prev_osis_id":"Esth.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Dans ce m\u00eame temps, comme Mardoch\u00e9e \u00e9tait assis \u00e0 la porte du roi, Bigthan et Th\u00e9resch, deux eunuques du roi, gardes du seuil, c\u00e9d\u00e8rent \u00e0 un mouvement d\u2019irritation et voulurent porter la main sur le roi Assu\u00e9rus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.22","name":"Esther 2:22","id":"fra-LSG:Esth.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.20","name":"Esther 2:20","id":"fra-LSG:Esth.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Esth.2.22","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.22","label":"","reference":"Esther 2:22","prev_osis_id":"Esth.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>Mardoch\u00e9e eut connaissance de la chose et en informa la reine Esther, qui la redit au roi de la part de Mardoch\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.23","name":"Esther 2:23","id":"fra-LSG:Esth.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.21","name":"Esther 2:21","id":"fra-LSG:Esth.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Esth.2.23","osis_end":"fra-LSG:Esth.2.23","label":"","reference":"Esther 2:23","prev_osis_id":"Esth.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Le fait ayant \u00e9t\u00e9 v\u00e9rifi\u00e9 et trouv\u00e9 exact, les deux eunuques furent pendus \u00e0 un bois. Et cela fut \u00e9crit dans le livre des Chroniques en pr\u00e9sence du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.2","name":"Esther 2","id":"fra-LSG:Esth.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.1","name":"Esther 3:1","id":"fra-LSG:Esth.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.22","name":"Esther 2:22","id":"fra-LSG:Esth.2.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4af9910.87134808');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4af9910.87134808\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4af9910.87134808","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4af9910.87134808'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4af9910.87134808\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}