{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.9.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.1","label":"","reference":"Esther 9:1","prev_osis_id":"Esth.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vengeance des Juifs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. (Est 3:5-15; 8:7-17.) Ps 21:9-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au douzi\u00e8me mois, qui est le mois d\u2019Adar, le treizi\u00e8me jour du mois, jour o\u00f9 devaient s\u2019ex\u00e9cuter l\u2019ordre et l\u2019\u00e9dit du roi, et o\u00f9 les ennemis des Juifs avaient esp\u00e9r\u00e9 dominer sur eux, ce fut le contraire qui arriva, et les Juifs domin\u00e8rent sur leurs ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.2","name":"Esther 9:2","id":"fra-LSG:Esth.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.17","name":"Esther 8:17","id":"fra-LSG:Esth.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.9.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.2","label":"","reference":"Esther 9:2","prev_osis_id":"Esth.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les Juifs se rassembl\u00e8rent dans leurs villes, dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, pour mettre la main sur ceux qui cherchaient leur perte; et personne ne put leur r\u00e9sister, car la crainte qu\u2019on avait d\u2019eux s\u2019\u00e9tait empar\u00e9e de tous les peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.3","name":"Esther 9:3","id":"fra-LSG:Esth.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.1","name":"Esther 9:1","id":"fra-LSG:Esth.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.9.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.3","label":"","reference":"Esther 9:3","prev_osis_id":"Esth.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et tous les chefs des provinces, les satrapes, les gouverneurs, les fonctionnaires du roi, soutinrent les Juifs, \u00e0 cause de l\u2019effroi que leur inspirait Mardoch\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.4","name":"Esther 9:4","id":"fra-LSG:Esth.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.2","name":"Esther 9:2","id":"fra-LSG:Esth.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Esth.9.4","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.4","label":"","reference":"Esther 9:4","prev_osis_id":"Esth.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car Mardoch\u00e9e \u00e9tait puissant dans la maison du roi, et sa renomm\u00e9e se r\u00e9pandait dans toutes les provinces, parce qu\u2019il devenait de plus en plus puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.5","name":"Esther 9:5","id":"fra-LSG:Esth.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.3","name":"Esther 9:3","id":"fra-LSG:Esth.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Esth.9.5","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.5","label":"","reference":"Esther 9:5","prev_osis_id":"Esth.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les Juifs frapp\u00e8rent \u00e0 coups d\u2019\u00e9p\u00e9e tous leurs ennemis, ils les tu\u00e8rent et les firent p\u00e9rir; ils trait\u00e8rent comme il leur plut ceux qui leur \u00e9taient hostiles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.6","name":"Esther 9:6","id":"fra-LSG:Esth.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.4","name":"Esther 9:4","id":"fra-LSG:Esth.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Esth.9.6","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.6","label":"","reference":"Esther 9:6","prev_osis_id":"Esth.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Dans Suse, la capitale, les Juifs tu\u00e8rent et firent p\u00e9rir cinq cents hommes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.7","name":"Esther 9:7","id":"fra-LSG:Esth.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.5","name":"Esther 9:5","id":"fra-LSG:Esth.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Esth.9.7","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.7","label":"","reference":"Esther 9:7","prev_osis_id":"Esth.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>et ils \u00e9gorg\u00e8rent Parschandatha, Dalphon, Aspatha,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.8","name":"Esther 9:8","id":"fra-LSG:Esth.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.6","name":"Esther 9:6","id":"fra-LSG:Esth.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Esth.9.8","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.8","label":"","reference":"Esther 9:8","prev_osis_id":"Esth.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Poratha, Adalia, Aridatha,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.9","name":"Esther 9:9","id":"fra-LSG:Esth.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.7","name":"Esther 9:7","id":"fra-LSG:Esth.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Esth.9.9","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.9","label":"","reference":"Esther 9:9","prev_osis_id":"Esth.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Parmaschtha, Ariza\u00ef, Arida\u00ef et Vajezatha,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.10","name":"Esther 9:10","id":"fra-LSG:Esth.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.8","name":"Esther 9:8","id":"fra-LSG:Esth.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Esth.9.10","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.10","label":"","reference":"Esther 9:10","prev_osis_id":"Esth.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>les dix fils d\u2019Haman, fils d\u2019Hammedatha, l\u2019ennemi des Juifs. Mais ils ne mirent pas la main au pillage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.11","name":"Esther 9:11","id":"fra-LSG:Esth.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.9","name":"Esther 9:9","id":"fra-LSG:Esth.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Esth.9.11","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.11","label":"","reference":"Esther 9:11","prev_osis_id":"Esth.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ce jour-l\u00e0, le nombre de ceux qui avaient \u00e9t\u00e9 tu\u00e9s dans Suse, la capitale, parvint \u00e0 la connaissance du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.12","name":"Esther 9:12","id":"fra-LSG:Esth.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.10","name":"Esther 9:10","id":"fra-LSG:Esth.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Esth.9.12","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.12","label":"","reference":"Esther 9:12","prev_osis_id":"Esth.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et le roi dit \u00e0 la reine Esther: Les Juifs ont tu\u00e9 et fait p\u00e9rir dans Suse, la capitale, cinq cents hommes et les dix fils d\u2019Haman; qu\u2019auront-ils fait dans le reste des provinces du roi? Quelle est ta demande? Elle te sera accord\u00e9e. Que d\u00e9sires-tu encore? Tu l\u2019obtiendras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.13","name":"Esther 9:13","id":"fra-LSG:Esth.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.11","name":"Esther 9:11","id":"fra-LSG:Esth.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Esth.9.13","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.13","label":"","reference":"Esther 9:13","prev_osis_id":"Esth.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Esther r\u00e9pondit: Si le roi le trouve bon, qu\u2019il soit permis aux Juifs qui sont \u00e0 Suse d\u2019agir encore demain selon le d\u00e9cret d\u2019aujourd\u2019hui, et que l\u2019on pende au bois les dix fils d\u2019Haman.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.14","name":"Esther 9:14","id":"fra-LSG:Esth.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.12","name":"Esther 9:12","id":"fra-LSG:Esth.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Esth.9.14","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.14","label":"","reference":"Esther 9:14","prev_osis_id":"Esth.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et le roi ordonna de faire ainsi. L\u2019\u00e9dit fut publi\u00e9 dans Suse. On pendit les dix fils d\u2019Haman;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.15","name":"Esther 9:15","id":"fra-LSG:Esth.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.13","name":"Esther 9:13","id":"fra-LSG:Esth.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Esth.9.15","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.15","label":"","reference":"Esther 9:15","prev_osis_id":"Esth.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>et les Juifs qui se trouvaient \u00e0 Suse se rassembl\u00e8rent de nouveau le quatorzi\u00e8me jour du mois d\u2019Adar et tu\u00e8rent dans Suse trois cents hommes. Mais ils ne mirent pas la main au pillage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.16","name":"Esther 9:16","id":"fra-LSG:Esth.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.14","name":"Esther 9:14","id":"fra-LSG:Esth.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Esth.9.16","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.16","label":"","reference":"Esther 9:16","prev_osis_id":"Esth.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les autres Juifs qui \u00e9taient dans les provinces du roi se rassembl\u00e8rent et d\u00e9fendirent leur vie; ils se procur\u00e8rent du repos en se d\u00e9livrant de leurs ennemis, et ils tu\u00e8rent soixante-quinze mille de ceux qui leur \u00e9taient hostiles. Mais ils ne mirent pas la main au pillage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.17","name":"Esther 9:17","id":"fra-LSG:Esth.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.15","name":"Esther 9:15","id":"fra-LSG:Esth.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Esth.9.17","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.17","label":"","reference":"Esther 9:17","prev_osis_id":"Esth.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">F\u00eate des Purim<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-32: cf. (Ex 12:14, 17, 24-27. Ps 78:1-8.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ces choses arriv\u00e8rent le treizi\u00e8me jour du mois d\u2019Adar. Les Juifs se repos\u00e8rent le quatorzi\u00e8me, et ils en firent un jour de festin et de joie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.18","name":"Esther 9:18","id":"fra-LSG:Esth.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.16","name":"Esther 9:16","id":"fra-LSG:Esth.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Esth.9.18","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.18","label":"","reference":"Esther 9:18","prev_osis_id":"Esth.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ceux qui se trouvaient \u00e0 Suse, s\u2019\u00e9tant rassembl\u00e9s le treizi\u00e8me jour et le quatorzi\u00e8me jour, se repos\u00e8rent le quinzi\u00e8me, et ils en firent un jour de festin et de joie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.19","name":"Esther 9:19","id":"fra-LSG:Esth.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.17","name":"Esther 9:17","id":"fra-LSG:Esth.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Esth.9.19","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.19","label":"","reference":"Esther 9:19","prev_osis_id":"Esth.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est pourquoi les Juifs de la campagne, qui habitent des villes sans murailles, font du quatorzi\u00e8me jour du mois d\u2019Adar un jour de joie, de festin et de f\u00eate, o\u00f9 l\u2019on s\u2019envoie des portions les uns aux autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.20","name":"Esther 9:20","id":"fra-LSG:Esth.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.18","name":"Esther 9:18","id":"fra-LSG:Esth.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Esth.9.20","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.20","label":"","reference":"Esther 9:20","prev_osis_id":"Esth.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mardoch\u00e9e \u00e9crivit ces choses, et il envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs qui \u00e9taient dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, aupr\u00e8s et au loin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.21","name":"Esther 9:21","id":"fra-LSG:Esth.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.19","name":"Esther 9:19","id":"fra-LSG:Esth.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Esth.9.21","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.21","label":"","reference":"Esther 9:21","prev_osis_id":"Esth.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il leur prescrivait de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e le quatorzi\u00e8me jour et le quinzi\u00e8me jour du mois d\u2019Adar<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.22","name":"Esther 9:22","id":"fra-LSG:Esth.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.20","name":"Esther 9:20","id":"fra-LSG:Esth.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Esth.9.22","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.22","label":"","reference":"Esther 9:22","prev_osis_id":"Esth.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>comme les jours o\u00f9 ils avaient obtenu du repos en se d\u00e9livrant de leurs ennemis, de c\u00e9l\u00e9brer le mois o\u00f9 leur tristesse avait \u00e9t\u00e9 chang\u00e9e en joie et leur d\u00e9solation en jour de f\u00eate, et de faire de ces jours des jours de festin et de joie o\u00f9 l\u2019on s\u2019envoie des portions les uns aux autres et o\u00f9 l\u2019on distribue des dons aux indigents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.23","name":"Esther 9:23","id":"fra-LSG:Esth.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.21","name":"Esther 9:21","id":"fra-LSG:Esth.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Esth.9.23","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.23","label":"","reference":"Esther 9:23","prev_osis_id":"Esth.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les Juifs s\u2019engag\u00e8rent \u00e0 faire ce qu\u2019ils avaient d\u00e9j\u00e0 commenc\u00e9 et ce que Mardoch\u00e9e leur \u00e9crivit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.24","name":"Esther 9:24","id":"fra-LSG:Esth.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.22","name":"Esther 9:22","id":"fra-LSG:Esth.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Esth.9.24","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.24","label":"","reference":"Esther 9:24","prev_osis_id":"Esth.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Car Haman, fils d\u2019Hammedatha, l\u2019Agaguite, ennemi de tous les Juifs, avait form\u00e9 le projet de les faire p\u00e9rir, et il avait jet\u00e9 le pur, c\u2019est-\u00e0-dire le sort, afin de les tuer et de les d\u00e9truire;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.25","name":"Esther 9:25","id":"fra-LSG:Esth.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.23","name":"Esther 9:23","id":"fra-LSG:Esth.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Esth.9.25","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.25","label":"","reference":"Esther 9:25","prev_osis_id":"Esth.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>mais Esther s\u2019\u00e9tant pr\u00e9sent\u00e9e devant le roi, le roi ordonna par \u00e9crit de faire retomber sur la t\u00eate d\u2019Haman le m\u00e9chant projet qu\u2019il avait form\u00e9 contre les Juifs, et de le pendre au bois, lui et ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.26","name":"Esther 9:26","id":"fra-LSG:Esth.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.24","name":"Esther 9:24","id":"fra-LSG:Esth.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Esth.9.26","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.26","label":"","reference":"Esther 9:26","prev_osis_id":"Esth.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi on appela ces jours Purim, du nom de pur. D\u2019apr\u00e8s tout le contenu de cette lettre, d\u2019apr\u00e8s ce qu\u2019ils avaient eux-m\u00eames vu et ce qui leur \u00e9tait arriv\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.27","name":"Esther 9:27","id":"fra-LSG:Esth.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.25","name":"Esther 9:25","id":"fra-LSG:Esth.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Esth.9.27","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.27","label":"","reference":"Esther 9:27","prev_osis_id":"Esth.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>les Juifs prirent pour eux, pour leur post\u00e9rit\u00e9, et pour tous ceux qui s\u2019attacheraient \u00e0 eux, la r\u00e9solution et l\u2019engagement irr\u00e9vocables de c\u00e9l\u00e9brer chaque ann\u00e9e ces deux jours, selon le mode prescrit et au temps fix\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.28","name":"Esther 9:28","id":"fra-LSG:Esth.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.26","name":"Esther 9:26","id":"fra-LSG:Esth.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Esth.9.28","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.28","label":"","reference":"Esther 9:28","prev_osis_id":"Esth.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ces jours devaient \u00eatre rappel\u00e9s et c\u00e9l\u00e9br\u00e9s de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration, dans chaque famille, dans chaque province et dans chaque ville; et ces jours de Purim ne devaient jamais \u00eatre abolis au milieu des Juifs, ni le souvenir s\u2019en effacer parmi leurs descendants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.29","name":"Esther 9:29","id":"fra-LSG:Esth.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.27","name":"Esther 9:27","id":"fra-LSG:Esth.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Esth.9.29","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.29","label":"","reference":"Esther 9:29","prev_osis_id":"Esth.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>La reine Esther, fille d\u2019Abicha\u00efl, et le Juif Mardoch\u00e9e \u00e9crivirent d\u2019une mani\u00e8re pressante une seconde fois pour confirmer la lettre sur les Purim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.30","name":"Esther 9:30","id":"fra-LSG:Esth.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.28","name":"Esther 9:28","id":"fra-LSG:Esth.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Esth.9.30","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.30","label":"","reference":"Esther 9:30","prev_osis_id":"Esth.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>On envoya des lettres \u00e0 tous les Juifs, dans les cent vingt-sept provinces du roi Assu\u00e9rus. Elles contenaient des paroles de paix et de fid\u00e9lit\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.31","name":"Esther 9:31","id":"fra-LSG:Esth.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.29","name":"Esther 9:29","id":"fra-LSG:Esth.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Esth.9.31","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.31","label":"","reference":"Esther 9:31","prev_osis_id":"Esth.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>pour prescrire ces jours de Purim au temps fix\u00e9, comme le Juif Mardoch\u00e9e et la reine Esther les avaient \u00e9tablis pour eux, et comme ils les avaient \u00e9tablis pour eux-m\u00eames et pour leur post\u00e9rit\u00e9, \u00e0 l\u2019occasion de leur je\u00fbne et de leurs cris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.32","name":"Esther 9:32","id":"fra-LSG:Esth.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.30","name":"Esther 9:30","id":"fra-LSG:Esth.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Esth.9.32","osis_end":"fra-LSG:Esth.9.32","label":"","reference":"Esther 9:32","prev_osis_id":"Esth.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ainsi l\u2019ordre d\u2019Esther confirma l\u2019institution des Purim, et cela fut \u00e9crit dans le livre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.9","name":"Esther 9","id":"fra-LSG:Esth.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.10.1","name":"Esther 10:1","id":"fra-LSG:Esth.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.31","name":"Esther 9:31","id":"fra-LSG:Esth.9.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4c1c816.93958690');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4c1c816.93958690\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4c1c816.93958690","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4c1c816.93958690'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4c1c816.93958690\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}