{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.1.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.1","label":"","reference":"Esther 1:1","prev_osis_id":"Neh.013.031,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Festin d\u2019Assu\u00e9rus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. Da 5:1-4. Mc 6:21-23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>C\u2019\u00e9tait du temps d\u2019Assu\u00e9rus, de cet Assu\u00e9rus qui r\u00e9gnait depuis l\u2019Inde jusqu\u2019en \u00c9thiopie sur cent vingt-sept provinces;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.2","name":"Esther 1:2","id":"fra-LSG:Esth.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Neh.13.31","name":"N\u00e9h\u00e9mie 13:31","id":"fra-LSG:Neh.13.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.1.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.2","label":"","reference":"Esther 1:2","prev_osis_id":"Esth.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>et le roi Assu\u00e9rus \u00e9tait alors assis sur son tr\u00f4ne royal \u00e0 Suse, dans la capitale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.3","name":"Esther 1:3","id":"fra-LSG:Esth.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.1","name":"Esther 1:1","id":"fra-LSG:Esth.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.1.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.3","label":"","reference":"Esther 1:3","prev_osis_id":"Esth.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>La troisi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, il fit un festin \u00e0 tous ses princes et \u00e0 ses serviteurs; les commandants de l\u2019arm\u00e9e des Perses et des M\u00e8des, les grands et les chefs des provinces furent r\u00e9unis en sa pr\u00e9sence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.4","name":"Esther 1:4","id":"fra-LSG:Esth.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.2","name":"Esther 1:2","id":"fra-LSG:Esth.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Esth.1.4","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.4","label":"","reference":"Esther 1:4","prev_osis_id":"Esth.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il montra la splendide richesse de son royaume et l\u2019\u00e9clatante magnificence de sa grandeur pendant nombre de jours, pendant cent quatre-vingts jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.5","name":"Esther 1:5","id":"fra-LSG:Esth.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.3","name":"Esther 1:3","id":"fra-LSG:Esth.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Esth.1.5","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.5","label":"","reference":"Esther 1:5","prev_osis_id":"Esth.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Lorsque ces jours furent \u00e9coul\u00e9s, le roi fit pour tout le peuple qui se trouvait \u00e0 Suse, la capitale, depuis le plus grand jusqu\u2019au plus petit, un festin qui dura sept jours, dans la cour du jardin de la maison royale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.6","name":"Esther 1:6","id":"fra-LSG:Esth.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.4","name":"Esther 1:4","id":"fra-LSG:Esth.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Esth.1.6","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.6","label":"","reference":"Esther 1:6","prev_osis_id":"Esth.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Des tentures blanches, vertes et bleues, \u00e9taient attach\u00e9es par des cordons de byssus et de pourpre \u00e0 des anneaux d\u2019argent et \u00e0 des colonnes de marbre. Des lits d\u2019or et d\u2019argent reposaient sur un pav\u00e9 de porphyre, de marbre, de nacre et de pierres noires.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.7","name":"Esther 1:7","id":"fra-LSG:Esth.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.5","name":"Esther 1:5","id":"fra-LSG:Esth.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Esth.1.7","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.7","label":"","reference":"Esther 1:7","prev_osis_id":"Esth.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>On servait \u00e0 boire dans des vases d\u2019or, de diff\u00e9rentes esp\u00e8ces, et il y avait abondance de vin royal, gr\u00e2ce \u00e0 la lib\u00e9ralit\u00e9 du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.8","name":"Esther 1:8","id":"fra-LSG:Esth.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.6","name":"Esther 1:6","id":"fra-LSG:Esth.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Esth.1.8","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.8","label":"","reference":"Esther 1:8","prev_osis_id":"Esth.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais on ne for\u00e7ait personne \u00e0 boire, car le roi avait ordonn\u00e9 \u00e0 tous les gens de sa maison de se conformer \u00e0 la volont\u00e9 de chacun.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.9","name":"Esther 1:9","id":"fra-LSG:Esth.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.7","name":"Esther 1:7","id":"fra-LSG:Esth.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Esth.1.9","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.9","label":"","reference":"Esther 1:9","prev_osis_id":"Esth.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>La reine Vasthi fit aussi un festin pour les femmes dans la maison royale du roi Assu\u00e9rus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.10","name":"Esther 1:10","id":"fra-LSG:Esth.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.8","name":"Esther 1:8","id":"fra-LSG:Esth.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Esth.1.10","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.10","label":"","reference":"Esther 1:10","prev_osis_id":"Esth.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9sob\u00e9issance et disgr\u00e2ce de la reine Vasthi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-22: cf. Ge 3:16. 1 Pi 3:1-7. \u00c9p 5:33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le septi\u00e8me jour, comme le c\u0153ur du roi \u00e9tait r\u00e9joui par le vin, il ordonna \u00e0 Mehuman, Biztha, Harbona, Bigtha, Abagtha, Z\u00e9thar et Carcas, les sept eunuques qui servaient devant le roi Assu\u00e9rus,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.11","name":"Esther 1:11","id":"fra-LSG:Esth.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.9","name":"Esther 1:9","id":"fra-LSG:Esth.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Esth.1.11","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.11","label":"","reference":"Esther 1:11","prev_osis_id":"Esth.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>d\u2019amener en sa pr\u00e9sence la reine Vasthi, avec la couronne royale, pour montrer sa beaut\u00e9 aux peuples et aux grands, car elle \u00e9tait belle de figure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.12","name":"Esther 1:12","id":"fra-LSG:Esth.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.10","name":"Esther 1:10","id":"fra-LSG:Esth.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Esth.1.12","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.12","label":"","reference":"Esther 1:12","prev_osis_id":"Esth.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais la reine Vasthi refusa de venir, quand elle re\u00e7ut par les eunuques l\u2019ordre du roi. Et le roi fut tr\u00e8s irrit\u00e9, il fut enflamm\u00e9 de col\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.13","name":"Esther 1:13","id":"fra-LSG:Esth.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.11","name":"Esther 1:11","id":"fra-LSG:Esth.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Esth.1.13","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.13","label":"","reference":"Esther 1:13","prev_osis_id":"Esth.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors le roi s\u2019adressa aux sages qui avaient la connaissance des temps. Car ainsi se traitaient les affaires du roi, devant tous ceux qui connaissaient les lois et le droit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.14","name":"Esther 1:14","id":"fra-LSG:Esth.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.12","name":"Esther 1:12","id":"fra-LSG:Esth.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Esth.1.14","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.14","label":"","reference":"Esther 1:14","prev_osis_id":"Esth.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il avait aupr\u00e8s de lui Carschena, Sch\u00e9thar, Admatha, Tarsis, M\u00e9r\u00e8s, Marsena, Memucan, sept princes de Perse et de M\u00e9die, qui voyaient la face du roi et qui occupaient le premier rang dans le royaume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.15","name":"Esther 1:15","id":"fra-LSG:Esth.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.13","name":"Esther 1:13","id":"fra-LSG:Esth.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Esth.1.15","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.15","label":"","reference":"Esther 1:15","prev_osis_id":"Esth.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Quelle loi, dit-il, faut-il appliquer \u00e0 la reine Vasthi, pour n\u2019avoir point ex\u00e9cut\u00e9 ce que le roi Assu\u00e9rus lui a ordonn\u00e9 par les eunuques?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.16","name":"Esther 1:16","id":"fra-LSG:Esth.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.14","name":"Esther 1:14","id":"fra-LSG:Esth.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Esth.1.16","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.16","label":"","reference":"Esther 1:16","prev_osis_id":"Esth.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Memucan r\u00e9pondit devant le roi et les princes: Ce n\u2019est pas seulement \u00e0 l\u2019\u00e9gard du roi que la reine Vasthi a mal agi; c\u2019est aussi envers tous les princes et tous les peuples qui sont dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.17","name":"Esther 1:17","id":"fra-LSG:Esth.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.15","name":"Esther 1:15","id":"fra-LSG:Esth.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Esth.1.17","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.17","label":"","reference":"Esther 1:17","prev_osis_id":"Esth.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car l\u2019action de la reine parviendra \u00e0 la connaissance de toutes les femmes, et les portera \u00e0 m\u00e9priser leurs maris; elles diront: Le roi Assu\u00e9rus avait ordonn\u00e9 qu\u2019on amen\u00e2t en sa pr\u00e9sence la reine Vasthi, et elle n\u2019y est pas all\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.18","name":"Esther 1:18","id":"fra-LSG:Esth.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.16","name":"Esther 1:16","id":"fra-LSG:Esth.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Esth.1.18","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.18","label":"","reference":"Esther 1:18","prev_osis_id":"Esth.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et d\u00e8s ce jour les princesses de Perse et de M\u00e9die qui auront appris l\u2019action de la reine la rapporteront \u00e0 tous les chefs du roi; de l\u00e0 beaucoup de m\u00e9pris et de col\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.19","name":"Esther 1:19","id":"fra-LSG:Esth.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.17","name":"Esther 1:17","id":"fra-LSG:Esth.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Esth.1.19","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.19","label":"","reference":"Esther 1:19","prev_osis_id":"Esth.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Si le roi le trouve bon, qu\u2019on publie de sa part et qu\u2019on inscrive parmi les lois des Perses et des M\u00e8des, avec d\u00e9fense de la transgresser, une ordonnance royale d\u2019apr\u00e8s laquelle Vasthi ne para\u00eetra plus devant le roi Assu\u00e9rus et le roi donnera la dignit\u00e9 de reine \u00e0 une autre qui soit meilleure qu\u2019elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.20","name":"Esther 1:20","id":"fra-LSG:Esth.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.18","name":"Esther 1:18","id":"fra-LSG:Esth.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Esth.1.20","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.20","label":"","reference":"Esther 1:20","prev_osis_id":"Esth.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019\u00e9dit du roi sera connu dans tout son royaume, quelque grand qu\u2019il soit, et toutes les femmes rendront honneur \u00e0 leurs maris, depuis le plus grand jusqu\u2019au plus petit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.21","name":"Esther 1:21","id":"fra-LSG:Esth.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.19","name":"Esther 1:19","id":"fra-LSG:Esth.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Esth.1.21","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.21","label":"","reference":"Esther 1:21","prev_osis_id":"Esth.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Cet avis fut approuv\u00e9 du roi et des princes, et le roi agit d\u2019apr\u00e8s la parole de Memucan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.22","name":"Esther 1:22","id":"fra-LSG:Esth.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.20","name":"Esther 1:20","id":"fra-LSG:Esth.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Esth.1.22","osis_end":"fra-LSG:Esth.1.22","label":"","reference":"Esther 1:22","prev_osis_id":"Esth.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il envoya des lettres \u00e0 toutes les provinces du royaume, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture et \u00e0 chaque peuple selon sa langue; elles portaient que tout homme devait \u00eatre le ma\u00eetre dans sa maison, et qu\u2019il parlerait la langue de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.1","name":"Esther 1","id":"fra-LSG:Esth.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.1","name":"Esther 2:1","id":"fra-LSG:Esth.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.1.21","name":"Esther 1:21","id":"fra-LSG:Esth.1.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb57d63c4.03489463');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb57d63c4.03489463\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb57d63c4.03489463","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb57d63c4.03489463'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb57d63c4.03489463\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}