{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.10.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.10.1","label":"","reference":"Esther 10:1","prev_osis_id":"Esth.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.010.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">\u00c9loge de Mardoch\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. (Ge 41:39-44; 45:4-11.) Da 6:1-4. Ps 122:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le roi Assu\u00e9rus imposa un tribut au pays et aux \u00eeles de la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.10","name":"Esther 10","id":"fra-LSG:Esth.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.10.2","name":"Esther 10:2","id":"fra-LSG:Esth.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.32","name":"Esther 9:32","id":"fra-LSG:Esth.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.10.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.10.2","label":"","reference":"Esther 10:2","prev_osis_id":"Esth.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tous les faits concernant sa puissance et ses exploits, et les d\u00e9tails sur la grandeur \u00e0 laquelle le roi \u00e9leva Mardoch\u00e9e, ne sont-ils pas \u00e9crits dans le livre des Chroniques des rois des M\u00e8des et des Perses?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.10","name":"Esther 10","id":"fra-LSG:Esth.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.10.3","name":"Esther 10:3","id":"fra-LSG:Esth.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.10.1","name":"Esther 10:1","id":"fra-LSG:Esth.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.10.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.10.3","label":"","reference":"Esther 10:3","prev_osis_id":"Esth.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"Job.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car le Juif Mardoch\u00e9e \u00e9tait le premier apr\u00e8s le roi Assu\u00e9rus; consid\u00e9r\u00e9 parmi les Juifs et aim\u00e9 de la multitude de ses fr\u00e8res, il rechercha le bien de son peuple et parla pour le bonheur de toute sa race.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.10","name":"Esther 10","id":"fra-LSG:Esth.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Job.1.1","name":"Job 1:1","id":"fra-LSG:Job.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.10.2","name":"Esther 10:2","id":"fra-LSG:Esth.10.2"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb29dee33.64422399');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb29dee33.64422399\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb29dee33.64422399","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb29dee33.64422399'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb29dee33.64422399\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}