{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.6.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.1","label":"","reference":"Esther 6:1","prev_osis_id":"Esth.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Honneurs accord\u00e9s \u00e0 Mardoch\u00e9e, et humiliation d\u2019Haman<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Est 2:21-23. Pr 14:35, 19. Lu 1:52, 53.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Cette nuit-l\u00e0, le roi ne put pas dormir, et il se fit apporter le livre des annales, les Chroniques. On les lut devant le roi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.2","name":"Esther 6:2","id":"fra-LSG:Esth.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.14","name":"Esther 5:14","id":"fra-LSG:Esth.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.6.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.2","label":"","reference":"Esther 6:2","prev_osis_id":"Esth.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>et l\u2019on trouva \u00e9crit ce que Mardoch\u00e9e avait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 au sujet de Bigthan et de Th\u00e9resch, les deux eunuques du roi, gardes du seuil, qui avaient voulu porter la main sur le roi Assu\u00e9rus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.3","name":"Esther 6:3","id":"fra-LSG:Esth.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.1","name":"Esther 6:1","id":"fra-LSG:Esth.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.6.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.3","label":"","reference":"Esther 6:3","prev_osis_id":"Esth.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le roi dit: Quelle marque de distinction et d\u2019honneur Mardoch\u00e9e a-t-il re\u00e7ue pour cela? Il n\u2019a rien re\u00e7u, r\u00e9pondirent ceux qui servaient le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.4","name":"Esther 6:4","id":"fra-LSG:Esth.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.2","name":"Esther 6:2","id":"fra-LSG:Esth.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Esth.6.4","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.4","label":"","reference":"Esther 6:4","prev_osis_id":"Esth.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Alors le roi dit: Qui est dans la cour? Haman \u00e9tait venu dans la cour ext\u00e9rieure de la maison du roi, pour demander au roi de faire pendre Mardoch\u00e9e au bois qu\u2019il avait pr\u00e9par\u00e9 pour lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.5","name":"Esther 6:5","id":"fra-LSG:Esth.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.3","name":"Esther 6:3","id":"fra-LSG:Esth.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Esth.6.5","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.5","label":"","reference":"Esther 6:5","prev_osis_id":"Esth.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les serviteurs du roi lui r\u00e9pondirent: C\u2019est Haman qui se tient dans la cour. Et le roi dit: Qu\u2019il entre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.6","name":"Esther 6:6","id":"fra-LSG:Esth.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.4","name":"Esther 6:4","id":"fra-LSG:Esth.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Esth.6.6","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.6","label":"","reference":"Esther 6:6","prev_osis_id":"Esth.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Haman entra, et le roi lui dit: Que faut-il faire pour un homme que le roi veut honorer? Haman se dit en lui-m\u00eame: Quel autre que moi le roi voudrait-il honorer?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.7","name":"Esther 6:7","id":"fra-LSG:Esth.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.5","name":"Esther 6:5","id":"fra-LSG:Esth.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Esth.6.7","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.7","label":"","reference":"Esther 6:7","prev_osis_id":"Esth.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et Haman r\u00e9pondit au roi: Pour un homme que le roi veut honorer,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.8","name":"Esther 6:8","id":"fra-LSG:Esth.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.6","name":"Esther 6:6","id":"fra-LSG:Esth.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Esth.6.8","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.8","label":"","reference":"Esther 6:8","prev_osis_id":"Esth.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>il faut prendre le v\u00eatement royal dont le roi se couvre et le cheval que le roi monte et sur la t\u00eate duquel se pose une couronne royale,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.9","name":"Esther 6:9","id":"fra-LSG:Esth.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.7","name":"Esther 6:7","id":"fra-LSG:Esth.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Esth.6.9","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.9","label":"","reference":"Esther 6:9","prev_osis_id":"Esth.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>remettre le v\u00eatement et le cheval \u00e0 l\u2019un des principaux chefs du roi, puis rev\u00eatir l\u2019homme que le roi veut honorer, le promener \u00e0 cheval \u00e0 travers la place de la ville, et crier devant lui: C\u2019est ainsi que l\u2019on fait \u00e0 l\u2019homme que le roi veut honorer!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.10","name":"Esther 6:10","id":"fra-LSG:Esth.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.8","name":"Esther 6:8","id":"fra-LSG:Esth.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Esth.6.10","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.10","label":"","reference":"Esther 6:10","prev_osis_id":"Esth.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le roi dit \u00e0 Haman: Prends tout de suite le v\u00eatement et le cheval, comme tu l\u2019as dit, et fais ainsi pour Mardoch\u00e9e, le Juif, qui est assis \u00e0 la porte du roi; ne n\u00e9glige rien de tout ce que tu as mentionn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.11","name":"Esther 6:11","id":"fra-LSG:Esth.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.9","name":"Esther 6:9","id":"fra-LSG:Esth.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Esth.6.11","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.11","label":"","reference":"Esther 6:11","prev_osis_id":"Esth.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et Haman prit le v\u00eatement et le cheval, il rev\u00eatit Mardoch\u00e9e, il le promena \u00e0 cheval \u00e0 travers la place de la ville, et il cria devant lui: C\u2019est ainsi que l\u2019on fait \u00e0 l\u2019homme que le roi veut honorer!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.12","name":"Esther 6:12","id":"fra-LSG:Esth.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.10","name":"Esther 6:10","id":"fra-LSG:Esth.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Esth.6.12","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.12","label":"","reference":"Esther 6:12","prev_osis_id":"Esth.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mardoch\u00e9e retourna \u00e0 la porte du roi, et Haman se rendit en h\u00e2te chez lui, d\u00e9sol\u00e9 et la t\u00eate voil\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.13","name":"Esther 6:13","id":"fra-LSG:Esth.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.11","name":"Esther 6:11","id":"fra-LSG:Esth.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Esth.6.13","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.13","label":"","reference":"Esther 6:13","prev_osis_id":"Esth.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Haman raconta \u00e0 Z\u00e9resch, sa femme, et \u00e0 tous ses amis, tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9. Et ses sages, et Z\u00e9resch, sa femme, lui dirent: Si Mardoch\u00e9e, devant lequel tu as commenc\u00e9 de tomber, est de la race des Juifs, tu ne pourras rien contre lui, mais tu tomberas devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.14","name":"Esther 6:14","id":"fra-LSG:Esth.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.12","name":"Esther 6:12","id":"fra-LSG:Esth.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Esth.6.14","osis_end":"fra-LSG:Esth.6.14","label":"","reference":"Esther 6:14","prev_osis_id":"Esth.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>Comme ils lui parlaient encore, les eunuques du roi arriv\u00e8rent et conduisirent aussit\u00f4t Haman au festin qu\u2019Esther avait pr\u00e9par\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.6","name":"Esther 6","id":"fra-LSG:Esth.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.1","name":"Esther 7:1","id":"fra-LSG:Esth.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.13","name":"Esther 6:13","id":"fra-LSG:Esth.6.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb5b12b11.60784679');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5b12b11.60784679\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb5b12b11.60784679","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb5b12b11.60784679'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5b12b11.60784679\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}