{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.8.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.1","label":"","reference":"Esther 8:1","prev_osis_id":"Esth.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">\u00c9dit en faveur des Juifs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. Pr 13:22. (Est 3:8, etc. Job 5:11-15.) Ps 30:6, 12, 13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce m\u00eame jour, le roi Assu\u00e9rus donna \u00e0 la reine Esther la maison d\u2019Haman, l\u2019ennemi des Juifs; et Mardoch\u00e9e parut devant le roi, car Esther avait fait conna\u00eetre la parent\u00e9 qui l\u2019unissait \u00e0 elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.2","name":"Esther 8:2","id":"fra-LSG:Esth.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.10","name":"Esther 7:10","id":"fra-LSG:Esth.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.8.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.2","label":"","reference":"Esther 8:2","prev_osis_id":"Esth.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le roi \u00f4ta son anneau, qu\u2019il avait repris \u00e0 Haman, et le donna \u00e0 Mardoch\u00e9e; Esther, de son c\u00f4t\u00e9, \u00e9tablit Mardoch\u00e9e sur la maison d\u2019Haman.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.3","name":"Esther 8:3","id":"fra-LSG:Esth.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.1","name":"Esther 8:1","id":"fra-LSG:Esth.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.8.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.3","label":"","reference":"Esther 8:3","prev_osis_id":"Esth.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Puis Esther parla de nouveau en pr\u00e9sence du roi. Elle se jeta \u00e0 ses pieds, elle pleura, elle le supplia d\u2019emp\u00eacher les effets de la m\u00e9chancet\u00e9 d\u2019Haman, l\u2019Agaguite, et la r\u00e9ussite de ses projets contre les Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.4","name":"Esther 8:4","id":"fra-LSG:Esth.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.2","name":"Esther 8:2","id":"fra-LSG:Esth.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Esth.8.4","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.4","label":"","reference":"Esther 8:4","prev_osis_id":"Esth.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le roi tendit le sceptre d\u2019or \u00e0 Esther, qui se releva et resta debout devant le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.5","name":"Esther 8:5","id":"fra-LSG:Esth.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.3","name":"Esther 8:3","id":"fra-LSG:Esth.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Esth.8.5","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.5","label":"","reference":"Esther 8:5","prev_osis_id":"Esth.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Elle dit alors: Si le roi le trouve bon et si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce devant lui, si la chose para\u00eet convenable au roi et si je suis agr\u00e9able \u00e0 ses yeux, qu\u2019on \u00e9crive pour r\u00e9voquer les lettres con\u00e7ues par Haman, fils d\u2019Hammedatha, l\u2019Agaguite, et \u00e9crites par lui dans le but de faire p\u00e9rir les Juifs qui sont dans toutes les provinces du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.6","name":"Esther 8:6","id":"fra-LSG:Esth.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.4","name":"Esther 8:4","id":"fra-LSG:Esth.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Esth.8.6","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.6","label":"","reference":"Esther 8:6","prev_osis_id":"Esth.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car comment pourrais-je voir le malheur qui atteindrait mon peuple, et comment pourrais-je voir la destruction de ma race?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.7","name":"Esther 8:7","id":"fra-LSG:Esth.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.5","name":"Esther 8:5","id":"fra-LSG:Esth.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Esth.8.7","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.7","label":"","reference":"Esther 8:7","prev_osis_id":"Esth.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le roi Assu\u00e9rus dit \u00e0 la reine Esther et au Juif Mardoch\u00e9e: Voici, j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 Esther la maison d\u2019Haman, et il a \u00e9t\u00e9 pendu au bois pour avoir \u00e9tendu la main contre les Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.8","name":"Esther 8:8","id":"fra-LSG:Esth.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.6","name":"Esther 8:6","id":"fra-LSG:Esth.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Esth.8.8","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.8","label":"","reference":"Esther 8:8","prev_osis_id":"Esth.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00c9crivez donc en faveur des Juifs comme il vous plaira, au nom du roi, et scellez avec l\u2019anneau du roi; car une lettre \u00e9crite au nom du roi et scell\u00e9e avec l\u2019anneau du roi ne peut \u00eatre r\u00e9voqu\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.9","name":"Esther 8:9","id":"fra-LSG:Esth.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.7","name":"Esther 8:7","id":"fra-LSG:Esth.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Esth.8.9","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.9","label":"","reference":"Esther 8:9","prev_osis_id":"Esth.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les secr\u00e9taires du roi furent appel\u00e9s en ce temps, le vingt-troisi\u00e8me jour du troisi\u00e8me mois, qui est le mois de Sivan, et l\u2019on \u00e9crivit, suivant tout ce qui fut ordonn\u00e9 par Mardoch\u00e9e, aux Juifs, aux satrapes, aux gouverneurs et aux chefs des cent vingt-sept provinces situ\u00e9es de l\u2019Inde \u00e0 l\u2019\u00c9thiopie, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture, \u00e0 chaque peuple selon sa langue, et aux Juifs selon leur \u00e9criture et selon leur langue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.10","name":"Esther 8:10","id":"fra-LSG:Esth.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.8","name":"Esther 8:8","id":"fra-LSG:Esth.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Esth.8.10","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.10","label":"","reference":"Esther 8:10","prev_osis_id":"Esth.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>On \u00e9crivit au nom du roi Assu\u00e9rus, et l\u2019on scella avec l\u2019anneau du roi. On envoya les lettres par des courriers ayant pour montures des chevaux et des mulets n\u00e9s de juments.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.11","name":"Esther 8:11","id":"fra-LSG:Esth.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.9","name":"Esther 8:9","id":"fra-LSG:Esth.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Esth.8.11","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.11","label":"","reference":"Esther 8:11","prev_osis_id":"Esth.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Par ces lettres, le roi donnait aux Juifs, en quelque ville qu\u2019ils fussent, la permission de se rassembler et de d\u00e9fendre leur vie, de d\u00e9truire, de tuer et de faire p\u00e9rir, avec leurs petits enfants et leurs femmes, tous ceux de chaque peuple et de chaque province qui prendraient les armes pour les attaquer, et de livrer leurs biens au pillage,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.12","name":"Esther 8:12","id":"fra-LSG:Esth.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.10","name":"Esther 8:10","id":"fra-LSG:Esth.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Esth.8.12","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.12","label":"","reference":"Esther 8:12","prev_osis_id":"Esth.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>et cela en un seul jour, dans toutes les provinces du roi Assu\u00e9rus, le treizi\u00e8me du douzi\u00e8me mois, qui est le mois d\u2019Adar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.13","name":"Esther 8:13","id":"fra-LSG:Esth.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.11","name":"Esther 8:11","id":"fra-LSG:Esth.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Esth.8.13","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.13","label":"","reference":"Esther 8:13","prev_osis_id":"Esth.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ces lettres renfermaient une copie de l\u2019\u00e9dit qui devait \u00eatre publi\u00e9 dans chaque province, et informaient tous les peuples que les Juifs se tiendraient pr\u00eats pour ce jour-l\u00e0 \u00e0 se venger de leurs ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.14","name":"Esther 8:14","id":"fra-LSG:Esth.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.12","name":"Esther 8:12","id":"fra-LSG:Esth.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Esth.8.14","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.14","label":"","reference":"Esther 8:14","prev_osis_id":"Esth.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les courriers, mont\u00e9s sur des chevaux et des mulets, partirent aussit\u00f4t et en toute h\u00e2te, d\u2019apr\u00e8s l\u2019ordre du roi. L\u2019\u00e9dit fut aussi publi\u00e9 dans Suse, la capitale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.15","name":"Esther 8:15","id":"fra-LSG:Esth.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.13","name":"Esther 8:13","id":"fra-LSG:Esth.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Esth.8.15","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.15","label":"","reference":"Esther 8:15","prev_osis_id":"Esth.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mardoch\u00e9e sortit de chez le roi, avec un v\u00eatement royal bleu et blanc, une grande couronne d\u2019or, et un manteau de byssus et de pourpre. La ville de Suse poussait des cris et se r\u00e9jouissait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.16","name":"Esther 8:16","id":"fra-LSG:Esth.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.14","name":"Esther 8:14","id":"fra-LSG:Esth.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Esth.8.16","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.16","label":"","reference":"Esther 8:16","prev_osis_id":"Esth.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il n\u2019y avait pour les Juifs que bonheur et joie, all\u00e9gresse et gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.17","name":"Esther 8:17","id":"fra-LSG:Esth.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.15","name":"Esther 8:15","id":"fra-LSG:Esth.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Esth.8.17","osis_end":"fra-LSG:Esth.8.17","label":"","reference":"Esther 8:17","prev_osis_id":"Esth.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Dans chaque province et dans chaque ville, partout o\u00f9 arrivaient l\u2019ordre du roi et son \u00e9dit, il y eut parmi les Juifs de la joie et de l\u2019all\u00e9gresse, des festins et des f\u00eates. Et beaucoup de gens d\u2019entre les peuples du pays se firent Juifs, car la crainte des Juifs les avait saisis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.8","name":"Esther 8","id":"fra-LSG:Esth.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.9.1","name":"Esther 9:1","id":"fra-LSG:Esth.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.16","name":"Esther 8:16","id":"fra-LSG:Esth.8.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb58b0db2.10280338');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb58b0db2.10280338\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb58b0db2.10280338","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb58b0db2.10280338'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb58b0db2.10280338\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}