{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.5.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.1","label":"","reference":"Esther 5:1","prev_osis_id":"Esth.004.017,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9marche d\u2019Esther aupr\u00e8s du roi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Est 4:10-17; 7:1-6.) Pr 21:1. Ps 37:5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le troisi\u00e8me jour, Esther mit ses v\u00eatements royaux et se pr\u00e9senta dans la cour int\u00e9rieure de la maison du roi, devant la maison du roi. Le roi \u00e9tait assis sur son tr\u00f4ne royal dans la maison royale, en face de l\u2019entr\u00e9e de la maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.2","name":"Esther 5:2","id":"fra-LSG:Esth.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.17","name":"Esther 4:17","id":"fra-LSG:Esth.4.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.5.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.2","label":"","reference":"Esther 5:2","prev_osis_id":"Esth.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Lorsque le roi vit la reine Esther debout dans la cour, elle trouva gr\u00e2ce \u00e0 ses yeux; et le roi tendit \u00e0 Esther le sceptre d\u2019or qu\u2019il tenait \u00e0 la main. Esther s\u2019approcha, et toucha le bout du sceptre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.3","name":"Esther 5:3","id":"fra-LSG:Esth.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.1","name":"Esther 5:1","id":"fra-LSG:Esth.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.5.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.3","label":"","reference":"Esther 5:3","prev_osis_id":"Esth.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le roi lui dit: Qu\u2019as-tu, reine Esther, et que demandes-tu? Quand ce serait la moiti\u00e9 du royaume, elle te serait donn\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.4","name":"Esther 5:4","id":"fra-LSG:Esth.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.2","name":"Esther 5:2","id":"fra-LSG:Esth.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Esth.5.4","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.4","label":"","reference":"Esther 5:4","prev_osis_id":"Esth.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Esther r\u00e9pondit: Si le roi le trouve bon, que le roi vienne aujourd\u2019hui avec Haman au festin que je lui ai pr\u00e9par\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.5","name":"Esther 5:5","id":"fra-LSG:Esth.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.3","name":"Esther 5:3","id":"fra-LSG:Esth.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Esth.5.5","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.5","label":"","reference":"Esther 5:5","prev_osis_id":"Esth.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et le roi dit: Allez tout de suite chercher Haman, comme le d\u00e9sire Esther. Le roi se rendit avec Haman au festin qu\u2019avait pr\u00e9par\u00e9 Esther.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.6","name":"Esther 5:6","id":"fra-LSG:Esth.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.4","name":"Esther 5:4","id":"fra-LSG:Esth.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Esth.5.6","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.6","label":"","reference":"Esther 5:6","prev_osis_id":"Esth.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et pendant qu\u2019on buvait le vin, le roi dit \u00e0 Esther: Quelle est ta demande? Elle te sera accord\u00e9e. Que d\u00e9sires-tu? Quand ce serait la moiti\u00e9 du royaume, tu l\u2019obtiendras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.7","name":"Esther 5:7","id":"fra-LSG:Esth.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.5","name":"Esther 5:5","id":"fra-LSG:Esth.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Esth.5.7","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.7","label":"","reference":"Esther 5:7","prev_osis_id":"Esth.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Esther r\u00e9pondit: Voici ce que je demande et ce que je d\u00e9sire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.8","name":"Esther 5:8","id":"fra-LSG:Esth.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.6","name":"Esther 5:6","id":"fra-LSG:Esth.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Esth.5.8","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.8","label":"","reference":"Esther 5:8","prev_osis_id":"Esth.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>Si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce aux yeux du roi, et s\u2019il pla\u00eet au roi d\u2019accorder ma demande et de satisfaire mon d\u00e9sir, que le roi vienne avec Haman au festin que je leur pr\u00e9parerai, et demain je donnerai r\u00e9ponse au roi selon son ordre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.9","name":"Esther 5:9","id":"fra-LSG:Esth.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.7","name":"Esther 5:7","id":"fra-LSG:Esth.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Esth.5.9","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.9","label":"","reference":"Esther 5:9","prev_osis_id":"Esth.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Haman cherche \u00e0 faire p\u00e9rir Mardoch\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-14: cf. Job 20:4-8. Ps 37:12, 13, 35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Haman sortit ce jour-l\u00e0, joyeux et le c\u0153ur content. Mais lorsqu\u2019il vit, \u00e0 la porte du roi, Mardoch\u00e9e qui ne se levait ni ne se remuait devant lui, il fut rempli de col\u00e8re contre Mardoch\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.10","name":"Esther 5:10","id":"fra-LSG:Esth.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.8","name":"Esther 5:8","id":"fra-LSG:Esth.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Esth.5.10","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.10","label":"","reference":"Esther 5:10","prev_osis_id":"Esth.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il sut n\u00e9anmoins se contenir, et il alla chez lui. Puis il envoya chercher ses amis et Z\u00e9resch, sa femme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.11","name":"Esther 5:11","id":"fra-LSG:Esth.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.9","name":"Esther 5:9","id":"fra-LSG:Esth.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Esth.5.11","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.11","label":"","reference":"Esther 5:11","prev_osis_id":"Esth.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Haman leur parla de la magnificence de ses richesses, du nombre de ses fils, de tout ce qu\u2019avait fait le roi pour l\u2019\u00e9lever en dignit\u00e9, et du rang qu\u2019il lui avait donn\u00e9 au-dessus des chefs et des serviteurs du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.12","name":"Esther 5:12","id":"fra-LSG:Esth.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.10","name":"Esther 5:10","id":"fra-LSG:Esth.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Esth.5.12","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.12","label":"","reference":"Esther 5:12","prev_osis_id":"Esth.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et il ajouta: Je suis m\u00eame le seul que la reine Esther ait admis avec le roi au festin qu\u2019elle a fait, et je suis encore invit\u00e9 pour demain chez elle avec le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.13","name":"Esther 5:13","id":"fra-LSG:Esth.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.11","name":"Esther 5:11","id":"fra-LSG:Esth.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Esth.5.13","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.13","label":"","reference":"Esther 5:13","prev_osis_id":"Esth.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais tout cela n\u2019est d\u2019aucun prix pour moi aussi longtemps que je verrai Mardoch\u00e9e, le Juif, assis \u00e0 la porte du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.14","name":"Esther 5:14","id":"fra-LSG:Esth.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.12","name":"Esther 5:12","id":"fra-LSG:Esth.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Esth.5.14","osis_end":"fra-LSG:Esth.5.14","label":"","reference":"Esther 5:14","prev_osis_id":"Esth.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Z\u00e9resch, sa femme, et tous ses amis lui dirent: Qu\u2019on pr\u00e9pare un bois haut de cinquante coud\u00e9es, et demain matin demande au roi qu\u2019on y pende Mardoch\u00e9e; puis tu iras joyeux au festin avec le roi. Cet avis plut \u00e0 Haman, et il fit pr\u00e9parer le bois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.5","name":"Esther 5","id":"fra-LSG:Esth.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.1","name":"Esther 6:1","id":"fra-LSG:Esth.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.13","name":"Esther 5:13","id":"fra-LSG:Esth.5.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb5cab4e9.03099080');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5cab4e9.03099080\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb5cab4e9.03099080","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb5cab4e9.03099080'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb5cab4e9.03099080\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}