{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.4.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.1","label":"","reference":"Esther 4:1","prev_osis_id":"Esth.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Consternation et je\u00fbne parmi les Juifs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. (2 R 19:1-4. 2 Ch 20:3, 4. Esd 8:21-23.) Mt 16:24-26. Ro 15:30.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>Mardoch\u00e9e, ayant appris tout ce qui se passait, d\u00e9chira ses v\u00eatements, s\u2019enveloppa d\u2019un sac et se couvrit de cendre. Puis il alla au milieu de la ville en poussant avec force des cris amers,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.2","name":"Esther 4:2","id":"fra-LSG:Esth.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.15","name":"Esther 3:15","id":"fra-LSG:Esth.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.4.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.2","label":"","reference":"Esther 4:2","prev_osis_id":"Esth.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>et se rendit jusqu\u2019\u00e0 la porte du roi, dont l\u2019entr\u00e9e \u00e9tait interdite \u00e0 toute personne rev\u00eatue d\u2019un sac.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.3","name":"Esther 4:3","id":"fra-LSG:Esth.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.1","name":"Esther 4:1","id":"fra-LSG:Esth.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.4.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.3","label":"","reference":"Esther 4:3","prev_osis_id":"Esth.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.3\" class=\"v\">3<\/sup>Dans chaque province, partout o\u00f9 arrivaient l\u2019ordre du roi et son \u00e9dit, il y eut une grande d\u00e9solation parmi les Juifs; ils je\u00fbnaient, pleuraient et se lamentaient, et beaucoup se couchaient sur le sac et la cendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.4","name":"Esther 4:4","id":"fra-LSG:Esth.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.2","name":"Esther 4:2","id":"fra-LSG:Esth.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Esth.4.4","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.4","label":"","reference":"Esther 4:4","prev_osis_id":"Esth.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les servantes d\u2019Esther et ses eunuques vinrent lui annoncer cela, et la reine fut tr\u00e8s effray\u00e9e. Elle envoya des v\u00eatements \u00e0 Mardoch\u00e9e pour le couvrir et lui faire \u00f4ter son sac, mais il ne les accepta pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.5","name":"Esther 4:5","id":"fra-LSG:Esth.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.3","name":"Esther 4:3","id":"fra-LSG:Esth.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Esth.4.5","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.5","label":"","reference":"Esther 4:5","prev_osis_id":"Esth.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors Esther appela Hathac, l\u2019un des eunuques que le roi avait plac\u00e9s aupr\u00e8s d\u2019elle, et elle le chargea d\u2019aller demander \u00e0 Mardoch\u00e9e ce que c\u2019\u00e9tait et d\u2019o\u00f9 cela venait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.6","name":"Esther 4:6","id":"fra-LSG:Esth.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.4","name":"Esther 4:4","id":"fra-LSG:Esth.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Esth.4.6","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.6","label":"","reference":"Esther 4:6","prev_osis_id":"Esth.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.6\" class=\"v\">6<\/sup>Hathac se rendit vers Mardoch\u00e9e sur la place de la ville, devant la porte du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.7","name":"Esther 4:7","id":"fra-LSG:Esth.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.5","name":"Esther 4:5","id":"fra-LSG:Esth.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Esth.4.7","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.7","label":"","reference":"Esther 4:7","prev_osis_id":"Esth.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et Mardoch\u00e9e lui raconta tout ce qui lui \u00e9tait arriv\u00e9, et lui indiqua la somme d\u2019argent qu\u2019Haman avait promis de livrer au tr\u00e9sor du roi en retour du massacre des Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.8","name":"Esther 4:8","id":"fra-LSG:Esth.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.6","name":"Esther 4:6","id":"fra-LSG:Esth.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Esth.4.8","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.8","label":"","reference":"Esther 4:8","prev_osis_id":"Esth.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il lui donna aussi une copie de l\u2019\u00e9dit publi\u00e9 dans Suse en vue de leur destruction, afin qu\u2019il le montr\u00e2t \u00e0 Esther et lui f\u00eet tout conna\u00eetre; et il ordonna qu\u2019Esther se rend\u00eet chez le roi pour lui demander gr\u00e2ce et l\u2019implorer en faveur de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.9","name":"Esther 4:9","id":"fra-LSG:Esth.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.7","name":"Esther 4:7","id":"fra-LSG:Esth.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Esth.4.9","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.9","label":"","reference":"Esther 4:9","prev_osis_id":"Esth.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>Hathac vint rapporter \u00e0 Esther les paroles de Mardoch\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.10","name":"Esther 4:10","id":"fra-LSG:Esth.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.8","name":"Esther 4:8","id":"fra-LSG:Esth.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Esth.4.10","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.10","label":"","reference":"Esther 4:10","prev_osis_id":"Esth.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>Esther chargea Hathac d\u2019aller dire \u00e0 Mardoch\u00e9e:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.11","name":"Esther 4:11","id":"fra-LSG:Esth.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.9","name":"Esther 4:9","id":"fra-LSG:Esth.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Esth.4.11","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.11","label":"","reference":"Esther 4:11","prev_osis_id":"Esth.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tous les serviteurs du roi et le peuple des provinces du roi savent qu\u2019il existe une loi portant peine de mort contre quiconque, homme ou femme, entre chez le roi, dans la cour int\u00e9rieure, sans avoir \u00e9t\u00e9 appel\u00e9; celui-l\u00e0 seul a la vie sauve, \u00e0 qui le roi tend le sceptre d\u2019or. Et moi, je n\u2019ai point \u00e9t\u00e9 appel\u00e9e aupr\u00e8s du roi depuis trente jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.12","name":"Esther 4:12","id":"fra-LSG:Esth.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.10","name":"Esther 4:10","id":"fra-LSG:Esth.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Esth.4.12","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.12","label":"","reference":"Esther 4:12","prev_osis_id":"Esth.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.12\" class=\"v\">12<\/sup>Lorsque les paroles d\u2019Esther eurent \u00e9t\u00e9 rapport\u00e9es \u00e0 Mardoch\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.13","name":"Esther 4:13","id":"fra-LSG:Esth.4.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.11","name":"Esther 4:11","id":"fra-LSG:Esth.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Esth.4.13","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.13","label":"","reference":"Esther 4:13","prev_osis_id":"Esth.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mardoch\u00e9e fit r\u00e9pondre \u00e0 Esther: Ne t\u2019imagine pas que tu \u00e9chapperas seule d\u2019entre tous les Juifs, parce que tu es dans la maison du roi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.14","name":"Esther 4:14","id":"fra-LSG:Esth.4.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.12","name":"Esther 4:12","id":"fra-LSG:Esth.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Esth.4.14","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.14","label":"","reference":"Esther 4:14","prev_osis_id":"Esth.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.14\" class=\"v\">14<\/sup>car, si tu te tais maintenant, le secours et la d\u00e9livrance surgiront d\u2019autre part pour les Juifs, et toi et la maison de ton p\u00e8re vous p\u00e9rirez. Et qui sait si ce n\u2019est pas pour un temps comme celui-ci que tu es parvenue \u00e0 la royaut\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.15","name":"Esther 4:15","id":"fra-LSG:Esth.4.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.13","name":"Esther 4:13","id":"fra-LSG:Esth.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Esth.4.15","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.15","label":"","reference":"Esther 4:15","prev_osis_id":"Esth.004.014,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.15\" class=\"v\">15<\/sup>Esther envoya dire \u00e0 Mardoch\u00e9e:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.16","name":"Esther 4:16","id":"fra-LSG:Esth.4.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.14","name":"Esther 4:14","id":"fra-LSG:Esth.4.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Esth.4.16","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.16","label":"","reference":"Esther 4:16","prev_osis_id":"Esth.004.015,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.16\" class=\"v\">16<\/sup>Va, rassemble tous les Juifs qui se trouvent \u00e0 Suse, et je\u00fbnez pour moi, sans manger ni boire pendant trois jours, ni la nuit ni le jour. Moi aussi, je je\u00fbnerai de m\u00eame avec mes servantes, puis j\u2019entrerai chez le roi, malgr\u00e9 la loi; et si je dois p\u00e9rir, je p\u00e9rirai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.17","name":"Esther 4:17","id":"fra-LSG:Esth.4.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.15","name":"Esther 4:15","id":"fra-LSG:Esth.4.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Esth.4.17","osis_end":"fra-LSG:Esth.4.17","label":"","reference":"Esther 4:17","prev_osis_id":"Esth.004.016,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.005.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.4.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mardoch\u00e9e s\u2019en alla, et fit tout ce qu\u2019Esther lui avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.4","name":"Esther 4","id":"fra-LSG:Esth.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.5.1","name":"Esther 5:1","id":"fra-LSG:Esth.5.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.16","name":"Esther 4:16","id":"fra-LSG:Esth.4.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb57ec1f6.13778928');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb57ec1f6.13778928\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb57ec1f6.13778928","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb57ec1f6.13778928'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb57ec1f6.13778928\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}