{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.7.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.1","label":"","reference":"Esther 7:1","prev_osis_id":"Esth.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Haman d\u00e9nonc\u00e9 par Esther et mis \u00e0 mort<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Est 5:7-14. (Job 20:4-8. Ps 7:15-17; 37:12-15; 32-36.) Pr 20:8, 26.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le roi et Haman all\u00e8rent au festin chez la reine Esther.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.2","name":"Esther 7:2","id":"fra-LSG:Esth.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.6.14","name":"Esther 6:14","id":"fra-LSG:Esth.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.7.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.2","label":"","reference":"Esther 7:2","prev_osis_id":"Esth.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ce second jour, le roi dit encore \u00e0 Esther, pendant qu\u2019on buvait le vin: Quelle est ta demande, reine Esther? Elle te sera accord\u00e9e. Que d\u00e9sires-tu? Quand ce serait la moiti\u00e9 du royaume, tu l\u2019obtiendras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.3","name":"Esther 7:3","id":"fra-LSG:Esth.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.1","name":"Esther 7:1","id":"fra-LSG:Esth.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.7.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.3","label":"","reference":"Esther 7:3","prev_osis_id":"Esth.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>La reine Esther r\u00e9pondit: Si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, \u00f4 roi, et si le roi le trouve bon, accorde-moi la vie, voil\u00e0 ma demande, et sauve mon peuple, voil\u00e0 mon d\u00e9sir!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.4","name":"Esther 7:4","id":"fra-LSG:Esth.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.2","name":"Esther 7:2","id":"fra-LSG:Esth.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Esth.7.4","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.4","label":"","reference":"Esther 7:4","prev_osis_id":"Esth.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car nous sommes vendus, moi et mon peuple, pour \u00eatre d\u00e9truits, \u00e9gorg\u00e9s, an\u00e9antis. Encore si nous \u00e9tions vendus pour devenir esclaves et servantes, je me tairais, mais l\u2019ennemi ne saurait compenser le dommage fait au roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.5","name":"Esther 7:5","id":"fra-LSG:Esth.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.3","name":"Esther 7:3","id":"fra-LSG:Esth.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Esth.7.5","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.5","label":"","reference":"Esther 7:5","prev_osis_id":"Esth.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le roi Assu\u00e9rus prit la parole et dit \u00e0 la reine Esther: Qui est-il et o\u00f9 est-il celui qui se propose d\u2019agir ainsi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.6","name":"Esther 7:6","id":"fra-LSG:Esth.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.4","name":"Esther 7:4","id":"fra-LSG:Esth.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Esth.7.6","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.6","label":"","reference":"Esther 7:6","prev_osis_id":"Esth.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Esther r\u00e9pondit: L\u2019oppresseur, l\u2019ennemi, c\u2019est Haman, ce m\u00e9chant-l\u00e0! Haman fut saisi de terreur en pr\u00e9sence du roi et de la reine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.7","name":"Esther 7:7","id":"fra-LSG:Esth.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.5","name":"Esther 7:5","id":"fra-LSG:Esth.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Esth.7.7","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.7","label":"","reference":"Esther 7:7","prev_osis_id":"Esth.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et le roi, dans sa col\u00e8re, se leva et quitta le festin, pour aller dans le jardin du palais. Haman resta pour demander gr\u00e2ce de la vie \u00e0 la reine Esther, car il voyait bien que sa perte \u00e9tait arr\u00eat\u00e9e dans l\u2019esprit du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.8","name":"Esther 7:8","id":"fra-LSG:Esth.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.6","name":"Esther 7:6","id":"fra-LSG:Esth.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Esth.7.8","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.8","label":"","reference":"Esther 7:8","prev_osis_id":"Esth.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Lorsque le roi revint du jardin du palais dans la salle du festin, il vit Haman qui s\u2019\u00e9tait pr\u00e9cipit\u00e9 vers le lit sur lequel \u00e9tait Esther, et il dit: Serait-ce encore pour faire violence \u00e0 la reine, chez moi, dans le palais? D\u00e8s que cette parole fut sortie de la bouche du roi, on voila le visage d\u2019Haman.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.9","name":"Esther 7:9","id":"fra-LSG:Esth.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.7","name":"Esther 7:7","id":"fra-LSG:Esth.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Esth.7.9","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.9","label":"","reference":"Esther 7:9","prev_osis_id":"Esth.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et Harbona, l\u2019un des eunuques, dit en pr\u00e9sence du roi: Voici, le bois pr\u00e9par\u00e9 par Haman pour Mardoch\u00e9e, qui a parl\u00e9 pour le bien du roi, est dress\u00e9 dans la maison d\u2019Haman, \u00e0 une hauteur de cinquante coud\u00e9es. Le roi dit: Qu\u2019on y pende Haman!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.10","name":"Esther 7:10","id":"fra-LSG:Esth.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.8","name":"Esther 7:8","id":"fra-LSG:Esth.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Esth.7.10","osis_end":"fra-LSG:Esth.7.10","label":"","reference":"Esther 7:10","prev_osis_id":"Esth.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et l\u2019on pendit Haman au bois qu\u2019il avait pr\u00e9par\u00e9 pour Mardoch\u00e9e. Et la col\u00e8re du roi s\u2019apaisa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.7","name":"Esther 7","id":"fra-LSG:Esth.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.8.1","name":"Esther 8:1","id":"fra-LSG:Esth.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.7.9","name":"Esther 7:9","id":"fra-LSG:Esth.7.9"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc1d00535.66413802');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1d00535.66413802\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc1d00535.66413802","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc1d00535.66413802'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1d00535.66413802\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}