{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Esth.3.1","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.1","label":"","reference":"Esther 3:1","prev_osis_id":"Esth.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Haman favori du roi. \u00c9dit de mort contre les Juifs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. (Pr 29:16, 26, 27; 27:3, 4.) Ps 10; 37:12, 32, 35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s ces choses, le roi Assu\u00e9rus fit monter au pouvoir Haman, fils d\u2019Hammedatha, l\u2019Agaguite; il l\u2019\u00e9leva en dignit\u00e9 et pla\u00e7a son si\u00e8ge au-dessus de ceux de tous les chefs qui \u00e9taient aupr\u00e8s de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.2","name":"Esther 3:2","id":"fra-LSG:Esth.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.2.23","name":"Esther 2:23","id":"fra-LSG:Esth.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Esth.3.2","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.2","label":"","reference":"Esther 3:2","prev_osis_id":"Esth.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tous les serviteurs du roi, qui se tenaient \u00e0 la porte du roi, fl\u00e9chissaient le genou et se prosternaient devant Haman, car tel \u00e9tait l\u2019ordre du roi \u00e0 son \u00e9gard. Mais Mardoch\u00e9e ne fl\u00e9chissait point le genou et ne se prosternait point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.3","name":"Esther 3:3","id":"fra-LSG:Esth.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.1","name":"Esther 3:1","id":"fra-LSG:Esth.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Esth.3.3","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.3","label":"","reference":"Esther 3:3","prev_osis_id":"Esth.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et les serviteurs du roi, qui se tenaient \u00e0 la porte du roi, dirent \u00e0 Mardoch\u00e9e: Pourquoi transgresses-tu l\u2019ordre du roi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.4","name":"Esther 3:4","id":"fra-LSG:Esth.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.2","name":"Esther 3:2","id":"fra-LSG:Esth.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Esth.3.4","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.4","label":"","reference":"Esther 3:4","prev_osis_id":"Esth.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Comme ils le lui r\u00e9p\u00e9taient chaque jour et qu\u2019il ne les \u00e9coutait pas, ils en firent rapport \u00e0 Haman, pour voir si Mardoch\u00e9e persisterait dans sa r\u00e9solution; car il leur avait dit qu\u2019il \u00e9tait Juif.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.5","name":"Esther 3:5","id":"fra-LSG:Esth.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.3","name":"Esther 3:3","id":"fra-LSG:Esth.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Esth.3.5","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.5","label":"","reference":"Esther 3:5","prev_osis_id":"Esth.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et Haman vit que Mardoch\u00e9e ne fl\u00e9chissait point le genou et ne se prosternait point devant lui. Il fut rempli de fureur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.6","name":"Esther 3:6","id":"fra-LSG:Esth.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.4","name":"Esther 3:4","id":"fra-LSG:Esth.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Esth.3.6","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.6","label":"","reference":"Esther 3:6","prev_osis_id":"Esth.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>mais il d\u00e9daigna de porter la main sur Mardoch\u00e9e seul, car on lui avait dit de quel peuple \u00e9tait Mardoch\u00e9e, et il voulut d\u00e9truire le peuple de Mardoch\u00e9e, tous les Juifs qui se trouvaient dans tout le royaume d\u2019Assu\u00e9rus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.7","name":"Esther 3:7","id":"fra-LSG:Esth.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.5","name":"Esther 3:5","id":"fra-LSG:Esth.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Esth.3.7","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.7","label":"","reference":"Esther 3:7","prev_osis_id":"Esth.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Au premier mois, qui est le mois de Nisan, la douzi\u00e8me ann\u00e9e du roi Assu\u00e9rus, on jeta le pur, c\u2019est-\u00e0-dire le sort, devant Haman, pour chaque jour et pour chaque mois, jusqu\u2019au douzi\u00e8me mois, qui est le mois d\u2019Adar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.8","name":"Esther 3:8","id":"fra-LSG:Esth.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.6","name":"Esther 3:6","id":"fra-LSG:Esth.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Esth.3.8","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.8","label":"","reference":"Esther 3:8","prev_osis_id":"Esth.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Alors Haman dit au roi Assu\u00e9rus: Il y a dans toutes les provinces de ton royaume un peuple dispers\u00e9 et \u00e0 part parmi les peuples, ayant des lois diff\u00e9rentes de celles de tous les peuples et n\u2019observant point les lois du roi. Il n\u2019est pas dans l\u2019int\u00e9r\u00eat du roi de le laisser en repos.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.9","name":"Esther 3:9","id":"fra-LSG:Esth.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.7","name":"Esther 3:7","id":"fra-LSG:Esth.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Esth.3.9","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.9","label":"","reference":"Esther 3:9","prev_osis_id":"Esth.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Si le roi le trouve bon, qu\u2019on \u00e9crive l\u2019ordre de les faire p\u00e9rir; et je p\u00e8serai dix mille talents d\u2019argent entre les mains des fonctionnaires, pour qu\u2019on les porte dans le tr\u00e9sor du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.10","name":"Esther 3:10","id":"fra-LSG:Esth.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.8","name":"Esther 3:8","id":"fra-LSG:Esth.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Esth.3.10","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.10","label":"","reference":"Esther 3:10","prev_osis_id":"Esth.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le roi \u00f4ta son anneau de la main, et le remit \u00e0 Haman, fils d\u2019Hammedatha, l\u2019Agaguite, ennemi des Juifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.11","name":"Esther 3:11","id":"fra-LSG:Esth.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.9","name":"Esther 3:9","id":"fra-LSG:Esth.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Esth.3.11","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.11","label":"","reference":"Esther 3:11","prev_osis_id":"Esth.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et le roi dit \u00e0 Haman: L\u2019argent t\u2019est donn\u00e9, et ce peuple aussi; fais-en ce que tu voudras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.12","name":"Esther 3:12","id":"fra-LSG:Esth.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.10","name":"Esther 3:10","id":"fra-LSG:Esth.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Esth.3.12","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.12","label":"","reference":"Esther 3:12","prev_osis_id":"Esth.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les secr\u00e9taires du roi furent appel\u00e9s le treizi\u00e8me jour du premier mois, et l\u2019on \u00e9crivit, suivant tout ce qui fut ordonn\u00e9 par Haman, aux satrapes du roi, aux gouverneurs de chaque province et aux chefs de chaque peuple, \u00e0 chaque province selon son \u00e9criture et \u00e0 chaque peuple selon sa langue. Ce fut au nom du roi Assu\u00e9rus que l\u2019on \u00e9crivit, et on scella avec l\u2019anneau du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.13","name":"Esther 3:13","id":"fra-LSG:Esth.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.11","name":"Esther 3:11","id":"fra-LSG:Esth.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Esth.3.13","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.13","label":"","reference":"Esther 3:13","prev_osis_id":"Esth.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les lettres furent envoy\u00e9es par les courriers dans toutes les provinces du roi, pour qu\u2019on d\u00e9truis\u00eet, qu\u2019on tu\u00e2t et qu\u2019on f\u00eet p\u00e9rir tous les Juifs, jeunes et vieux, petits enfants et femmes, en un seul jour, le treizi\u00e8me du douzi\u00e8me mois, qui est le mois d\u2019Adar, et pour que leurs biens fussent livr\u00e9s au pillage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.14","name":"Esther 3:14","id":"fra-LSG:Esth.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.12","name":"Esther 3:12","id":"fra-LSG:Esth.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Esth.3.14","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.14","label":"","reference":"Esther 3:14","prev_osis_id":"Esth.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ces lettres renfermaient une copie de l\u2019\u00e9dit qui devait \u00eatre publi\u00e9 dans chaque province, et invitaient tous les peuples \u00e0 se tenir pr\u00eats pour ce jour-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.15","name":"Esther 3:15","id":"fra-LSG:Esth.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.13","name":"Esther 3:13","id":"fra-LSG:Esth.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Esth.3.15","osis_end":"fra-LSG:Esth.3.15","label":"","reference":"Esther 3:15","prev_osis_id":"Esth.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Esth.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Esth.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les courriers partirent en toute h\u00e2te, d\u2019apr\u00e8s l\u2019ordre du roi. L\u2019\u00e9dit fut aussi publi\u00e9 dans Suse, la capitale; et tandis que le roi et Haman \u00e9taient \u00e0 boire, la ville de Suse \u00e9tait dans la consternation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Esth.3","name":"Esther 3","id":"fra-LSG:Esth.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.4.1","name":"Esther 4:1","id":"fra-LSG:Esth.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Esth.3.14","name":"Esther 3:14","id":"fra-LSG:Esth.3.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9e6ce82.47396700');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9e6ce82.47396700\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9e6ce82.47396700","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9e6ce82.47396700'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9e6ce82.47396700\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}