{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.9.1","osis_end":"fra-LSG:Num.9.1","label":"","reference":"Nombres 9:1","prev_osis_id":"Num.008.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La P\u00e2que c\u00e9l\u00e9br\u00e9e au d\u00e9sert de Sina\u00ef<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. (Jos 5:10, 11. 2 Ch 30; 35:1-19. Esd 6:19-22.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, dans le d\u00e9sert de Sina\u00ef, le premier mois de la seconde ann\u00e9e apr\u00e8s leur sortie du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.2","name":"Nombres 9:2","id":"fra-LSG:Num.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.8.26","name":"Nombres 8:26","id":"fra-LSG:Num.8.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.9.2","osis_end":"fra-LSG:Num.9.2","label":"","reference":"Nombres 9:2","prev_osis_id":"Num.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il dit: Que les enfants d\u2019Isra\u00ebl c\u00e9l\u00e8brent la P\u00e2que au temps fix\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.3","name":"Nombres 9:3","id":"fra-LSG:Num.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.1","name":"Nombres 9:1","id":"fra-LSG:Num.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.9.3","osis_end":"fra-LSG:Num.9.3","label":"","reference":"Nombres 9:3","prev_osis_id":"Num.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Vous la c\u00e9l\u00e9brerez au temps fix\u00e9, le quatorzi\u00e8me jour de ce mois, entre les deux soirs; vous la c\u00e9l\u00e9brerez selon toutes les lois et toutes les ordonnances qui s\u2019y rapportent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.4","name":"Nombres 9:4","id":"fra-LSG:Num.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.2","name":"Nombres 9:2","id":"fra-LSG:Num.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.9.4","osis_end":"fra-LSG:Num.9.4","label":"","reference":"Nombres 9:4","prev_osis_id":"Num.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mo\u00efse parla aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, afin qu\u2019ils c\u00e9l\u00e9brassent la P\u00e2que.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.5","name":"Nombres 9:5","id":"fra-LSG:Num.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.3","name":"Nombres 9:3","id":"fra-LSG:Num.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.9.5","osis_end":"fra-LSG:Num.9.5","label":"","reference":"Nombres 9:5","prev_osis_id":"Num.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et ils c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent la P\u00e2que le quatorzi\u00e8me jour du premier mois, entre les deux soirs, dans le d\u00e9sert de Sina\u00ef; les enfants d\u2019Isra\u00ebl se conform\u00e8rent \u00e0 tous les ordres que l\u2019\u00c9ternel avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.6","name":"Nombres 9:6","id":"fra-LSG:Num.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.4","name":"Nombres 9:4","id":"fra-LSG:Num.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.9.6","osis_end":"fra-LSG:Num.9.6","label":"","reference":"Nombres 9:6","prev_osis_id":"Num.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il y eut des hommes qui, se trouvant impurs \u00e0 cause d\u2019un mort, ne pouvaient pas c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que ce jour-l\u00e0. Ils se pr\u00e9sent\u00e8rent le m\u00eame jour devant Mo\u00efse et Aaron;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.7","name":"Nombres 9:7","id":"fra-LSG:Num.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.5","name":"Nombres 9:5","id":"fra-LSG:Num.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.9.7","osis_end":"fra-LSG:Num.9.7","label":"","reference":"Nombres 9:7","prev_osis_id":"Num.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>et ces hommes dirent \u00e0 Mo\u00efse: Nous sommes impurs \u00e0 cause d\u2019un mort; pourquoi serions-nous priv\u00e9s de pr\u00e9senter au temps fix\u00e9 l\u2019offrande de l\u2019\u00c9ternel au milieu des enfants d\u2019Isra\u00ebl?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.8","name":"Nombres 9:8","id":"fra-LSG:Num.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.6","name":"Nombres 9:6","id":"fra-LSG:Num.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.9.8","osis_end":"fra-LSG:Num.9.8","label":"","reference":"Nombres 9:8","prev_osis_id":"Num.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mo\u00efse leur dit: Attendez que je sache ce que l\u2019\u00c9ternel vous ordonne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.9","name":"Nombres 9:9","id":"fra-LSG:Num.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.7","name":"Nombres 9:7","id":"fra-LSG:Num.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.9.9","osis_end":"fra-LSG:Num.9.9","label":"","reference":"Nombres 9:9","prev_osis_id":"Num.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.10","name":"Nombres 9:10","id":"fra-LSG:Num.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.8","name":"Nombres 9:8","id":"fra-LSG:Num.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.9.10","osis_end":"fra-LSG:Num.9.10","label":"","reference":"Nombres 9:10","prev_osis_id":"Num.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et dis-leur: Si quelqu\u2019un d\u2019entre vous ou de vos descendants est impur \u00e0 cause d\u2019un mort, ou est en voyage dans le lointain, il c\u00e9l\u00e9brera la P\u00e2que en l\u2019honneur de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.11","name":"Nombres 9:11","id":"fra-LSG:Num.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.9","name":"Nombres 9:9","id":"fra-LSG:Num.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.9.11","osis_end":"fra-LSG:Num.9.11","label":"","reference":"Nombres 9:11","prev_osis_id":"Num.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est au second mois qu\u2019ils la c\u00e9l\u00e9breront, le quatorzi\u00e8me jour, entre les deux soirs; ils la mangeront avec des pains sans levain et des herbes am\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.12","name":"Nombres 9:12","id":"fra-LSG:Num.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.10","name":"Nombres 9:10","id":"fra-LSG:Num.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.9.12","osis_end":"fra-LSG:Num.9.12","label":"","reference":"Nombres 9:12","prev_osis_id":"Num.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils n\u2019en laisseront rien jusqu\u2019au matin, et ils n\u2019en briseront aucun os. Ils la c\u00e9l\u00e9breront selon toutes les ordonnances de la P\u00e2que.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.13","name":"Nombres 9:13","id":"fra-LSG:Num.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.11","name":"Nombres 9:11","id":"fra-LSG:Num.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.9.13","osis_end":"fra-LSG:Num.9.13","label":"","reference":"Nombres 9:13","prev_osis_id":"Num.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Si celui qui est pur et qui n\u2019est pas en voyage s\u2019abstient de c\u00e9l\u00e9brer la P\u00e2que, celui-l\u00e0 sera retranch\u00e9 de son peuple; parce qu\u2019il n\u2019a pas pr\u00e9sent\u00e9 l\u2019offrande de l\u2019\u00c9ternel au temps fix\u00e9, cet homme-l\u00e0 portera la peine de son p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.14","name":"Nombres 9:14","id":"fra-LSG:Num.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.12","name":"Nombres 9:12","id":"fra-LSG:Num.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.9.14","osis_end":"fra-LSG:Num.9.14","label":"","reference":"Nombres 9:14","prev_osis_id":"Num.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Si un \u00e9tranger en s\u00e9jour chez vous c\u00e9l\u00e8bre la P\u00e2que de l\u2019\u00c9ternel, il se conformera aux lois et aux ordonnances de la P\u00e2que. Il y aura une m\u00eame loi parmi vous, pour l\u2019\u00e9tranger comme pour l\u2019indig\u00e8ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.15","name":"Nombres 9:15","id":"fra-LSG:Num.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.13","name":"Nombres 9:13","id":"fra-LSG:Num.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.9.15","osis_end":"fra-LSG:Num.9.15","label":"","reference":"Nombres 9:15","prev_osis_id":"Num.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.016,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La nu\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-23: cf. (Ex 40:34-38. No 10:11-36.) (Jn 10:4, 27.) (Mt 6:10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Le jour o\u00f9 le tabernacle fut dress\u00e9, la nu\u00e9e couvrit le tabernacle, la tente d\u2019assignation; et, depuis le soir jusqu\u2019au matin, elle eut sur le tabernacle l\u2019apparence d\u2019un feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.16","name":"Nombres 9:16","id":"fra-LSG:Num.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.14","name":"Nombres 9:14","id":"fra-LSG:Num.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.9.16","osis_end":"fra-LSG:Num.9.16","label":"","reference":"Nombres 9:16","prev_osis_id":"Num.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il en fut continuellement ainsi: la nu\u00e9e couvrait le tabernacle, et elle avait de nuit l\u2019apparence d\u2019un feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.17","name":"Nombres 9:17","id":"fra-LSG:Num.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.15","name":"Nombres 9:15","id":"fra-LSG:Num.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.9.17","osis_end":"fra-LSG:Num.9.17","label":"","reference":"Nombres 9:17","prev_osis_id":"Num.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Quand la nu\u00e9e s\u2019\u00e9levait de dessus la tente, les enfants d\u2019Isra\u00ebl partaient; et les enfants d\u2019Isra\u00ebl campaient dans le lieu o\u00f9 s\u2019arr\u00eatait la nu\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.18","name":"Nombres 9:18","id":"fra-LSG:Num.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.16","name":"Nombres 9:16","id":"fra-LSG:Num.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.9.18","osis_end":"fra-LSG:Num.9.18","label":"","reference":"Nombres 9:18","prev_osis_id":"Num.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl partaient sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel, et ils campaient sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel; ils campaient aussi longtemps que la nu\u00e9e restait sur le tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.19","name":"Nombres 9:19","id":"fra-LSG:Num.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.17","name":"Nombres 9:17","id":"fra-LSG:Num.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.9.19","osis_end":"fra-LSG:Num.9.19","label":"","reference":"Nombres 9:19","prev_osis_id":"Num.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Quand la nu\u00e9e restait longtemps sur le tabernacle, les enfants d\u2019Isra\u00ebl ob\u00e9issaient au commandement de l\u2019\u00c9ternel, et ne partaient point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.20","name":"Nombres 9:20","id":"fra-LSG:Num.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.18","name":"Nombres 9:18","id":"fra-LSG:Num.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.9.20","osis_end":"fra-LSG:Num.9.20","label":"","reference":"Nombres 9:20","prev_osis_id":"Num.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Quand la nu\u00e9e restait peu de jours sur le tabernacle, ils campaient sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel, et ils partaient sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.21","name":"Nombres 9:21","id":"fra-LSG:Num.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.19","name":"Nombres 9:19","id":"fra-LSG:Num.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.9.21","osis_end":"fra-LSG:Num.9.21","label":"","reference":"Nombres 9:21","prev_osis_id":"Num.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Si la nu\u00e9e s\u2019arr\u00eatait du soir au matin, et s\u2019\u00e9levait le matin, ils partaient. Si la nu\u00e9e s\u2019\u00e9levait apr\u00e8s un jour et une nuit, ils partaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.22","name":"Nombres 9:22","id":"fra-LSG:Num.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.20","name":"Nombres 9:20","id":"fra-LSG:Num.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.9.22","osis_end":"fra-LSG:Num.9.22","label":"","reference":"Nombres 9:22","prev_osis_id":"Num.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Si la nu\u00e9e s\u2019arr\u00eatait sur le tabernacle deux jours, ou un mois, ou une ann\u00e9e, les enfants d\u2019Isra\u00ebl restaient camp\u00e9s, et ne partaient point; et quand elle s\u2019\u00e9levait, ils partaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.23","name":"Nombres 9:23","id":"fra-LSG:Num.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.21","name":"Nombres 9:21","id":"fra-LSG:Num.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.9.23","osis_end":"fra-LSG:Num.9.23","label":"","reference":"Nombres 9:23","prev_osis_id":"Num.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils campaient sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel, et ils partaient sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel; ils ob\u00e9issaient au commandement de l\u2019\u00c9ternel, sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel par Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.9","name":"Nombres 9","id":"fra-LSG:Num.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.1","name":"Nombres 10:1","id":"fra-LSG:Num.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.22","name":"Nombres 9:22","id":"fra-LSG:Num.9.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f6c389ca6.33502861');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f6c389ca6.33502861\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f6c389ca6.33502861","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f6c389ca6.33502861'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f6c389ca6.33502861\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}