{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.21.1","osis_end":"fra-LSG:Num.21.1","label":"","reference":"Nombres 21:1","prev_osis_id":"Num.020.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les serpents br\u00fblants<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. (No 33:40. Jg 1:17.) \u00c9s 49:24-26.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le roi d\u2019Arad, Canan\u00e9en, qui habitait le midi, apprit qu\u2019Isra\u00ebl venait par le chemin d\u2019Atharim. Il combattit Isra\u00ebl, et emmena des prisonniers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.2","name":"Nombres 21:2","id":"fra-LSG:Num.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.20.29","name":"Nombres 20:29","id":"fra-LSG:Num.20.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.21.2","osis_end":"fra-LSG:Num.21.2","label":"","reference":"Nombres 21:2","prev_osis_id":"Num.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Alors Isra\u00ebl fit un v\u0153u \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et dit: Si tu livres ce peuple entre mes mains, je d\u00e9vouerai ses villes par interdit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.3","name":"Nombres 21:3","id":"fra-LSG:Num.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.1","name":"Nombres 21:1","id":"fra-LSG:Num.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.21.3","osis_end":"fra-LSG:Num.21.3","label":"","reference":"Nombres 21:3","prev_osis_id":"Num.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019\u00c9ternel entendit la voix d\u2019Isra\u00ebl, et livra les Canan\u00e9ens. On les d\u00e9voua par interdit, eux et leurs villes; et l\u2019on nomma ce lieu Horma.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.4","name":"Nombres 21:4","id":"fra-LSG:Num.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.2","name":"Nombres 21:2","id":"fra-LSG:Num.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.21.4","osis_end":"fra-LSG:Num.21.4","label":"","reference":"Nombres 21:4","prev_osis_id":"Num.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-9: cf. 1 Co 10:9. Jn 3:14-16. (2 R 18:4.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils partirent de la montagne de Hor par le chemin de la mer Rouge, pour contourner le pays d\u2019\u00c9dom. Le peuple s\u2019impatienta en route,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.5","name":"Nombres 21:5","id":"fra-LSG:Num.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.3","name":"Nombres 21:3","id":"fra-LSG:Num.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.21.5","osis_end":"fra-LSG:Num.21.5","label":"","reference":"Nombres 21:5","prev_osis_id":"Num.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>et parla contre Dieu et contre Mo\u00efse: Pourquoi nous avez-vous fait monter hors d\u2019\u00c9gypte, pour que nous mourions dans le d\u00e9sert? Car il n\u2019y a point de pain, et il n\u2019y a point d\u2019eau, et notre \u00e2me est d\u00e9go\u00fbt\u00e9e de cette mis\u00e9rable nourriture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.6","name":"Nombres 21:6","id":"fra-LSG:Num.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.4","name":"Nombres 21:4","id":"fra-LSG:Num.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.21.6","osis_end":"fra-LSG:Num.21.6","label":"","reference":"Nombres 21:6","prev_osis_id":"Num.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel envoya contre le peuple des serpents br\u00fblants; ils mordirent le peuple, et il mourut beaucoup de gens en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.7","name":"Nombres 21:7","id":"fra-LSG:Num.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.5","name":"Nombres 21:5","id":"fra-LSG:Num.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.21.7","osis_end":"fra-LSG:Num.21.7","label":"","reference":"Nombres 21:7","prev_osis_id":"Num.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le peuple vint \u00e0 Mo\u00efse, et dit: Nous avons p\u00e9ch\u00e9, car nous avons parl\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel et contre toi. Prie l\u2019\u00c9ternel, afin qu\u2019il \u00e9loigne de nous ces serpents. Mo\u00efse pria pour le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.8","name":"Nombres 21:8","id":"fra-LSG:Num.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.6","name":"Nombres 21:6","id":"fra-LSG:Num.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.21.8","osis_end":"fra-LSG:Num.21.8","label":"","reference":"Nombres 21:8","prev_osis_id":"Num.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Fais-toi un serpent br\u00fblant, et place-le sur une perche; quiconque aura \u00e9t\u00e9 mordu, et le regardera, conservera la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.9","name":"Nombres 21:9","id":"fra-LSG:Num.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.7","name":"Nombres 21:7","id":"fra-LSG:Num.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.21.9","osis_end":"fra-LSG:Num.21.9","label":"","reference":"Nombres 21:9","prev_osis_id":"Num.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mo\u00efse fit un serpent d\u2019airain, et le pla\u00e7a sur une perche; et quiconque avait \u00e9t\u00e9 mordu par un serpent, et regardait le serpent d\u2019airain, conservait la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.10","name":"Nombres 21:10","id":"fra-LSG:Num.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.8","name":"Nombres 21:8","id":"fra-LSG:Num.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.21.10","osis_end":"fra-LSG:Num.21.10","label":"","reference":"Nombres 21:10","prev_osis_id":"Num.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-20: cf. No 33:41-47. De 8:2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Les enfants d\u2019Isra\u00ebl partirent, et ils camp\u00e8rent \u00e0 Oboth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.11","name":"Nombres 21:11","id":"fra-LSG:Num.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.9","name":"Nombres 21:9","id":"fra-LSG:Num.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.21.11","osis_end":"fra-LSG:Num.21.11","label":"","reference":"Nombres 21:11","prev_osis_id":"Num.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ils partirent d\u2019Oboth et ils camp\u00e8rent \u00e0 Ijj\u00e9-Abarim, dans le d\u00e9sert qui est vis-\u00e0-vis de Moab, vers le soleil levant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.12","name":"Nombres 21:12","id":"fra-LSG:Num.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.10","name":"Nombres 21:10","id":"fra-LSG:Num.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.21.12","osis_end":"fra-LSG:Num.21.12","label":"","reference":"Nombres 21:12","prev_osis_id":"Num.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>De l\u00e0 ils partirent, et ils camp\u00e8rent dans la vall\u00e9e de Z\u00e9red.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.13","name":"Nombres 21:13","id":"fra-LSG:Num.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.11","name":"Nombres 21:11","id":"fra-LSG:Num.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.21.13","osis_end":"fra-LSG:Num.21.13","label":"","reference":"Nombres 21:13","prev_osis_id":"Num.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>De l\u00e0 ils partirent, et ils camp\u00e8rent de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de l\u2019Arnon, qui coule dans le d\u00e9sert en sortant du territoire des Amor\u00e9ens; car l\u2019Arnon est la fronti\u00e8re de Moab, entre Moab et les Amor\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.14","name":"Nombres 21:14","id":"fra-LSG:Num.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.12","name":"Nombres 21:12","id":"fra-LSG:Num.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.21.14","osis_end":"fra-LSG:Num.21.14","label":"","reference":"Nombres 21:14","prev_osis_id":"Num.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi il est dit dans le livre des Guerres de l\u2019\u00c9ternel: \u2026Vaheb en Supha, et les torrents de l\u2019Arnon,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.15","name":"Nombres 21:15","id":"fra-LSG:Num.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.13","name":"Nombres 21:13","id":"fra-LSG:Num.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.21.15","osis_end":"fra-LSG:Num.21.15","label":"","reference":"Nombres 21:15","prev_osis_id":"Num.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>et le cours des torrents, qui s\u2019\u00e9tend du c\u00f4t\u00e9 d\u2019Ar et touche \u00e0 la fronti\u00e8re de Moab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.16","name":"Nombres 21:16","id":"fra-LSG:Num.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.14","name":"Nombres 21:14","id":"fra-LSG:Num.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.21.16","osis_end":"fra-LSG:Num.21.16","label":"","reference":"Nombres 21:16","prev_osis_id":"Num.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>De l\u00e0 ils all\u00e8rent \u00e0 Beer. C\u2019est ce Beer, o\u00f9 l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Rassemble le peuple, et je leur donnerai de l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.17","name":"Nombres 21:17","id":"fra-LSG:Num.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.15","name":"Nombres 21:15","id":"fra-LSG:Num.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.21.17","osis_end":"fra-LSG:Num.21.17","label":"","reference":"Nombres 21:17","prev_osis_id":"Num.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Alors Isra\u00ebl chanta ce cantique: Monte, puits! Chantez en son honneur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.18","name":"Nombres 21:18","id":"fra-LSG:Num.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.16","name":"Nombres 21:16","id":"fra-LSG:Num.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.21.18","osis_end":"fra-LSG:Num.21.18","label":"","reference":"Nombres 21:18","prev_osis_id":"Num.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>Puits, que des princes ont creus\u00e9, Que les grands du peuple ont creus\u00e9, Avec le sceptre, avec leurs b\u00e2tons!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.19","name":"Nombres 21:19","id":"fra-LSG:Num.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.17","name":"Nombres 21:17","id":"fra-LSG:Num.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.21.19","osis_end":"fra-LSG:Num.21.19","label":"","reference":"Nombres 21:19","prev_osis_id":"Num.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>Du d\u00e9sert ils all\u00e8rent \u00e0 Matthana; de Matthana, \u00e0 Nahaliel; de Nahaliel, \u00e0 Bamoth;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.20","name":"Nombres 21:20","id":"fra-LSG:Num.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.18","name":"Nombres 21:18","id":"fra-LSG:Num.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.21.20","osis_end":"fra-LSG:Num.21.20","label":"","reference":"Nombres 21:20","prev_osis_id":"Num.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>de Bamoth, \u00e0 la vall\u00e9e qui est dans le territoire de Moab, au sommet du Pisga, en regard du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.21","name":"Nombres 21:21","id":"fra-LSG:Num.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.19","name":"Nombres 21:19","id":"fra-LSG:Num.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.21.21","osis_end":"fra-LSG:Num.21.21","label":"","reference":"Nombres 21:21","prev_osis_id":"Num.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-35: cf. De 2:24-37; 3:1-20. Jos 24:8. Ps 136:17-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Isra\u00ebl envoya des messagers \u00e0 Sihon, roi des Amor\u00e9ens, pour lui dire:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.22","name":"Nombres 21:22","id":"fra-LSG:Num.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.20","name":"Nombres 21:20","id":"fra-LSG:Num.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.21.22","osis_end":"fra-LSG:Num.21.22","label":"","reference":"Nombres 21:22","prev_osis_id":"Num.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.22\" class=\"v\">22<\/sup>Laisse-moi passer par ton pays; nous n\u2019entrerons ni dans les champs, ni dans les vignes, et nous ne boirons pas l\u2019eau des puits; nous suivrons la route royale, jusqu\u2019\u00e0 ce que nous ayons franchi ton territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.23","name":"Nombres 21:23","id":"fra-LSG:Num.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.21","name":"Nombres 21:21","id":"fra-LSG:Num.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.21.23","osis_end":"fra-LSG:Num.21.23","label":"","reference":"Nombres 21:23","prev_osis_id":"Num.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.23\" class=\"v\">23<\/sup>Sihon n\u2019accorda point \u00e0 Isra\u00ebl le passage sur son territoire; il rassembla tout son peuple, et sortit \u00e0 la rencontre d\u2019Isra\u00ebl, dans le d\u00e9sert; il vint \u00e0 Jahats, et combattit Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.24","name":"Nombres 21:24","id":"fra-LSG:Num.21.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.22","name":"Nombres 21:22","id":"fra-LSG:Num.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.21.24","osis_end":"fra-LSG:Num.21.24","label":"","reference":"Nombres 21:24","prev_osis_id":"Num.021.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.24\" class=\"v\">24<\/sup>Isra\u00ebl le frappa du tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e et s\u2019empara de son pays depuis l\u2019Arnon jusqu\u2019au Jabbok, jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re des enfants d\u2019Ammon; car la fronti\u00e8re des enfants d\u2019Ammon \u00e9tait fortifi\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.25","name":"Nombres 21:25","id":"fra-LSG:Num.21.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.23","name":"Nombres 21:23","id":"fra-LSG:Num.21.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.21.25","osis_end":"fra-LSG:Num.21.25","label":"","reference":"Nombres 21:25","prev_osis_id":"Num.021.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.25\" class=\"v\">25<\/sup>Isra\u00ebl prit toutes les villes, et s\u2019\u00e9tablit dans toutes les villes des Amor\u00e9ens, \u00e0 Hesbon et dans toutes les villes de son ressort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.26","name":"Nombres 21:26","id":"fra-LSG:Num.21.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.24","name":"Nombres 21:24","id":"fra-LSG:Num.21.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.21.26","osis_end":"fra-LSG:Num.21.26","label":"","reference":"Nombres 21:26","prev_osis_id":"Num.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.26\" class=\"v\">26<\/sup>Car Hesbon \u00e9tait la ville de Sihon, roi des Amor\u00e9ens; il avait fait la guerre au pr\u00e9c\u00e9dent roi de Moab, et lui avait enlev\u00e9 tout son pays jusqu\u2019\u00e0 l\u2019Arnon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.27","name":"Nombres 21:27","id":"fra-LSG:Num.21.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.25","name":"Nombres 21:25","id":"fra-LSG:Num.21.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.21.27","osis_end":"fra-LSG:Num.21.27","label":"","reference":"Nombres 21:27","prev_osis_id":"Num.021.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.27\" class=\"v\">27<\/sup>C\u2019est pourquoi les po\u00e8tes disent: Venez \u00e0 Hesbon! Que la ville de Sihon soit reb\u00e2tie et fortifi\u00e9e!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.28","name":"Nombres 21:28","id":"fra-LSG:Num.21.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.26","name":"Nombres 21:26","id":"fra-LSG:Num.21.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.21.28","osis_end":"fra-LSG:Num.21.28","label":"","reference":"Nombres 21:28","prev_osis_id":"Num.021.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.28\" class=\"v\">28<\/sup>Car il est sorti un feu de Hesbon, Une flamme de la ville de Sihon; Elle a d\u00e9vor\u00e9 Ar-Moab, les habitants des hauteurs de l\u2019Arnon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.29","name":"Nombres 21:29","id":"fra-LSG:Num.21.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.27","name":"Nombres 21:27","id":"fra-LSG:Num.21.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.21.29","osis_end":"fra-LSG:Num.21.29","label":"","reference":"Nombres 21:29","prev_osis_id":"Num.021.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.29\" class=\"v\">29<\/sup>Malheur \u00e0 toi, Moab! Tu es perdu, peuple de Kemosch! Il a fait de ses fils des fuyards, Et il a livr\u00e9 ses filles captives \u00e0 Sihon, roi des Amor\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.30","name":"Nombres 21:30","id":"fra-LSG:Num.21.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.28","name":"Nombres 21:28","id":"fra-LSG:Num.21.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.21.30","osis_end":"fra-LSG:Num.21.30","label":"","reference":"Nombres 21:30","prev_osis_id":"Num.021.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.30\" class=\"v\">30<\/sup>Nous avons lanc\u00e9 sur eux nos traits: De Hesbon \u00e0 Dibon tout est d\u00e9truit; Nous avons \u00e9tendu nos ravages jusqu\u2019\u00e0 Nophach, Jusqu\u2019\u00e0 M\u00e9deba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.31","name":"Nombres 21:31","id":"fra-LSG:Num.21.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.29","name":"Nombres 21:29","id":"fra-LSG:Num.21.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Num.21.31","osis_end":"fra-LSG:Num.21.31","label":"","reference":"Nombres 21:31","prev_osis_id":"Num.021.030,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.31\" class=\"v\">31<\/sup>Isra\u00ebl s\u2019\u00e9tablit dans le pays des Amor\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.32","name":"Nombres 21:32","id":"fra-LSG:Num.21.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.30","name":"Nombres 21:30","id":"fra-LSG:Num.21.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Num.21.32","osis_end":"fra-LSG:Num.21.32","label":"","reference":"Nombres 21:32","prev_osis_id":"Num.021.031,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.32\" class=\"v\">32<\/sup>Mo\u00efse envoya reconna\u00eetre Jaezer; et ils prirent les villes de son ressort, et chass\u00e8rent les Amor\u00e9ens qui y \u00e9taient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.33","name":"Nombres 21:33","id":"fra-LSG:Num.21.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.31","name":"Nombres 21:31","id":"fra-LSG:Num.21.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Num.21.33","osis_end":"fra-LSG:Num.21.33","label":"","reference":"Nombres 21:33","prev_osis_id":"Num.021.032,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ils chang\u00e8rent ensuite de direction, et mont\u00e8rent par le chemin de Basan. Og, roi de Basan, sortit \u00e0 leur rencontre, avec tout son peuple, pour les combattre \u00e0 \u00c9dr\u00e9\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.34","name":"Nombres 21:34","id":"fra-LSG:Num.21.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.32","name":"Nombres 21:32","id":"fra-LSG:Num.21.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Num.21.34","osis_end":"fra-LSG:Num.21.34","label":"","reference":"Nombres 21:34","prev_osis_id":"Num.021.033,fra-LSG","next_osis_id":"Num.021.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.34\" class=\"v\">34<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Ne le crains point; car je le livre entre tes mains, lui et tout son peuple, et son pays; tu le traiteras comme tu as trait\u00e9 Sihon, roi des Amor\u00e9ens, qui habitait \u00e0 Hesbon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.35","name":"Nombres 21:35","id":"fra-LSG:Num.21.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.33","name":"Nombres 21:33","id":"fra-LSG:Num.21.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Num.21.35","osis_end":"fra-LSG:Num.21.35","label":"","reference":"Nombres 21:35","prev_osis_id":"Num.021.034,fra-LSG","next_osis_id":"Num.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.21.35\" class=\"v\">35<\/sup>Et ils le battirent, lui et ses fils, et tout son peuple, sans en laisser \u00e9chapper un seul, et ils s\u2019empar\u00e8rent de son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.21","name":"Nombres 21","id":"fra-LSG:Num.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.22.1","name":"Nombres 22:1","id":"fra-LSG:Num.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.21.34","name":"Nombres 21:34","id":"fra-LSG:Num.21.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f88432337.30683396');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f88432337.30683396\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f88432337.30683396","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f88432337.30683396'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f88432337.30683396\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}