{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.16.1","osis_end":"fra-LSG:Num.16.1","label":"","reference":"Nombres 16:1","prev_osis_id":"Num.015.041,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e9volte de Kor\u00e9, Dathan et Abiram<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-40: cf. (No 26:8-11. Ps 106:16-18.) Pr 14:30. H\u00e9 10:31.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Kor\u00e9, fils de Jitsehar, fils de Kehath, fils de L\u00e9vi, se r\u00e9volta avec Dathan et Abiram, fils d\u2019\u00c9liab, et On, fils de P\u00e9leth, tous trois fils de Ruben.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.2","name":"Nombres 16:2","id":"fra-LSG:Num.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.15.41","name":"Nombres 15:41","id":"fra-LSG:Num.15.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.16.2","osis_end":"fra-LSG:Num.16.2","label":"","reference":"Nombres 16:2","prev_osis_id":"Num.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ils se soulev\u00e8rent contre Mo\u00efse, avec deux cent cinquante hommes des enfants d\u2019Isra\u00ebl, des principaux de l\u2019assembl\u00e9e, de ceux que l\u2019on convoquait \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e, et qui \u00e9taient des gens de renom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.3","name":"Nombres 16:3","id":"fra-LSG:Num.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.1","name":"Nombres 16:1","id":"fra-LSG:Num.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.16.3","osis_end":"fra-LSG:Num.16.3","label":"","reference":"Nombres 16:3","prev_osis_id":"Num.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils s\u2019assembl\u00e8rent contre Mo\u00efse et Aaron, et leur dirent: C\u2019en est assez! Car toute l\u2019assembl\u00e9e, tous sont saints, et l\u2019\u00c9ternel est au milieu d\u2019eux. Pourquoi vous \u00e9levez-vous au-dessus de l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.4","name":"Nombres 16:4","id":"fra-LSG:Num.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.2","name":"Nombres 16:2","id":"fra-LSG:Num.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.16.4","osis_end":"fra-LSG:Num.16.4","label":"","reference":"Nombres 16:4","prev_osis_id":"Num.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>Quand Mo\u00efse eut entendu cela, il tomba sur son visage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.5","name":"Nombres 16:5","id":"fra-LSG:Num.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.3","name":"Nombres 16:3","id":"fra-LSG:Num.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.16.5","osis_end":"fra-LSG:Num.16.5","label":"","reference":"Nombres 16:5","prev_osis_id":"Num.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il parla \u00e0 Kor\u00e9 et \u00e0 toute sa troupe, en disant: Demain, l\u2019\u00c9ternel fera conna\u00eetre qui est \u00e0 lui et qui est saint, et il le fera approcher de lui; il fera approcher de lui celui qu\u2019il choisira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.6","name":"Nombres 16:6","id":"fra-LSG:Num.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.4","name":"Nombres 16:4","id":"fra-LSG:Num.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.16.6","osis_end":"fra-LSG:Num.16.6","label":"","reference":"Nombres 16:6","prev_osis_id":"Num.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>Faites ceci. Prenez des brasiers, Kor\u00e9 et toute sa troupe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.7","name":"Nombres 16:7","id":"fra-LSG:Num.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.5","name":"Nombres 16:5","id":"fra-LSG:Num.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.16.7","osis_end":"fra-LSG:Num.16.7","label":"","reference":"Nombres 16:7","prev_osis_id":"Num.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>Demain, mettez-y du feu, et posez-y du parfum devant l\u2019\u00c9ternel; celui que l\u2019\u00c9ternel choisira, c\u2019est celui-l\u00e0 qui sera saint. C\u2019en est assez, enfants de L\u00e9vi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.8","name":"Nombres 16:8","id":"fra-LSG:Num.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.6","name":"Nombres 16:6","id":"fra-LSG:Num.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.16.8","osis_end":"fra-LSG:Num.16.8","label":"","reference":"Nombres 16:8","prev_osis_id":"Num.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mo\u00efse dit \u00e0 Kor\u00e9: \u00c9coutez donc, enfants de L\u00e9vi:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.9","name":"Nombres 16:9","id":"fra-LSG:Num.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.7","name":"Nombres 16:7","id":"fra-LSG:Num.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.16.9","osis_end":"fra-LSG:Num.16.9","label":"","reference":"Nombres 16:9","prev_osis_id":"Num.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>Est-ce trop peu pour vous que le Dieu d\u2019Isra\u00ebl vous ait choisis dans l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl, en vous faisant approcher de lui, afin que vous soyez employ\u00e9s au service du tabernacle de l\u2019\u00c9ternel, et que vous vous pr\u00e9sentiez devant l\u2019assembl\u00e9e pour la servir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.10","name":"Nombres 16:10","id":"fra-LSG:Num.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.8","name":"Nombres 16:8","id":"fra-LSG:Num.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.16.10","osis_end":"fra-LSG:Num.16.10","label":"","reference":"Nombres 16:10","prev_osis_id":"Num.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il vous a fait approcher de lui, toi, et tous tes fr\u00e8res, les enfants de L\u00e9vi, et vous voulez encore le sacerdoce!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.11","name":"Nombres 16:11","id":"fra-LSG:Num.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.9","name":"Nombres 16:9","id":"fra-LSG:Num.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.16.11","osis_end":"fra-LSG:Num.16.11","label":"","reference":"Nombres 16:11","prev_osis_id":"Num.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est \u00e0 cause de cela que toi et toute ta troupe, vous vous assemblez contre l\u2019\u00c9ternel! Car qui est Aaron, pour que vous murmuriez contre lui?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.12","name":"Nombres 16:12","id":"fra-LSG:Num.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.10","name":"Nombres 16:10","id":"fra-LSG:Num.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.16.12","osis_end":"fra-LSG:Num.16.12","label":"","reference":"Nombres 16:12","prev_osis_id":"Num.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mo\u00efse envoya appeler Dathan et Abiram, fils d\u2019\u00c9liab. Mais ils dirent: Nous ne monterons pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.13","name":"Nombres 16:13","id":"fra-LSG:Num.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.11","name":"Nombres 16:11","id":"fra-LSG:Num.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.16.13","osis_end":"fra-LSG:Num.16.13","label":"","reference":"Nombres 16:13","prev_osis_id":"Num.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>N\u2019est-ce pas assez que tu nous aies fait sortir d\u2019un pays o\u00f9 coulent le lait et le miel pour nous faire mourir au d\u00e9sert, sans que tu continues \u00e0 dominer sur nous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.14","name":"Nombres 16:14","id":"fra-LSG:Num.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.12","name":"Nombres 16:12","id":"fra-LSG:Num.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.16.14","osis_end":"fra-LSG:Num.16.14","label":"","reference":"Nombres 16:14","prev_osis_id":"Num.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et ce n\u2019est pas dans un pays o\u00f9 coulent le lait et le miel que tu nous as men\u00e9s, ce ne sont pas des champs et des vignes que tu nous as donn\u00e9s en possession. Penses-tu crever les yeux de ces gens? Nous ne monterons pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.15","name":"Nombres 16:15","id":"fra-LSG:Num.16.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.13","name":"Nombres 16:13","id":"fra-LSG:Num.16.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.16.15","osis_end":"fra-LSG:Num.16.15","label":"","reference":"Nombres 16:15","prev_osis_id":"Num.016.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mo\u00efse fut tr\u00e8s irrit\u00e9, et il dit \u00e0 l\u2019\u00c9ternel: N\u2019aie point \u00e9gard \u00e0 leur offrande. Je ne leur ai pas m\u00eame pris un \u00e2ne, et je n\u2019ai fait de mal \u00e0 aucun d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.16","name":"Nombres 16:16","id":"fra-LSG:Num.16.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.14","name":"Nombres 16:14","id":"fra-LSG:Num.16.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.16.16","osis_end":"fra-LSG:Num.16.16","label":"","reference":"Nombres 16:16","prev_osis_id":"Num.016.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mo\u00efse dit \u00e0 Kor\u00e9: Toi et toute ta troupe, trouvez-vous demain devant l\u2019\u00c9ternel, toi et eux, avec Aaron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.17","name":"Nombres 16:17","id":"fra-LSG:Num.16.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.15","name":"Nombres 16:15","id":"fra-LSG:Num.16.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.16.17","osis_end":"fra-LSG:Num.16.17","label":"","reference":"Nombres 16:17","prev_osis_id":"Num.016.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.17\" class=\"v\">17<\/sup>Prenez chacun votre brasier, mettez-y du parfum, et pr\u00e9sentez devant l\u2019\u00c9ternel chacun votre brasier: il y aura deux cent cinquante brasiers; toi et Aaron, vous prendrez aussi chacun votre brasier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.18","name":"Nombres 16:18","id":"fra-LSG:Num.16.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.16","name":"Nombres 16:16","id":"fra-LSG:Num.16.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.16.18","osis_end":"fra-LSG:Num.16.18","label":"","reference":"Nombres 16:18","prev_osis_id":"Num.016.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ils prirent chacun leur brasier, y mirent du feu et y pos\u00e8rent du parfum, et ils se tinrent \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation, avec Mo\u00efse et Aaron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.19","name":"Nombres 16:19","id":"fra-LSG:Num.16.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.17","name":"Nombres 16:17","id":"fra-LSG:Num.16.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.16.19","osis_end":"fra-LSG:Num.16.19","label":"","reference":"Nombres 16:19","prev_osis_id":"Num.016.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et Kor\u00e9 convoqua toute l\u2019assembl\u00e9e contre Mo\u00efse et Aaron, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation. Alors la gloire de l\u2019\u00c9ternel apparut \u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.20","name":"Nombres 16:20","id":"fra-LSG:Num.16.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.18","name":"Nombres 16:18","id":"fra-LSG:Num.16.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.16.20","osis_end":"fra-LSG:Num.16.20","label":"","reference":"Nombres 16:20","prev_osis_id":"Num.016.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.21","name":"Nombres 16:21","id":"fra-LSG:Num.16.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.19","name":"Nombres 16:19","id":"fra-LSG:Num.16.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.16.21","osis_end":"fra-LSG:Num.16.21","label":"","reference":"Nombres 16:21","prev_osis_id":"Num.016.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.21\" class=\"v\">21<\/sup>S\u00e9parez-vous du milieu de cette assembl\u00e9e, et je les consumerai en un seul instant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.22","name":"Nombres 16:22","id":"fra-LSG:Num.16.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.20","name":"Nombres 16:20","id":"fra-LSG:Num.16.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.16.22","osis_end":"fra-LSG:Num.16.22","label":"","reference":"Nombres 16:22","prev_osis_id":"Num.016.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils tomb\u00e8rent sur leur visage, et dirent: O Dieu, Dieu des esprits de toute chair! Un seul homme a p\u00e9ch\u00e9, et tu t\u2019irriterais contre toute l\u2019assembl\u00e9e?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.23","name":"Nombres 16:23","id":"fra-LSG:Num.16.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.21","name":"Nombres 16:21","id":"fra-LSG:Num.16.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.16.23","osis_end":"fra-LSG:Num.16.23","label":"","reference":"Nombres 16:23","prev_osis_id":"Num.016.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.23\" class=\"v\">23<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.24","name":"Nombres 16:24","id":"fra-LSG:Num.16.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.22","name":"Nombres 16:22","id":"fra-LSG:Num.16.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.16.24","osis_end":"fra-LSG:Num.16.24","label":"","reference":"Nombres 16:24","prev_osis_id":"Num.016.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.24\" class=\"v\">24<\/sup>Parle \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e, et dis: Retirez-vous de toutes parts loin de la demeure de Kor\u00e9, de Dathan et d\u2019Abiram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.25","name":"Nombres 16:25","id":"fra-LSG:Num.16.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.23","name":"Nombres 16:23","id":"fra-LSG:Num.16.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.16.25","osis_end":"fra-LSG:Num.16.25","label":"","reference":"Nombres 16:25","prev_osis_id":"Num.016.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.25\" class=\"v\">25<\/sup>Mo\u00efse se leva, et alla vers Dathan et Abiram; et les anciens d\u2019Isra\u00ebl le suivirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.26","name":"Nombres 16:26","id":"fra-LSG:Num.16.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.24","name":"Nombres 16:24","id":"fra-LSG:Num.16.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.16.26","osis_end":"fra-LSG:Num.16.26","label":"","reference":"Nombres 16:26","prev_osis_id":"Num.016.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il parla \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e, et dit: \u00c9loignez-vous des tentes de ces m\u00e9chants hommes, et ne touchez \u00e0 rien de ce qui leur appartient, de peur que vous ne p\u00e9rissiez en m\u00eame temps qu\u2019ils seront punis pour tous leurs p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.27","name":"Nombres 16:27","id":"fra-LSG:Num.16.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.25","name":"Nombres 16:25","id":"fra-LSG:Num.16.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.16.27","osis_end":"fra-LSG:Num.16.27","label":"","reference":"Nombres 16:27","prev_osis_id":"Num.016.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ils se retir\u00e8rent de toutes parts loin de la demeure de Kor\u00e9, de Dathan et d\u2019Abiram. Dathan et Abiram sortirent, et se tinrent \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de leurs tentes, avec leurs femmes, leurs fils et leurs petits-enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.28","name":"Nombres 16:28","id":"fra-LSG:Num.16.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.26","name":"Nombres 16:26","id":"fra-LSG:Num.16.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.16.28","osis_end":"fra-LSG:Num.16.28","label":"","reference":"Nombres 16:28","prev_osis_id":"Num.016.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.28\" class=\"v\">28<\/sup>Mo\u00efse dit: A ceci vous conna\u00eetrez que l\u2019\u00c9ternel m\u2019a envoy\u00e9 pour faire toutes ces choses, et que je n\u2019agis pas de moi-m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.29","name":"Nombres 16:29","id":"fra-LSG:Num.16.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.27","name":"Nombres 16:27","id":"fra-LSG:Num.16.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.16.29","osis_end":"fra-LSG:Num.16.29","label":"","reference":"Nombres 16:29","prev_osis_id":"Num.016.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.29\" class=\"v\">29<\/sup>Si ces gens meurent comme tous les hommes meurent, s\u2019ils subissent le sort commun \u00e0 tous les hommes, ce n\u2019est pas l\u2019\u00c9ternel qui m\u2019a envoy\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.30","name":"Nombres 16:30","id":"fra-LSG:Num.16.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.28","name":"Nombres 16:28","id":"fra-LSG:Num.16.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.16.30","osis_end":"fra-LSG:Num.16.30","label":"","reference":"Nombres 16:30","prev_osis_id":"Num.016.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.30\" class=\"v\">30<\/sup>mais si l\u2019\u00c9ternel fait une chose inou\u00efe, si la terre ouvre sa bouche pour les engloutir avec tout ce qui leur appartient, et qu\u2019ils descendent vivants dans le s\u00e9jour des morts, vous saurez alors que ces gens ont m\u00e9pris\u00e9 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.31","name":"Nombres 16:31","id":"fra-LSG:Num.16.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.29","name":"Nombres 16:29","id":"fra-LSG:Num.16.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Num.16.31","osis_end":"fra-LSG:Num.16.31","label":"","reference":"Nombres 16:31","prev_osis_id":"Num.016.030,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.31\" class=\"v\">31<\/sup>Comme il achevait de prononcer toutes ces paroles, la terre qui \u00e9tait sous eux se fendit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.32","name":"Nombres 16:32","id":"fra-LSG:Num.16.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.30","name":"Nombres 16:30","id":"fra-LSG:Num.16.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Num.16.32","osis_end":"fra-LSG:Num.16.32","label":"","reference":"Nombres 16:32","prev_osis_id":"Num.016.031,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.32\" class=\"v\">32<\/sup>La terre ouvrit sa bouche, et les engloutit, eux et leurs maisons, avec tous les gens de Kor\u00e9 et tous leurs biens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.33","name":"Nombres 16:33","id":"fra-LSG:Num.16.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.31","name":"Nombres 16:31","id":"fra-LSG:Num.16.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Num.16.33","osis_end":"fra-LSG:Num.16.33","label":"","reference":"Nombres 16:33","prev_osis_id":"Num.016.032,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ils descendirent vivants dans le s\u00e9jour des morts, eux et tout ce qui leur appartenait; la terre les recouvrit, et ils disparurent au milieu de l\u2019assembl\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.34","name":"Nombres 16:34","id":"fra-LSG:Num.16.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.32","name":"Nombres 16:32","id":"fra-LSG:Num.16.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Num.16.34","osis_end":"fra-LSG:Num.16.34","label":"","reference":"Nombres 16:34","prev_osis_id":"Num.016.033,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.34\" class=\"v\">34<\/sup>Tout Isra\u00ebl, qui \u00e9tait autour d\u2019eux, s\u2019enfuit \u00e0 leur cri; car ils disaient: Fuyons, de peur que la terre ne nous engloutisse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.35","name":"Nombres 16:35","id":"fra-LSG:Num.16.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.33","name":"Nombres 16:33","id":"fra-LSG:Num.16.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Num.16.35","osis_end":"fra-LSG:Num.16.35","label":"","reference":"Nombres 16:35","prev_osis_id":"Num.016.034,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.35\" class=\"v\">35<\/sup>Un feu sortit d\u2019aupr\u00e8s de l\u2019\u00c9ternel, et consuma les deux cent cinquante hommes qui offraient le parfum.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.36","name":"Nombres 16:36","id":"fra-LSG:Num.16.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.34","name":"Nombres 16:34","id":"fra-LSG:Num.16.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Num.16.36","osis_end":"fra-LSG:Num.16.36","label":"","reference":"Nombres 16:36","prev_osis_id":"Num.016.035,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.36\" class=\"v\">36<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.37","name":"Nombres 16:37","id":"fra-LSG:Num.16.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.35","name":"Nombres 16:35","id":"fra-LSG:Num.16.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Num.16.37","osis_end":"fra-LSG:Num.16.37","label":"","reference":"Nombres 16:37","prev_osis_id":"Num.016.036,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.37\" class=\"v\">37<\/sup>Dis \u00e0 \u00c9l\u00e9azar, fils du sacrificateur Aaron, de retirer de l\u2019incendie les brasiers et d\u2019en r\u00e9pandre au loin le feu, car ils sont sanctifi\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.38","name":"Nombres 16:38","id":"fra-LSG:Num.16.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.36","name":"Nombres 16:36","id":"fra-LSG:Num.16.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Num.16.38","osis_end":"fra-LSG:Num.16.38","label":"","reference":"Nombres 16:38","prev_osis_id":"Num.016.037,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.38\" class=\"v\">38<\/sup>Avec les brasiers de ces gens qui ont p\u00e9ch\u00e9 au p\u00e9ril de leur vie, que l\u2019on fasse des lames \u00e9tendues dont on couvrira l\u2019autel. Puisqu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sent\u00e9s devant l\u2019\u00c9ternel et qu\u2019ils sont sanctifi\u00e9s, ils serviront de souvenir aux enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.39","name":"Nombres 16:39","id":"fra-LSG:Num.16.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.37","name":"Nombres 16:37","id":"fra-LSG:Num.16.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Num.16.39","osis_end":"fra-LSG:Num.16.39","label":"","reference":"Nombres 16:39","prev_osis_id":"Num.016.038,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.39\" class=\"v\">39<\/sup>Le sacrificateur \u00c9l\u00e9azar prit les brasiers d\u2019airain qu\u2019avaient pr\u00e9sent\u00e9s les victimes de l\u2019incendie, et il en fit des lames pour couvrir l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.40","name":"Nombres 16:40","id":"fra-LSG:Num.16.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.38","name":"Nombres 16:38","id":"fra-LSG:Num.16.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Num.16.40","osis_end":"fra-LSG:Num.16.40","label":"","reference":"Nombres 16:40","prev_osis_id":"Num.016.039,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.40\" class=\"v\">40<\/sup>C\u2019est un souvenir pour les enfants d\u2019Isra\u00ebl, afin qu\u2019aucun \u00e9tranger \u00e0 la race d\u2019Aaron ne s\u2019approche pour offrir du parfum devant l\u2019\u00c9ternel et ne soit comme Kor\u00e9 et comme sa troupe, selon ce que l\u2019\u00c9ternel avait d\u00e9clar\u00e9 par Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.41","name":"Nombres 16:41","id":"fra-LSG:Num.16.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.39","name":"Nombres 16:39","id":"fra-LSG:Num.16.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Num.16.41","osis_end":"fra-LSG:Num.16.41","label":"","reference":"Nombres 16:41","prev_osis_id":"Num.016.040,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.042,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 41-50: cf. 1 Co 10:10-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.41\" class=\"v\">41<\/sup>D\u00e8s le lendemain, toute l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl murmura contre Mo\u00efse et Aaron, en disant: Vous avez fait mourir le peuple de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.42","name":"Nombres 16:42","id":"fra-LSG:Num.16.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.40","name":"Nombres 16:40","id":"fra-LSG:Num.16.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Num.16.42","osis_end":"fra-LSG:Num.16.42","label":"","reference":"Nombres 16:42","prev_osis_id":"Num.016.041,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.42\" class=\"v\">42<\/sup>Comme l\u2019assembl\u00e9e se formait contre Mo\u00efse et Aaron, et comme ils tournaient les regards vers la tente d\u2019assignation, voici, la nu\u00e9e la couvrit, et la gloire de l\u2019\u00c9ternel apparut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.43","name":"Nombres 16:43","id":"fra-LSG:Num.16.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.41","name":"Nombres 16:41","id":"fra-LSG:Num.16.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Num.16.43","osis_end":"fra-LSG:Num.16.43","label":"","reference":"Nombres 16:43","prev_osis_id":"Num.016.042,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.43\" class=\"v\">43<\/sup>Mo\u00efse et Aaron arriv\u00e8rent devant la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.44","name":"Nombres 16:44","id":"fra-LSG:Num.16.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.42","name":"Nombres 16:42","id":"fra-LSG:Num.16.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Num.16.44","osis_end":"fra-LSG:Num.16.44","label":"","reference":"Nombres 16:44","prev_osis_id":"Num.016.043,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.44\" class=\"v\">44<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.45","name":"Nombres 16:45","id":"fra-LSG:Num.16.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.43","name":"Nombres 16:43","id":"fra-LSG:Num.16.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Num.16.45","osis_end":"fra-LSG:Num.16.45","label":"","reference":"Nombres 16:45","prev_osis_id":"Num.016.044,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.45\" class=\"v\">45<\/sup>Retirez-vous du milieu de cette assembl\u00e9e, et je les consumerai en un instant. Ils tomb\u00e8rent sur leur visage;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.46","name":"Nombres 16:46","id":"fra-LSG:Num.16.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.44","name":"Nombres 16:44","id":"fra-LSG:Num.16.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Num.16.46","osis_end":"fra-LSG:Num.16.46","label":"","reference":"Nombres 16:46","prev_osis_id":"Num.016.045,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.46\" class=\"v\">46<\/sup>et Mo\u00efse dit \u00e0 Aaron: Prends le brasier, mets-y du feu de dessus l\u2019autel, poses-y du parfum, va promptement vers l\u2019assembl\u00e9e, et fais pour eux l\u2019expiation; car la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel a \u00e9clat\u00e9, la plaie a commenc\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.47","name":"Nombres 16:47","id":"fra-LSG:Num.16.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.45","name":"Nombres 16:45","id":"fra-LSG:Num.16.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Num.16.47","osis_end":"fra-LSG:Num.16.47","label":"","reference":"Nombres 16:47","prev_osis_id":"Num.016.046,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.47\" class=\"v\">47<\/sup>Aaron prit le brasier, comme Mo\u00efse avait dit, et courut au milieu de l\u2019assembl\u00e9e; et voici, la plaie avait commenc\u00e9 parmi le peuple. Il offrit le parfum, et il fit l\u2019expiation pour le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.48","name":"Nombres 16:48","id":"fra-LSG:Num.16.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.46","name":"Nombres 16:46","id":"fra-LSG:Num.16.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Num.16.48","osis_end":"fra-LSG:Num.16.48","label":"","reference":"Nombres 16:48","prev_osis_id":"Num.016.047,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.48\" class=\"v\">48<\/sup>Il se pla\u00e7a entre les morts et les vivants, et la plaie fut arr\u00eat\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.49","name":"Nombres 16:49","id":"fra-LSG:Num.16.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.47","name":"Nombres 16:47","id":"fra-LSG:Num.16.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Num.16.49","osis_end":"fra-LSG:Num.16.49","label":"","reference":"Nombres 16:49","prev_osis_id":"Num.016.048,fra-LSG","next_osis_id":"Num.016.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.49\" class=\"v\">49<\/sup>Il y eut quatorze mille sept cents personnes qui moururent de cette plaie, outre ceux qui \u00e9taient morts \u00e0 cause de Kor\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.50","name":"Nombres 16:50","id":"fra-LSG:Num.16.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.48","name":"Nombres 16:48","id":"fra-LSG:Num.16.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Num.16.50","osis_end":"fra-LSG:Num.16.50","label":"","reference":"Nombres 16:50","prev_osis_id":"Num.016.049,fra-LSG","next_osis_id":"Num.017.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.16.50\" class=\"v\">50<\/sup>Aaron retourna aupr\u00e8s de Mo\u00efse, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation. La plaie \u00e9tait arr\u00eat\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.16","name":"Nombres 16","id":"fra-LSG:Num.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.17.1","name":"Nombres 17:1","id":"fra-LSG:Num.17.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.16.49","name":"Nombres 16:49","id":"fra-LSG:Num.16.49"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f7d73ea07.89035345');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f7d73ea07.89035345\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f7d73ea07.89035345","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f7d73ea07.89035345'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f7d73ea07.89035345\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}