{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.1.1","osis_end":"fra-LSG:Num.1.1","label":"","reference":"Nombres 1:1","prev_osis_id":"Lev.027.034,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9nombrement des Isra\u00e9lites dans le d\u00e9sert de Sina\u00ef<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-46: cf. No 2; 26:1-51. (Ap 7:4-8.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse dans le d\u00e9sert de Sina\u00ef, dans la tente d\u2019assignation, le premier jour du second mois, la seconde ann\u00e9e apr\u00e8s leur sortie du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.2","name":"Nombres 1:2","id":"fra-LSG:Num.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.27.34","name":"L\u00e9vitique 27:34","id":"fra-LSG:Lev.27.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.1.2","osis_end":"fra-LSG:Num.1.2","label":"","reference":"Nombres 1:2","prev_osis_id":"Num.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il dit: Faites le d\u00e9nombrement de toute l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant par t\u00eate les noms de tous les m\u00e2les,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.3","name":"Nombres 1:3","id":"fra-LSG:Num.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.1","name":"Nombres 1:1","id":"fra-LSG:Num.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.1.3","osis_end":"fra-LSG:Num.1.3","label":"","reference":"Nombres 1:3","prev_osis_id":"Num.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux d\u2019Isra\u00ebl en \u00e9tat de porter les armes; vous en ferez le d\u00e9nombrement selon leurs divisions, toi et Aaron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.4","name":"Nombres 1:4","id":"fra-LSG:Num.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.2","name":"Nombres 1:2","id":"fra-LSG:Num.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.1.4","osis_end":"fra-LSG:Num.1.4","label":"","reference":"Nombres 1:4","prev_osis_id":"Num.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il y aura avec vous un homme par tribu, chef de la maison de ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.5","name":"Nombres 1:5","id":"fra-LSG:Num.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.3","name":"Nombres 1:3","id":"fra-LSG:Num.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.1.5","osis_end":"fra-LSG:Num.1.5","label":"","reference":"Nombres 1:5","prev_osis_id":"Num.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Voici les noms des hommes qui se tiendront avec vous. Pour Ruben: \u00c9litsur, fils de Sched\u00e9ur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.6","name":"Nombres 1:6","id":"fra-LSG:Num.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.4","name":"Nombres 1:4","id":"fra-LSG:Num.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.1.6","osis_end":"fra-LSG:Num.1.6","label":"","reference":"Nombres 1:6","prev_osis_id":"Num.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>pour Sim\u00e9on: Schelumiel, fils de Tsurischadda\u00ef;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.7","name":"Nombres 1:7","id":"fra-LSG:Num.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.5","name":"Nombres 1:5","id":"fra-LSG:Num.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.1.7","osis_end":"fra-LSG:Num.1.7","label":"","reference":"Nombres 1:7","prev_osis_id":"Num.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>pour Juda: Nachschon, fils d\u2019Amminadab;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.8","name":"Nombres 1:8","id":"fra-LSG:Num.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.6","name":"Nombres 1:6","id":"fra-LSG:Num.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.1.8","osis_end":"fra-LSG:Num.1.8","label":"","reference":"Nombres 1:8","prev_osis_id":"Num.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>pour Issacar: Nethaneel, fils de Tsuar;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.9","name":"Nombres 1:9","id":"fra-LSG:Num.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.7","name":"Nombres 1:7","id":"fra-LSG:Num.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.1.9","osis_end":"fra-LSG:Num.1.9","label":"","reference":"Nombres 1:9","prev_osis_id":"Num.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>pour Zabulon: \u00c9liab, fils de H\u00e9lon;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.10","name":"Nombres 1:10","id":"fra-LSG:Num.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.8","name":"Nombres 1:8","id":"fra-LSG:Num.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.1.10","osis_end":"fra-LSG:Num.1.10","label":"","reference":"Nombres 1:10","prev_osis_id":"Num.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>pour les fils de Joseph, pour \u00c9phra\u00efm: \u00c9lischama, fils d\u2019Ammihud; pour Manass\u00e9: Gamliel, fils de Pedahtsur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.11","name":"Nombres 1:11","id":"fra-LSG:Num.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.9","name":"Nombres 1:9","id":"fra-LSG:Num.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.1.11","osis_end":"fra-LSG:Num.1.11","label":"","reference":"Nombres 1:11","prev_osis_id":"Num.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>pour Benjamin: Abidan, fils de Guideoni;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.12","name":"Nombres 1:12","id":"fra-LSG:Num.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.10","name":"Nombres 1:10","id":"fra-LSG:Num.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.1.12","osis_end":"fra-LSG:Num.1.12","label":"","reference":"Nombres 1:12","prev_osis_id":"Num.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>pour Dan: Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammischadda\u00ef;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.13","name":"Nombres 1:13","id":"fra-LSG:Num.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.11","name":"Nombres 1:11","id":"fra-LSG:Num.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.1.13","osis_end":"fra-LSG:Num.1.13","label":"","reference":"Nombres 1:13","prev_osis_id":"Num.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>pour Aser: Paguiel, fils d\u2019Ocran;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.14","name":"Nombres 1:14","id":"fra-LSG:Num.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.12","name":"Nombres 1:12","id":"fra-LSG:Num.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.1.14","osis_end":"fra-LSG:Num.1.14","label":"","reference":"Nombres 1:14","prev_osis_id":"Num.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>pour Gad: \u00c9liasaph, fils de D\u00e9uel;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.15","name":"Nombres 1:15","id":"fra-LSG:Num.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.13","name":"Nombres 1:13","id":"fra-LSG:Num.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.1.15","osis_end":"fra-LSG:Num.1.15","label":"","reference":"Nombres 1:15","prev_osis_id":"Num.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>pour Nephthali: Ahira, fils d\u2019\u00c9nan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.16","name":"Nombres 1:16","id":"fra-LSG:Num.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.14","name":"Nombres 1:14","id":"fra-LSG:Num.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.1.16","osis_end":"fra-LSG:Num.1.16","label":"","reference":"Nombres 1:16","prev_osis_id":"Num.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tels sont ceux qui furent convoqu\u00e9s \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e, princes des tribus de leurs p\u00e8res, chefs des milliers d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.17","name":"Nombres 1:17","id":"fra-LSG:Num.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.15","name":"Nombres 1:15","id":"fra-LSG:Num.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.1.17","osis_end":"fra-LSG:Num.1.17","label":"","reference":"Nombres 1:17","prev_osis_id":"Num.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mo\u00efse et Aaron prirent ces hommes, qui avaient \u00e9t\u00e9 d\u00e9sign\u00e9s par leurs noms,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.18","name":"Nombres 1:18","id":"fra-LSG:Num.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.16","name":"Nombres 1:16","id":"fra-LSG:Num.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.1.18","osis_end":"fra-LSG:Num.1.18","label":"","reference":"Nombres 1:18","prev_osis_id":"Num.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>et ils convoqu\u00e8rent toute l\u2019assembl\u00e9e, le premier jour du second mois. On les enregistra selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant par t\u00eate les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.19","name":"Nombres 1:19","id":"fra-LSG:Num.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.17","name":"Nombres 1:17","id":"fra-LSG:Num.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.1.19","osis_end":"fra-LSG:Num.1.19","label":"","reference":"Nombres 1:19","prev_osis_id":"Num.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mo\u00efse en fit le d\u00e9nombrement dans le d\u00e9sert de Sina\u00ef, comme l\u2019\u00c9ternel le lui avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.20","name":"Nombres 1:20","id":"fra-LSG:Num.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.18","name":"Nombres 1:18","id":"fra-LSG:Num.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.1.20","osis_end":"fra-LSG:Num.1.20","label":"","reference":"Nombres 1:20","prev_osis_id":"Num.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>On enregistra les fils de Ruben, premier-n\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant par t\u00eate les noms de tous les m\u00e2les, depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.21","name":"Nombres 1:21","id":"fra-LSG:Num.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.19","name":"Nombres 1:19","id":"fra-LSG:Num.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.1.21","osis_end":"fra-LSG:Num.1.21","label":"","reference":"Nombres 1:21","prev_osis_id":"Num.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>les hommes de la tribu de Ruben dont on fit le d\u00e9nombrement furent quarante-six mille cinq cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.22","name":"Nombres 1:22","id":"fra-LSG:Num.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.20","name":"Nombres 1:20","id":"fra-LSG:Num.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.1.22","osis_end":"fra-LSG:Num.1.22","label":"","reference":"Nombres 1:22","prev_osis_id":"Num.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>On enregistra les fils de Sim\u00e9on, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res; on en fit le d\u00e9nombrement, en comptant par t\u00eate les noms de tous les m\u00e2les depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.23","name":"Nombres 1:23","id":"fra-LSG:Num.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.21","name":"Nombres 1:21","id":"fra-LSG:Num.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.1.23","osis_end":"fra-LSG:Num.1.23","label":"","reference":"Nombres 1:23","prev_osis_id":"Num.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>les hommes de la tribu de Sim\u00e9on dont on fit le d\u00e9nombrement furent cinquante-neuf mille trois cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.24","name":"Nombres 1:24","id":"fra-LSG:Num.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.22","name":"Nombres 1:22","id":"fra-LSG:Num.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.1.24","osis_end":"fra-LSG:Num.1.24","label":"","reference":"Nombres 1:24","prev_osis_id":"Num.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>On enregistra les fils de Gad, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.25","name":"Nombres 1:25","id":"fra-LSG:Num.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.23","name":"Nombres 1:23","id":"fra-LSG:Num.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.1.25","osis_end":"fra-LSG:Num.1.25","label":"","reference":"Nombres 1:25","prev_osis_id":"Num.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>les hommes de la tribu de Gad dont on fit le d\u00e9nombrement furent quarante-cinq mille six cent cinquante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.26","name":"Nombres 1:26","id":"fra-LSG:Num.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.24","name":"Nombres 1:24","id":"fra-LSG:Num.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.1.26","osis_end":"fra-LSG:Num.1.26","label":"","reference":"Nombres 1:26","prev_osis_id":"Num.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>On enregistra les fils de Juda, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.27","name":"Nombres 1:27","id":"fra-LSG:Num.1.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.25","name":"Nombres 1:25","id":"fra-LSG:Num.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.1.27","osis_end":"fra-LSG:Num.1.27","label":"","reference":"Nombres 1:27","prev_osis_id":"Num.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.27\" class=\"v\">27<\/sup>les hommes de la tribu de Juda dont on fit le d\u00e9nombrement furent soixante-quatorze mille six cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.28","name":"Nombres 1:28","id":"fra-LSG:Num.1.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.26","name":"Nombres 1:26","id":"fra-LSG:Num.1.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.1.28","osis_end":"fra-LSG:Num.1.28","label":"","reference":"Nombres 1:28","prev_osis_id":"Num.001.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.28\" class=\"v\">28<\/sup>On enregistra les fils d\u2019Issacar, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.29","name":"Nombres 1:29","id":"fra-LSG:Num.1.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.27","name":"Nombres 1:27","id":"fra-LSG:Num.1.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.1.29","osis_end":"fra-LSG:Num.1.29","label":"","reference":"Nombres 1:29","prev_osis_id":"Num.001.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.29\" class=\"v\">29<\/sup>les hommes de la tribu d\u2019Issacar dont on fit le d\u00e9nombrement furent cinquante-quatre mille quatre cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.30","name":"Nombres 1:30","id":"fra-LSG:Num.1.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.28","name":"Nombres 1:28","id":"fra-LSG:Num.1.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.1.30","osis_end":"fra-LSG:Num.1.30","label":"","reference":"Nombres 1:30","prev_osis_id":"Num.001.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.30\" class=\"v\">30<\/sup>On enregistra les fils de Zabulon, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.31","name":"Nombres 1:31","id":"fra-LSG:Num.1.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.29","name":"Nombres 1:29","id":"fra-LSG:Num.1.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Num.1.31","osis_end":"fra-LSG:Num.1.31","label":"","reference":"Nombres 1:31","prev_osis_id":"Num.001.030,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.31\" class=\"v\">31<\/sup>les hommes de la tribu de Zabulon dont on fit le d\u00e9nombrement furent cinquante-sept mille quatre cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.32","name":"Nombres 1:32","id":"fra-LSG:Num.1.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.30","name":"Nombres 1:30","id":"fra-LSG:Num.1.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Num.1.32","osis_end":"fra-LSG:Num.1.32","label":"","reference":"Nombres 1:32","prev_osis_id":"Num.001.031,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.32\" class=\"v\">32<\/sup>On enregistra, d\u2019entre les fils de Joseph, les fils d\u2019\u00c9phra\u00efm, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.33","name":"Nombres 1:33","id":"fra-LSG:Num.1.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.31","name":"Nombres 1:31","id":"fra-LSG:Num.1.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Num.1.33","osis_end":"fra-LSG:Num.1.33","label":"","reference":"Nombres 1:33","prev_osis_id":"Num.001.032,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.33\" class=\"v\">33<\/sup>les hommes de la tribu d\u2019\u00c9phra\u00efm dont on fit le d\u00e9nombrement furent quarante mille cinq cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.34","name":"Nombres 1:34","id":"fra-LSG:Num.1.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.32","name":"Nombres 1:32","id":"fra-LSG:Num.1.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Num.1.34","osis_end":"fra-LSG:Num.1.34","label":"","reference":"Nombres 1:34","prev_osis_id":"Num.001.033,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.34\" class=\"v\">34<\/sup>On enregistra les fils de Manass\u00e9, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.35","name":"Nombres 1:35","id":"fra-LSG:Num.1.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.33","name":"Nombres 1:33","id":"fra-LSG:Num.1.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Num.1.35","osis_end":"fra-LSG:Num.1.35","label":"","reference":"Nombres 1:35","prev_osis_id":"Num.001.034,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.35\" class=\"v\">35<\/sup>les hommes de la tribu de Manass\u00e9 dont on fit le d\u00e9nombrement furent trente-deux mille deux cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.36","name":"Nombres 1:36","id":"fra-LSG:Num.1.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.34","name":"Nombres 1:34","id":"fra-LSG:Num.1.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Num.1.36","osis_end":"fra-LSG:Num.1.36","label":"","reference":"Nombres 1:36","prev_osis_id":"Num.001.035,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.36\" class=\"v\">36<\/sup>On enregistra les fils de Benjamin, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.37","name":"Nombres 1:37","id":"fra-LSG:Num.1.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.35","name":"Nombres 1:35","id":"fra-LSG:Num.1.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Num.1.37","osis_end":"fra-LSG:Num.1.37","label":"","reference":"Nombres 1:37","prev_osis_id":"Num.001.036,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.37\" class=\"v\">37<\/sup>les hommes de la tribu de Benjamin dont on fit le d\u00e9nombrement furent trente-cinq mille quatre cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.38","name":"Nombres 1:38","id":"fra-LSG:Num.1.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.36","name":"Nombres 1:36","id":"fra-LSG:Num.1.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Num.1.38","osis_end":"fra-LSG:Num.1.38","label":"","reference":"Nombres 1:38","prev_osis_id":"Num.001.037,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.38\" class=\"v\">38<\/sup>On enregistra les fils de Dan, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.39","name":"Nombres 1:39","id":"fra-LSG:Num.1.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.37","name":"Nombres 1:37","id":"fra-LSG:Num.1.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Num.1.39","osis_end":"fra-LSG:Num.1.39","label":"","reference":"Nombres 1:39","prev_osis_id":"Num.001.038,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.39\" class=\"v\">39<\/sup>les hommes de la tribu de Dan dont on fit le d\u00e9nombrement furent soixante-deux mille sept cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.40","name":"Nombres 1:40","id":"fra-LSG:Num.1.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.38","name":"Nombres 1:38","id":"fra-LSG:Num.1.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Num.1.40","osis_end":"fra-LSG:Num.1.40","label":"","reference":"Nombres 1:40","prev_osis_id":"Num.001.039,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.40\" class=\"v\">40<\/sup>On enregistra les fils d\u2019Aser, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.41","name":"Nombres 1:41","id":"fra-LSG:Num.1.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.39","name":"Nombres 1:39","id":"fra-LSG:Num.1.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Num.1.41","osis_end":"fra-LSG:Num.1.41","label":"","reference":"Nombres 1:41","prev_osis_id":"Num.001.040,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.41\" class=\"v\">41<\/sup>les hommes de la tribu d\u2019Aser dont on fit le d\u00e9nombrement furent quarante et un mille cinq cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.42","name":"Nombres 1:42","id":"fra-LSG:Num.1.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.40","name":"Nombres 1:40","id":"fra-LSG:Num.1.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Num.1.42","osis_end":"fra-LSG:Num.1.42","label":"","reference":"Nombres 1:42","prev_osis_id":"Num.001.041,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.42\" class=\"v\">42<\/sup>On enregistra les fils de Nephthali, selon leurs familles, selon les maisons de leurs p\u00e8res, en comptant les noms depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux en \u00e9tat de porter les armes:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.43","name":"Nombres 1:43","id":"fra-LSG:Num.1.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.41","name":"Nombres 1:41","id":"fra-LSG:Num.1.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Num.1.43","osis_end":"fra-LSG:Num.1.43","label":"","reference":"Nombres 1:43","prev_osis_id":"Num.001.042,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.43\" class=\"v\">43<\/sup>les hommes de la tribu de Nephthali dont on fit le d\u00e9nombrement furent cinquante-trois mille quatre cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.44","name":"Nombres 1:44","id":"fra-LSG:Num.1.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.42","name":"Nombres 1:42","id":"fra-LSG:Num.1.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Num.1.44","osis_end":"fra-LSG:Num.1.44","label":"","reference":"Nombres 1:44","prev_osis_id":"Num.001.043,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.44\" class=\"v\">44<\/sup>Tels sont ceux dont le d\u00e9nombrement fut fait par Mo\u00efse et Aaron, et par les douze hommes, princes d\u2019Isra\u00ebl; il y avait un homme pour chacune des maisons de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.45","name":"Nombres 1:45","id":"fra-LSG:Num.1.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.43","name":"Nombres 1:43","id":"fra-LSG:Num.1.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Num.1.45","osis_end":"fra-LSG:Num.1.45","label":"","reference":"Nombres 1:45","prev_osis_id":"Num.001.044,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.45\" class=\"v\">45<\/sup>Tous ceux des enfants d\u2019Isra\u00ebl dont on fit le d\u00e9nombrement, selon les maisons de leurs p\u00e8res, depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, tous ceux d\u2019Isra\u00ebl en \u00e9tat de porter les armes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.46","name":"Nombres 1:46","id":"fra-LSG:Num.1.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.44","name":"Nombres 1:44","id":"fra-LSG:Num.1.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Num.1.46","osis_end":"fra-LSG:Num.1.46","label":"","reference":"Nombres 1:46","prev_osis_id":"Num.001.045,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.46\" class=\"v\">46<\/sup>tous ceux dont on fit le d\u00e9nombrement furent six cent trois mille cinq cent cinquante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.47","name":"Nombres 1:47","id":"fra-LSG:Num.1.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.45","name":"Nombres 1:45","id":"fra-LSG:Num.1.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Num.1.47","osis_end":"fra-LSG:Num.1.47","label":"","reference":"Nombres 1:47","prev_osis_id":"Num.001.046,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.048,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 47-54: cf. No 3; 4. (Ex 32:26-29.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.47\" class=\"v\">47<\/sup>Les L\u00e9vites, selon la tribu de leurs p\u00e8res, ne firent point partie de ce d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.48","name":"Nombres 1:48","id":"fra-LSG:Num.1.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.46","name":"Nombres 1:46","id":"fra-LSG:Num.1.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Num.1.48","osis_end":"fra-LSG:Num.1.48","label":"","reference":"Nombres 1:48","prev_osis_id":"Num.001.047,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.48\" class=\"v\">48<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.49","name":"Nombres 1:49","id":"fra-LSG:Num.1.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.47","name":"Nombres 1:47","id":"fra-LSG:Num.1.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Num.1.49","osis_end":"fra-LSG:Num.1.49","label":"","reference":"Nombres 1:49","prev_osis_id":"Num.001.048,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.49\" class=\"v\">49<\/sup>Tu ne feras point le d\u00e9nombrement de la tribu de L\u00e9vi, et tu n\u2019en compteras point les t\u00eates au milieu des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.50","name":"Nombres 1:50","id":"fra-LSG:Num.1.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.48","name":"Nombres 1:48","id":"fra-LSG:Num.1.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Num.1.50","osis_end":"fra-LSG:Num.1.50","label":"","reference":"Nombres 1:50","prev_osis_id":"Num.001.049,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.50\" class=\"v\">50<\/sup>Remets aux soins des L\u00e9vites le tabernacle du t\u00e9moignage, tous ses ustensiles et tout ce qui lui appartient. Ils porteront le tabernacle et tous ses ustensiles, ils en feront le service, et ils camperont autour du tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.51","name":"Nombres 1:51","id":"fra-LSG:Num.1.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.49","name":"Nombres 1:49","id":"fra-LSG:Num.1.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Num.1.51","osis_end":"fra-LSG:Num.1.51","label":"","reference":"Nombres 1:51","prev_osis_id":"Num.001.050,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.51\" class=\"v\">51<\/sup>Quand le tabernacle partira, les L\u00e9vites le d\u00e9monteront; quand le tabernacle campera, les L\u00e9vites le dresseront; et l\u2019\u00e9tranger qui en approchera sera puni de mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.52","name":"Nombres 1:52","id":"fra-LSG:Num.1.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.50","name":"Nombres 1:50","id":"fra-LSG:Num.1.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Num.1.52","osis_end":"fra-LSG:Num.1.52","label":"","reference":"Nombres 1:52","prev_osis_id":"Num.001.051,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.52\" class=\"v\">52<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl camperont chacun dans son camp, chacun pr\u00e8s de sa banni\u00e8re, selon leurs divisions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.53","name":"Nombres 1:53","id":"fra-LSG:Num.1.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.51","name":"Nombres 1:51","id":"fra-LSG:Num.1.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Num.1.53","osis_end":"fra-LSG:Num.1.53","label":"","reference":"Nombres 1:53","prev_osis_id":"Num.001.052,fra-LSG","next_osis_id":"Num.001.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.53\" class=\"v\">53<\/sup>Mais les L\u00e9vites camperont autour du tabernacle du t\u00e9moignage, afin que ma col\u00e8re n\u2019\u00e9clate point sur l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl; et les L\u00e9vites auront la garde du tabernacle du t\u00e9moignage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.54","name":"Nombres 1:54","id":"fra-LSG:Num.1.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.52","name":"Nombres 1:52","id":"fra-LSG:Num.1.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Num.1.54","osis_end":"fra-LSG:Num.1.54","label":"","reference":"Nombres 1:54","prev_osis_id":"Num.001.053,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.1.54\" class=\"v\">54<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl se conform\u00e8rent \u00e0 tous les ordres que l\u2019\u00c9ternel avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse; ils firent ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.1","name":"Nombres 1","id":"fra-LSG:Num.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.1","name":"Nombres 2:1","id":"fra-LSG:Num.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.53","name":"Nombres 1:53","id":"fra-LSG:Num.1.53"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f585f5696.53138298');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f585f5696.53138298\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f585f5696.53138298","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f585f5696.53138298'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f585f5696.53138298\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}