{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.12.1","osis_end":"fra-LSG:Num.12.1","label":"","reference":"Nombres 12:1","prev_osis_id":"Num.011.035,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Murmures de Marie et d\u2019Aaron \u00e0 Hats\u00e9roth. Marie frapp\u00e9e de la l\u00e8pre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. De 24:9. 2 Ch 26:16-21. (De 34:10-12. H\u00e9 3:1-6.) 2 Ti 2:24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>Marie et Aaron parl\u00e8rent contre Mo\u00efse au sujet de la femme \u00e9thiopienne qu\u2019il avait prise, car il avait pris une femme \u00e9thiopienne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.2","name":"Nombres 12:2","id":"fra-LSG:Num.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.35","name":"Nombres 11:35","id":"fra-LSG:Num.11.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.12.2","osis_end":"fra-LSG:Num.12.2","label":"","reference":"Nombres 12:2","prev_osis_id":"Num.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ils dirent: Est-ce seulement par Mo\u00efse que l\u2019\u00c9ternel parle? N\u2019est-ce pas aussi par nous qu\u2019il parle?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.3","name":"Nombres 12:3","id":"fra-LSG:Num.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.1","name":"Nombres 12:1","id":"fra-LSG:Num.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.12.3","osis_end":"fra-LSG:Num.12.3","label":"","reference":"Nombres 12:3","prev_osis_id":"Num.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel l\u2019entendit. Or, Mo\u00efse \u00e9tait un homme fort patient, plus qu\u2019aucun homme sur la face de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.4","name":"Nombres 12:4","id":"fra-LSG:Num.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.2","name":"Nombres 12:2","id":"fra-LSG:Num.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.12.4","osis_end":"fra-LSG:Num.12.4","label":"","reference":"Nombres 12:4","prev_osis_id":"Num.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Soudain l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse, \u00e0 Aaron et \u00e0 Marie: Allez, vous trois, \u00e0 la tente d\u2019assignation. Et ils y all\u00e8rent tous les trois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.5","name":"Nombres 12:5","id":"fra-LSG:Num.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.3","name":"Nombres 12:3","id":"fra-LSG:Num.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.12.5","osis_end":"fra-LSG:Num.12.5","label":"","reference":"Nombres 12:5","prev_osis_id":"Num.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel descendit dans la colonne de nu\u00e9e, et il se tint \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente. Il appela Aaron et Marie, qui s\u2019avanc\u00e8rent tous les deux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.6","name":"Nombres 12:6","id":"fra-LSG:Num.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.4","name":"Nombres 12:4","id":"fra-LSG:Num.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.12.6","osis_end":"fra-LSG:Num.12.6","label":"","reference":"Nombres 12:6","prev_osis_id":"Num.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et il dit: \u00c9coutez bien mes paroles! Lorsqu\u2019il y aura parmi vous un proph\u00e8te, c\u2019est dans une vision que moi, l\u2019\u00c9ternel, je me r\u00e9v\u00e9lerai \u00e0 lui, c\u2019est dans un songe que je lui parlerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.7","name":"Nombres 12:7","id":"fra-LSG:Num.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.5","name":"Nombres 12:5","id":"fra-LSG:Num.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.12.7","osis_end":"fra-LSG:Num.12.7","label":"","reference":"Nombres 12:7","prev_osis_id":"Num.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il n\u2019en est pas ainsi de mon serviteur Mo\u00efse. Il est fid\u00e8le dans toute ma maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.8","name":"Nombres 12:8","id":"fra-LSG:Num.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.6","name":"Nombres 12:6","id":"fra-LSG:Num.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.12.8","osis_end":"fra-LSG:Num.12.8","label":"","reference":"Nombres 12:8","prev_osis_id":"Num.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je lui parle bouche \u00e0 bouche, je me r\u00e9v\u00e8le \u00e0 lui sans \u00e9nigmes, et il voit une repr\u00e9sentation de l\u2019\u00c9ternel. Pourquoi donc n\u2019avez-vous pas craint de parler contre mon serviteur, contre Mo\u00efse?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.9","name":"Nombres 12:9","id":"fra-LSG:Num.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.7","name":"Nombres 12:7","id":"fra-LSG:Num.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.12.9","osis_end":"fra-LSG:Num.12.9","label":"","reference":"Nombres 12:9","prev_osis_id":"Num.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>La col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma contre eux. Et il s\u2019en alla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.10","name":"Nombres 12:10","id":"fra-LSG:Num.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.8","name":"Nombres 12:8","id":"fra-LSG:Num.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.12.10","osis_end":"fra-LSG:Num.12.10","label":"","reference":"Nombres 12:10","prev_osis_id":"Num.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>La nu\u00e9e se retira de dessus la tente. Et voici, Marie \u00e9tait frapp\u00e9e d\u2019une l\u00e8pre, blanche comme la neige. Aaron se tourna vers Marie; et voici, elle avait la l\u00e8pre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.11","name":"Nombres 12:11","id":"fra-LSG:Num.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.9","name":"Nombres 12:9","id":"fra-LSG:Num.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.12.11","osis_end":"fra-LSG:Num.12.11","label":"","reference":"Nombres 12:11","prev_osis_id":"Num.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Alors Aaron dit \u00e0 Mo\u00efse: De gr\u00e2ce, mon seigneur, ne nous fais pas porter la peine du p\u00e9ch\u00e9 que nous avons commis en insens\u00e9s, et dont nous nous sommes rendus coupables!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.12","name":"Nombres 12:12","id":"fra-LSG:Num.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.10","name":"Nombres 12:10","id":"fra-LSG:Num.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.12.12","osis_end":"fra-LSG:Num.12.12","label":"","reference":"Nombres 12:12","prev_osis_id":"Num.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Oh! Qu\u2019elle ne soit pas comme l\u2019enfant mort-n\u00e9, dont la chair est \u00e0 moiti\u00e9 consum\u00e9e quand il sort du sein de sa m\u00e8re!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.13","name":"Nombres 12:13","id":"fra-LSG:Num.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.11","name":"Nombres 12:11","id":"fra-LSG:Num.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.12.13","osis_end":"fra-LSG:Num.12.13","label":"","reference":"Nombres 12:13","prev_osis_id":"Num.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mo\u00efse cria \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, en disant: O Dieu, je te prie, gu\u00e9ris-la!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.14","name":"Nombres 12:14","id":"fra-LSG:Num.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.12","name":"Nombres 12:12","id":"fra-LSG:Num.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.12.14","osis_end":"fra-LSG:Num.12.14","label":"","reference":"Nombres 12:14","prev_osis_id":"Num.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Si son p\u00e8re lui avait crach\u00e9 au visage, ne serait-elle pas pendant sept jours un objet de honte? Qu\u2019elle soit enferm\u00e9e sept jours en dehors du camp; apr\u00e8s quoi, elle y sera re\u00e7ue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.15","name":"Nombres 12:15","id":"fra-LSG:Num.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.13","name":"Nombres 12:13","id":"fra-LSG:Num.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.12.15","osis_end":"fra-LSG:Num.12.15","label":"","reference":"Nombres 12:15","prev_osis_id":"Num.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Marie fut enferm\u00e9e sept jours en dehors du camp; et le peuple ne partit point, jusqu\u2019\u00e0 ce que Marie y f\u00fbt rentr\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.16","name":"Nombres 12:16","id":"fra-LSG:Num.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.14","name":"Nombres 12:14","id":"fra-LSG:Num.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.12.16","osis_end":"fra-LSG:Num.12.16","label":"","reference":"Nombres 12:16","prev_osis_id":"Num.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>Apr\u00e8s cela, le peuple partit de Hats\u00e9roth, et il campa dans le d\u00e9sert de Paran.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.12","name":"Nombres 12","id":"fra-LSG:Num.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.1","name":"Nombres 13:1","id":"fra-LSG:Num.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.15","name":"Nombres 12:15","id":"fra-LSG:Num.12.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f743e5c35.96092725');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f743e5c35.96092725\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f743e5c35.96092725","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f743e5c35.96092725'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f743e5c35.96092725\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}