{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.2.1","osis_end":"fra-LSG:Num.2.1","label":"","reference":"Nombres 2:1","prev_osis_id":"Num.001.054,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ordre pour les campements<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-34: cf. (No 10:11-28; 24:1-6.) 1 Co 14:33, 40.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.2","name":"Nombres 2:2","id":"fra-LSG:Num.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.1.54","name":"Nombres 1:54","id":"fra-LSG:Num.1.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.2.2","osis_end":"fra-LSG:Num.2.2","label":"","reference":"Nombres 2:2","prev_osis_id":"Num.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl camperont chacun pr\u00e8s de sa banni\u00e8re, sous les enseignes de la maison de ses p\u00e8res; ils camperont vis-\u00e0-vis et tout autour de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.3","name":"Nombres 2:3","id":"fra-LSG:Num.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.1","name":"Nombres 2:1","id":"fra-LSG:Num.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.2.3","osis_end":"fra-LSG:Num.2.3","label":"","reference":"Nombres 2:3","prev_osis_id":"Num.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>A l\u2019orient, le camp de Juda, avec sa banni\u00e8re, et avec ses corps d\u2019arm\u00e9e. L\u00e0 camperont le prince des fils de Juda, Nachschon, fils d\u2019Amminadab,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.4","name":"Nombres 2:4","id":"fra-LSG:Num.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.2","name":"Nombres 2:2","id":"fra-LSG:Num.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.2.4","osis_end":"fra-LSG:Num.2.4","label":"","reference":"Nombres 2:4","prev_osis_id":"Num.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de soixante-quatorze mille six cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.5","name":"Nombres 2:5","id":"fra-LSG:Num.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.3","name":"Nombres 2:3","id":"fra-LSG:Num.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.2.5","osis_end":"fra-LSG:Num.2.5","label":"","reference":"Nombres 2:5","prev_osis_id":"Num.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu d\u2019Issacar, le prince des fils d\u2019Issacar, Nethaneel, fils de Tsuar,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.6","name":"Nombres 2:6","id":"fra-LSG:Num.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.4","name":"Nombres 2:4","id":"fra-LSG:Num.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.2.6","osis_end":"fra-LSG:Num.2.6","label":"","reference":"Nombres 2:6","prev_osis_id":"Num.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de cinquante-quatre mille quatre cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.7","name":"Nombres 2:7","id":"fra-LSG:Num.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.5","name":"Nombres 2:5","id":"fra-LSG:Num.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.2.7","osis_end":"fra-LSG:Num.2.7","label":"","reference":"Nombres 2:7","prev_osis_id":"Num.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>puis la tribu de Zabulon, le prince des fils de Zabulon, \u00c9liab, fils de H\u00e9lon,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.8","name":"Nombres 2:8","id":"fra-LSG:Num.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.6","name":"Nombres 2:6","id":"fra-LSG:Num.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.2.8","osis_end":"fra-LSG:Num.2.8","label":"","reference":"Nombres 2:8","prev_osis_id":"Num.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de cinquante-sept mille quatre cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.9","name":"Nombres 2:9","id":"fra-LSG:Num.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.7","name":"Nombres 2:7","id":"fra-LSG:Num.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.2.9","osis_end":"fra-LSG:Num.2.9","label":"","reference":"Nombres 2:9","prev_osis_id":"Num.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Total pour le camp de Juda, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement: cent quatre-vingt six mille quatre cents hommes, selon leurs corps d\u2019arm\u00e9e. Ils seront les premiers dans la marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.10","name":"Nombres 2:10","id":"fra-LSG:Num.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.8","name":"Nombres 2:8","id":"fra-LSG:Num.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.2.10","osis_end":"fra-LSG:Num.2.10","label":"","reference":"Nombres 2:10","prev_osis_id":"Num.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Au midi, le camp de Ruben, avec sa banni\u00e8re, et avec ses corps d\u2019arm\u00e9e. L\u00e0 camperont le prince des fils de Ruben, \u00c9litsur, fils de Sched\u00e9ur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.11","name":"Nombres 2:11","id":"fra-LSG:Num.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.9","name":"Nombres 2:9","id":"fra-LSG:Num.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.2.11","osis_end":"fra-LSG:Num.2.11","label":"","reference":"Nombres 2:11","prev_osis_id":"Num.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de quarante-six mille cinq cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.12","name":"Nombres 2:12","id":"fra-LSG:Num.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.10","name":"Nombres 2:10","id":"fra-LSG:Num.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.2.12","osis_end":"fra-LSG:Num.2.12","label":"","reference":"Nombres 2:12","prev_osis_id":"Num.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu de Sim\u00e9on, le prince des fils de Sim\u00e9on, Schelumiel, fils de Tsurischadda\u00ef,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.13","name":"Nombres 2:13","id":"fra-LSG:Num.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.11","name":"Nombres 2:11","id":"fra-LSG:Num.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.2.13","osis_end":"fra-LSG:Num.2.13","label":"","reference":"Nombres 2:13","prev_osis_id":"Num.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de cinquante-neuf mille trois cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.14","name":"Nombres 2:14","id":"fra-LSG:Num.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.12","name":"Nombres 2:12","id":"fra-LSG:Num.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.2.14","osis_end":"fra-LSG:Num.2.14","label":"","reference":"Nombres 2:14","prev_osis_id":"Num.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>puis la tribu de Gad, le prince des fils de Gad, \u00c9liasaph, fils de D\u00e9uel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.15","name":"Nombres 2:15","id":"fra-LSG:Num.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.13","name":"Nombres 2:13","id":"fra-LSG:Num.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.2.15","osis_end":"fra-LSG:Num.2.15","label":"","reference":"Nombres 2:15","prev_osis_id":"Num.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de quarante-cinq mille six cent cinquante hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.16","name":"Nombres 2:16","id":"fra-LSG:Num.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.14","name":"Nombres 2:14","id":"fra-LSG:Num.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.2.16","osis_end":"fra-LSG:Num.2.16","label":"","reference":"Nombres 2:16","prev_osis_id":"Num.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Total pour le camp de Ruben, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement: cent cinquante et un mille quatre cent cinquante hommes, selon leurs corps d\u2019arm\u00e9e. Ils seront les seconds dans la marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.17","name":"Nombres 2:17","id":"fra-LSG:Num.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.15","name":"Nombres 2:15","id":"fra-LSG:Num.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.2.17","osis_end":"fra-LSG:Num.2.17","label":"","reference":"Nombres 2:17","prev_osis_id":"Num.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ensuite partira la tente d\u2019assignation, avec le camp des L\u00e9vites plac\u00e9 au milieu des autres camps: Ils suivront dans la marche l\u2019ordre dans lequel ils auront camp\u00e9, chacun dans son rang, selon sa banni\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.18","name":"Nombres 2:18","id":"fra-LSG:Num.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.16","name":"Nombres 2:16","id":"fra-LSG:Num.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.2.18","osis_end":"fra-LSG:Num.2.18","label":"","reference":"Nombres 2:18","prev_osis_id":"Num.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>A l\u2019occident, le camp d\u2019\u00c9phra\u00efm, avec sa banni\u00e8re, et avec ses corps d\u2019arm\u00e9e. L\u00e0 camperont le prince des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm, \u00c9lischama, fils d\u2019Ammihud,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.19","name":"Nombres 2:19","id":"fra-LSG:Num.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.17","name":"Nombres 2:17","id":"fra-LSG:Num.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.2.19","osis_end":"fra-LSG:Num.2.19","label":"","reference":"Nombres 2:19","prev_osis_id":"Num.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de quarante mille cinq cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.20","name":"Nombres 2:20","id":"fra-LSG:Num.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.18","name":"Nombres 2:18","id":"fra-LSG:Num.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.2.20","osis_end":"fra-LSG:Num.2.20","label":"","reference":"Nombres 2:20","prev_osis_id":"Num.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu de Manass\u00e9, le prince des fils de Manass\u00e9, Gamliel, fils de Pedahtsur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.21","name":"Nombres 2:21","id":"fra-LSG:Num.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.19","name":"Nombres 2:19","id":"fra-LSG:Num.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.2.21","osis_end":"fra-LSG:Num.2.21","label":"","reference":"Nombres 2:21","prev_osis_id":"Num.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de trente-deux mille deux cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.22","name":"Nombres 2:22","id":"fra-LSG:Num.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.20","name":"Nombres 2:20","id":"fra-LSG:Num.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.2.22","osis_end":"fra-LSG:Num.2.22","label":"","reference":"Nombres 2:22","prev_osis_id":"Num.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>puis la tribu de Benjamin, le prince des fils de Benjamin, Abidan, fils de Guideoni,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.23","name":"Nombres 2:23","id":"fra-LSG:Num.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.21","name":"Nombres 2:21","id":"fra-LSG:Num.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.2.23","osis_end":"fra-LSG:Num.2.23","label":"","reference":"Nombres 2:23","prev_osis_id":"Num.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de trente-cinq mille quatre cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.24","name":"Nombres 2:24","id":"fra-LSG:Num.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.22","name":"Nombres 2:22","id":"fra-LSG:Num.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.2.24","osis_end":"fra-LSG:Num.2.24","label":"","reference":"Nombres 2:24","prev_osis_id":"Num.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Total pour le camp d\u2019\u00c9phra\u00efm, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement: cent huit mille et cent hommes, selon leurs corps d\u2019arm\u00e9e. Ils seront les troisi\u00e8mes dans la marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.25","name":"Nombres 2:25","id":"fra-LSG:Num.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.23","name":"Nombres 2:23","id":"fra-LSG:Num.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.2.25","osis_end":"fra-LSG:Num.2.25","label":"","reference":"Nombres 2:25","prev_osis_id":"Num.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Au nord, le camp de Dan, avec sa banni\u00e8re, et avec ses corps d\u2019arm\u00e9e. L\u00e0 camperont le prince des fils de Dan, Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammischadda\u00ef,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.26","name":"Nombres 2:26","id":"fra-LSG:Num.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.24","name":"Nombres 2:24","id":"fra-LSG:Num.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.2.26","osis_end":"fra-LSG:Num.2.26","label":"","reference":"Nombres 2:26","prev_osis_id":"Num.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de soixante-deux mille sept cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.27","name":"Nombres 2:27","id":"fra-LSG:Num.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.25","name":"Nombres 2:25","id":"fra-LSG:Num.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.2.27","osis_end":"fra-LSG:Num.2.27","label":"","reference":"Nombres 2:27","prev_osis_id":"Num.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>A ses c\u00f4t\u00e9s camperont la tribu d\u2019Aser, le prince des fils d\u2019Aser, Paguiel, fils d\u2019Ocran,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.28","name":"Nombres 2:28","id":"fra-LSG:Num.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.26","name":"Nombres 2:26","id":"fra-LSG:Num.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.2.28","osis_end":"fra-LSG:Num.2.28","label":"","reference":"Nombres 2:28","prev_osis_id":"Num.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.28\" class=\"v\">28<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de quarante et un mille cinq cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.29","name":"Nombres 2:29","id":"fra-LSG:Num.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.27","name":"Nombres 2:27","id":"fra-LSG:Num.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.2.29","osis_end":"fra-LSG:Num.2.29","label":"","reference":"Nombres 2:29","prev_osis_id":"Num.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.29\" class=\"v\">29<\/sup>puis la tribu de Nephthali, le prince des fils de Nephthali, Ahira, fils d\u2019\u00c9nan,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.30","name":"Nombres 2:30","id":"fra-LSG:Num.2.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.28","name":"Nombres 2:28","id":"fra-LSG:Num.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.2.30","osis_end":"fra-LSG:Num.2.30","label":"","reference":"Nombres 2:30","prev_osis_id":"Num.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.30\" class=\"v\">30<\/sup>et son corps d\u2019arm\u00e9e compos\u00e9 de cinquante-trois mille quatre cents hommes, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.31","name":"Nombres 2:31","id":"fra-LSG:Num.2.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.29","name":"Nombres 2:29","id":"fra-LSG:Num.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Num.2.31","osis_end":"fra-LSG:Num.2.31","label":"","reference":"Nombres 2:31","prev_osis_id":"Num.002.030,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.31\" class=\"v\">31<\/sup>Total pour le camp de Dan, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement: cent cinquante-sept mille six cents hommes. Ils seront les derniers dans la marche, selon leur banni\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.32","name":"Nombres 2:32","id":"fra-LSG:Num.2.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.30","name":"Nombres 2:30","id":"fra-LSG:Num.2.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Num.2.32","osis_end":"fra-LSG:Num.2.32","label":"","reference":"Nombres 2:32","prev_osis_id":"Num.002.031,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.32\" class=\"v\">32<\/sup>Tels sont ceux des enfants d\u2019Isra\u00ebl dont on fit le d\u00e9nombrement, selon les maisons de leurs p\u00e8res. Tous ceux dont on fit le d\u00e9nombrement, et qui form\u00e8rent les camps, selon leurs corps d\u2019arm\u00e9e, furent six cent trois mille cinq cent cinquante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.33","name":"Nombres 2:33","id":"fra-LSG:Num.2.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.31","name":"Nombres 2:31","id":"fra-LSG:Num.2.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Num.2.33","osis_end":"fra-LSG:Num.2.33","label":"","reference":"Nombres 2:33","prev_osis_id":"Num.002.032,fra-LSG","next_osis_id":"Num.002.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.33\" class=\"v\">33<\/sup>Les L\u00e9vites, suivant l\u2019ordre que l\u2019\u00c9ternel avait donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse, ne firent point partie du d\u00e9nombrement au milieu des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.34","name":"Nombres 2:34","id":"fra-LSG:Num.2.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.32","name":"Nombres 2:32","id":"fra-LSG:Num.2.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Num.2.34","osis_end":"fra-LSG:Num.2.34","label":"","reference":"Nombres 2:34","prev_osis_id":"Num.002.033,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.2.34\" class=\"v\">34<\/sup>Et les enfants d\u2019Isra\u00ebl se conform\u00e8rent \u00e0 tous les ordres que l\u2019\u00c9ternel avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse. C\u2019est ainsi qu\u2019ils campaient, selon leurs banni\u00e8res; et c\u2019est ainsi qu\u2019ils se mettaient en marche, chacun selon sa famille, selon la maison de ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.2","name":"Nombres 2","id":"fra-LSG:Num.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.1","name":"Nombres 3:1","id":"fra-LSG:Num.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.33","name":"Nombres 2:33","id":"fra-LSG:Num.2.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f5bd73766.00513445');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f5bd73766.00513445\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f5bd73766.00513445","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f5bd73766.00513445'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f5bd73766.00513445\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}