{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.13.1","osis_end":"fra-LSG:Num.13.1","label":"","reference":"Nombres 13:1","prev_osis_id":"Num.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les douze espions envoy\u00e9s en Canaan<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-33: cf. De 1:19-28. (2 Co 2:17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.2","name":"Nombres 13:2","id":"fra-LSG:Num.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.16","name":"Nombres 12:16","id":"fra-LSG:Num.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.13.2","osis_end":"fra-LSG:Num.13.2","label":"","reference":"Nombres 13:2","prev_osis_id":"Num.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Envoie des hommes pour explorer le pays de Canaan, que je donne aux enfants d\u2019Isra\u00ebl. Tu enverras un homme de chacune des tribus de leurs p\u00e8res; tous seront des principaux d\u2019entre eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.3","name":"Nombres 13:3","id":"fra-LSG:Num.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.1","name":"Nombres 13:1","id":"fra-LSG:Num.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.13.3","osis_end":"fra-LSG:Num.13.3","label":"","reference":"Nombres 13:3","prev_osis_id":"Num.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mo\u00efse les envoya du d\u00e9sert de Paran, d\u2019apr\u00e8s l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel; tous ces hommes \u00e9taient chefs des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.4","name":"Nombres 13:4","id":"fra-LSG:Num.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.2","name":"Nombres 13:2","id":"fra-LSG:Num.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.13.4","osis_end":"fra-LSG:Num.13.4","label":"","reference":"Nombres 13:4","prev_osis_id":"Num.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici leurs noms. Pour la tribu de Ruben: Schammua, fils de Zaccur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.5","name":"Nombres 13:5","id":"fra-LSG:Num.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.3","name":"Nombres 13:3","id":"fra-LSG:Num.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.13.5","osis_end":"fra-LSG:Num.13.5","label":"","reference":"Nombres 13:5","prev_osis_id":"Num.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>pour la tribu de Sim\u00e9on: Schaphath, fils de Hori;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.6","name":"Nombres 13:6","id":"fra-LSG:Num.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.4","name":"Nombres 13:4","id":"fra-LSG:Num.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.13.6","osis_end":"fra-LSG:Num.13.6","label":"","reference":"Nombres 13:6","prev_osis_id":"Num.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>pour la tribu de Juda: Caleb, fils de Jephunn\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.7","name":"Nombres 13:7","id":"fra-LSG:Num.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.5","name":"Nombres 13:5","id":"fra-LSG:Num.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.13.7","osis_end":"fra-LSG:Num.13.7","label":"","reference":"Nombres 13:7","prev_osis_id":"Num.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>pour la tribu d\u2019Issacar: Jigual, fils de Joseph;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.8","name":"Nombres 13:8","id":"fra-LSG:Num.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.6","name":"Nombres 13:6","id":"fra-LSG:Num.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.13.8","osis_end":"fra-LSG:Num.13.8","label":"","reference":"Nombres 13:8","prev_osis_id":"Num.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>pour la tribu d\u2019\u00c9phra\u00efm: Hos\u00e9e, fils de Nun;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.9","name":"Nombres 13:9","id":"fra-LSG:Num.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.7","name":"Nombres 13:7","id":"fra-LSG:Num.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.13.9","osis_end":"fra-LSG:Num.13.9","label":"","reference":"Nombres 13:9","prev_osis_id":"Num.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>pour la tribu de Benjamin: Palthi, fils de Raphu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.10","name":"Nombres 13:10","id":"fra-LSG:Num.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.8","name":"Nombres 13:8","id":"fra-LSG:Num.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.13.10","osis_end":"fra-LSG:Num.13.10","label":"","reference":"Nombres 13:10","prev_osis_id":"Num.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>pour la tribu de Zabulon: Gaddiel, fils de Sodi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.11","name":"Nombres 13:11","id":"fra-LSG:Num.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.9","name":"Nombres 13:9","id":"fra-LSG:Num.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.13.11","osis_end":"fra-LSG:Num.13.11","label":"","reference":"Nombres 13:11","prev_osis_id":"Num.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>pour la tribu de Joseph, la tribu de Manass\u00e9: Gaddi, fils de Susi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.12","name":"Nombres 13:12","id":"fra-LSG:Num.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.10","name":"Nombres 13:10","id":"fra-LSG:Num.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.13.12","osis_end":"fra-LSG:Num.13.12","label":"","reference":"Nombres 13:12","prev_osis_id":"Num.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>pour la tribu de Dan: Ammiel, fils de Guemalli;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.13","name":"Nombres 13:13","id":"fra-LSG:Num.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.11","name":"Nombres 13:11","id":"fra-LSG:Num.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.13.13","osis_end":"fra-LSG:Num.13.13","label":"","reference":"Nombres 13:13","prev_osis_id":"Num.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>pour la tribu d\u2019Aser: Sethur, fils de Mica\u00ebl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.14","name":"Nombres 13:14","id":"fra-LSG:Num.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.12","name":"Nombres 13:12","id":"fra-LSG:Num.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.13.14","osis_end":"fra-LSG:Num.13.14","label":"","reference":"Nombres 13:14","prev_osis_id":"Num.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>pour la tribu de Nephthali: Nachbi, fils de Vophsi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.15","name":"Nombres 13:15","id":"fra-LSG:Num.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.13","name":"Nombres 13:13","id":"fra-LSG:Num.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.13.15","osis_end":"fra-LSG:Num.13.15","label":"","reference":"Nombres 13:15","prev_osis_id":"Num.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>pour la tribu de Gad: Gu\u00e9uel, fils de Maki.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.16","name":"Nombres 13:16","id":"fra-LSG:Num.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.14","name":"Nombres 13:14","id":"fra-LSG:Num.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.13.16","osis_end":"fra-LSG:Num.13.16","label":"","reference":"Nombres 13:16","prev_osis_id":"Num.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tels sont les noms des hommes que Mo\u00efse envoya pour explorer le pays. Mo\u00efse donna \u00e0 Hos\u00e9e, fils de Nun, le nom de Josu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.17","name":"Nombres 13:17","id":"fra-LSG:Num.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.15","name":"Nombres 13:15","id":"fra-LSG:Num.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.13.17","osis_end":"fra-LSG:Num.13.17","label":"","reference":"Nombres 13:17","prev_osis_id":"Num.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mo\u00efse les envoya pour explorer le pays de Canaan. Il leur dit: Montez ici, par le midi; et vous monterez sur la montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.18","name":"Nombres 13:18","id":"fra-LSG:Num.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.16","name":"Nombres 13:16","id":"fra-LSG:Num.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.13.18","osis_end":"fra-LSG:Num.13.18","label":"","reference":"Nombres 13:18","prev_osis_id":"Num.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>Vous verrez le pays, ce qu\u2019il est, et le peuple qui l\u2019habite, s\u2019il est fort ou faible, s\u2019il est en petit ou en grand nombre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.19","name":"Nombres 13:19","id":"fra-LSG:Num.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.17","name":"Nombres 13:17","id":"fra-LSG:Num.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.13.19","osis_end":"fra-LSG:Num.13.19","label":"","reference":"Nombres 13:19","prev_osis_id":"Num.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>ce qu\u2019est le pays o\u00f9 il habite, s\u2019il est bon ou mauvais; ce que sont les villes o\u00f9 il habite, si elles sont ouvertes ou fortifi\u00e9es;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.20","name":"Nombres 13:20","id":"fra-LSG:Num.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.18","name":"Nombres 13:18","id":"fra-LSG:Num.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.13.20","osis_end":"fra-LSG:Num.13.20","label":"","reference":"Nombres 13:20","prev_osis_id":"Num.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>ce qu\u2019est le terrain, s\u2019il est gras ou maigre, s\u2019il y a des arbres ou s\u2019il n\u2019y en a point. Ayez bon courage, et prenez des fruits du pays. C\u2019\u00e9tait le temps des premiers raisins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.21","name":"Nombres 13:21","id":"fra-LSG:Num.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.19","name":"Nombres 13:19","id":"fra-LSG:Num.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.13.21","osis_end":"fra-LSG:Num.13.21","label":"","reference":"Nombres 13:21","prev_osis_id":"Num.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ils mont\u00e8rent, et ils explor\u00e8rent le pays, depuis le d\u00e9sert de Tsin jusqu\u2019\u00e0 Rehob, sur le chemin de Hamath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.22","name":"Nombres 13:22","id":"fra-LSG:Num.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.20","name":"Nombres 13:20","id":"fra-LSG:Num.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.13.22","osis_end":"fra-LSG:Num.13.22","label":"","reference":"Nombres 13:22","prev_osis_id":"Num.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils mont\u00e8rent, par le midi, et ils all\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 H\u00e9bron, o\u00f9 \u00e9taient Ahiman, Sch\u00e9scha\u00ef et Talma\u00ef, enfants d\u2019Anak. H\u00e9bron avait \u00e9t\u00e9 b\u00e2tie sept ans avant Tsoan en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.23","name":"Nombres 13:23","id":"fra-LSG:Num.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.21","name":"Nombres 13:21","id":"fra-LSG:Num.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.13.23","osis_end":"fra-LSG:Num.13.23","label":"","reference":"Nombres 13:23","prev_osis_id":"Num.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils arriv\u00e8rent jusqu\u2019\u00e0 la vall\u00e9e d\u2019Eschcol, o\u00f9 ils coup\u00e8rent une branche de vigne avec une grappe de raisin, qu\u2019ils port\u00e8rent \u00e0 deux au moyen d\u2019une perche; ils prirent aussi des grenades et des figues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.24","name":"Nombres 13:24","id":"fra-LSG:Num.13.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.22","name":"Nombres 13:22","id":"fra-LSG:Num.13.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.13.24","osis_end":"fra-LSG:Num.13.24","label":"","reference":"Nombres 13:24","prev_osis_id":"Num.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.24\" class=\"v\">24<\/sup>On donna \u00e0 ce lieu le nom de vall\u00e9e d\u2019Eschcol, \u00e0 cause de la grappe que les enfants d\u2019Isra\u00ebl y coup\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.25","name":"Nombres 13:25","id":"fra-LSG:Num.13.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.23","name":"Nombres 13:23","id":"fra-LSG:Num.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.13.25","osis_end":"fra-LSG:Num.13.25","label":"","reference":"Nombres 13:25","prev_osis_id":"Num.013.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ils furent de retour de l\u2019exploration du pays au bout de quarante jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.26","name":"Nombres 13:26","id":"fra-LSG:Num.13.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.24","name":"Nombres 13:24","id":"fra-LSG:Num.13.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.13.26","osis_end":"fra-LSG:Num.13.26","label":"","reference":"Nombres 13:26","prev_osis_id":"Num.013.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.26\" class=\"v\">26<\/sup>A leur arriv\u00e9e, ils se rendirent aupr\u00e8s de Mo\u00efse et d\u2019Aaron, et de toute l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl, \u00e0 Kad\u00e8s dans le d\u00e9sert de Paran. Ils leur firent un rapport, ainsi qu\u2019\u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e, et ils leur montr\u00e8rent les fruits du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.27","name":"Nombres 13:27","id":"fra-LSG:Num.13.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.25","name":"Nombres 13:25","id":"fra-LSG:Num.13.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.13.27","osis_end":"fra-LSG:Num.13.27","label":"","reference":"Nombres 13:27","prev_osis_id":"Num.013.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.27\" class=\"v\">27<\/sup>Voici ce qu\u2019ils racont\u00e8rent \u00e0 Mo\u00efse: Nous sommes all\u00e9s dans le pays o\u00f9 tu nous as envoy\u00e9s. A la v\u00e9rit\u00e9, c\u2019est un pays o\u00f9 coulent le lait et le miel, et en voici les fruits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.28","name":"Nombres 13:28","id":"fra-LSG:Num.13.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.26","name":"Nombres 13:26","id":"fra-LSG:Num.13.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.13.28","osis_end":"fra-LSG:Num.13.28","label":"","reference":"Nombres 13:28","prev_osis_id":"Num.013.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.28\" class=\"v\">28<\/sup>Mais le peuple qui habite ce pays est puissant, les villes sont fortifi\u00e9es, tr\u00e8s grandes; nous y avons vu des enfants d\u2019Anak.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.29","name":"Nombres 13:29","id":"fra-LSG:Num.13.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.27","name":"Nombres 13:27","id":"fra-LSG:Num.13.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.13.29","osis_end":"fra-LSG:Num.13.29","label":"","reference":"Nombres 13:29","prev_osis_id":"Num.013.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.29\" class=\"v\">29<\/sup>Les Amal\u00e9cites habitent la contr\u00e9e du midi; les H\u00e9thiens, les J\u00e9busiens et les Amor\u00e9ens habitent la montagne; et les Canan\u00e9ens habitent pr\u00e8s de la mer et le long du Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.30","name":"Nombres 13:30","id":"fra-LSG:Num.13.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.28","name":"Nombres 13:28","id":"fra-LSG:Num.13.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.13.30","osis_end":"fra-LSG:Num.13.30","label":"","reference":"Nombres 13:30","prev_osis_id":"Num.013.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.30\" class=\"v\">30<\/sup>Caleb fit taire le peuple, qui murmurait contre Mo\u00efse. Il dit: Montons, emparons-nous du pays, nous y serons vainqueurs!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.31","name":"Nombres 13:31","id":"fra-LSG:Num.13.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.29","name":"Nombres 13:29","id":"fra-LSG:Num.13.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Num.13.31","osis_end":"fra-LSG:Num.13.31","label":"","reference":"Nombres 13:31","prev_osis_id":"Num.013.030,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.31\" class=\"v\">31<\/sup>Mais les hommes qui y \u00e9taient all\u00e9s avec lui dirent: Nous ne pouvons pas monter contre ce peuple, car il est plus fort que nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.32","name":"Nombres 13:32","id":"fra-LSG:Num.13.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.30","name":"Nombres 13:30","id":"fra-LSG:Num.13.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Num.13.32","osis_end":"fra-LSG:Num.13.32","label":"","reference":"Nombres 13:32","prev_osis_id":"Num.013.031,fra-LSG","next_osis_id":"Num.013.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et ils d\u00e9cri\u00e8rent devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl le pays qu\u2019ils avaient explor\u00e9. Ils dirent: Le pays que nous avons parcouru, pour l\u2019explorer, est un pays qui d\u00e9vore ses habitants; tous ceux que nous y avons vus sont des hommes d\u2019une haute taille;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.33","name":"Nombres 13:33","id":"fra-LSG:Num.13.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.31","name":"Nombres 13:31","id":"fra-LSG:Num.13.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Num.13.33","osis_end":"fra-LSG:Num.13.33","label":"","reference":"Nombres 13:33","prev_osis_id":"Num.013.032,fra-LSG","next_osis_id":"Num.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.13.33\" class=\"v\">33<\/sup>et nous y avons vu les g\u00e9ants, enfants d\u2019Anak, de la race des g\u00e9ants: nous \u00e9tions \u00e0 nos yeux et aux leurs comme des sauterelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.13","name":"Nombres 13","id":"fra-LSG:Num.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.14.1","name":"Nombres 14:1","id":"fra-LSG:Num.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.13.32","name":"Nombres 13:32","id":"fra-LSG:Num.13.32"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f767d5d72.34256415');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f767d5d72.34256415\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f767d5d72.34256415","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f767d5d72.34256415'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f767d5d72.34256415\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}