{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.23.1","osis_end":"fra-LSG:Num.23.1","label":"","reference":"Nombres 23:1","prev_osis_id":"Num.022.041,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. De 23:3-5. (De 32:8, 9. Ps 147:19, 20.) Ge 50:20.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>Balaam dit \u00e0 Balak: B\u00e2tis-moi ici sept autels, et pr\u00e9pare-moi ici sept taureaux et sept b\u00e9liers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.2","name":"Nombres 23:2","id":"fra-LSG:Num.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.22.41","name":"Nombres 22:41","id":"fra-LSG:Num.22.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.23.2","osis_end":"fra-LSG:Num.23.2","label":"","reference":"Nombres 23:2","prev_osis_id":"Num.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>Balak fit ce que Balaam avait dit; et Balak et Balaam offrirent un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.3","name":"Nombres 23:3","id":"fra-LSG:Num.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.1","name":"Nombres 23:1","id":"fra-LSG:Num.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.23.3","osis_end":"fra-LSG:Num.23.3","label":"","reference":"Nombres 23:3","prev_osis_id":"Num.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>Balaam dit \u00e0 Balak: Tiens-toi pr\u00e8s de ton holocauste, et je m\u2019\u00e9loignerai; peut-\u00eatre que l\u2019\u00c9ternel viendra \u00e0 ma rencontre, et je te dirai ce qu\u2019il me r\u00e9v\u00e9lera. Et il alla sur un lieu \u00e9lev\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.4","name":"Nombres 23:4","id":"fra-LSG:Num.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.2","name":"Nombres 23:2","id":"fra-LSG:Num.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.23.4","osis_end":"fra-LSG:Num.23.4","label":"","reference":"Nombres 23:4","prev_osis_id":"Num.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>Dieu vint au-devant de Balaam, et Balaam lui dit: J\u2019ai dress\u00e9 sept autels, et j\u2019ai offert un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.5","name":"Nombres 23:5","id":"fra-LSG:Num.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.3","name":"Nombres 23:3","id":"fra-LSG:Num.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.23.5","osis_end":"fra-LSG:Num.23.5","label":"","reference":"Nombres 23:5","prev_osis_id":"Num.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel mit des paroles dans la bouche de Balaam, et dit: Retourne vers Balak, et tu parleras ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.6","name":"Nombres 23:6","id":"fra-LSG:Num.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.4","name":"Nombres 23:4","id":"fra-LSG:Num.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.23.6","osis_end":"fra-LSG:Num.23.6","label":"","reference":"Nombres 23:6","prev_osis_id":"Num.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il retourna vers lui; et voici, Balak se tenait pr\u00e8s de son holocauste, lui et tous les chefs de Moab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.7","name":"Nombres 23:7","id":"fra-LSG:Num.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.5","name":"Nombres 23:5","id":"fra-LSG:Num.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.23.7","osis_end":"fra-LSG:Num.23.7","label":"","reference":"Nombres 23:7","prev_osis_id":"Num.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Balaam pronon\u00e7a son oracle, et dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Balak m\u2019a fait descendre d\u2019Aram,<\/p>\n<p class=\"q\">Le roi de Moab m\u2019a fait descendre des montagnes de l\u2019Orient.<\/p>\n<p class=\"q\">Viens, maudis-moi Jacob!<\/p>\n<p class=\"q\">Viens, sois irrit\u00e9 contre Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.8","name":"Nombres 23:8","id":"fra-LSG:Num.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.6","name":"Nombres 23:6","id":"fra-LSG:Num.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.23.8","osis_end":"fra-LSG:Num.23.8","label":"","reference":"Nombres 23:8","prev_osis_id":"Num.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Num.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Comment maudirais-je celui que Dieu n\u2019a point maudit?<\/p>\n<p class=\"q\">Comment serais-je irrit\u00e9 quand l\u2019\u00c9ternel n\u2019est point irrit\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.9","name":"Nombres 23:9","id":"fra-LSG:Num.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.7","name":"Nombres 23:7","id":"fra-LSG:Num.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.23.9","osis_end":"fra-LSG:Num.23.9","label":"","reference":"Nombres 23:9","prev_osis_id":"Num.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Num.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je le vois du sommet des rochers, Je le contemple du haut des collines: C\u2019est un peuple qui a sa demeure \u00e0 part,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui ne fait point partie des nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.10","name":"Nombres 23:10","id":"fra-LSG:Num.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.8","name":"Nombres 23:8","id":"fra-LSG:Num.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.23.10","osis_end":"fra-LSG:Num.23.10","label":"","reference":"Nombres 23:10","prev_osis_id":"Num.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Num.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>Qui peut compter la poussi\u00e8re de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dire le nombre du quart d\u2019Isra\u00ebl?<\/p>\n<p class=\"q\">Que je meure de la mort des justes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ma fin soit semblable \u00e0 la leur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.11","name":"Nombres 23:11","id":"fra-LSG:Num.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.9","name":"Nombres 23:9","id":"fra-LSG:Num.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.23.11","osis_end":"fra-LSG:Num.23.11","label":"","reference":"Nombres 23:11","prev_osis_id":"Num.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-24: cf. Jos 24:9, 10. (Ro 11:29. De 7:6, etc.) Ro 8:33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>Balak dit \u00e0 Balaam: Que m\u2019as-tu fait? Je t\u2019ai pris pour maudire mon ennemi, et voici, tu le b\u00e9nis!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.12","name":"Nombres 23:12","id":"fra-LSG:Num.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.10","name":"Nombres 23:10","id":"fra-LSG:Num.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.23.12","osis_end":"fra-LSG:Num.23.12","label":"","reference":"Nombres 23:12","prev_osis_id":"Num.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il r\u00e9pondit, et dit: N\u2019aurai-je pas soin de dire ce que l\u2019\u00c9ternel met dans ma bouche?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.13","name":"Nombres 23:13","id":"fra-LSG:Num.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.11","name":"Nombres 23:11","id":"fra-LSG:Num.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.23.13","osis_end":"fra-LSG:Num.23.13","label":"","reference":"Nombres 23:13","prev_osis_id":"Num.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Balak lui dit: Viens donc avec moi dans un autre lieu, d\u2019o\u00f9 tu le verras; tu n\u2019en verras qu\u2019une partie, tu n\u2019en verras pas la totalit\u00e9. Et de l\u00e0 maudis-le-moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.14","name":"Nombres 23:14","id":"fra-LSG:Num.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.12","name":"Nombres 23:12","id":"fra-LSG:Num.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.23.14","osis_end":"fra-LSG:Num.23.14","label":"","reference":"Nombres 23:14","prev_osis_id":"Num.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il le mena au champ de Tsophim, sur le sommet du Pisga; il b\u00e2tit sept autels, et offrit un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.15","name":"Nombres 23:15","id":"fra-LSG:Num.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.13","name":"Nombres 23:13","id":"fra-LSG:Num.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.23.15","osis_end":"fra-LSG:Num.23.15","label":"","reference":"Nombres 23:15","prev_osis_id":"Num.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>Balaam dit \u00e0 Balak: Tiens-toi ici, pr\u00e8s de ton holocauste, et j\u2019irai \u00e0 la rencontre de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.16","name":"Nombres 23:16","id":"fra-LSG:Num.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.14","name":"Nombres 23:14","id":"fra-LSG:Num.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.23.16","osis_end":"fra-LSG:Num.23.16","label":"","reference":"Nombres 23:16","prev_osis_id":"Num.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel vint au-devant de Balaam; il mit des paroles dans sa bouche, et dit: Retourne vers Balak, et tu parleras ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.17","name":"Nombres 23:17","id":"fra-LSG:Num.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.15","name":"Nombres 23:15","id":"fra-LSG:Num.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.23.17","osis_end":"fra-LSG:Num.23.17","label":"","reference":"Nombres 23:17","prev_osis_id":"Num.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il retourna vers lui; et voici, Balak se tenait pr\u00e8s de son holocauste, avec les chefs de Moab. Balak lui dit: Qu\u2019est-ce que l\u2019\u00c9ternel a dit?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.18","name":"Nombres 23:18","id":"fra-LSG:Num.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.16","name":"Nombres 23:16","id":"fra-LSG:Num.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.23.18","osis_end":"fra-LSG:Num.23.18","label":"","reference":"Nombres 23:18","prev_osis_id":"Num.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Balaam pronon\u00e7a son oracle, et dit:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e8ve-toi, Balak, \u00e9coute!<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00eate-moi l\u2019oreille, fils de Tsippor!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.19","name":"Nombres 23:19","id":"fra-LSG:Num.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.17","name":"Nombres 23:17","id":"fra-LSG:Num.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.23.19","osis_end":"fra-LSG:Num.23.19","label":"","reference":"Nombres 23:19","prev_osis_id":"Num.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Num.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>\n    Dieu n\u2019est point un homme pour mentir,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni fils d\u2019un homme pour se repentir.<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qu\u2019il a dit, ne le fera-t-il pas?<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qu\u2019il a d\u00e9clar\u00e9, ne l\u2019ex\u00e9cutera-t-il pas?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.20","name":"Nombres 23:20","id":"fra-LSG:Num.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.18","name":"Nombres 23:18","id":"fra-LSG:Num.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.23.20","osis_end":"fra-LSG:Num.23.20","label":"","reference":"Nombres 23:20","prev_osis_id":"Num.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Num.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>Voici, j\u2019ai re\u00e7u l\u2019ordre de b\u00e9nir:<\/p>\n<p class=\"q\">Il a b\u00e9ni, je ne le r\u00e9voquerai point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.21","name":"Nombres 23:21","id":"fra-LSG:Num.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.19","name":"Nombres 23:19","id":"fra-LSG:Num.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.23.21","osis_end":"fra-LSG:Num.23.21","label":"","reference":"Nombres 23:21","prev_osis_id":"Num.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Num.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Il n\u2019aper\u00e7oit point d\u2019iniquit\u00e9 en Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne voit point d\u2019injustice en Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel, son Dieu, est avec lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Il est son roi, l\u2019objet de son all\u00e9gresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.22","name":"Nombres 23:22","id":"fra-LSG:Num.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.20","name":"Nombres 23:20","id":"fra-LSG:Num.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.23.22","osis_end":"fra-LSG:Num.23.22","label":"","reference":"Nombres 23:22","prev_osis_id":"Num.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Num.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>Dieu les a fait sortir d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Il est pour eux comme la vigueur du buffle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.23","name":"Nombres 23:23","id":"fra-LSG:Num.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.21","name":"Nombres 23:21","id":"fra-LSG:Num.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.23.23","osis_end":"fra-LSG:Num.23.23","label":"","reference":"Nombres 23:23","prev_osis_id":"Num.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Num.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>L\u2019enchantement ne peut rien contre Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni la divination contre Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Au temps marqu\u00e9, il sera dit \u00e0 Jacob et \u00e0 Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Quelle est l\u2019\u0153uvre de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.24","name":"Nombres 23:24","id":"fra-LSG:Num.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.22","name":"Nombres 23:22","id":"fra-LSG:Num.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.23.24","osis_end":"fra-LSG:Num.23.24","label":"","reference":"Nombres 23:24","prev_osis_id":"Num.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Num.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>C\u2019est un peuple qui se l\u00e8ve comme une lionne,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui se dresse comme un lion;<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne se couche point jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait d\u00e9vor\u00e9 la proie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il ait bu le sang des bless\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.25","name":"Nombres 23:25","id":"fra-LSG:Num.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.23","name":"Nombres 23:23","id":"fra-LSG:Num.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.23.25","osis_end":"fra-LSG:Num.23.25","label":"","reference":"Nombres 23:25","prev_osis_id":"Num.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.026,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">23 v. 25 \u00e0 24 v. 14: cf. De 33:26-29. 1 R 4:20-25. Lu 1:54.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>Balak dit \u00e0 Balaam: Ne le maudis pas, mais du moins ne le b\u00e9nis pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.26","name":"Nombres 23:26","id":"fra-LSG:Num.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.24","name":"Nombres 23:24","id":"fra-LSG:Num.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.23.26","osis_end":"fra-LSG:Num.23.26","label":"","reference":"Nombres 23:26","prev_osis_id":"Num.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.26\" class=\"v\">26<\/sup>Balaam r\u00e9pondit, et dit \u00e0 Balak: Ne t\u2019ai-je pas parl\u00e9 ainsi: Je ferai tout ce que l\u2019\u00c9ternel dira?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.27","name":"Nombres 23:27","id":"fra-LSG:Num.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.25","name":"Nombres 23:25","id":"fra-LSG:Num.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.23.27","osis_end":"fra-LSG:Num.23.27","label":"","reference":"Nombres 23:27","prev_osis_id":"Num.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.27\" class=\"v\">27<\/sup>Balak dit \u00e0 Balaam: Viens donc, je te m\u00e8nerai dans un autre lieu; peut \u00eatre Dieu trouvera-t-il bon que de l\u00e0 tu me maudisses ce peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.28","name":"Nombres 23:28","id":"fra-LSG:Num.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.26","name":"Nombres 23:26","id":"fra-LSG:Num.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.23.28","osis_end":"fra-LSG:Num.23.28","label":"","reference":"Nombres 23:28","prev_osis_id":"Num.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.28\" class=\"v\">28<\/sup>Balak mena Balaam sur le sommet du Peor, en regard du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.29","name":"Nombres 23:29","id":"fra-LSG:Num.23.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.27","name":"Nombres 23:27","id":"fra-LSG:Num.23.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.23.29","osis_end":"fra-LSG:Num.23.29","label":"","reference":"Nombres 23:29","prev_osis_id":"Num.023.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.023.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.29\" class=\"v\">29<\/sup>Balaam dit \u00e0 Balak: B\u00e2tis-moi ici sept autels, et pr\u00e9pare-moi ici sept taureaux et sept b\u00e9liers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.30","name":"Nombres 23:30","id":"fra-LSG:Num.23.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.28","name":"Nombres 23:28","id":"fra-LSG:Num.23.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.23.30","osis_end":"fra-LSG:Num.23.30","label":"","reference":"Nombres 23:30","prev_osis_id":"Num.023.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.23.30\" class=\"v\">30<\/sup>Balak fit ce que Balaam avait dit, et il offrit un taureau et un b\u00e9lier sur chaque autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.23","name":"Nombres 23","id":"fra-LSG:Num.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.24.1","name":"Nombres 24:1","id":"fra-LSG:Num.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.23.29","name":"Nombres 23:29","id":"fra-LSG:Num.23.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f8d557499.76745287');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f8d557499.76745287\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f8d557499.76745287","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f8d557499.76745287'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f8d557499.76745287\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}