{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.11.1","osis_end":"fra-LSG:Num.11.1","label":"","reference":"Nombres 11:1","prev_osis_id":"Num.010.036,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le feu de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. De 9:22. Ja 5:16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Le peuple murmura et cela d\u00e9plut aux oreilles de l\u2019\u00c9ternel. Lorsque l\u2019\u00c9ternel l\u2019entendit, sa col\u00e8re s\u2019enflamma; le feu de l\u2019\u00c9ternel s\u2019alluma parmi eux, et d\u00e9vora l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 du camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.2","name":"Nombres 11:2","id":"fra-LSG:Num.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.36","name":"Nombres 10:36","id":"fra-LSG:Num.10.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.11.2","osis_end":"fra-LSG:Num.11.2","label":"","reference":"Nombres 11:2","prev_osis_id":"Num.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le peuple cria \u00e0 Mo\u00efse. Mo\u00efse pria l\u2019\u00c9ternel, et le feu s\u2019arr\u00eata.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.3","name":"Nombres 11:3","id":"fra-LSG:Num.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.1","name":"Nombres 11:1","id":"fra-LSG:Num.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.11.3","osis_end":"fra-LSG:Num.11.3","label":"","reference":"Nombres 11:3","prev_osis_id":"Num.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>On donna \u00e0 ce lieu le nom de Tabe\u00e9ra, parce que le feu de l\u2019\u00c9ternel s\u2019\u00e9tait allum\u00e9 parmi eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.4","name":"Nombres 11:4","id":"fra-LSG:Num.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.2","name":"Nombres 11:2","id":"fra-LSG:Num.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.11.4","osis_end":"fra-LSG:Num.11.4","label":"","reference":"Nombres 11:4","prev_osis_id":"Num.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.005,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les cailles<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 4-35: cf. Ps 78:17-31. Ex 16:1-18. Jud v. 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Le ramassis de gens qui se trouvaient au milieu d\u2019Isra\u00ebl fut saisi de convoitise; et m\u00eame les enfants d\u2019Isra\u00ebl recommenc\u00e8rent \u00e0 pleurer et dirent: Qui nous donnera de la viande \u00e0 manger?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.5","name":"Nombres 11:5","id":"fra-LSG:Num.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.3","name":"Nombres 11:3","id":"fra-LSG:Num.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.11.5","osis_end":"fra-LSG:Num.11.5","label":"","reference":"Nombres 11:5","prev_osis_id":"Num.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>Nous nous souvenons des poissons que nous mangions en \u00c9gypte, et qui ne nous co\u00fbtaient rien, des concombres, des melons, des poireaux, des oignons et des aulx.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.6","name":"Nombres 11:6","id":"fra-LSG:Num.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.4","name":"Nombres 11:4","id":"fra-LSG:Num.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.11.6","osis_end":"fra-LSG:Num.11.6","label":"","reference":"Nombres 11:6","prev_osis_id":"Num.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>Maintenant, notre \u00e2me est dess\u00e9ch\u00e9e: plus rien! Nos yeux ne voient que de la manne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.7","name":"Nombres 11:7","id":"fra-LSG:Num.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.5","name":"Nombres 11:5","id":"fra-LSG:Num.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.11.7","osis_end":"fra-LSG:Num.11.7","label":"","reference":"Nombres 11:7","prev_osis_id":"Num.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>La manne ressemblait \u00e0 de la graine de coriandre, et avait l\u2019apparence du bdellium.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.8","name":"Nombres 11:8","id":"fra-LSG:Num.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.6","name":"Nombres 11:6","id":"fra-LSG:Num.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.11.8","osis_end":"fra-LSG:Num.11.8","label":"","reference":"Nombres 11:8","prev_osis_id":"Num.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le peuple se dispersait pour la ramasser; il la broyait avec des meules, ou la pilait dans un mortier; il la cuisait au pot, et en faisait des g\u00e2teaux. Elle avait le go\u00fbt d\u2019un g\u00e2teau \u00e0 l\u2019huile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.9","name":"Nombres 11:9","id":"fra-LSG:Num.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.7","name":"Nombres 11:7","id":"fra-LSG:Num.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.11.9","osis_end":"fra-LSG:Num.11.9","label":"","reference":"Nombres 11:9","prev_osis_id":"Num.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>Quand la ros\u00e9e descendait la nuit sur le camp, la manne y descendait aussi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.10","name":"Nombres 11:10","id":"fra-LSG:Num.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.8","name":"Nombres 11:8","id":"fra-LSG:Num.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.11.10","osis_end":"fra-LSG:Num.11.10","label":"","reference":"Nombres 11:10","prev_osis_id":"Num.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mo\u00efse entendit le peuple qui pleurait, chacun dans sa famille et \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de sa tente. La col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma fortement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.11","name":"Nombres 11:11","id":"fra-LSG:Num.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.9","name":"Nombres 11:9","id":"fra-LSG:Num.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.11.11","osis_end":"fra-LSG:Num.11.11","label":"","reference":"Nombres 11:11","prev_osis_id":"Num.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mo\u00efse fut attrist\u00e9, et il dit \u00e0 l\u2019\u00c9ternel: Pourquoi affliges-tu ton serviteur, et pourquoi n\u2019ai-je pas trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, que tu aies mis sur moi la charge de tout ce peuple?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.12","name":"Nombres 11:12","id":"fra-LSG:Num.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.10","name":"Nombres 11:10","id":"fra-LSG:Num.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.11.12","osis_end":"fra-LSG:Num.11.12","label":"","reference":"Nombres 11:12","prev_osis_id":"Num.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>Est-ce moi qui ai con\u00e7u ce peuple? Est-ce moi qui l\u2019ai enfant\u00e9, pour que tu me dises: Porte-le sur ton sein, comme le nourricier porte un enfant, jusqu\u2019au pays que tu as jur\u00e9 \u00e0 ses p\u00e8res de lui donner?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.13","name":"Nombres 11:13","id":"fra-LSG:Num.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.11","name":"Nombres 11:11","id":"fra-LSG:Num.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.11.13","osis_end":"fra-LSG:Num.11.13","label":"","reference":"Nombres 11:13","prev_osis_id":"Num.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>O\u00f9 prendrai-je de la viande pour donner \u00e0 tout ce peuple? Car ils pleurent aupr\u00e8s de moi, en disant: Donne-nous de la viande \u00e0 manger!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.14","name":"Nombres 11:14","id":"fra-LSG:Num.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.12","name":"Nombres 11:12","id":"fra-LSG:Num.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.11.14","osis_end":"fra-LSG:Num.11.14","label":"","reference":"Nombres 11:14","prev_osis_id":"Num.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je ne puis pas, \u00e0 moi seul, porter tout ce peuple, car il est trop pesant pour moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.15","name":"Nombres 11:15","id":"fra-LSG:Num.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.13","name":"Nombres 11:13","id":"fra-LSG:Num.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.11.15","osis_end":"fra-LSG:Num.11.15","label":"","reference":"Nombres 11:15","prev_osis_id":"Num.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Plut\u00f4t que de me traiter ainsi, tue-moi, je te prie, si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, et que je ne voie pas mon malheur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.16","name":"Nombres 11:16","id":"fra-LSG:Num.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.14","name":"Nombres 11:14","id":"fra-LSG:Num.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.11.16","osis_end":"fra-LSG:Num.11.16","label":"","reference":"Nombres 11:16","prev_osis_id":"Num.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Assemble aupr\u00e8s de moi soixante-dix hommes des anciens d\u2019Isra\u00ebl, de ceux que tu connais comme anciens du peuple et ayant autorit\u00e9 sur lui; am\u00e8ne-les \u00e0 la tente d\u2019assignation, et qu\u2019ils s\u2019y pr\u00e9sentent avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.17","name":"Nombres 11:17","id":"fra-LSG:Num.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.15","name":"Nombres 11:15","id":"fra-LSG:Num.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.11.17","osis_end":"fra-LSG:Num.11.17","label":"","reference":"Nombres 11:17","prev_osis_id":"Num.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>Je descendrai, et l\u00e0 je te parlerai; je prendrai de l\u2019esprit qui est sur toi, et je le mettrai sur eux, afin qu\u2019ils portent avec toi la charge du peuple, et que tu ne la portes pas \u00e0 toi seul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.18","name":"Nombres 11:18","id":"fra-LSG:Num.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.16","name":"Nombres 11:16","id":"fra-LSG:Num.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.11.18","osis_end":"fra-LSG:Num.11.18","label":"","reference":"Nombres 11:18","prev_osis_id":"Num.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tu diras au peuple: Sanctifiez-vous pour demain, et vous mangerez de la viande, puisque vous avez pleur\u00e9 aux oreilles de l\u2019\u00c9ternel, en disant: Qui nous fera manger de la viande? Car nous \u00e9tions bien en \u00c9gypte. L\u2019\u00c9ternel vous donnera de la viande, et vous en mangerez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.19","name":"Nombres 11:19","id":"fra-LSG:Num.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.17","name":"Nombres 11:17","id":"fra-LSG:Num.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.11.19","osis_end":"fra-LSG:Num.11.19","label":"","reference":"Nombres 11:19","prev_osis_id":"Num.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>Vous en mangerez non pas un jour, ni deux jours, ni cinq jours, ni dix jours, ni vingt jours,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.20","name":"Nombres 11:20","id":"fra-LSG:Num.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.18","name":"Nombres 11:18","id":"fra-LSG:Num.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.11.20","osis_end":"fra-LSG:Num.11.20","label":"","reference":"Nombres 11:20","prev_osis_id":"Num.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>mais un mois entier, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle vous sorte par les narines et que vous en ayez du d\u00e9go\u00fbt, parce que vous avez rejet\u00e9 l\u2019\u00c9ternel qui est au milieu de vous, et parce que vous avez pleur\u00e9 devant lui, en disant: Pourquoi donc sommes-nous sortis d\u2019\u00c9gypte?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.21","name":"Nombres 11:21","id":"fra-LSG:Num.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.19","name":"Nombres 11:19","id":"fra-LSG:Num.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.11.21","osis_end":"fra-LSG:Num.11.21","label":"","reference":"Nombres 11:21","prev_osis_id":"Num.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mo\u00efse dit: Six cent mille hommes de pied forment le peuple au milieu duquel je suis, et tu dis: Je leur donnerai de la viande, et ils en mangeront un mois entier!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.22","name":"Nombres 11:22","id":"fra-LSG:Num.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.20","name":"Nombres 11:20","id":"fra-LSG:Num.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.11.22","osis_end":"fra-LSG:Num.11.22","label":"","reference":"Nombres 11:22","prev_osis_id":"Num.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.22\" class=\"v\">22<\/sup>\u00c9gorgera-t-on pour eux des brebis et des b\u0153ufs, en sorte qu\u2019ils en aient assez? Ou rassemblera-t-on pour eux tous les poissons de la mer, en sorte qu\u2019ils en aient assez?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.23","name":"Nombres 11:23","id":"fra-LSG:Num.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.21","name":"Nombres 11:21","id":"fra-LSG:Num.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.11.23","osis_end":"fra-LSG:Num.11.23","label":"","reference":"Nombres 11:23","prev_osis_id":"Num.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.23\" class=\"v\">23<\/sup>L\u2019\u00c9ternel r\u00e9pondit \u00e0 Mo\u00efse: La main de l\u2019\u00c9ternel serait-elle trop courte? Tu verras maintenant si ce que je t\u2019ai dit arrivera ou non.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.24","name":"Nombres 11:24","id":"fra-LSG:Num.11.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.22","name":"Nombres 11:22","id":"fra-LSG:Num.11.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.11.24","osis_end":"fra-LSG:Num.11.24","label":"","reference":"Nombres 11:24","prev_osis_id":"Num.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mo\u00efse sortit, et rapporta au peuple les paroles de l\u2019\u00c9ternel. Il assembla soixante-dix hommes des anciens du peuple, et les pla\u00e7a autour de la tente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.25","name":"Nombres 11:25","id":"fra-LSG:Num.11.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.23","name":"Nombres 11:23","id":"fra-LSG:Num.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.11.25","osis_end":"fra-LSG:Num.11.25","label":"","reference":"Nombres 11:25","prev_osis_id":"Num.011.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.25\" class=\"v\">25<\/sup>L\u2019\u00c9ternel descendit dans la nu\u00e9e, et parla \u00e0 Mo\u00efse; il prit de l\u2019esprit qui \u00e9tait sur lui, et le mit sur les soixante-dix anciens. Et d\u00e8s que l\u2019esprit reposa sur eux, ils proph\u00e9tis\u00e8rent; mais ils ne continu\u00e8rent pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.26","name":"Nombres 11:26","id":"fra-LSG:Num.11.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.24","name":"Nombres 11:24","id":"fra-LSG:Num.11.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.11.26","osis_end":"fra-LSG:Num.11.26","label":"","reference":"Nombres 11:26","prev_osis_id":"Num.011.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il y eut deux hommes, l\u2019un appel\u00e9 Eldad, et l\u2019autre M\u00e9dad, qui \u00e9taient rest\u00e9s dans le camp, et sur lesquels l\u2019esprit reposa; car ils \u00e9taient parmi les inscrits, quoiqu\u2019ils ne fussent point all\u00e9s \u00e0 la tente; et ils proph\u00e9tis\u00e8rent dans le camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.27","name":"Nombres 11:27","id":"fra-LSG:Num.11.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.25","name":"Nombres 11:25","id":"fra-LSG:Num.11.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.11.27","osis_end":"fra-LSG:Num.11.27","label":"","reference":"Nombres 11:27","prev_osis_id":"Num.011.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.27\" class=\"v\">27<\/sup>Un jeune gar\u00e7on courut l\u2019annoncer \u00e0 Mo\u00efse, et dit: Eldad et M\u00e9dad proph\u00e9tisent dans le camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.28","name":"Nombres 11:28","id":"fra-LSG:Num.11.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.26","name":"Nombres 11:26","id":"fra-LSG:Num.11.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.11.28","osis_end":"fra-LSG:Num.11.28","label":"","reference":"Nombres 11:28","prev_osis_id":"Num.011.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et Josu\u00e9, fils de Nun, serviteur de Mo\u00efse depuis sa jeunesse, prit la parole et dit: Mo\u00efse, mon seigneur, emp\u00eache-les!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.29","name":"Nombres 11:29","id":"fra-LSG:Num.11.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.27","name":"Nombres 11:27","id":"fra-LSG:Num.11.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.11.29","osis_end":"fra-LSG:Num.11.29","label":"","reference":"Nombres 11:29","prev_osis_id":"Num.011.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.29\" class=\"v\">29<\/sup>Mo\u00efse lui r\u00e9pondit: Es-tu jaloux pour moi? Puisse tout le peuple de l\u2019\u00c9ternel \u00eatre compos\u00e9 de proph\u00e8tes; et veuille l\u2019\u00c9ternel mettre son esprit sur eux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.30","name":"Nombres 11:30","id":"fra-LSG:Num.11.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.28","name":"Nombres 11:28","id":"fra-LSG:Num.11.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.11.30","osis_end":"fra-LSG:Num.11.30","label":"","reference":"Nombres 11:30","prev_osis_id":"Num.011.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et Mo\u00efse se retira au camp, lui et les anciens d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.31","name":"Nombres 11:31","id":"fra-LSG:Num.11.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.29","name":"Nombres 11:29","id":"fra-LSG:Num.11.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Num.11.31","osis_end":"fra-LSG:Num.11.31","label":"","reference":"Nombres 11:31","prev_osis_id":"Num.011.030,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.31\" class=\"v\">31<\/sup>L\u2019\u00c9ternel fit souffler de la mer un vent, qui amena des cailles, et les r\u00e9pandit sur le camp, environ une journ\u00e9e de chemin d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et environ une journ\u00e9e de chemin de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, autour du camp. Il y en avait pr\u00e8s de deux coud\u00e9es au-dessus de la surface de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.32","name":"Nombres 11:32","id":"fra-LSG:Num.11.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.30","name":"Nombres 11:30","id":"fra-LSG:Num.11.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Num.11.32","osis_end":"fra-LSG:Num.11.32","label":"","reference":"Nombres 11:32","prev_osis_id":"Num.011.031,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.32\" class=\"v\">32<\/sup>Pendant tout ce jour et toute la nuit, et pendant toute la journ\u00e9e du lendemain, le peuple se leva et ramassa les cailles; celui qui en avait ramass\u00e9 le moins en avait dix homers. Ils les \u00e9tendirent pour eux autour du camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.33","name":"Nombres 11:33","id":"fra-LSG:Num.11.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.31","name":"Nombres 11:31","id":"fra-LSG:Num.11.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Num.11.33","osis_end":"fra-LSG:Num.11.33","label":"","reference":"Nombres 11:33","prev_osis_id":"Num.011.032,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.33\" class=\"v\">33<\/sup>Comme la chair \u00e9tait encore entre leurs dents sans \u00eatre m\u00e2ch\u00e9e, la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma contre le peuple, et l\u2019\u00c9ternel frappa le peuple d\u2019une tr\u00e8s grande plaie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.34","name":"Nombres 11:34","id":"fra-LSG:Num.11.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.32","name":"Nombres 11:32","id":"fra-LSG:Num.11.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Num.11.34","osis_end":"fra-LSG:Num.11.34","label":"","reference":"Nombres 11:34","prev_osis_id":"Num.011.033,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.34\" class=\"v\">34<\/sup>On donna \u00e0 ce lieu le nom de Kibroth-Hattaava, parce qu\u2019on y enterra le peuple que la convoitise avait saisi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.35","name":"Nombres 11:35","id":"fra-LSG:Num.11.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.33","name":"Nombres 11:33","id":"fra-LSG:Num.11.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Num.11.35","osis_end":"fra-LSG:Num.11.35","label":"","reference":"Nombres 11:35","prev_osis_id":"Num.011.034,fra-LSG","next_osis_id":"Num.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.11.35\" class=\"v\">35<\/sup>De Kibroth-Hattaava le peuple partit pour Hats\u00e9roth, et il s\u2019arr\u00eata \u00e0 Hats\u00e9roth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.11","name":"Nombres 11","id":"fra-LSG:Num.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.12.1","name":"Nombres 12:1","id":"fra-LSG:Num.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.34","name":"Nombres 11:34","id":"fra-LSG:Num.11.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f71a95892.99221056');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f71a95892.99221056\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f71a95892.99221056","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f71a95892.99221056'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f71a95892.99221056\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}