{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.3.1","osis_end":"fra-LSG:Num.3.1","label":"","reference":"Nombres 3:1","prev_osis_id":"Num.002.034,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9nombrement des L\u00e9vites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. 1 Ch 24:1-19. H\u00e9 5:4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Aaron et de Mo\u00efse, au temps o\u00f9 l\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, sur la montagne de Sina\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.2","name":"Nombres 3:2","id":"fra-LSG:Num.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.2.34","name":"Nombres 2:34","id":"fra-LSG:Num.2.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.3.2","osis_end":"fra-LSG:Num.3.2","label":"","reference":"Nombres 3:2","prev_osis_id":"Num.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici les noms des fils d\u2019Aaron: Nadab, le premier-n\u00e9, Abihu, \u00c9l\u00e9azar et Ithamar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.3","name":"Nombres 3:3","id":"fra-LSG:Num.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.1","name":"Nombres 3:1","id":"fra-LSG:Num.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.3.3","osis_end":"fra-LSG:Num.3.3","label":"","reference":"Nombres 3:3","prev_osis_id":"Num.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ce sont l\u00e0 les noms des fils d\u2019Aaron, qui re\u00e7urent l\u2019onction comme sacrificateurs, et qui furent consacr\u00e9s pour l\u2019exercice du sacerdoce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.4","name":"Nombres 3:4","id":"fra-LSG:Num.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.2","name":"Nombres 3:2","id":"fra-LSG:Num.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.3.4","osis_end":"fra-LSG:Num.3.4","label":"","reference":"Nombres 3:4","prev_osis_id":"Num.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Nadab et Abihu moururent devant l\u2019\u00c9ternel, lorsqu\u2019ils apport\u00e8rent devant l\u2019\u00c9ternel du feu \u00e9tranger, dans le d\u00e9sert de Sina\u00ef; ils n\u2019avaient point de fils. \u00c9l\u00e9azar et Ithamar exerc\u00e8rent le sacerdoce, en pr\u00e9sence d\u2019Aaron, leur p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.5","name":"Nombres 3:5","id":"fra-LSG:Num.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.3","name":"Nombres 3:3","id":"fra-LSG:Num.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.3.5","osis_end":"fra-LSG:Num.3.5","label":"","reference":"Nombres 3:5","prev_osis_id":"Num.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.006,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 5-13: cf. No 8:6-26; 18:2-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.6","name":"Nombres 3:6","id":"fra-LSG:Num.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.4","name":"Nombres 3:4","id":"fra-LSG:Num.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.3.6","osis_end":"fra-LSG:Num.3.6","label":"","reference":"Nombres 3:6","prev_osis_id":"Num.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Fais approcher la tribu de L\u00e9vi, et tu la placeras devant le sacrificateur Aaron, pour qu\u2019elle soit \u00e0 son service.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.7","name":"Nombres 3:7","id":"fra-LSG:Num.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.5","name":"Nombres 3:5","id":"fra-LSG:Num.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.3.7","osis_end":"fra-LSG:Num.3.7","label":"","reference":"Nombres 3:7","prev_osis_id":"Num.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils auront le soin de ce qui est remis \u00e0 sa garde et \u00e0 la garde de toute l\u2019assembl\u00e9e, devant la tente d\u2019assignation: ils feront le service du tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.8","name":"Nombres 3:8","id":"fra-LSG:Num.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.6","name":"Nombres 3:6","id":"fra-LSG:Num.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.3.8","osis_end":"fra-LSG:Num.3.8","label":"","reference":"Nombres 3:8","prev_osis_id":"Num.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils auront le soin de tous les ustensiles de la tente d\u2019assignation, et de ce qui est remis \u00e0 la garde des enfants d\u2019Isra\u00ebl: ils feront le service du tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.9","name":"Nombres 3:9","id":"fra-LSG:Num.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.7","name":"Nombres 3:7","id":"fra-LSG:Num.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.3.9","osis_end":"fra-LSG:Num.3.9","label":"","reference":"Nombres 3:9","prev_osis_id":"Num.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tu donneras les L\u00e9vites \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils; ils lui seront enti\u00e8rement donn\u00e9s, de la part des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.10","name":"Nombres 3:10","id":"fra-LSG:Num.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.8","name":"Nombres 3:8","id":"fra-LSG:Num.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.3.10","osis_end":"fra-LSG:Num.3.10","label":"","reference":"Nombres 3:10","prev_osis_id":"Num.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tu \u00e9tabliras Aaron et ses fils pour qu\u2019ils observent les fonctions de leur sacerdoce; et l\u2019\u00e9tranger qui approchera sera puni de mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.11","name":"Nombres 3:11","id":"fra-LSG:Num.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.9","name":"Nombres 3:9","id":"fra-LSG:Num.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.3.11","osis_end":"fra-LSG:Num.3.11","label":"","reference":"Nombres 3:11","prev_osis_id":"Num.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.12","name":"Nombres 3:12","id":"fra-LSG:Num.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.10","name":"Nombres 3:10","id":"fra-LSG:Num.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.3.12","osis_end":"fra-LSG:Num.3.12","label":"","reference":"Nombres 3:12","prev_osis_id":"Num.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Voici, j\u2019ai pris les L\u00e9vites du milieu des enfants d\u2019Isra\u00ebl, \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s, des premiers-n\u00e9s des enfants d\u2019Isra\u00ebl; et les L\u00e9vites m\u2019appartiendront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.13","name":"Nombres 3:13","id":"fra-LSG:Num.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.11","name":"Nombres 3:11","id":"fra-LSG:Num.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.3.13","osis_end":"fra-LSG:Num.3.13","label":"","reference":"Nombres 3:13","prev_osis_id":"Num.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car tout premier-n\u00e9 m\u2019appartient; le jour o\u00f9 j\u2019ai frapp\u00e9 tous les premiers-n\u00e9s dans le pays d\u2019\u00c9gypte, je me suis consacr\u00e9 tous les premiers-n\u00e9s en Isra\u00ebl, tant des hommes que des animaux: ils m\u2019appartiendront. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.14","name":"Nombres 3:14","id":"fra-LSG:Num.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.12","name":"Nombres 3:12","id":"fra-LSG:Num.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.3.14","osis_end":"fra-LSG:Num.3.14","label":"","reference":"Nombres 3:14","prev_osis_id":"Num.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-39: cf. (1 Ch 6:16-48. No 4.) \u00c9p 4:11-16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, dans le d\u00e9sert de Sina\u00ef, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.15","name":"Nombres 3:15","id":"fra-LSG:Num.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.13","name":"Nombres 3:13","id":"fra-LSG:Num.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.3.15","osis_end":"fra-LSG:Num.3.15","label":"","reference":"Nombres 3:15","prev_osis_id":"Num.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Fais le d\u00e9nombrement des enfants de L\u00e9vi, selon les maisons de leurs p\u00e8res, selon leurs familles; tu feras le d\u00e9nombrement de tous les m\u00e2les, depuis l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et au-dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.16","name":"Nombres 3:16","id":"fra-LSG:Num.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.14","name":"Nombres 3:14","id":"fra-LSG:Num.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.3.16","osis_end":"fra-LSG:Num.3.16","label":"","reference":"Nombres 3:16","prev_osis_id":"Num.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mo\u00efse en fit le d\u00e9nombrement sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel, en se conformant \u00e0 l\u2019ordre qui lui fut donn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.17","name":"Nombres 3:17","id":"fra-LSG:Num.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.15","name":"Nombres 3:15","id":"fra-LSG:Num.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.3.17","osis_end":"fra-LSG:Num.3.17","label":"","reference":"Nombres 3:17","prev_osis_id":"Num.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ce sont ici les fils de L\u00e9vi, d\u2019apr\u00e8s leurs noms: Guerschon, Kehath et Merari.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.18","name":"Nombres 3:18","id":"fra-LSG:Num.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.16","name":"Nombres 3:16","id":"fra-LSG:Num.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.3.18","osis_end":"fra-LSG:Num.3.18","label":"","reference":"Nombres 3:18","prev_osis_id":"Num.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Voici les noms des fils de Guerschon, selon leurs familles: Libni et Schime\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.19","name":"Nombres 3:19","id":"fra-LSG:Num.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.17","name":"Nombres 3:17","id":"fra-LSG:Num.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.3.19","osis_end":"fra-LSG:Num.3.19","label":"","reference":"Nombres 3:19","prev_osis_id":"Num.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Voici les fils de Kehath, selon leurs familles: Amram, Jitsehar, H\u00e9bron et Uziel;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.20","name":"Nombres 3:20","id":"fra-LSG:Num.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.18","name":"Nombres 3:18","id":"fra-LSG:Num.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.3.20","osis_end":"fra-LSG:Num.3.20","label":"","reference":"Nombres 3:20","prev_osis_id":"Num.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>et les fils de Merari, selon leurs familles: Machli et Muschi. Ce sont l\u00e0 les familles de L\u00e9vi, selon les maisons de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.21","name":"Nombres 3:21","id":"fra-LSG:Num.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.19","name":"Nombres 3:19","id":"fra-LSG:Num.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.3.21","osis_end":"fra-LSG:Num.3.21","label":"","reference":"Nombres 3:21","prev_osis_id":"Num.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>De Guerschon descendent la famille de Libni et la famille de Schime\u00ef, formant les familles des Guerschonites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.22","name":"Nombres 3:22","id":"fra-LSG:Num.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.20","name":"Nombres 3:20","id":"fra-LSG:Num.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.3.22","osis_end":"fra-LSG:Num.3.22","label":"","reference":"Nombres 3:22","prev_osis_id":"Num.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ceux dont on fit le d\u00e9nombrement, en comptant tous les m\u00e2les depuis l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et au-dessus, furent sept mille cinq cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.23","name":"Nombres 3:23","id":"fra-LSG:Num.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.21","name":"Nombres 3:21","id":"fra-LSG:Num.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.3.23","osis_end":"fra-LSG:Num.3.23","label":"","reference":"Nombres 3:23","prev_osis_id":"Num.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les familles des Guerschonites campaient derri\u00e8re le tabernacle \u00e0 l\u2019occident.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.24","name":"Nombres 3:24","id":"fra-LSG:Num.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.22","name":"Nombres 3:22","id":"fra-LSG:Num.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.3.24","osis_end":"fra-LSG:Num.3.24","label":"","reference":"Nombres 3:24","prev_osis_id":"Num.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Le chef de la maison paternelle des Guerschonites \u00e9tait \u00c9liasaph, fils de La\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.25","name":"Nombres 3:25","id":"fra-LSG:Num.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.23","name":"Nombres 3:23","id":"fra-LSG:Num.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.3.25","osis_end":"fra-LSG:Num.3.25","label":"","reference":"Nombres 3:25","prev_osis_id":"Num.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>Pour ce qui concerne la tente d\u2019assignation, on remit aux soins des fils de Guerschon le tabernacle et la tente, la couverture, le rideau qui est \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.26","name":"Nombres 3:26","id":"fra-LSG:Num.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.24","name":"Nombres 3:24","id":"fra-LSG:Num.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.3.26","osis_end":"fra-LSG:Num.3.26","label":"","reference":"Nombres 3:26","prev_osis_id":"Num.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>les toiles du parvis et le rideau de l\u2019entr\u00e9e du parvis, tout autour du tabernacle et de l\u2019autel, et tous les cordages pour le service du tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.27","name":"Nombres 3:27","id":"fra-LSG:Num.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.25","name":"Nombres 3:25","id":"fra-LSG:Num.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.3.27","osis_end":"fra-LSG:Num.3.27","label":"","reference":"Nombres 3:27","prev_osis_id":"Num.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>De Kehath descendent la famille des Amramites, la famille des Jitseharites, la famille des H\u00e9bronites et la famille des Uzi\u00e9lites, formant les familles des Kehathites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.28","name":"Nombres 3:28","id":"fra-LSG:Num.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.26","name":"Nombres 3:26","id":"fra-LSG:Num.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.3.28","osis_end":"fra-LSG:Num.3.28","label":"","reference":"Nombres 3:28","prev_osis_id":"Num.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>En comptant tous les m\u00e2les depuis l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et au-dessus, il y en eut huit mille six cents, qui furent charg\u00e9s des soins du sanctuaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.29","name":"Nombres 3:29","id":"fra-LSG:Num.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.27","name":"Nombres 3:27","id":"fra-LSG:Num.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.3.29","osis_end":"fra-LSG:Num.3.29","label":"","reference":"Nombres 3:29","prev_osis_id":"Num.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Les familles des fils de Kehath campaient au c\u00f4t\u00e9 m\u00e9ridional du tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.30","name":"Nombres 3:30","id":"fra-LSG:Num.3.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.28","name":"Nombres 3:28","id":"fra-LSG:Num.3.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.3.30","osis_end":"fra-LSG:Num.3.30","label":"","reference":"Nombres 3:30","prev_osis_id":"Num.003.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.30\" class=\"v\">30<\/sup>Le chef de la maison paternelle des familles des Kehathites \u00e9tait \u00c9litsaphan, fils d\u2019Uziel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.31","name":"Nombres 3:31","id":"fra-LSG:Num.3.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.29","name":"Nombres 3:29","id":"fra-LSG:Num.3.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Num.3.31","osis_end":"fra-LSG:Num.3.31","label":"","reference":"Nombres 3:31","prev_osis_id":"Num.003.030,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.31\" class=\"v\">31<\/sup>On remit \u00e0 leurs soins l\u2019arche, la table, le chandelier, les autels, les ustensiles du sanctuaire, avec lesquels on fait le service, le voile et tout ce qui en d\u00e9pend.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.32","name":"Nombres 3:32","id":"fra-LSG:Num.3.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.30","name":"Nombres 3:30","id":"fra-LSG:Num.3.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Num.3.32","osis_end":"fra-LSG:Num.3.32","label":"","reference":"Nombres 3:32","prev_osis_id":"Num.003.031,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.32\" class=\"v\">32<\/sup>Le chef des chefs des L\u00e9vites \u00e9tait \u00c9l\u00e9azar, fils du sacrificateur Aaron; il avait la surveillance de ceux qui \u00e9taient charg\u00e9s des soins du sanctuaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.33","name":"Nombres 3:33","id":"fra-LSG:Num.3.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.31","name":"Nombres 3:31","id":"fra-LSG:Num.3.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Num.3.33","osis_end":"fra-LSG:Num.3.33","label":"","reference":"Nombres 3:33","prev_osis_id":"Num.003.032,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.33\" class=\"v\">33<\/sup>De Merari descendent la famille de Machli et la famille de Muschi, formant les familles des Merarites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.34","name":"Nombres 3:34","id":"fra-LSG:Num.3.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.32","name":"Nombres 3:32","id":"fra-LSG:Num.3.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Num.3.34","osis_end":"fra-LSG:Num.3.34","label":"","reference":"Nombres 3:34","prev_osis_id":"Num.003.033,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.34\" class=\"v\">34<\/sup>Ceux dont on fit le d\u00e9nombrement, en comptant tous les m\u00e2les depuis l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et au-dessus, furent six mille deux cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.35","name":"Nombres 3:35","id":"fra-LSG:Num.3.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.33","name":"Nombres 3:33","id":"fra-LSG:Num.3.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Num.3.35","osis_end":"fra-LSG:Num.3.35","label":"","reference":"Nombres 3:35","prev_osis_id":"Num.003.034,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.35\" class=\"v\">35<\/sup>Le chef de la maison paternelle des familles de Merari \u00e9tait Tsuriel, fils d\u2019Abiha\u00efl. Ils campaient du c\u00f4t\u00e9 septentrional du tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.36","name":"Nombres 3:36","id":"fra-LSG:Num.3.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.34","name":"Nombres 3:34","id":"fra-LSG:Num.3.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Num.3.36","osis_end":"fra-LSG:Num.3.36","label":"","reference":"Nombres 3:36","prev_osis_id":"Num.003.035,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.36\" class=\"v\">36<\/sup>On remit \u00e0 la garde et aux soins des fils de Merari les planches du tabernacle, ses barres, ses colonnes et leurs bases, tous ses ustensiles et tout ce qui en d\u00e9pend;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.37","name":"Nombres 3:37","id":"fra-LSG:Num.3.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.35","name":"Nombres 3:35","id":"fra-LSG:Num.3.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Num.3.37","osis_end":"fra-LSG:Num.3.37","label":"","reference":"Nombres 3:37","prev_osis_id":"Num.003.036,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.37\" class=\"v\">37<\/sup>les colonnes du parvis tout autour, leurs bases, leurs pieux et leurs cordages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.38","name":"Nombres 3:38","id":"fra-LSG:Num.3.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.36","name":"Nombres 3:36","id":"fra-LSG:Num.3.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Num.3.38","osis_end":"fra-LSG:Num.3.38","label":"","reference":"Nombres 3:38","prev_osis_id":"Num.003.037,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.38\" class=\"v\">38<\/sup>Mo\u00efse, Aaron et ses fils campaient devant le tabernacle, \u00e0 l\u2019orient, devant la tente d\u2019assignation, au levant; ils avaient la garde et le soin du sanctuaire, remis \u00e0 la garde des enfants d\u2019Isra\u00ebl; et l\u2019\u00e9tranger qui s\u2019approchera sera puni de mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.39","name":"Nombres 3:39","id":"fra-LSG:Num.3.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.37","name":"Nombres 3:37","id":"fra-LSG:Num.3.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Num.3.39","osis_end":"fra-LSG:Num.3.39","label":"","reference":"Nombres 3:39","prev_osis_id":"Num.003.038,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.39\" class=\"v\">39<\/sup>Tous les L\u00e9vites dont Mo\u00efse et Aaron firent le d\u00e9nombrement sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel, selon leurs familles, tous les m\u00e2les depuis l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et au-dessus, furent vingt-deux mille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.40","name":"Nombres 3:40","id":"fra-LSG:Num.3.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.38","name":"Nombres 3:38","id":"fra-LSG:Num.3.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Num.3.40","osis_end":"fra-LSG:Num.3.40","label":"","reference":"Nombres 3:40","prev_osis_id":"Num.003.039,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.041,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Rachat des premiers-n\u00e9s<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 40-51: cf. No 8:5-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.40\" class=\"v\">40<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Fais le d\u00e9nombrement de tous les premiers-n\u00e9s m\u00e2les parmi les enfants d\u2019Isra\u00ebl, depuis l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et au-dessus, et compte-les d\u2019apr\u00e8s leurs noms.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.41","name":"Nombres 3:41","id":"fra-LSG:Num.3.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.39","name":"Nombres 3:39","id":"fra-LSG:Num.3.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Num.3.41","osis_end":"fra-LSG:Num.3.41","label":"","reference":"Nombres 3:41","prev_osis_id":"Num.003.040,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.41\" class=\"v\">41<\/sup>Tu prendras les L\u00e9vites pour moi, l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s des enfants d\u2019Isra\u00ebl, et le b\u00e9tail des L\u00e9vites \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s du b\u00e9tail des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.42","name":"Nombres 3:42","id":"fra-LSG:Num.3.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.40","name":"Nombres 3:40","id":"fra-LSG:Num.3.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Num.3.42","osis_end":"fra-LSG:Num.3.42","label":"","reference":"Nombres 3:42","prev_osis_id":"Num.003.041,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.42\" class=\"v\">42<\/sup>Mo\u00efse fit le d\u00e9nombrement de tous les premiers-n\u00e9s parmi les enfants d\u2019Isra\u00ebl, selon l\u2019ordre que l\u2019\u00c9ternel lui avait donn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.43","name":"Nombres 3:43","id":"fra-LSG:Num.3.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.41","name":"Nombres 3:41","id":"fra-LSG:Num.3.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Num.3.43","osis_end":"fra-LSG:Num.3.43","label":"","reference":"Nombres 3:43","prev_osis_id":"Num.003.042,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.43\" class=\"v\">43<\/sup>Tous les premiers-n\u00e9s m\u00e2les, dont on fit le d\u00e9nombrement, en comptant les noms, depuis l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et au-dessus, furent vingt-deux mille deux cent soixante-treize.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.44","name":"Nombres 3:44","id":"fra-LSG:Num.3.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.42","name":"Nombres 3:42","id":"fra-LSG:Num.3.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Num.3.44","osis_end":"fra-LSG:Num.3.44","label":"","reference":"Nombres 3:44","prev_osis_id":"Num.003.043,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.44\" class=\"v\">44<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.45","name":"Nombres 3:45","id":"fra-LSG:Num.3.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.43","name":"Nombres 3:43","id":"fra-LSG:Num.3.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Num.3.45","osis_end":"fra-LSG:Num.3.45","label":"","reference":"Nombres 3:45","prev_osis_id":"Num.003.044,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.45\" class=\"v\">45<\/sup>Prends les L\u00e9vites \u00e0 la place de tous les premiers-n\u00e9s des enfants d\u2019Isra\u00ebl, et le b\u00e9tail des L\u00e9vites \u00e0 la place de leur b\u00e9tail; et les L\u00e9vites m\u2019appartiendront. Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.46","name":"Nombres 3:46","id":"fra-LSG:Num.3.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.44","name":"Nombres 3:44","id":"fra-LSG:Num.3.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Num.3.46","osis_end":"fra-LSG:Num.3.46","label":"","reference":"Nombres 3:46","prev_osis_id":"Num.003.045,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.46\" class=\"v\">46<\/sup>Pour le rachat des deux cent soixante-treize qui d\u00e9passent le nombre des L\u00e9vites, parmi les premiers-n\u00e9s des enfants d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.47","name":"Nombres 3:47","id":"fra-LSG:Num.3.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.45","name":"Nombres 3:45","id":"fra-LSG:Num.3.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Num.3.47","osis_end":"fra-LSG:Num.3.47","label":"","reference":"Nombres 3:47","prev_osis_id":"Num.003.046,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.47\" class=\"v\">47<\/sup>tu prendras cinq sicles par t\u00eate; tu les prendras selon le sicle du sanctuaire, qui est de vingt gu\u00e9ras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.48","name":"Nombres 3:48","id":"fra-LSG:Num.3.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.46","name":"Nombres 3:46","id":"fra-LSG:Num.3.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Num.3.48","osis_end":"fra-LSG:Num.3.48","label":"","reference":"Nombres 3:48","prev_osis_id":"Num.003.047,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.48\" class=\"v\">48<\/sup>Tu donneras l\u2019argent \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, pour le rachat de ceux qui d\u00e9passent le nombre des L\u00e9vites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.49","name":"Nombres 3:49","id":"fra-LSG:Num.3.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.47","name":"Nombres 3:47","id":"fra-LSG:Num.3.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Num.3.49","osis_end":"fra-LSG:Num.3.49","label":"","reference":"Nombres 3:49","prev_osis_id":"Num.003.048,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.49\" class=\"v\">49<\/sup>Mo\u00efse prit l\u2019argent pour le rachat de ceux qui d\u00e9passaient le nombre des rachet\u00e9s par les L\u00e9vites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.50","name":"Nombres 3:50","id":"fra-LSG:Num.3.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.48","name":"Nombres 3:48","id":"fra-LSG:Num.3.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Num.3.50","osis_end":"fra-LSG:Num.3.50","label":"","reference":"Nombres 3:50","prev_osis_id":"Num.003.049,fra-LSG","next_osis_id":"Num.003.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.50\" class=\"v\">50<\/sup>il prit l\u2019argent des premiers-n\u00e9s des enfants d\u2019Isra\u00ebl: mille trois cent soixante-cinq sicles, selon le sicle du sanctuaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.51","name":"Nombres 3:51","id":"fra-LSG:Num.3.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.49","name":"Nombres 3:49","id":"fra-LSG:Num.3.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Num.3.51","osis_end":"fra-LSG:Num.3.51","label":"","reference":"Nombres 3:51","prev_osis_id":"Num.003.050,fra-LSG","next_osis_id":"Num.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.3.51\" class=\"v\">51<\/sup>Et Mo\u00efse donna l\u2019argent du rachat \u00e0 Aaron et \u00e0 ses fils, sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel, en se conformant \u00e0 l\u2019ordre que l\u2019\u00c9ternel avait donn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.3","name":"Nombres 3","id":"fra-LSG:Num.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.4.1","name":"Nombres 4:1","id":"fra-LSG:Num.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.3.50","name":"Nombres 3:50","id":"fra-LSG:Num.3.50"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f5dcac745.26918668');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f5dcac745.26918668\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f5dcac745.26918668","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f5dcac745.26918668'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f5dcac745.26918668\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}