{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.25.1","osis_end":"fra-LSG:Num.25.1","label":"","reference":"Nombres 25:1","prev_osis_id":"Num.024.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Idol\u00e2trie dans les plaines de Moab<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. Ap 2:14. (De 4:3, 4. 1 Co 10:8. Ps 106:28-31.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Isra\u00ebl demeurait \u00e0 Sittim; et le peuple commen\u00e7a \u00e0 se livrer \u00e0 la d\u00e9bauche avec les filles de Moab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.2","name":"Nombres 25:2","id":"fra-LSG:Num.25.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.24.25","name":"Nombres 24:25","id":"fra-LSG:Num.24.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.25.2","osis_end":"fra-LSG:Num.25.2","label":"","reference":"Nombres 25:2","prev_osis_id":"Num.025.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.2\" class=\"v\">2<\/sup>Elles invit\u00e8rent le peuple aux sacrifices de leurs dieux; et le peuple mangea, et se prosterna devant leurs dieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.3","name":"Nombres 25:3","id":"fra-LSG:Num.25.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.1","name":"Nombres 25:1","id":"fra-LSG:Num.25.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.25.3","osis_end":"fra-LSG:Num.25.3","label":"","reference":"Nombres 25:3","prev_osis_id":"Num.025.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.3\" class=\"v\">3<\/sup>Isra\u00ebl s\u2019attacha \u00e0 Baal-Peor, et la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma contre Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.4","name":"Nombres 25:4","id":"fra-LSG:Num.25.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.2","name":"Nombres 25:2","id":"fra-LSG:Num.25.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.25.4","osis_end":"fra-LSG:Num.25.4","label":"","reference":"Nombres 25:4","prev_osis_id":"Num.025.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Assemble tous les chefs du peuple, et fais pendre les coupables devant l\u2019\u00c9ternel en face du soleil, afin que la col\u00e8re ardente de l\u2019\u00c9ternel se d\u00e9tourne d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.5","name":"Nombres 25:5","id":"fra-LSG:Num.25.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.3","name":"Nombres 25:3","id":"fra-LSG:Num.25.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.25.5","osis_end":"fra-LSG:Num.25.5","label":"","reference":"Nombres 25:5","prev_osis_id":"Num.025.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mo\u00efse dit aux juges d\u2019Isra\u00ebl: Que chacun de vous tue ceux de ses gens qui se sont attach\u00e9s \u00e0 Baal-Peor.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.6","name":"Nombres 25:6","id":"fra-LSG:Num.25.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.4","name":"Nombres 25:4","id":"fra-LSG:Num.25.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.25.6","osis_end":"fra-LSG:Num.25.6","label":"","reference":"Nombres 25:6","prev_osis_id":"Num.025.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et voici, un homme des enfants d\u2019Isra\u00ebl vint et amena vers ses fr\u00e8res une Madianite, sous les yeux de Mo\u00efse et sous les yeux de toute l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl, tandis qu\u2019ils pleuraient \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.7","name":"Nombres 25:7","id":"fra-LSG:Num.25.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.5","name":"Nombres 25:5","id":"fra-LSG:Num.25.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.25.7","osis_end":"fra-LSG:Num.25.7","label":"","reference":"Nombres 25:7","prev_osis_id":"Num.025.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.7\" class=\"v\">7<\/sup>A cette vue, Phin\u00e9es, fils d\u2019\u00c9l\u00e9azar, fils du sacrificateur Aaron, se leva du milieu de l\u2019assembl\u00e9e, et prit une lance, dans sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.8","name":"Nombres 25:8","id":"fra-LSG:Num.25.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.6","name":"Nombres 25:6","id":"fra-LSG:Num.25.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.25.8","osis_end":"fra-LSG:Num.25.8","label":"","reference":"Nombres 25:8","prev_osis_id":"Num.025.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il suivit l\u2019homme d\u2019Isra\u00ebl dans sa tente, et il les per\u00e7a tous les deux, l\u2019homme d\u2019Isra\u00ebl, puis la femme, par le bas-ventre. Et la plaie s\u2019arr\u00eata parmi les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.9","name":"Nombres 25:9","id":"fra-LSG:Num.25.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.7","name":"Nombres 25:7","id":"fra-LSG:Num.25.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.25.9","osis_end":"fra-LSG:Num.25.9","label":"","reference":"Nombres 25:9","prev_osis_id":"Num.025.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il y en eut vingt-quatre mille qui moururent de la plaie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.10","name":"Nombres 25:10","id":"fra-LSG:Num.25.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.8","name":"Nombres 25:8","id":"fra-LSG:Num.25.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.25.10","osis_end":"fra-LSG:Num.25.10","label":"","reference":"Nombres 25:10","prev_osis_id":"Num.025.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.11","name":"Nombres 25:11","id":"fra-LSG:Num.25.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.9","name":"Nombres 25:9","id":"fra-LSG:Num.25.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.25.11","osis_end":"fra-LSG:Num.25.11","label":"","reference":"Nombres 25:11","prev_osis_id":"Num.025.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.11\" class=\"v\">11<\/sup>Phin\u00e9es, fils d\u2019\u00c9l\u00e9azar, fils du sacrificateur Aaron, a d\u00e9tourn\u00e9 ma fureur de dessus les enfants d\u2019Isra\u00ebl, parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 anim\u00e9 de mon z\u00e8le au milieu d\u2019eux; et je n\u2019ai point, dans ma col\u00e8re, consum\u00e9 les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.12","name":"Nombres 25:12","id":"fra-LSG:Num.25.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.10","name":"Nombres 25:10","id":"fra-LSG:Num.25.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.25.12","osis_end":"fra-LSG:Num.25.12","label":"","reference":"Nombres 25:12","prev_osis_id":"Num.025.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est pourquoi tu diras que je traite avec lui une alliance de paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.13","name":"Nombres 25:13","id":"fra-LSG:Num.25.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.11","name":"Nombres 25:11","id":"fra-LSG:Num.25.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.25.13","osis_end":"fra-LSG:Num.25.13","label":"","reference":"Nombres 25:13","prev_osis_id":"Num.025.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ce sera pour lui et pour sa post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s lui l\u2019alliance d\u2019un sacerdoce perp\u00e9tuel, parce qu\u2019il a \u00e9t\u00e9 z\u00e9l\u00e9 pour son Dieu, et qu\u2019il a fait l\u2019expiation pour les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.14","name":"Nombres 25:14","id":"fra-LSG:Num.25.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.12","name":"Nombres 25:12","id":"fra-LSG:Num.25.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.25.14","osis_end":"fra-LSG:Num.25.14","label":"","reference":"Nombres 25:14","prev_osis_id":"Num.025.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019homme d\u2019Isra\u00ebl, qui fut tu\u00e9 avec la Madianite, s\u2019appelait Zimri, fils de Salu; il \u00e9tait chef d\u2019une maison paternelle des Sim\u00e9onites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.15","name":"Nombres 25:15","id":"fra-LSG:Num.25.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.13","name":"Nombres 25:13","id":"fra-LSG:Num.25.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.25.15","osis_end":"fra-LSG:Num.25.15","label":"","reference":"Nombres 25:15","prev_osis_id":"Num.025.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.15\" class=\"v\">15<\/sup>La femme qui fut tu\u00e9e, la Madianite, s\u2019appelait Cozbi, fille de Tsur, chef des peuplades issues d\u2019une maison paternelle en Madian.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.16","name":"Nombres 25:16","id":"fra-LSG:Num.25.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.14","name":"Nombres 25:14","id":"fra-LSG:Num.25.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.25.16","osis_end":"fra-LSG:Num.25.16","label":"","reference":"Nombres 25:16","prev_osis_id":"Num.025.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-18: cf. No 31.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.17","name":"Nombres 25:17","id":"fra-LSG:Num.25.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.15","name":"Nombres 25:15","id":"fra-LSG:Num.25.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.25.17","osis_end":"fra-LSG:Num.25.17","label":"","reference":"Nombres 25:17","prev_osis_id":"Num.025.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.025.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.17\" class=\"v\">17<\/sup>Traite les Madianites en ennemis, et tuez-les;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.18","name":"Nombres 25:18","id":"fra-LSG:Num.25.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.16","name":"Nombres 25:16","id":"fra-LSG:Num.25.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.25.18","osis_end":"fra-LSG:Num.25.18","label":"","reference":"Nombres 25:18","prev_osis_id":"Num.025.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.25.18\" class=\"v\">18<\/sup>car ils se sont montr\u00e9s vos ennemis, en vous s\u00e9duisant par leurs ruses, dans l\u2019affaire de Peor, et dans l\u2019affaire de Cozbi, fille d\u2019un chef de Madian, leur s\u0153ur, tu\u00e9e le jour de la plaie qui eut lieu \u00e0 l\u2019occasion de Peor.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.25","name":"Nombres 25","id":"fra-LSG:Num.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.1","name":"Nombres 26:1","id":"fra-LSG:Num.26.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.17","name":"Nombres 25:17","id":"fra-LSG:Num.25.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f9152cea9.50368170');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f9152cea9.50368170\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f9152cea9.50368170","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f9152cea9.50368170'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f9152cea9.50368170\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}