{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.26.1","osis_end":"fra-LSG:Num.26.1","label":"","reference":"Nombres 26:1","prev_osis_id":"Num.025.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Nouveau d\u00e9nombrement \u00e0 la sortie du d\u00e9sert<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-56: cf. No 1; 2. 1 Ch 2 \u00e0 8. (Ap 7:4-8.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>A la suite de cette plaie, l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 \u00c9l\u00e9azar, fils du sacrificateur Aaron:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.2","name":"Nombres 26:2","id":"fra-LSG:Num.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.25.18","name":"Nombres 25:18","id":"fra-LSG:Num.25.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.26.2","osis_end":"fra-LSG:Num.26.2","label":"","reference":"Nombres 26:2","prev_osis_id":"Num.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Faites le d\u00e9nombrement de toute l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl, depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, selon les maisons de leurs p\u00e8res, de tous ceux d\u2019Isra\u00ebl en \u00e9tat de porter les armes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.3","name":"Nombres 26:3","id":"fra-LSG:Num.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.1","name":"Nombres 26:1","id":"fra-LSG:Num.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.26.3","osis_end":"fra-LSG:Num.26.3","label":"","reference":"Nombres 26:3","prev_osis_id":"Num.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mo\u00efse et le sacrificateur \u00c9l\u00e9azar leur parl\u00e8rent dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo. Ils dirent:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.4","name":"Nombres 26:4","id":"fra-LSG:Num.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.2","name":"Nombres 26:2","id":"fra-LSG:Num.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.26.4","osis_end":"fra-LSG:Num.26.4","label":"","reference":"Nombres 26:4","prev_osis_id":"Num.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>On fera le d\u00e9nombrement, depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse et aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, quand ils furent sortis du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.5","name":"Nombres 26:5","id":"fra-LSG:Num.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.3","name":"Nombres 26:3","id":"fra-LSG:Num.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.26.5","osis_end":"fra-LSG:Num.26.5","label":"","reference":"Nombres 26:5","prev_osis_id":"Num.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ruben, premier-n\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl. Fils de Ruben: H\u00e9noc de qui descend la famille des H\u00e9nokites; Pallu, de qui descend la famille des Palluites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.6","name":"Nombres 26:6","id":"fra-LSG:Num.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.4","name":"Nombres 26:4","id":"fra-LSG:Num.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.26.6","osis_end":"fra-LSG:Num.26.6","label":"","reference":"Nombres 26:6","prev_osis_id":"Num.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Hetsron, de qui descend la famille des Hetsronites; Carmi, de qui descend la famille des Carmites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.7","name":"Nombres 26:7","id":"fra-LSG:Num.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.5","name":"Nombres 26:5","id":"fra-LSG:Num.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.26.7","osis_end":"fra-LSG:Num.26.7","label":"","reference":"Nombres 26:7","prev_osis_id":"Num.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles des Rub\u00e9nites: ceux dont on fit le d\u00e9nombrement furent quarante-trois mille sept cent trente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.8","name":"Nombres 26:8","id":"fra-LSG:Num.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.6","name":"Nombres 26:6","id":"fra-LSG:Num.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.26.8","osis_end":"fra-LSG:Num.26.8","label":"","reference":"Nombres 26:8","prev_osis_id":"Num.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Fils de Pallu: \u00c9liab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.9","name":"Nombres 26:9","id":"fra-LSG:Num.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.7","name":"Nombres 26:7","id":"fra-LSG:Num.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.26.9","osis_end":"fra-LSG:Num.26.9","label":"","reference":"Nombres 26:9","prev_osis_id":"Num.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Fils d\u2019\u00c9liab: Nemuel, Dathan et Abiram. C\u2019est ce Dathan et cet Abiram, qui \u00e9taient de ceux que l\u2019on convoquait \u00e0 l\u2019assembl\u00e9e, et qui se soulev\u00e8rent contre Mo\u00efse et Aaron, dans l\u2019assembl\u00e9e de Kor\u00e9, lors de leur r\u00e9volte contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.10","name":"Nombres 26:10","id":"fra-LSG:Num.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.8","name":"Nombres 26:8","id":"fra-LSG:Num.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.26.10","osis_end":"fra-LSG:Num.26.10","label":"","reference":"Nombres 26:10","prev_osis_id":"Num.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>La terre ouvrit sa bouche, et les engloutit avec Kor\u00e9, quand moururent ceux qui s\u2019\u00e9taient assembl\u00e9s, et que le feu consuma les deux cent cinquante hommes: ils servirent au peuple d\u2019avertissement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.11","name":"Nombres 26:11","id":"fra-LSG:Num.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.9","name":"Nombres 26:9","id":"fra-LSG:Num.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.26.11","osis_end":"fra-LSG:Num.26.11","label":"","reference":"Nombres 26:11","prev_osis_id":"Num.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les fils de Kor\u00e9 ne moururent pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.12","name":"Nombres 26:12","id":"fra-LSG:Num.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.10","name":"Nombres 26:10","id":"fra-LSG:Num.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.26.12","osis_end":"fra-LSG:Num.26.12","label":"","reference":"Nombres 26:12","prev_osis_id":"Num.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>Fils de Sim\u00e9on, selon leurs familles: de Nemuel descend la famille des Nemu\u00e9lites; de Jamin, la famille des Jaminites; de Jakin, la famille des Jakinites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.13","name":"Nombres 26:13","id":"fra-LSG:Num.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.11","name":"Nombres 26:11","id":"fra-LSG:Num.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.26.13","osis_end":"fra-LSG:Num.26.13","label":"","reference":"Nombres 26:13","prev_osis_id":"Num.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>de Z\u00e9rach, la famille des Z\u00e9rachites; de Sa\u00fcl, la famille des Sa\u00fclites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.14","name":"Nombres 26:14","id":"fra-LSG:Num.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.12","name":"Nombres 26:12","id":"fra-LSG:Num.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.26.14","osis_end":"fra-LSG:Num.26.14","label":"","reference":"Nombres 26:14","prev_osis_id":"Num.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles des Sim\u00e9onites; vingt-deux mille deux cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.15","name":"Nombres 26:15","id":"fra-LSG:Num.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.13","name":"Nombres 26:13","id":"fra-LSG:Num.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.26.15","osis_end":"fra-LSG:Num.26.15","label":"","reference":"Nombres 26:15","prev_osis_id":"Num.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Fils de Gad, selon leurs familles: de Tsephon descend la famille des Tsephonites; de Haggi, la famille des Haggites; de Schuni, la famille des Schunites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.16","name":"Nombres 26:16","id":"fra-LSG:Num.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.14","name":"Nombres 26:14","id":"fra-LSG:Num.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.26.16","osis_end":"fra-LSG:Num.26.16","label":"","reference":"Nombres 26:16","prev_osis_id":"Num.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>d\u2019Ozni, la famille des Oznites; d\u2019\u00c9ri, la famille des \u00c9rites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.17","name":"Nombres 26:17","id":"fra-LSG:Num.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.15","name":"Nombres 26:15","id":"fra-LSG:Num.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.26.17","osis_end":"fra-LSG:Num.26.17","label":"","reference":"Nombres 26:17","prev_osis_id":"Num.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>d\u2019Arod, la famille des Arodites; d\u2019Are\u00e9li, la famille des Are\u00e9lites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.18","name":"Nombres 26:18","id":"fra-LSG:Num.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.16","name":"Nombres 26:16","id":"fra-LSG:Num.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.26.18","osis_end":"fra-LSG:Num.26.18","label":"","reference":"Nombres 26:18","prev_osis_id":"Num.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles des fils de Gad, d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement: quarante mille cinq cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.19","name":"Nombres 26:19","id":"fra-LSG:Num.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.17","name":"Nombres 26:17","id":"fra-LSG:Num.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.26.19","osis_end":"fra-LSG:Num.26.19","label":"","reference":"Nombres 26:19","prev_osis_id":"Num.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>Fils de Juda: Er et Onan; mais Er et Onan moururent au pays de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.20","name":"Nombres 26:20","id":"fra-LSG:Num.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.18","name":"Nombres 26:18","id":"fra-LSG:Num.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.26.20","osis_end":"fra-LSG:Num.26.20","label":"","reference":"Nombres 26:20","prev_osis_id":"Num.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>Voici les fils de Juda, selon leurs familles: de Sch\u00e9la descend la famille des Sch\u00e9lanites; de P\u00e9rets, la famille des P\u00e9retsites; de Z\u00e9rach, la famille des Z\u00e9rachites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.21","name":"Nombres 26:21","id":"fra-LSG:Num.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.19","name":"Nombres 26:19","id":"fra-LSG:Num.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.26.21","osis_end":"fra-LSG:Num.26.21","label":"","reference":"Nombres 26:21","prev_osis_id":"Num.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les fils de P\u00e9rets furent: Hetsron, de qui descend la famille des Hetsronites; Hamul, de qui descend la famille des Hamulites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.22","name":"Nombres 26:22","id":"fra-LSG:Num.26.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.20","name":"Nombres 26:20","id":"fra-LSG:Num.26.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.26.22","osis_end":"fra-LSG:Num.26.22","label":"","reference":"Nombres 26:22","prev_osis_id":"Num.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles de Juda, d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement: soixante-seize mille cinq cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.23","name":"Nombres 26:23","id":"fra-LSG:Num.26.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.21","name":"Nombres 26:21","id":"fra-LSG:Num.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.26.23","osis_end":"fra-LSG:Num.26.23","label":"","reference":"Nombres 26:23","prev_osis_id":"Num.026.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.23\" class=\"v\">23<\/sup>Fils d\u2019Issacar, selon leurs familles: de Thola descend la famille des Thola\u00eftes; de Puva, la famille des Puvites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.24","name":"Nombres 26:24","id":"fra-LSG:Num.26.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.22","name":"Nombres 26:22","id":"fra-LSG:Num.26.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.26.24","osis_end":"fra-LSG:Num.26.24","label":"","reference":"Nombres 26:24","prev_osis_id":"Num.026.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.24\" class=\"v\">24<\/sup>de Jaschub, la famille des Jaschubites; de Schimron, la famille des Schimronites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.25","name":"Nombres 26:25","id":"fra-LSG:Num.26.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.23","name":"Nombres 26:23","id":"fra-LSG:Num.26.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.26.25","osis_end":"fra-LSG:Num.26.25","label":"","reference":"Nombres 26:25","prev_osis_id":"Num.026.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles d\u2019Issacar, d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement: soixante quatre mille trois cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.26","name":"Nombres 26:26","id":"fra-LSG:Num.26.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.24","name":"Nombres 26:24","id":"fra-LSG:Num.26.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.26.26","osis_end":"fra-LSG:Num.26.26","label":"","reference":"Nombres 26:26","prev_osis_id":"Num.026.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.26\" class=\"v\">26<\/sup>Fils de Zabulon, selon leurs familles: de S\u00e9red descend la famille des Sardites; d\u2019\u00c9lon, la famille des \u00c9lonites; de Jahleel, la famille des Jahle\u00e9lites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.27","name":"Nombres 26:27","id":"fra-LSG:Num.26.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.25","name":"Nombres 26:25","id":"fra-LSG:Num.26.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.26.27","osis_end":"fra-LSG:Num.26.27","label":"","reference":"Nombres 26:27","prev_osis_id":"Num.026.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles des Zabulonites, d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement: soixante mille cinq cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.28","name":"Nombres 26:28","id":"fra-LSG:Num.26.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.26","name":"Nombres 26:26","id":"fra-LSG:Num.26.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.26.28","osis_end":"fra-LSG:Num.26.28","label":"","reference":"Nombres 26:28","prev_osis_id":"Num.026.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.28\" class=\"v\">28<\/sup>Fils de Joseph, selon leurs familles: Manass\u00e9 et \u00c9phra\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.29","name":"Nombres 26:29","id":"fra-LSG:Num.26.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.27","name":"Nombres 26:27","id":"fra-LSG:Num.26.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.26.29","osis_end":"fra-LSG:Num.26.29","label":"","reference":"Nombres 26:29","prev_osis_id":"Num.026.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.29\" class=\"v\">29<\/sup>Fils de Manass\u00e9: de Makir descend la famille des Makirites. Makir engendra Galaad. De Galaad descend la famille des Galaadites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.30","name":"Nombres 26:30","id":"fra-LSG:Num.26.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.28","name":"Nombres 26:28","id":"fra-LSG:Num.26.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.26.30","osis_end":"fra-LSG:Num.26.30","label":"","reference":"Nombres 26:30","prev_osis_id":"Num.026.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.30\" class=\"v\">30<\/sup>Voici les fils de Galaad: J\u00e9zer, de qui descend la famille des J\u00e9zerites; H\u00e9lek, la famille des H\u00e9lekites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.31","name":"Nombres 26:31","id":"fra-LSG:Num.26.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.29","name":"Nombres 26:29","id":"fra-LSG:Num.26.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Num.26.31","osis_end":"fra-LSG:Num.26.31","label":"","reference":"Nombres 26:31","prev_osis_id":"Num.026.030,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.31\" class=\"v\">31<\/sup>Asriel, la famille des Asri\u00e9lites; Sichem, la famille des Sich\u00e9mites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.32","name":"Nombres 26:32","id":"fra-LSG:Num.26.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.30","name":"Nombres 26:30","id":"fra-LSG:Num.26.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Num.26.32","osis_end":"fra-LSG:Num.26.32","label":"","reference":"Nombres 26:32","prev_osis_id":"Num.026.031,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.32\" class=\"v\">32<\/sup>Schemida, la famille des Schemida\u00eftes; H\u00e9pher, la famille des H\u00e9phrites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.33","name":"Nombres 26:33","id":"fra-LSG:Num.26.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.31","name":"Nombres 26:31","id":"fra-LSG:Num.26.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Num.26.33","osis_end":"fra-LSG:Num.26.33","label":"","reference":"Nombres 26:33","prev_osis_id":"Num.026.032,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.33\" class=\"v\">33<\/sup>Tselophchad, fils de H\u00e9pher, n\u2019eut point de fils, mais il eut des filles. Voici les noms des filles de Tselophchad: Machla, Noa, Hogla, Milca et Thirtsa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.34","name":"Nombres 26:34","id":"fra-LSG:Num.26.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.32","name":"Nombres 26:32","id":"fra-LSG:Num.26.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Num.26.34","osis_end":"fra-LSG:Num.26.34","label":"","reference":"Nombres 26:34","prev_osis_id":"Num.026.033,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.34\" class=\"v\">34<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles de Manass\u00e9, d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement: cinquante deux mille sept cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.35","name":"Nombres 26:35","id":"fra-LSG:Num.26.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.33","name":"Nombres 26:33","id":"fra-LSG:Num.26.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Num.26.35","osis_end":"fra-LSG:Num.26.35","label":"","reference":"Nombres 26:35","prev_osis_id":"Num.026.034,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.35\" class=\"v\">35<\/sup>Voici les fils d\u2019\u00c9phra\u00efm, selon leurs familles: de Schut\u00e9lach descend la famille des Schutalchites; de B\u00e9ker, la famille des Bakrites; de Thachan, la famille des Thachanites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.36","name":"Nombres 26:36","id":"fra-LSG:Num.26.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.34","name":"Nombres 26:34","id":"fra-LSG:Num.26.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Num.26.36","osis_end":"fra-LSG:Num.26.36","label":"","reference":"Nombres 26:36","prev_osis_id":"Num.026.035,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.36\" class=\"v\">36<\/sup>Voici les fils de Schut\u00e9lach: d\u2019\u00c9ran est descendue la famille des \u00c9ranites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.37","name":"Nombres 26:37","id":"fra-LSG:Num.26.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.35","name":"Nombres 26:35","id":"fra-LSG:Num.26.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Num.26.37","osis_end":"fra-LSG:Num.26.37","label":"","reference":"Nombres 26:37","prev_osis_id":"Num.026.036,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.37\" class=\"v\">37<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm, d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement: trente-deux mille cinq cents. Ce sont l\u00e0 les fils de Joseph, selon leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.38","name":"Nombres 26:38","id":"fra-LSG:Num.26.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.36","name":"Nombres 26:36","id":"fra-LSG:Num.26.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Num.26.38","osis_end":"fra-LSG:Num.26.38","label":"","reference":"Nombres 26:38","prev_osis_id":"Num.026.037,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.38\" class=\"v\">38<\/sup>Fils de Benjamin, selon leurs familles: de B\u00e9la descend la famille des Balites; d\u2019Aschbel, la famille des Aschb\u00e9lites; d\u2019Achiram, la famille des Achiramites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.39","name":"Nombres 26:39","id":"fra-LSG:Num.26.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.37","name":"Nombres 26:37","id":"fra-LSG:Num.26.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Num.26.39","osis_end":"fra-LSG:Num.26.39","label":"","reference":"Nombres 26:39","prev_osis_id":"Num.026.038,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.39\" class=\"v\">39<\/sup>de Schupham, la famille des Schuphamites; de Hupham, la famille des Huphamites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.40","name":"Nombres 26:40","id":"fra-LSG:Num.26.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.38","name":"Nombres 26:38","id":"fra-LSG:Num.26.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Num.26.40","osis_end":"fra-LSG:Num.26.40","label":"","reference":"Nombres 26:40","prev_osis_id":"Num.026.039,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.40\" class=\"v\">40<\/sup>Les fils de B\u00e9la furent: Ard et Naaman. D\u2019Ard descend la famille des Ardites; de Naaman, la famille des Naamanites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.41","name":"Nombres 26:41","id":"fra-LSG:Num.26.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.39","name":"Nombres 26:39","id":"fra-LSG:Num.26.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Num.26.41","osis_end":"fra-LSG:Num.26.41","label":"","reference":"Nombres 26:41","prev_osis_id":"Num.026.040,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.41\" class=\"v\">41<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils de Benjamin, selon leurs familles et d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement; quarante-cinq mille six cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.42","name":"Nombres 26:42","id":"fra-LSG:Num.26.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.40","name":"Nombres 26:40","id":"fra-LSG:Num.26.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Num.26.42","osis_end":"fra-LSG:Num.26.42","label":"","reference":"Nombres 26:42","prev_osis_id":"Num.026.041,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.42\" class=\"v\">42<\/sup>Voici les fils de Dan, selon leurs familles: de Schucham descend la famille des Schuchamites. Ce sont l\u00e0 les familles de Dan, selon leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.43","name":"Nombres 26:43","id":"fra-LSG:Num.26.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.41","name":"Nombres 26:41","id":"fra-LSG:Num.26.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Num.26.43","osis_end":"fra-LSG:Num.26.43","label":"","reference":"Nombres 26:43","prev_osis_id":"Num.026.042,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.43\" class=\"v\">43<\/sup>Total pour les familles des Schuchamites, d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement: soixante-quatre mille quatre cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.44","name":"Nombres 26:44","id":"fra-LSG:Num.26.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.42","name":"Nombres 26:42","id":"fra-LSG:Num.26.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Num.26.44","osis_end":"fra-LSG:Num.26.44","label":"","reference":"Nombres 26:44","prev_osis_id":"Num.026.043,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.44\" class=\"v\">44<\/sup>Fils d\u2019Aser, selon leurs familles: de Jimna descend la famille des Jimnites; de Jischvi, la famille des Jischvites; de Beria, la famille des Beriites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.45","name":"Nombres 26:45","id":"fra-LSG:Num.26.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.43","name":"Nombres 26:43","id":"fra-LSG:Num.26.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Num.26.45","osis_end":"fra-LSG:Num.26.45","label":"","reference":"Nombres 26:45","prev_osis_id":"Num.026.044,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.45\" class=\"v\">45<\/sup>Des fils de Beria descendent: de H\u00e9ber, la famille des H\u00e9brites; de Malkiel, la famille des Malki\u00e9lites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.46","name":"Nombres 26:46","id":"fra-LSG:Num.26.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.44","name":"Nombres 26:44","id":"fra-LSG:Num.26.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Num.26.46","osis_end":"fra-LSG:Num.26.46","label":"","reference":"Nombres 26:46","prev_osis_id":"Num.026.045,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.46\" class=\"v\">46<\/sup>Le nom de la fille d\u2019Aser \u00e9tait S\u00e9rach.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.47","name":"Nombres 26:47","id":"fra-LSG:Num.26.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.45","name":"Nombres 26:45","id":"fra-LSG:Num.26.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Num.26.47","osis_end":"fra-LSG:Num.26.47","label":"","reference":"Nombres 26:47","prev_osis_id":"Num.026.046,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.47\" class=\"v\">47<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles des fils d\u2019Aser, d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement: cinquante-trois mille quatre cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.48","name":"Nombres 26:48","id":"fra-LSG:Num.26.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.46","name":"Nombres 26:46","id":"fra-LSG:Num.26.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Num.26.48","osis_end":"fra-LSG:Num.26.48","label":"","reference":"Nombres 26:48","prev_osis_id":"Num.026.047,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.48\" class=\"v\">48<\/sup>Fils de Nephthali, selon leurs familles: de Jahtseel descend la famille des Jahtse\u00e9lites; de Guni, la famille des Gunites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.49","name":"Nombres 26:49","id":"fra-LSG:Num.26.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.47","name":"Nombres 26:47","id":"fra-LSG:Num.26.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Num.26.49","osis_end":"fra-LSG:Num.26.49","label":"","reference":"Nombres 26:49","prev_osis_id":"Num.026.048,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.49\" class=\"v\">49<\/sup>de Jetser, la famille des Jitsrites; de Schillem, la famille des Schill\u00e9mites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.50","name":"Nombres 26:50","id":"fra-LSG:Num.26.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.48","name":"Nombres 26:48","id":"fra-LSG:Num.26.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Num.26.50","osis_end":"fra-LSG:Num.26.50","label":"","reference":"Nombres 26:50","prev_osis_id":"Num.026.049,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.50\" class=\"v\">50<\/sup>Ce sont l\u00e0 les familles de Nephthali, selon leurs familles et d\u2019apr\u00e8s leur d\u00e9nombrement: quarante-cinq mille quatre cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.51","name":"Nombres 26:51","id":"fra-LSG:Num.26.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.49","name":"Nombres 26:49","id":"fra-LSG:Num.26.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Num.26.51","osis_end":"fra-LSG:Num.26.51","label":"","reference":"Nombres 26:51","prev_osis_id":"Num.026.050,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.51\" class=\"v\">51<\/sup>Tels sont ceux des enfants d\u2019Isra\u00ebl dont on fit le d\u00e9nombrement: six cent un mille sept cent trente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.52","name":"Nombres 26:52","id":"fra-LSG:Num.26.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.50","name":"Nombres 26:50","id":"fra-LSG:Num.26.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Num.26.52","osis_end":"fra-LSG:Num.26.52","label":"","reference":"Nombres 26:52","prev_osis_id":"Num.026.051,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.52\" class=\"v\">52<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.53","name":"Nombres 26:53","id":"fra-LSG:Num.26.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.51","name":"Nombres 26:51","id":"fra-LSG:Num.26.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Num.26.53","osis_end":"fra-LSG:Num.26.53","label":"","reference":"Nombres 26:53","prev_osis_id":"Num.026.052,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.53\" class=\"v\">53<\/sup>Le pays sera partag\u00e9 entre eux, pour \u00eatre leur propri\u00e9t\u00e9, selon le nombre des noms.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.54","name":"Nombres 26:54","id":"fra-LSG:Num.26.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.52","name":"Nombres 26:52","id":"fra-LSG:Num.26.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Num.26.54","osis_end":"fra-LSG:Num.26.54","label":"","reference":"Nombres 26:54","prev_osis_id":"Num.026.053,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.54\" class=\"v\">54<\/sup>A ceux qui sont en plus grand nombre tu donneras une portion plus grande, et \u00e0 ceux qui sont en plus petit nombre tu donneras une portion plus petite; on donnera \u00e0 chacun sa portion d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.55","name":"Nombres 26:55","id":"fra-LSG:Num.26.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.53","name":"Nombres 26:53","id":"fra-LSG:Num.26.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Num.26.55","osis_end":"fra-LSG:Num.26.55","label":"","reference":"Nombres 26:55","prev_osis_id":"Num.026.054,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.55\" class=\"v\">55<\/sup>Mais le partage du pays aura lieu par le sort; ils le recevront en propri\u00e9t\u00e9 selon les noms des tribus de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.56","name":"Nombres 26:56","id":"fra-LSG:Num.26.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.54","name":"Nombres 26:54","id":"fra-LSG:Num.26.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:Num.26.56","osis_end":"fra-LSG:Num.26.56","label":"","reference":"Nombres 26:56","prev_osis_id":"Num.026.055,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.56\" class=\"v\">56<\/sup>C\u2019est par le sort que le pays sera partag\u00e9 entre ceux qui sont en grand nombre et ceux qui sont en petit nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.57","name":"Nombres 26:57","id":"fra-LSG:Num.26.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.55","name":"Nombres 26:55","id":"fra-LSG:Num.26.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:Num.26.57","osis_end":"fra-LSG:Num.26.57","label":"","reference":"Nombres 26:57","prev_osis_id":"Num.026.056,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.058,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 57-65: cf. (No 3:14-39. 1 Ch 6.) (No 14:29-35. Ro 3:3.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.57\" class=\"v\">57<\/sup>\n    Voici les L\u00e9vites dont on fit le d\u00e9nombrement, selon leurs familles: de Guerschon descend la famille des Guerschonites; de Kehath, la famille des Kehathites; de Merari, la famille des Merarites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.58","name":"Nombres 26:58","id":"fra-LSG:Num.26.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.56","name":"Nombres 26:56","id":"fra-LSG:Num.26.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:Num.26.58","osis_end":"fra-LSG:Num.26.58","label":"","reference":"Nombres 26:58","prev_osis_id":"Num.026.057,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.059,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.58\" class=\"v\">58<\/sup>Voici les familles de L\u00e9vi: la famille des Libnites, la famille des H\u00e9bronites, la famille des Machlites, la famille des Muschites, la famille des Korites. Kehath engendra Amram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.59","name":"Nombres 26:59","id":"fra-LSG:Num.26.59"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.57","name":"Nombres 26:57","id":"fra-LSG:Num.26.57"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"59","lastverse":"59","id":"fra-LSG:Num.26.59","osis_end":"fra-LSG:Num.26.59","label":"","reference":"Nombres 26:59","prev_osis_id":"Num.026.058,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.060,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.59\" class=\"v\">59<\/sup>Le nom de la femme d\u2019Amram \u00e9tait Jok\u00e9bed, fille de L\u00e9vi, laquelle naquit \u00e0 L\u00e9vi, en \u00c9gypte; elle enfanta \u00e0 Amram: Aaron, Mo\u00efse, et Marie, leur s\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.60","name":"Nombres 26:60","id":"fra-LSG:Num.26.60"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.58","name":"Nombres 26:58","id":"fra-LSG:Num.26.58"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"60","lastverse":"60","id":"fra-LSG:Num.26.60","osis_end":"fra-LSG:Num.26.60","label":"","reference":"Nombres 26:60","prev_osis_id":"Num.026.059,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.061,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.60\" class=\"v\">60<\/sup>Il naquit \u00e0 Aaron: Nadab et Abihu, \u00c9l\u00e9azar et Ithamar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.61","name":"Nombres 26:61","id":"fra-LSG:Num.26.61"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.59","name":"Nombres 26:59","id":"fra-LSG:Num.26.59"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"61","lastverse":"61","id":"fra-LSG:Num.26.61","osis_end":"fra-LSG:Num.26.61","label":"","reference":"Nombres 26:61","prev_osis_id":"Num.026.060,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.062,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.61\" class=\"v\">61<\/sup>Nadab et Abihu moururent, lorsqu\u2019ils apport\u00e8rent devant l\u2019\u00c9ternel du feu \u00e9tranger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.62","name":"Nombres 26:62","id":"fra-LSG:Num.26.62"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.60","name":"Nombres 26:60","id":"fra-LSG:Num.26.60"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"62","lastverse":"62","id":"fra-LSG:Num.26.62","osis_end":"fra-LSG:Num.26.62","label":"","reference":"Nombres 26:62","prev_osis_id":"Num.026.061,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.063,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.62\" class=\"v\">62<\/sup>Ceux dont on fit le d\u00e9nombrement, tous les m\u00e2les depuis l\u2019\u00e2ge d\u2019un mois et au-dessus, furent vingt-trois mille. Ils ne furent pas compris dans le d\u00e9nombrement des enfants d\u2019Isra\u00ebl, parce qu\u2019il ne leur fut point donn\u00e9 de possession au milieu des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.63","name":"Nombres 26:63","id":"fra-LSG:Num.26.63"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.61","name":"Nombres 26:61","id":"fra-LSG:Num.26.61"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"63","lastverse":"63","id":"fra-LSG:Num.26.63","osis_end":"fra-LSG:Num.26.63","label":"","reference":"Nombres 26:63","prev_osis_id":"Num.026.062,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.064,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.63\" class=\"v\">63<\/sup>Tels sont ceux des enfants d\u2019Isra\u00ebl dont Mo\u00efse et le sacrificateur \u00c9l\u00e9azar firent le d\u00e9nombrement dans les plaines de Moab, pr\u00e8s du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.64","name":"Nombres 26:64","id":"fra-LSG:Num.26.64"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.62","name":"Nombres 26:62","id":"fra-LSG:Num.26.62"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"64","lastverse":"64","id":"fra-LSG:Num.26.64","osis_end":"fra-LSG:Num.26.64","label":"","reference":"Nombres 26:64","prev_osis_id":"Num.026.063,fra-LSG","next_osis_id":"Num.026.065,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.64\" class=\"v\">64<\/sup>Parmi eux, il n\u2019y avait aucun des enfants d\u2019Isra\u00ebl dont Mo\u00efse et le sacrificateur Aaron avaient fait le d\u00e9nombrement dans le d\u00e9sert de Sina\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.65","name":"Nombres 26:65","id":"fra-LSG:Num.26.65"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.63","name":"Nombres 26:63","id":"fra-LSG:Num.26.63"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"65","lastverse":"65","id":"fra-LSG:Num.26.65","osis_end":"fra-LSG:Num.26.65","label":"","reference":"Nombres 26:65","prev_osis_id":"Num.026.064,fra-LSG","next_osis_id":"Num.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.26.65\" class=\"v\">65<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel avait dit: ils mourront dans le d\u00e9sert, et il n\u2019en restera pas un, except\u00e9 Caleb, fils de Jephunn\u00e9, et Josu\u00e9, fils de Nun.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.26","name":"Nombres 26","id":"fra-LSG:Num.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.27.1","name":"Nombres 27:1","id":"fra-LSG:Num.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.26.64","name":"Nombres 26:64","id":"fra-LSG:Num.26.64"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f9373a097.81585031');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f9373a097.81585031\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f9373a097.81585031","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f9373a097.81585031'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f9373a097.81585031\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}