{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Num.10.1","osis_end":"fra-LSG:Num.10.1","label":"","reference":"Nombres 10:1","prev_osis_id":"Num.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les deux trompettes d\u2019argent<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Ps 81:4-6. (Jo\u00eb 2:1, 15. 2 Ch 13:12-16; 29:26-28.) Ps 89:16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.2","name":"Nombres 10:2","id":"fra-LSG:Num.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.9.23","name":"Nombres 9:23","id":"fra-LSG:Num.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Num.10.2","osis_end":"fra-LSG:Num.10.2","label":"","reference":"Nombres 10:2","prev_osis_id":"Num.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fais-toi deux trompettes d\u2019argent; tu les feras d\u2019argent battu. Elles te serviront pour la convocation de l\u2019assembl\u00e9e et pour le d\u00e9part des camps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.3","name":"Nombres 10:3","id":"fra-LSG:Num.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.1","name":"Nombres 10:1","id":"fra-LSG:Num.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Num.10.3","osis_end":"fra-LSG:Num.10.3","label":"","reference":"Nombres 10:3","prev_osis_id":"Num.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quand on en sonnera, toute l\u2019assembl\u00e9e se r\u00e9unira aupr\u00e8s de toi, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.4","name":"Nombres 10:4","id":"fra-LSG:Num.10.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.2","name":"Nombres 10:2","id":"fra-LSG:Num.10.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Num.10.4","osis_end":"fra-LSG:Num.10.4","label":"","reference":"Nombres 10:4","prev_osis_id":"Num.010.003,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.4\" class=\"v\">4<\/sup>Si l\u2019on ne sonne que d\u2019une trompette, les princes, les chefs des milliers d\u2019Isra\u00ebl, se r\u00e9uniront aupr\u00e8s de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.5","name":"Nombres 10:5","id":"fra-LSG:Num.10.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.3","name":"Nombres 10:3","id":"fra-LSG:Num.10.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Num.10.5","osis_end":"fra-LSG:Num.10.5","label":"","reference":"Nombres 10:5","prev_osis_id":"Num.010.004,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.5\" class=\"v\">5<\/sup>Quand vous sonnerez avec \u00e9clat, ceux qui campent \u00e0 l\u2019orient partiront;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.6","name":"Nombres 10:6","id":"fra-LSG:Num.10.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.4","name":"Nombres 10:4","id":"fra-LSG:Num.10.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Num.10.6","osis_end":"fra-LSG:Num.10.6","label":"","reference":"Nombres 10:6","prev_osis_id":"Num.010.005,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.6\" class=\"v\">6<\/sup>quand vous sonnerez avec \u00e9clat pour la seconde fois, ceux qui campent au midi partiront: on sonnera avec \u00e9clat pour leur d\u00e9part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.7","name":"Nombres 10:7","id":"fra-LSG:Num.10.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.5","name":"Nombres 10:5","id":"fra-LSG:Num.10.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Num.10.7","osis_end":"fra-LSG:Num.10.7","label":"","reference":"Nombres 10:7","prev_osis_id":"Num.010.006,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.7\" class=\"v\">7<\/sup>Vous sonnerez aussi pour convoquer l\u2019assembl\u00e9e, mais vous ne sonnerez pas avec \u00e9clat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.8","name":"Nombres 10:8","id":"fra-LSG:Num.10.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.6","name":"Nombres 10:6","id":"fra-LSG:Num.10.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Num.10.8","osis_end":"fra-LSG:Num.10.8","label":"","reference":"Nombres 10:8","prev_osis_id":"Num.010.007,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les fils d\u2019Aaron, les sacrificateurs, sonneront des trompettes. Ce sera une loi perp\u00e9tuelle pour vous et pour vos descendants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.9","name":"Nombres 10:9","id":"fra-LSG:Num.10.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.7","name":"Nombres 10:7","id":"fra-LSG:Num.10.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Num.10.9","osis_end":"fra-LSG:Num.10.9","label":"","reference":"Nombres 10:9","prev_osis_id":"Num.010.008,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.9\" class=\"v\">9<\/sup>Lorsque, dans votre pays, vous irez \u00e0 la guerre contre l\u2019ennemi qui vous combattra, vous sonnerez des trompettes avec \u00e9clat, et vous serez pr\u00e9sents au souvenir de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, et vous serez d\u00e9livr\u00e9s de vos ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.10","name":"Nombres 10:10","id":"fra-LSG:Num.10.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.8","name":"Nombres 10:8","id":"fra-LSG:Num.10.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Num.10.10","osis_end":"fra-LSG:Num.10.10","label":"","reference":"Nombres 10:10","prev_osis_id":"Num.010.009,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dans vos jours de joie, dans vos f\u00eates, et \u00e0 vos nouvelles lunes, vous sonnerez des trompettes, en offrant vos holocaustes et vos sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces, et elles vous mettront en souvenir devant votre Dieu. Je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.11","name":"Nombres 10:11","id":"fra-LSG:Num.10.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.9","name":"Nombres 10:9","id":"fra-LSG:Num.10.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Num.10.11","osis_end":"fra-LSG:Num.10.11","label":"","reference":"Nombres 10:11","prev_osis_id":"Num.010.010,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9part du Sina\u00ef<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-28: cf. (No 9:17-23; 2:1, etc.) De 1:6-8. (1 Co 14:40.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le vingti\u00e8me jour du second mois de la seconde ann\u00e9e, la nu\u00e9e s\u2019\u00e9leva de dessus le tabernacle du t\u00e9moignage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.12","name":"Nombres 10:12","id":"fra-LSG:Num.10.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.10","name":"Nombres 10:10","id":"fra-LSG:Num.10.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Num.10.12","osis_end":"fra-LSG:Num.10.12","label":"","reference":"Nombres 10:12","prev_osis_id":"Num.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et les enfants d\u2019Isra\u00ebl partirent du d\u00e9sert de Sina\u00ef, selon l\u2019ordre fix\u00e9 pour leur marche. La nu\u00e9e s\u2019arr\u00eata dans le d\u00e9sert de Paran.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.13","name":"Nombres 10:13","id":"fra-LSG:Num.10.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.11","name":"Nombres 10:11","id":"fra-LSG:Num.10.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Num.10.13","osis_end":"fra-LSG:Num.10.13","label":"","reference":"Nombres 10:13","prev_osis_id":"Num.010.012,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils firent ce premier d\u00e9part sur l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel par Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.14","name":"Nombres 10:14","id":"fra-LSG:Num.10.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.12","name":"Nombres 10:12","id":"fra-LSG:Num.10.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Num.10.14","osis_end":"fra-LSG:Num.10.14","label":"","reference":"Nombres 10:14","prev_osis_id":"Num.010.013,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.14\" class=\"v\">14<\/sup>La banni\u00e8re du camp des fils de Juda partit la premi\u00e8re, avec ses corps d\u2019arm\u00e9e. Le corps d\u2019arm\u00e9e de Juda \u00e9tait command\u00e9 par Nachschon, fils d\u2019Amminadab;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.15","name":"Nombres 10:15","id":"fra-LSG:Num.10.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.13","name":"Nombres 10:13","id":"fra-LSG:Num.10.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Num.10.15","osis_end":"fra-LSG:Num.10.15","label":"","reference":"Nombres 10:15","prev_osis_id":"Num.010.014,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.15\" class=\"v\">15<\/sup>le corps d\u2019arm\u00e9e de la tribu des fils d\u2019Issacar, par Nethaneel, fils de Tsuar;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.16","name":"Nombres 10:16","id":"fra-LSG:Num.10.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.14","name":"Nombres 10:14","id":"fra-LSG:Num.10.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Num.10.16","osis_end":"fra-LSG:Num.10.16","label":"","reference":"Nombres 10:16","prev_osis_id":"Num.010.015,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.16\" class=\"v\">16<\/sup>le corps d\u2019arm\u00e9e de la tribu des fils de Zabulon, par \u00c9liab, fils de H\u00e9lon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.17","name":"Nombres 10:17","id":"fra-LSG:Num.10.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.15","name":"Nombres 10:15","id":"fra-LSG:Num.10.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Num.10.17","osis_end":"fra-LSG:Num.10.17","label":"","reference":"Nombres 10:17","prev_osis_id":"Num.010.016,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le tabernacle fut d\u00e9mont\u00e9; et les fils de Guerschon et les fils de Merari partirent, portant le tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.18","name":"Nombres 10:18","id":"fra-LSG:Num.10.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.16","name":"Nombres 10:16","id":"fra-LSG:Num.10.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Num.10.18","osis_end":"fra-LSG:Num.10.18","label":"","reference":"Nombres 10:18","prev_osis_id":"Num.010.017,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.18\" class=\"v\">18<\/sup>La banni\u00e8re du camp de Ruben partit, avec ses corps d\u2019arm\u00e9e. Le corps d\u2019arm\u00e9e de Ruben \u00e9tait command\u00e9 par \u00c9litsur, fils de Sched\u00e9ur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.19","name":"Nombres 10:19","id":"fra-LSG:Num.10.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.17","name":"Nombres 10:17","id":"fra-LSG:Num.10.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Num.10.19","osis_end":"fra-LSG:Num.10.19","label":"","reference":"Nombres 10:19","prev_osis_id":"Num.010.018,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.19\" class=\"v\">19<\/sup>le corps d\u2019arm\u00e9e de la tribu des fils de Sim\u00e9on, par Schelumiel, fils de Tsurischadda\u00ef;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.20","name":"Nombres 10:20","id":"fra-LSG:Num.10.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.18","name":"Nombres 10:18","id":"fra-LSG:Num.10.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Num.10.20","osis_end":"fra-LSG:Num.10.20","label":"","reference":"Nombres 10:20","prev_osis_id":"Num.010.019,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.20\" class=\"v\">20<\/sup>le corps d\u2019arm\u00e9e de la tribu des fils de Gad, par \u00c9liasaph, fils de D\u00e9uel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.21","name":"Nombres 10:21","id":"fra-LSG:Num.10.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.19","name":"Nombres 10:19","id":"fra-LSG:Num.10.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Num.10.21","osis_end":"fra-LSG:Num.10.21","label":"","reference":"Nombres 10:21","prev_osis_id":"Num.010.020,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les Kehathites partirent, portant le sanctuaire; et l\u2019on dressait le tabernacle en attendant leur arriv\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.22","name":"Nombres 10:22","id":"fra-LSG:Num.10.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.20","name":"Nombres 10:20","id":"fra-LSG:Num.10.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Num.10.22","osis_end":"fra-LSG:Num.10.22","label":"","reference":"Nombres 10:22","prev_osis_id":"Num.010.021,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.22\" class=\"v\">22<\/sup>La banni\u00e8re du camp des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm partit, avec ses corps d\u2019arm\u00e9e. Le corps d\u2019arm\u00e9e d\u2019\u00c9phra\u00efm \u00e9tait command\u00e9 par \u00c9lischama, fils d\u2019Ammihud;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.23","name":"Nombres 10:23","id":"fra-LSG:Num.10.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.21","name":"Nombres 10:21","id":"fra-LSG:Num.10.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Num.10.23","osis_end":"fra-LSG:Num.10.23","label":"","reference":"Nombres 10:23","prev_osis_id":"Num.010.022,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.23\" class=\"v\">23<\/sup>le corps d\u2019arm\u00e9e de la tribu des fils de Manass\u00e9, par Gamliel, fils de Pedahtsur;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.24","name":"Nombres 10:24","id":"fra-LSG:Num.10.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.22","name":"Nombres 10:22","id":"fra-LSG:Num.10.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Num.10.24","osis_end":"fra-LSG:Num.10.24","label":"","reference":"Nombres 10:24","prev_osis_id":"Num.010.023,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.24\" class=\"v\">24<\/sup>le corps d\u2019arm\u00e9e de la tribu des fils de Benjamin, par Abidan, fils de Guideoni.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.25","name":"Nombres 10:25","id":"fra-LSG:Num.10.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.23","name":"Nombres 10:23","id":"fra-LSG:Num.10.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Num.10.25","osis_end":"fra-LSG:Num.10.25","label":"","reference":"Nombres 10:25","prev_osis_id":"Num.010.024,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.25\" class=\"v\">25<\/sup>La banni\u00e8re du camp des fils de Dan partit, avec ses corps d\u2019arm\u00e9e: elle formait l\u2019arri\u00e8re-garde de tous les camps. Le corps d\u2019arm\u00e9e de Dan \u00e9tait command\u00e9 par Ahi\u00e9zer, fils d\u2019Ammischadda\u00ef;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.26","name":"Nombres 10:26","id":"fra-LSG:Num.10.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.24","name":"Nombres 10:24","id":"fra-LSG:Num.10.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Num.10.26","osis_end":"fra-LSG:Num.10.26","label":"","reference":"Nombres 10:26","prev_osis_id":"Num.010.025,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.26\" class=\"v\">26<\/sup>le corps d\u2019arm\u00e9e de la tribu des fils d\u2019Aser, par Paguiel, fils d\u2019Ocran;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.27","name":"Nombres 10:27","id":"fra-LSG:Num.10.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.25","name":"Nombres 10:25","id":"fra-LSG:Num.10.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Num.10.27","osis_end":"fra-LSG:Num.10.27","label":"","reference":"Nombres 10:27","prev_osis_id":"Num.010.026,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.27\" class=\"v\">27<\/sup>le corps d\u2019arm\u00e9e de la tribu des fils de Nephthali, par Ahira, fils d\u2019\u00c9nan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.28","name":"Nombres 10:28","id":"fra-LSG:Num.10.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.26","name":"Nombres 10:26","id":"fra-LSG:Num.10.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Num.10.28","osis_end":"fra-LSG:Num.10.28","label":"","reference":"Nombres 10:28","prev_osis_id":"Num.010.027,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.28\" class=\"v\">28<\/sup>Tel fut l\u2019ordre d\u2019apr\u00e8s lequel les enfants d\u2019Isra\u00ebl se mirent en marche selon leurs corps d\u2019arm\u00e9e; et c\u2019est ainsi qu\u2019ils partirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.29","name":"Nombres 10:29","id":"fra-LSG:Num.10.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.27","name":"Nombres 10:27","id":"fra-LSG:Num.10.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Num.10.29","osis_end":"fra-LSG:Num.10.29","label":"","reference":"Nombres 10:29","prev_osis_id":"Num.010.028,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.030,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 29-36: cf. (Ex 18. Jg 1:16.) (Ex 40:36-38.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.29\" class=\"v\">29<\/sup>Mo\u00efse dit \u00e0 Hobab, fils de R\u00e9uel, le Madianite, beau-p\u00e8re de Mo\u00efse: Nous partons pour le lieu dont l\u2019\u00c9ternel a dit: Je vous le donnerai. Viens avec nous, et nous te ferons du bien, car l\u2019\u00c9ternel a promis de faire du bien \u00e0 Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.30","name":"Nombres 10:30","id":"fra-LSG:Num.10.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.28","name":"Nombres 10:28","id":"fra-LSG:Num.10.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Num.10.30","osis_end":"fra-LSG:Num.10.30","label":"","reference":"Nombres 10:30","prev_osis_id":"Num.010.029,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.30\" class=\"v\">30<\/sup>Hobab lui r\u00e9pondit: Je n\u2019irai point; mais j\u2019irai dans mon pays et dans ma patrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.31","name":"Nombres 10:31","id":"fra-LSG:Num.10.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.29","name":"Nombres 10:29","id":"fra-LSG:Num.10.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Num.10.31","osis_end":"fra-LSG:Num.10.31","label":"","reference":"Nombres 10:31","prev_osis_id":"Num.010.030,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.31\" class=\"v\">31<\/sup>Et Mo\u00efse dit: Ne nous quitte pas, je te prie; puisque tu connais les lieux o\u00f9 nous campons dans le d\u00e9sert, tu nous serviras de guide.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.32","name":"Nombres 10:32","id":"fra-LSG:Num.10.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.30","name":"Nombres 10:30","id":"fra-LSG:Num.10.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Num.10.32","osis_end":"fra-LSG:Num.10.32","label":"","reference":"Nombres 10:32","prev_osis_id":"Num.010.031,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et si tu viens avec nous, nous te ferons jouir du bien que l\u2019\u00c9ternel nous fera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.33","name":"Nombres 10:33","id":"fra-LSG:Num.10.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.31","name":"Nombres 10:31","id":"fra-LSG:Num.10.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Num.10.33","osis_end":"fra-LSG:Num.10.33","label":"","reference":"Nombres 10:33","prev_osis_id":"Num.010.032,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ils partirent de la montagne de l\u2019\u00c9ternel, et march\u00e8rent trois jours; l\u2019arche de l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel partit devant eux, et fit une marche de trois jours, pour leur chercher un lieu de repos.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.34","name":"Nombres 10:34","id":"fra-LSG:Num.10.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.32","name":"Nombres 10:32","id":"fra-LSG:Num.10.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Num.10.34","osis_end":"fra-LSG:Num.10.34","label":"","reference":"Nombres 10:34","prev_osis_id":"Num.010.033,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.34\" class=\"v\">34<\/sup>La nu\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel \u00e9tait au-dessus d\u2019eux pendant le jour, lorsqu\u2019ils partaient du camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.35","name":"Nombres 10:35","id":"fra-LSG:Num.10.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.33","name":"Nombres 10:33","id":"fra-LSG:Num.10.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Num.10.35","osis_end":"fra-LSG:Num.10.35","label":"","reference":"Nombres 10:35","prev_osis_id":"Num.010.034,fra-LSG","next_osis_id":"Num.010.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.35\" class=\"v\">35<\/sup>Quand l\u2019arche partait, Mo\u00efse disait: L\u00e8ve-toi, \u00c9ternel! Et que tes ennemis soient dispers\u00e9s! Que ceux qui te ha\u00efssent fuient devant ta face!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.36","name":"Nombres 10:36","id":"fra-LSG:Num.10.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.34","name":"Nombres 10:34","id":"fra-LSG:Num.10.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Num.10.36","osis_end":"fra-LSG:Num.10.36","label":"","reference":"Nombres 10:36","prev_osis_id":"Num.010.035,fra-LSG","next_osis_id":"Num.011.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Num.10.36\" class=\"v\">36<\/sup>Et quand on la posait, il disait: Reviens, \u00c9ternel, aux myriades des milliers d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Num.10","name":"Nombres 10","id":"fra-LSG:Num.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.11.1","name":"Nombres 11:1","id":"fra-LSG:Num.11.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Num.10.35","name":"Nombres 10:35","id":"fra-LSG:Num.10.35"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f6f06d2c8.57204997');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f6f06d2c8.57204997\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f6f06d2c8.57204997","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f6f06d2c8.57204997'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f6f06d2c8.57204997\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}