{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mal.2.1","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.1","label":"","reference":"Malachie 2:1","prev_osis_id":"Mal.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (De 33:8-11. No 25:11-13.) (N\u00e9 13:4-10, 28, 29. 1 S 2:12-17, 27, etc.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Maintenant, \u00e0 vous cet ordre, sacrificateurs!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.2","name":"Malachie 2:2","id":"fra-LSG:Mal.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.14","name":"Malachie 1:14","id":"fra-LSG:Mal.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mal.2.2","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.2","label":"","reference":"Malachie 2:2","prev_osis_id":"Mal.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Si vous n\u2019\u00e9coutez pas, si vous ne prenez pas \u00e0 c\u0153ur<\/p>\n<p class=\"q\">De donner gloire \u00e0 mon nom, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019enverrai parmi vous la mal\u00e9diction, et je maudirai vos b\u00e9n\u00e9dictions;<\/p>\n<p class=\"q\">Oui, je les maudirai, parce que vous ne l\u2019avez pas \u00e0 c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.3","name":"Malachie 2:3","id":"fra-LSG:Mal.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.1","name":"Malachie 2:1","id":"fra-LSG:Mal.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mal.2.3","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.3","label":"","reference":"Malachie 2:3","prev_osis_id":"Mal.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Voici, je d\u00e9truirai vos semences,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vous jetterai des excr\u00e9ments au visage,<\/p>\n<p class=\"q\">Les excr\u00e9ments des victimes que vous sacrifiez,<\/p>\n<p class=\"q\">Et on vous emportera avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.4","name":"Malachie 2:4","id":"fra-LSG:Mal.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.2","name":"Malachie 2:2","id":"fra-LSG:Mal.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mal.2.4","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.4","label":"","reference":"Malachie 2:4","prev_osis_id":"Mal.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Vous saurez alors que je vous ai adress\u00e9 cet ordre,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que mon alliance avec L\u00e9vi subsiste,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.5","name":"Malachie 2:5","id":"fra-LSG:Mal.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.3","name":"Malachie 2:3","id":"fra-LSG:Mal.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mal.2.5","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.5","label":"","reference":"Malachie 2:5","prev_osis_id":"Mal.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mon alliance avec lui \u00e9tait une alliance de vie et de paix,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce que je lui accordai pour qu\u2019il me craign\u00eet;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il a eu pour moi de la crainte,<\/p>\n<p class=\"q\">Il a trembl\u00e9 devant mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.6","name":"Malachie 2:6","id":"fra-LSG:Mal.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.4","name":"Malachie 2:4","id":"fra-LSG:Mal.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mal.2.6","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.6","label":"","reference":"Malachie 2:6","prev_osis_id":"Mal.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>La loi de la v\u00e9rit\u00e9 \u00e9tait dans sa bouche,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019iniquit\u00e9 ne s\u2019est point trouv\u00e9e sur ses l\u00e8vres;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a march\u00e9 avec moi dans la paix et dans la droiture,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il a d\u00e9tourn\u00e9 du mal beaucoup d\u2019hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.7","name":"Malachie 2:7","id":"fra-LSG:Mal.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.5","name":"Malachie 2:5","id":"fra-LSG:Mal.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mal.2.7","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.7","label":"","reference":"Malachie 2:7","prev_osis_id":"Mal.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car les l\u00e8vres du sacrificateur doivent garder la science,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est \u00e0 sa bouche qu\u2019on demande la loi,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il est un envoy\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.8","name":"Malachie 2:8","id":"fra-LSG:Mal.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.6","name":"Malachie 2:6","id":"fra-LSG:Mal.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mal.2.8","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.8","label":"","reference":"Malachie 2:8","prev_osis_id":"Mal.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais vous, vous vous \u00eates \u00e9cart\u00e9s de la voie,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous avez fait de la loi une occasion de chute pour plusieurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous avez viol\u00e9 l\u2019alliance de L\u00e9vi,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.9","name":"Malachie 2:9","id":"fra-LSG:Mal.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.7","name":"Malachie 2:7","id":"fra-LSG:Mal.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mal.2.9","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.9","label":"","reference":"Malachie 2:9","prev_osis_id":"Mal.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et moi, je vous rendrai m\u00e9prisables et vils<\/p>\n<p class=\"q\">Aux yeux de tout le peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que vous n\u2019avez pas gard\u00e9 mes voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que vous avez \u00e9gard \u00e0 l\u2019apparence des personnes<\/p>\n<p class=\"q\">Quand vous interpr\u00e9tez la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.10","name":"Malachie 2:10","id":"fra-LSG:Mal.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.8","name":"Malachie 2:8","id":"fra-LSG:Mal.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mal.2.10","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.10","label":"","reference":"Malachie 2:10","prev_osis_id":"Mal.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre les mariages avec des femmes \u00e9trang\u00e8res<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-16: cf. (Esd 9:1-3, 10, 14. N\u00e9 13:23-29.) Mt 19:3-9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>N\u2019avons-nous pas tous un seul p\u00e8re?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-ce pas un seul Dieu qui nous a cr\u00e9\u00e9s?<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi donc sommes-nous infid\u00e8les l\u2019un envers l\u2019autre,<\/p>\n<p class=\"q\">En profanant l\u2019alliance de nos p\u00e8res?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.11","name":"Malachie 2:11","id":"fra-LSG:Mal.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.9","name":"Malachie 2:9","id":"fra-LSG:Mal.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mal.2.11","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.11","label":"","reference":"Malachie 2:11","prev_osis_id":"Mal.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Juda s\u2019est montr\u00e9 infid\u00e8le,<\/p>\n<p class=\"q\">Et une abomination a \u00e9t\u00e9 commise en Isra\u00ebl et \u00e0 J\u00e9rusalem;<\/p>\n<p class=\"q\">Car Juda a profan\u00e9 ce qui est consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ce qu\u2019aime l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019est uni \u00e0 la fille d\u2019un dieu \u00e9tranger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.12","name":"Malachie 2:12","id":"fra-LSG:Mal.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.10","name":"Malachie 2:10","id":"fra-LSG:Mal.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mal.2.12","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.12","label":"","reference":"Malachie 2:12","prev_osis_id":"Mal.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019\u00c9ternel retranchera l\u2019homme qui fait cela, celui qui veille et qui r\u00e9pond,<\/p>\n<p class=\"q\">Il le retranchera des tentes de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il retranchera celui qui pr\u00e9sente une offrande<\/p>\n<p class=\"q\">A l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.13","name":"Malachie 2:13","id":"fra-LSG:Mal.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.11","name":"Malachie 2:11","id":"fra-LSG:Mal.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mal.2.13","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.13","label":"","reference":"Malachie 2:13","prev_osis_id":"Mal.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici encore ce que vous faites:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous couvrez de larmes l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">De pleurs et de g\u00e9missements,<\/p>\n<p class=\"q\">En sorte qu\u2019il n\u2019a plus \u00e9gard aux offrandes<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il ne peut rien agr\u00e9er de vos mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.14","name":"Malachie 2:14","id":"fra-LSG:Mal.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.12","name":"Malachie 2:12","id":"fra-LSG:Mal.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mal.2.14","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.14","label":"","reference":"Malachie 2:14","prev_osis_id":"Mal.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et vous dites: Pourquoi?\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que l\u2019\u00c9ternel a \u00e9t\u00e9 t\u00e9moin entre toi et la femme de ta jeunesse,<\/p>\n<p class=\"q\">A laquelle tu es infid\u00e8le,<\/p>\n<p class=\"q\">Bien qu\u2019elle soit ta compagne et la femme de ton alliance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.15","name":"Malachie 2:15","id":"fra-LSG:Mal.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.13","name":"Malachie 2:13","id":"fra-LSG:Mal.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mal.2.15","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.15","label":"","reference":"Malachie 2:15","prev_osis_id":"Mal.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Nul n\u2019a fait cela, avec un reste de bon sens.<\/p>\n<p class=\"q\">Un seul l\u2019a fait, et pourquoi?<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il cherchait la post\u00e9rit\u00e9 que Dieu lui avait promise.<\/p>\n<p class=\"q\">Prenez donc garde en votre esprit,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019aucun ne soit infid\u00e8le \u00e0 la femme de sa jeunesse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.16","name":"Malachie 2:16","id":"fra-LSG:Mal.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.14","name":"Malachie 2:14","id":"fra-LSG:Mal.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mal.2.16","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.16","label":"","reference":"Malachie 2:16","prev_osis_id":"Mal.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Car je hais la r\u00e9pudiation,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et celui qui couvre de violence son v\u00eatement,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>\n<p class=\"q\">Prenez donc garde en votre esprit,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ne soyez pas infid\u00e8les!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.17","name":"Malachie 2:17","id":"fra-LSG:Mal.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.15","name":"Malachie 2:15","id":"fra-LSG:Mal.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mal.2.17","osis_end":"fra-LSG:Mal.2.17","label":"","reference":"Malachie 2:17","prev_osis_id":"Mal.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.003.001,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La r\u00e9tribution divine<\/h3>\n<h5 class=\"r\">2 v. 17 \u00e0 3 v. 6: cf. J\u00e9 12:1. Mt 11:7-12; 21:25, 37-44. (Za 13:9. 1 Pi 4:17, 18.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Vous fatiguez l\u2019\u00c9ternel par vos paroles,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous dites: En quoi l\u2019avons-nous fatigu\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est en disant: Quiconque fait le mal est bon aux yeux de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est en lui qu\u2019il prend plaisir!<\/p>\n<p class=\"q\">Ou bien: O\u00f9 est le Dieu de la justice?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.2","name":"Malachie 2","id":"fra-LSG:Mal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.3.1","name":"Malachie 3:1","id":"fra-LSG:Mal.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.16","name":"Malachie 2:16","id":"fra-LSG:Mal.2.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb94db5e4.65187320');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb94db5e4.65187320\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb94db5e4.65187320","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb94db5e4.65187320'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb94db5e4.65187320\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}