{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mal.1.1","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.1","label":"","reference":"Malachie 1:1","prev_osis_id":"Zech.014.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ingratitude du peuple, et censures contre les sacrificateurs<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Ro 9:10-13. (\u00c9z 35. Ab 1.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mal.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oracle, parole de l\u2019\u00c9ternel \u00e0 Isra\u00ebl par Malachie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.2","name":"Malachie 1:2","id":"fra-LSG:Mal.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Zech.14.21","name":"Zacharie 14:21","id":"fra-LSG:Zech.14.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mal.1.2","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.2","label":"","reference":"Malachie 1:2","prev_osis_id":"Mal.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je vous ai aim\u00e9s, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous dites: En quoi nous as-tu aim\u00e9s?<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9sa\u00fc n\u2019est-il pas fr\u00e8re de Jacob? Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Cependant j\u2019ai aim\u00e9 Jacob,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.3","name":"Malachie 1:3","id":"fra-LSG:Mal.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.1","name":"Malachie 1:1","id":"fra-LSG:Mal.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mal.1.3","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.3","label":"","reference":"Malachie 1:3","prev_osis_id":"Mal.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et j\u2019ai eu de la haine pour \u00c9sa\u00fc,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai fait de ses montagnes une solitude,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai livr\u00e9 son h\u00e9ritage aux chacals du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.4","name":"Malachie 1:4","id":"fra-LSG:Mal.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.2","name":"Malachie 1:2","id":"fra-LSG:Mal.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mal.1.4","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.4","label":"","reference":"Malachie 1:4","prev_osis_id":"Mal.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Si \u00c9dom dit: Nous sommes d\u00e9truits,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous rel\u00e8verons les ruines!<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es:<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils b\u00e2tissent, je renverserai,<\/p>\n<p class=\"q\">Et on les appellera pays de la m\u00e9chancet\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Peuple contre lequel l\u2019\u00c9ternel est irrit\u00e9 pour toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.5","name":"Malachie 1:5","id":"fra-LSG:Mal.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.3","name":"Malachie 1:3","id":"fra-LSG:Mal.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mal.1.5","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.5","label":"","reference":"Malachie 1:5","prev_osis_id":"Mal.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Vos yeux le verront,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous direz: Grand est l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Par del\u00e0 les fronti\u00e8res d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.6","name":"Malachie 1:6","id":"fra-LSG:Mal.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.4","name":"Malachie 1:4","id":"fra-LSG:Mal.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mal.1.6","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.6","label":"","reference":"Malachie 1:6","prev_osis_id":"Mal.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-14: cf. Mal 2:1-9. L\u00e9 22:18-25. Pr 15:8. Ps 66:18.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Un fils honore son p\u00e8re, et un serviteur son ma\u00eetre.<\/p>\n<p class=\"q\">Si je suis p\u00e8re, o\u00f9 est l\u2019honneur qui m\u2019est d\u00fb?<\/p>\n<p class=\"q\">Si je suis ma\u00eetre, o\u00f9 est la crainte qu\u2019on a de moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es \u00e0 vous, sacrificateurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui m\u00e9prisez mon nom,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui dites: En quoi avons-nous m\u00e9pris\u00e9 ton nom?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.7","name":"Malachie 1:7","id":"fra-LSG:Mal.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.5","name":"Malachie 1:5","id":"fra-LSG:Mal.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mal.1.7","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.7","label":"","reference":"Malachie 1:7","prev_osis_id":"Mal.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Vous offrez sur mon autel des aliments impurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous dites: En quoi t\u2019avons-nous profan\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est en disant: La table de l\u2019\u00c9ternel est m\u00e9prisable!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.8","name":"Malachie 1:8","id":"fra-LSG:Mal.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.6","name":"Malachie 1:6","id":"fra-LSG:Mal.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mal.1.8","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.8","label":"","reference":"Malachie 1:8","prev_osis_id":"Mal.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quand vous offrez en sacrifice une b\u00eate aveugle, n\u2019est-ce pas mal?<\/p>\n<p class=\"q\">Quand vous en offrez une boiteuse ou infirme, n\u2019est-ce pas mal?<\/p>\n<p class=\"q\">Offre-la donc \u00e0 ton gouverneur!<\/p>\n<p class=\"q\">Te recevra-t-il bien, te fera-t-il bon accueil?<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.9","name":"Malachie 1:9","id":"fra-LSG:Mal.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.7","name":"Malachie 1:7","id":"fra-LSG:Mal.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mal.1.9","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.9","label":"","reference":"Malachie 1:9","prev_osis_id":"Mal.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Priez Dieu maintenant, pour qu\u2019il ait piti\u00e9 de nous!<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est de vous que cela vient:<\/p>\n<p class=\"q\">Vous recevra-t-il favorablement?<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.10","name":"Malachie 1:10","id":"fra-LSG:Mal.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.8","name":"Malachie 1:8","id":"fra-LSG:Mal.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mal.1.10","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.10","label":"","reference":"Malachie 1:10","prev_osis_id":"Mal.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Lequel de vous fermera les portes,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que vous n\u2019allumiez pas en vain le feu sur mon autel?<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne prends aucun plaisir en vous, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et les offrandes de votre main<\/p>\n<p class=\"q\">ne me sont point agr\u00e9ables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.11","name":"Malachie 1:11","id":"fra-LSG:Mal.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.9","name":"Malachie 1:9","id":"fra-LSG:Mal.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mal.1.11","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.11","label":"","reference":"Malachie 1:11","prev_osis_id":"Mal.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car depuis le lever du soleil jusqu\u2019\u00e0 son couchant,<\/p>\n<p class=\"q\">Mon nom est grand parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et en tout lieu on br\u00fble de l\u2019encens en l\u2019honneur de mon nom<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on pr\u00e9sente des offrandes pures;<\/p>\n<p class=\"q\">Car grand est mon nom parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.12","name":"Malachie 1:12","id":"fra-LSG:Mal.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.10","name":"Malachie 1:10","id":"fra-LSG:Mal.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mal.1.12","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.12","label":"","reference":"Malachie 1:12","prev_osis_id":"Mal.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais vous, vous le profanez,<\/p>\n<p class=\"q\">En disant: La table de l\u2019\u00c9ternel est souill\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce qu\u2019elle rapporte est un aliment m\u00e9prisable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.13","name":"Malachie 1:13","id":"fra-LSG:Mal.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.11","name":"Malachie 1:11","id":"fra-LSG:Mal.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mal.1.13","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.13","label":"","reference":"Malachie 1:13","prev_osis_id":"Mal.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Vous dites: Quelle fatigue! Et vous le d\u00e9daignez,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Et cependant vous amenez ce qui est d\u00e9rob\u00e9, boiteux ou infirme,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce sont les offrandes que vous faites!<\/p>\n<p class=\"q\">Puis-je les agr\u00e9er de vos mains? Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.14","name":"Malachie 1:14","id":"fra-LSG:Mal.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.12","name":"Malachie 1:12","id":"fra-LSG:Mal.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mal.1.14","osis_end":"fra-LSG:Mal.1.14","label":"","reference":"Malachie 1:14","prev_osis_id":"Mal.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mal.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mal.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Maudit soit le trompeur qui a dans son troupeau un m\u00e2le,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui voue et sacrifie au Seigneur une b\u00eate ch\u00e9tive!<\/p>\n<p class=\"q\">Car je suis un grand roi, dit l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon nom est redoutable parmi les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mal.1","name":"Malachie 1","id":"fra-LSG:Mal.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.2.1","name":"Malachie 2:1","id":"fra-LSG:Mal.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mal.1.13","name":"Malachie 1:13","id":"fra-LSG:Mal.1.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af8204e87efc7.50949692');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204e87efc7.50949692\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af8204e87efc7.50949692","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af8204e87efc7.50949692'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af8204e87efc7.50949692\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}