{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.11.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:1","prev_osis_id":"Josh.010.043,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Grande bataille pr\u00e8s des eaux de M\u00e9rom; conqu\u00eates dans le nord et dans le reste du pays<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. Jos 10:1-15, 25. Jg 4:1-16. Ps 48:5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>Jabin, roi de Hatsor, ayant appris ces choses, envoya des messagers \u00e0 Jobab, roi de Madon, au roi de Schimron, au roi d\u2019Acschaph,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.2","name":"Josu\u00e9 11:2","id":"fra-LSG:Josh.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.10.43","name":"Josu\u00e9 10:43","id":"fra-LSG:Josh.10.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.11.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:2","prev_osis_id":"Josh.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>aux rois qui \u00e9taient au nord dans la montagne, dans la plaine au midi de Kinn\u00e9reth, dans la vall\u00e9e, et sur les hauteurs de Dor \u00e0 l\u2019occident,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.3","name":"Josu\u00e9 11:3","id":"fra-LSG:Josh.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.1","name":"Josu\u00e9 11:1","id":"fra-LSG:Josh.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.11.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:3","prev_osis_id":"Josh.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>aux Canan\u00e9ens de l\u2019orient et de l\u2019occident, aux Amor\u00e9ens, aux H\u00e9thiens, aux Ph\u00e9r\u00e9ziens, aux J\u00e9busiens dans la montagne, et aux H\u00e9viens au pied de l\u2019Hermon dans le pays de Mitspa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.4","name":"Josu\u00e9 11:4","id":"fra-LSG:Josh.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.2","name":"Josu\u00e9 11:2","id":"fra-LSG:Josh.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.11.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:4","prev_osis_id":"Josh.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils sortirent, eux et toutes leurs arm\u00e9es avec eux, formant un peuple innombrable comme le sable qui est sur le bord de la mer, et ayant des chevaux et des chars en tr\u00e8s grande quantit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.5","name":"Josu\u00e9 11:5","id":"fra-LSG:Josh.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.3","name":"Josu\u00e9 11:3","id":"fra-LSG:Josh.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.11.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:5","prev_osis_id":"Josh.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tous ces rois fix\u00e8rent un lieu de r\u00e9union, et vinrent camper ensemble pr\u00e8s des eaux de M\u00e9rom, pour combattre contre Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.6","name":"Josu\u00e9 11:6","id":"fra-LSG:Josh.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.4","name":"Josu\u00e9 11:4","id":"fra-LSG:Josh.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.11.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:6","prev_osis_id":"Josh.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Josu\u00e9: Ne les crains point, car demain, \u00e0 ce moment-ci, je les livrerai tous frapp\u00e9s devant Isra\u00ebl. Tu couperas les jarrets \u00e0 leurs chevaux, et tu br\u00fbleras au feu leurs chars.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.7","name":"Josu\u00e9 11:7","id":"fra-LSG:Josh.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.5","name":"Josu\u00e9 11:5","id":"fra-LSG:Josh.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.11.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:7","prev_osis_id":"Josh.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>Josu\u00e9, avec tous ses gens de guerre, arriva subitement sur eux pr\u00e8s des eaux de M\u00e9rom, et ils se pr\u00e9cipit\u00e8rent au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.8","name":"Josu\u00e9 11:8","id":"fra-LSG:Josh.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.6","name":"Josu\u00e9 11:6","id":"fra-LSG:Josh.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.11.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:8","prev_osis_id":"Josh.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel les livra entre les mains d\u2019Isra\u00ebl; ils les battirent et les poursuivirent jusqu\u2019\u00e0 Sidon la grande, jusqu\u2019\u00e0 Misrephoth-Ma\u00efm, et jusqu\u2019\u00e0 la vall\u00e9e de Mitspa vers l\u2019orient; ils les battirent, sans en laisser \u00e9chapper aucun.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.9","name":"Josu\u00e9 11:9","id":"fra-LSG:Josh.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.7","name":"Josu\u00e9 11:7","id":"fra-LSG:Josh.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.11.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:9","prev_osis_id":"Josh.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>Josu\u00e9 les traita comme l\u2019\u00c9ternel lui avait dit; il coupa les jarrets \u00e0 leurs chevaux, et il br\u00fbla leurs chars au feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.10","name":"Josu\u00e9 11:10","id":"fra-LSG:Josh.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.8","name":"Josu\u00e9 11:8","id":"fra-LSG:Josh.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.11.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:10","prev_osis_id":"Josh.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-23: cf. (Jos 10:28-43; 12:7-24.) (De 7:1-6, 16-26; 9:1-15.) (1 Jn 4:4. Ap 2:26, 27.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>A son retour, et dans le m\u00eame temps, Josu\u00e9 prit Hatsor, et frappa son roi avec l\u2019\u00e9p\u00e9e: Hatsor \u00e9tait autrefois la principale ville de tous ces royaumes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.11","name":"Josu\u00e9 11:11","id":"fra-LSG:Josh.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.9","name":"Josu\u00e9 11:9","id":"fra-LSG:Josh.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.11.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:11","prev_osis_id":"Josh.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>On frappa du tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e et l\u2019on d\u00e9voua par interdit tous ceux qui s\u2019y trouvaient, il ne resta rien de ce qui respirait, et l\u2019on mit le feu \u00e0 Hatsor.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.12","name":"Josu\u00e9 11:12","id":"fra-LSG:Josh.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.10","name":"Josu\u00e9 11:10","id":"fra-LSG:Josh.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.11.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:12","prev_osis_id":"Josh.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>Josu\u00e9 prit aussi toutes les villes de ces rois et tous leurs rois, et il les frappa du tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e, et il les d\u00e9voua par interdit, comme l\u2019avait ordonn\u00e9 Mo\u00efse, serviteur de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.13","name":"Josu\u00e9 11:13","id":"fra-LSG:Josh.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.11","name":"Josu\u00e9 11:11","id":"fra-LSG:Josh.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.11.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:13","prev_osis_id":"Josh.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais Isra\u00ebl ne br\u00fbla aucune des villes situ\u00e9es sur des collines, \u00e0 l\u2019exception seulement de Hatsor, qui fut br\u00fbl\u00e9e par Josu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.14","name":"Josu\u00e9 11:14","id":"fra-LSG:Josh.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.12","name":"Josu\u00e9 11:12","id":"fra-LSG:Josh.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.11.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:14","prev_osis_id":"Josh.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl gard\u00e8rent pour eux tout le butin de ces villes et le b\u00e9tail; mais ils frapp\u00e8rent du tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e tous les hommes, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019ils les eussent d\u00e9truits, sans rien laisser de ce qui respirait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.15","name":"Josu\u00e9 11:15","id":"fra-LSG:Josh.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.13","name":"Josu\u00e9 11:13","id":"fra-LSG:Josh.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.11.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:15","prev_osis_id":"Josh.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Josu\u00e9 ex\u00e9cuta les ordres de l\u2019\u00c9ternel \u00e0 Mo\u00efse, son serviteur, et de Mo\u00efse \u00e0 Josu\u00e9; il ne n\u00e9gligea rien de tout ce que l\u2019\u00c9ternel avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.16","name":"Josu\u00e9 11:16","id":"fra-LSG:Josh.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.14","name":"Josu\u00e9 11:14","id":"fra-LSG:Josh.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Josh.11.16","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.16","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:16","prev_osis_id":"Josh.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est ainsi que Josu\u00e9 s\u2019empara de tout ce pays, de la montagne, de tout le midi, de tout le pays de Gosen, de la vall\u00e9e, de la plaine, de la montagne d\u2019Isra\u00ebl et de ses vall\u00e9es,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.17","name":"Josu\u00e9 11:17","id":"fra-LSG:Josh.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.15","name":"Josu\u00e9 11:15","id":"fra-LSG:Josh.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Josh.11.17","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.17","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:17","prev_osis_id":"Josh.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>depuis la montagne nue qui s\u2019\u00e9l\u00e8ve vers S\u00e9ir jusqu\u2019\u00e0 Baal-Gad, dans la vall\u00e9e du Liban, au pied de la montagne d\u2019Hermon. Il prit tous leurs rois, les frappa et les fit mourir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.18","name":"Josu\u00e9 11:18","id":"fra-LSG:Josh.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.16","name":"Josu\u00e9 11:16","id":"fra-LSG:Josh.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Josh.11.18","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.18","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:18","prev_osis_id":"Josh.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>La guerre que soutint Josu\u00e9 contre tous ces rois fut de longue dur\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.19","name":"Josu\u00e9 11:19","id":"fra-LSG:Josh.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.17","name":"Josu\u00e9 11:17","id":"fra-LSG:Josh.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Josh.11.19","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.19","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:19","prev_osis_id":"Josh.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il n\u2019y eut aucune ville qui f\u00eet la paix avec les enfants d\u2019Isra\u00ebl, except\u00e9 Gabaon, habit\u00e9e par les H\u00e9viens; ils les prirent toutes en combattant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.20","name":"Josu\u00e9 11:20","id":"fra-LSG:Josh.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.18","name":"Josu\u00e9 11:18","id":"fra-LSG:Josh.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Josh.11.20","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.20","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:20","prev_osis_id":"Josh.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel permit que ces peuples s\u2019obstinassent \u00e0 faire la guerre contre Isra\u00ebl, afin qu\u2019Isra\u00ebl les d\u00e9vou\u00e2t par interdit, sans qu\u2019il y e\u00fbt pour eux de mis\u00e9ricorde, et qu\u2019il les d\u00e9truis\u00eet, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.21","name":"Josu\u00e9 11:21","id":"fra-LSG:Josh.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.19","name":"Josu\u00e9 11:19","id":"fra-LSG:Josh.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Josh.11.21","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.21","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:21","prev_osis_id":"Josh.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.21\" class=\"v\">21<\/sup>Dans le m\u00eame temps, Josu\u00e9 se mit en marche, et il extermina les Anakim de la montagne d\u2019H\u00e9bron, de Debir, d\u2019Anab, de toute la montagne de Juda et de toute la montagne d\u2019Isra\u00ebl; Josu\u00e9 les d\u00e9voua par interdit, avec leurs villes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.22","name":"Josu\u00e9 11:22","id":"fra-LSG:Josh.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.20","name":"Josu\u00e9 11:20","id":"fra-LSG:Josh.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Josh.11.22","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.22","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:22","prev_osis_id":"Josh.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.011.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il ne resta point d\u2019Anakim dans le pays des enfants d\u2019Isra\u00ebl; il n\u2019en resta qu\u2019\u00e0 Gaza, \u00e0 Gath et \u00e0 Asdod.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.23","name":"Josu\u00e9 11:23","id":"fra-LSG:Josh.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.21","name":"Josu\u00e9 11:21","id":"fra-LSG:Josh.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Josh.11.23","osis_end":"fra-LSG:Josh.11.23","label":"","reference":"Josu\u00e9 11:23","prev_osis_id":"Josh.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.11.23\" class=\"v\">23<\/sup>Josu\u00e9 s\u2019empara donc de tout le pays, selon tout ce que l\u2019\u00c9ternel avait dit \u00e0 Mo\u00efse. Et Josu\u00e9 le donna en h\u00e9ritage \u00e0 Isra\u00ebl, \u00e0 chacun sa portion, d\u2019apr\u00e8s leurs tribus. Puis, le pays fut en repos et sans guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.11","name":"Josu\u00e9 11","id":"fra-LSG:Josh.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.12.1","name":"Josu\u00e9 12:1","id":"fra-LSG:Josh.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.11.22","name":"Josu\u00e9 11:22","id":"fra-LSG:Josh.11.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb24222f0.47785420');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb24222f0.47785420\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb24222f0.47785420","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb24222f0.47785420'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb24222f0.47785420\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}