{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.22.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:1","prev_osis_id":"Josh.021.045,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Autel b\u00e2ti sur le Jourdain par les tribus de Ruben et de Gad et par la demi-tribu de Manass\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (No 32. Jos 1:12-18.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.1\" class=\"v\">1<\/sup>Alors Josu\u00e9 appela les Rub\u00e9nites, les Gadites et la demi-tribu de Manass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.2","name":"Josu\u00e9 22:2","id":"fra-LSG:Josh.22.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.21.45","name":"Josu\u00e9 21:45","id":"fra-LSG:Josh.21.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.22.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:2","prev_osis_id":"Josh.022.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il leur dit: Vous avez observ\u00e9 tout ce que vous a prescrit Mo\u00efse, serviteur de l\u2019\u00c9ternel, et vous avez ob\u00e9i \u00e0 ma voix dans tout ce que je vous ai ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.3","name":"Josu\u00e9 22:3","id":"fra-LSG:Josh.22.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.1","name":"Josu\u00e9 22:1","id":"fra-LSG:Josh.22.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.22.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:3","prev_osis_id":"Josh.022.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.3\" class=\"v\">3<\/sup>Vous n\u2019avez point abandonn\u00e9 vos fr\u00e8res, depuis un long espace de temps jusqu\u2019\u00e0 ce jour; et vous avez gard\u00e9 les ordres, les commandements de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.4","name":"Josu\u00e9 22:4","id":"fra-LSG:Josh.22.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.2","name":"Josu\u00e9 22:2","id":"fra-LSG:Josh.22.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.22.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:4","prev_osis_id":"Josh.022.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.4\" class=\"v\">4<\/sup>Maintenant que l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, a accord\u00e9 du repos \u00e0 vos fr\u00e8res, comme il le leur avait dit, retournez et allez vers vos tentes, dans le pays qui vous appartient, et que Mo\u00efse, serviteur de l\u2019\u00c9ternel, vous a donn\u00e9 de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.5","name":"Josu\u00e9 22:5","id":"fra-LSG:Josh.22.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.3","name":"Josu\u00e9 22:3","id":"fra-LSG:Josh.22.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.22.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:5","prev_osis_id":"Josh.022.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ayez soin seulement d\u2019observer et de mettre en pratique les ordonnances et les lois que vous a prescrites Mo\u00efse, serviteur de l\u2019\u00c9ternel: aimez l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, marchez dans toutes ses voies, gardez ses commandements, attachez-vous \u00e0 lui, et servez-le de tout votre c\u0153ur et de toute votre \u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.6","name":"Josu\u00e9 22:6","id":"fra-LSG:Josh.22.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.4","name":"Josu\u00e9 22:4","id":"fra-LSG:Josh.22.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.22.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:6","prev_osis_id":"Josh.022.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et Josu\u00e9 les b\u00e9nit et les renvoya, et ils s\u2019en all\u00e8rent vers leurs tentes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.7","name":"Josu\u00e9 22:7","id":"fra-LSG:Josh.22.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.5","name":"Josu\u00e9 22:5","id":"fra-LSG:Josh.22.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.22.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:7","prev_osis_id":"Josh.022.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mo\u00efse avait donn\u00e9 \u00e0 une moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9 un h\u00e9ritage en Basan, et Josu\u00e9 donna \u00e0 l\u2019autre moiti\u00e9 un h\u00e9ritage aupr\u00e8s de ses fr\u00e8res en de\u00e7\u00e0 du Jourdain, \u00e0 l\u2019occident. Lorsque Josu\u00e9 les renvoya vers leurs tentes, il les b\u00e9nit,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.8","name":"Josu\u00e9 22:8","id":"fra-LSG:Josh.22.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.6","name":"Josu\u00e9 22:6","id":"fra-LSG:Josh.22.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.22.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:8","prev_osis_id":"Josh.022.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.8\" class=\"v\">8<\/sup>et leur dit: Vous retournez \u00e0 vos tentes avec de grandes richesses, avec des troupeaux fort nombreux, et avec une quantit\u00e9 consid\u00e9rable d\u2019argent, d\u2019or, d\u2019airain, de fer, et de v\u00eatements. Partagez avec vos fr\u00e8res le butin de vos ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.9","name":"Josu\u00e9 22:9","id":"fra-LSG:Josh.22.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.7","name":"Josu\u00e9 22:7","id":"fra-LSG:Josh.22.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.22.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:9","prev_osis_id":"Josh.022.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les fils de Ruben, les fils de Gad, et la demi-tribu de Manass\u00e9, s\u2019en retourn\u00e8rent, apr\u00e8s avoir quitt\u00e9 les enfants d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Silo, dans le pays de Canaan, pour aller dans le pays de Galaad, qui \u00e9tait leur propri\u00e9t\u00e9 et o\u00f9 ils s\u2019\u00e9taient \u00e9tablis comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 par Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.10","name":"Josu\u00e9 22:10","id":"fra-LSG:Josh.22.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.8","name":"Josu\u00e9 22:8","id":"fra-LSG:Josh.22.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.22.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:10","prev_osis_id":"Josh.022.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-20: cf. De 13:12, etc. Jg 20:1-13. (L\u00e9 17:1-9. De 12:4-14.) Ga 6:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Quand ils furent arriv\u00e9s aux districts du Jourdain qui appartiennent au pays de Canaan, les fils de Ruben, les fils de Gad et la demi-tribu de Manass\u00e9, y b\u00e2tirent un autel sur le Jourdain, un autel dont la grandeur frappait les regards.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.11","name":"Josu\u00e9 22:11","id":"fra-LSG:Josh.22.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.9","name":"Josu\u00e9 22:9","id":"fra-LSG:Josh.22.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.22.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:11","prev_osis_id":"Josh.022.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl apprirent que l\u2019on disait: Voici, les fils de Ruben, les fils de Gad et la demi-tribu de Manass\u00e9, ont b\u00e2ti un autel en face du pays de Canaan, dans les districts du Jourdain, du c\u00f4t\u00e9 des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.12","name":"Josu\u00e9 22:12","id":"fra-LSG:Josh.22.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.10","name":"Josu\u00e9 22:10","id":"fra-LSG:Josh.22.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.22.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:12","prev_osis_id":"Josh.022.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.12\" class=\"v\">12<\/sup>Lorsque les enfants d\u2019Isra\u00ebl eurent appris cela, toute l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl se r\u00e9unit \u00e0 Silo, pour monter contre eux et leur faire la guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.13","name":"Josu\u00e9 22:13","id":"fra-LSG:Josh.22.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.11","name":"Josu\u00e9 22:11","id":"fra-LSG:Josh.22.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.22.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:13","prev_osis_id":"Josh.022.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl envoy\u00e8rent aupr\u00e8s des fils de Ruben, des fils de Gad et de la demi-tribu de Manass\u00e9, au pays de Galaad, Phin\u00e9es, fils du sacrificateur \u00c9l\u00e9azar,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.14","name":"Josu\u00e9 22:14","id":"fra-LSG:Josh.22.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.12","name":"Josu\u00e9 22:12","id":"fra-LSG:Josh.22.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.22.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:14","prev_osis_id":"Josh.022.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.14\" class=\"v\">14<\/sup>et dix princes avec lui, un prince par maison paternelle pour chacune des tribus d\u2019Isra\u00ebl; tous \u00e9taient chefs de maison paternelle parmi les milliers d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.15","name":"Josu\u00e9 22:15","id":"fra-LSG:Josh.22.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.13","name":"Josu\u00e9 22:13","id":"fra-LSG:Josh.22.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.22.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:15","prev_osis_id":"Josh.022.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils se rendirent aupr\u00e8s des fils de Ruben, des fils de Gad et de la demi-tribu de Manass\u00e9, au pays de Galaad, et ils leur adress\u00e8rent la parole, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.16","name":"Josu\u00e9 22:16","id":"fra-LSG:Josh.22.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.14","name":"Josu\u00e9 22:14","id":"fra-LSG:Josh.22.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Josh.22.16","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.16","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:16","prev_osis_id":"Josh.022.015,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ainsi parle toute l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel: Que signifie cette infid\u00e9lit\u00e9 que vous avez commise envers le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, et pourquoi vous d\u00e9tournez-vous maintenant de l\u2019\u00c9ternel, en vous b\u00e2tissant un autel pour vous r\u00e9volter aujourd\u2019hui contre l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.17","name":"Josu\u00e9 22:17","id":"fra-LSG:Josh.22.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.15","name":"Josu\u00e9 22:15","id":"fra-LSG:Josh.22.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Josh.22.17","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.17","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:17","prev_osis_id":"Josh.022.016,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.17\" class=\"v\">17<\/sup>Regardons-nous comme peu de chose le crime de Peor, dont nous n\u2019avons pas jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent enlev\u00e9 la tache de dessus nous, malgr\u00e9 la plaie qu\u2019il attira sur l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.18","name":"Josu\u00e9 22:18","id":"fra-LSG:Josh.22.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.16","name":"Josu\u00e9 22:16","id":"fra-LSG:Josh.22.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Josh.22.18","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.18","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:18","prev_osis_id":"Josh.022.017,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et vous vous d\u00e9tournez aujourd\u2019hui de l\u2019\u00c9ternel! Si vous vous r\u00e9voltez aujourd\u2019hui contre l\u2019\u00c9ternel, demain il s\u2019irritera contre toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.19","name":"Josu\u00e9 22:19","id":"fra-LSG:Josh.22.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.17","name":"Josu\u00e9 22:17","id":"fra-LSG:Josh.22.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Josh.22.19","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.19","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:19","prev_osis_id":"Josh.022.018,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.19\" class=\"v\">19<\/sup>Si vous tenez pour impur le pays qui est votre propri\u00e9t\u00e9, passez dans le pays qui est la propri\u00e9t\u00e9 de l\u2019\u00c9ternel, o\u00f9 est fix\u00e9e la demeure de l\u2019\u00c9ternel, et \u00e9tablissez-vous au milieu de nous; mais ne vous r\u00e9voltez pas contre l\u2019\u00c9ternel et ne vous s\u00e9parez pas de nous, en vous b\u00e2tissant un autel, outre l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.20","name":"Josu\u00e9 22:20","id":"fra-LSG:Josh.22.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.18","name":"Josu\u00e9 22:18","id":"fra-LSG:Josh.22.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Josh.22.20","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.20","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:20","prev_osis_id":"Josh.022.019,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.20\" class=\"v\">20<\/sup>Acan, fils de Z\u00e9rach, ne commit-il pas une infid\u00e9lit\u00e9 au sujet des choses d\u00e9vou\u00e9es par interdit, et la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel ne s\u2019enflamma-t-elle pas contre toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl? Il ne fut pas le seul qui p\u00e9rit \u00e0 cause de son crime.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.21","name":"Josu\u00e9 22:21","id":"fra-LSG:Josh.22.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.19","name":"Josu\u00e9 22:19","id":"fra-LSG:Josh.22.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Josh.22.21","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.21","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:21","prev_osis_id":"Josh.022.020,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-34: cf. 1 R 12:27-30. (Ge 31:44-55. Jos 24:26, 27.) 2 Co 1:12. (2 Co 7:11.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les fils de Ruben, les fils de Gad et la demi-tribu de Manass\u00e9, r\u00e9pondirent ainsi aux chefs des milliers d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.22","name":"Josu\u00e9 22:22","id":"fra-LSG:Josh.22.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.20","name":"Josu\u00e9 22:20","id":"fra-LSG:Josh.22.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Josh.22.22","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.22","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:22","prev_osis_id":"Josh.022.021,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.22\" class=\"v\">22<\/sup>Dieu, Dieu, l\u2019\u00c9ternel, Dieu, Dieu, l\u2019\u00c9ternel le sait, et Isra\u00ebl le saura! Si c\u2019est par r\u00e9bellion et par infid\u00e9lit\u00e9 envers l\u2019\u00c9ternel, ne viens point \u00e0 notre aide en ce jour!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.23","name":"Josu\u00e9 22:23","id":"fra-LSG:Josh.22.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.21","name":"Josu\u00e9 22:21","id":"fra-LSG:Josh.22.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Josh.22.23","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.23","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:23","prev_osis_id":"Josh.022.022,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.23\" class=\"v\">23<\/sup>Si nous nous sommes b\u00e2ti un autel pour nous d\u00e9tourner de l\u2019\u00c9ternel, si c\u2019est pour y pr\u00e9senter des holocaustes et des offrandes, et si c\u2019est pour y faire des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces, que l\u2019\u00c9ternel en demande compte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.24","name":"Josu\u00e9 22:24","id":"fra-LSG:Josh.22.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.22","name":"Josu\u00e9 22:22","id":"fra-LSG:Josh.22.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Josh.22.24","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.24","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:24","prev_osis_id":"Josh.022.023,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.24\" class=\"v\">24<\/sup>C\u2019est bien plut\u00f4t par une sorte d\u2019inqui\u00e9tude que nous avons fait cela, en pensant que vos fils diraient un jour \u00e0 nos fils: Qu\u2019y a-t-il de commun entre vous et l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.25","name":"Josu\u00e9 22:25","id":"fra-LSG:Josh.22.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.23","name":"Josu\u00e9 22:23","id":"fra-LSG:Josh.22.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Josh.22.25","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.25","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:25","prev_osis_id":"Josh.022.024,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.25\" class=\"v\">25<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a mis le Jourdain pour limite entre nous et vous, fils de Ruben et fils de Gad; vous n\u2019avez point de part \u00e0 l\u2019\u00c9ternel! Et vos fils seraient ainsi cause que nos fils cesseraient de craindre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.26","name":"Josu\u00e9 22:26","id":"fra-LSG:Josh.22.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.24","name":"Josu\u00e9 22:24","id":"fra-LSG:Josh.22.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Josh.22.26","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.26","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:26","prev_osis_id":"Josh.022.025,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.26\" class=\"v\">26<\/sup>C\u2019est pourquoi nous avons dit: B\u00e2tissons-nous donc un autel, non pour des holocaustes et pour des sacrifices,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.27","name":"Josu\u00e9 22:27","id":"fra-LSG:Josh.22.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.25","name":"Josu\u00e9 22:25","id":"fra-LSG:Josh.22.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Josh.22.27","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.27","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:27","prev_osis_id":"Josh.022.026,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.27\" class=\"v\">27<\/sup>mais comme un t\u00e9moin entre nous et vous, entre nos descendants et les v\u00f4tres, que nous voulons servir l\u2019\u00c9ternel devant sa face par nos holocaustes et par nos sacrifices d\u2019expiation et d\u2019actions de gr\u00e2ces, afin que vos fils ne disent pas un jour \u00e0 nos fils: Vous n\u2019avez point de part \u00e0 l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.28","name":"Josu\u00e9 22:28","id":"fra-LSG:Josh.22.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.26","name":"Josu\u00e9 22:26","id":"fra-LSG:Josh.22.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Josh.22.28","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.28","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:28","prev_osis_id":"Josh.022.027,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.28\" class=\"v\">28<\/sup>Nous avons dit: S\u2019ils tiennent dans l\u2019avenir ce langage \u00e0 nous ou \u00e0 nos descendants, nous r\u00e9pondrons: Voyez la forme de l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel, qu\u2019ont fait nos p\u00e8res, non pour des holocaustes et pour des sacrifices, mais comme t\u00e9moin entre nous et vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.29","name":"Josu\u00e9 22:29","id":"fra-LSG:Josh.22.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.27","name":"Josu\u00e9 22:27","id":"fra-LSG:Josh.22.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Josh.22.29","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.29","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:29","prev_osis_id":"Josh.022.028,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.29\" class=\"v\">29<\/sup>Loin de nous la pens\u00e9e de nous r\u00e9volter contre l\u2019\u00c9ternel et de nous d\u00e9tourner aujourd\u2019hui de l\u2019\u00c9ternel, en b\u00e2tissant un autel pour des holocaustes, pour des offrandes et pour des sacrifices, outre l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, qui est devant sa demeure!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.30","name":"Josu\u00e9 22:30","id":"fra-LSG:Josh.22.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.28","name":"Josu\u00e9 22:28","id":"fra-LSG:Josh.22.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Josh.22.30","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.30","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:30","prev_osis_id":"Josh.022.029,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.30\" class=\"v\">30<\/sup>Lorsque le sacrificateur Phin\u00e9es, et les princes de l\u2019assembl\u00e9e, les chefs des milliers d\u2019Isra\u00ebl, qui \u00e9taient avec lui, eurent entendu les paroles que prononc\u00e8rent les fils de Ruben, les fils de Gad et les fils de Manass\u00e9, ils furent satisfaits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.31","name":"Josu\u00e9 22:31","id":"fra-LSG:Josh.22.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.29","name":"Josu\u00e9 22:29","id":"fra-LSG:Josh.22.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Josh.22.31","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.31","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:31","prev_osis_id":"Josh.022.030,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.31\" class=\"v\">31<\/sup>Et Phin\u00e9es, fils du sacrificateur \u00c9l\u00e9azar, dit aux fils de Ruben, aux fils de Gad, et aux fils de Manass\u00e9: Nous reconnaissons maintenant que l\u2019\u00c9ternel est au milieu de nous, puisque vous n\u2019avez point commis cette infid\u00e9lit\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel; vous avez ainsi d\u00e9livr\u00e9 les enfants d\u2019Isra\u00ebl de la main de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.32","name":"Josu\u00e9 22:32","id":"fra-LSG:Josh.22.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.30","name":"Josu\u00e9 22:30","id":"fra-LSG:Josh.22.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Josh.22.32","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.32","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:32","prev_osis_id":"Josh.022.031,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.32\" class=\"v\">32<\/sup>Phin\u00e9es, fils du sacrificateur \u00c9l\u00e9azar, et les princes, quitt\u00e8rent les fils de Ruben et les fils de Gad, et revinrent du pays de Galaad dans le pays de Canaan, aupr\u00e8s des enfants d\u2019Isra\u00ebl, auxquels ils firent un rapport.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.33","name":"Josu\u00e9 22:33","id":"fra-LSG:Josh.22.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.31","name":"Josu\u00e9 22:31","id":"fra-LSG:Josh.22.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Josh.22.33","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.33","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:33","prev_osis_id":"Josh.022.032,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.022.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.33\" class=\"v\">33<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl furent satisfaits; ils b\u00e9nirent Dieu, et ne parl\u00e8rent plus de monter en armes pour ravager le pays qu\u2019habitaient les fils de Ruben et les fils de Gad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.34","name":"Josu\u00e9 22:34","id":"fra-LSG:Josh.22.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.32","name":"Josu\u00e9 22:32","id":"fra-LSG:Josh.22.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Josh.22.34","osis_end":"fra-LSG:Josh.22.34","label":"","reference":"Josu\u00e9 22:34","prev_osis_id":"Josh.022.033,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.023.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.22.34\" class=\"v\">34<\/sup>Les fils de Ruben et les fils de Gad appel\u00e8rent l\u2019autel Ed, car, dirent-ils, il est t\u00e9moin entre nous que l\u2019\u00c9ternel est Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.22","name":"Josu\u00e9 22","id":"fra-LSG:Josh.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.23.1","name":"Josu\u00e9 23:1","id":"fra-LSG:Josh.23.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.22.33","name":"Josu\u00e9 22:33","id":"fra-LSG:Josh.22.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1e9a3a2.16447173');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e9a3a2.16447173\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1e9a3a2.16447173","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1e9a3a2.16447173'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e9a3a2.16447173\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}