{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.20.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.20.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 20:1","prev_osis_id":"Josh.019.051,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.020.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les six villes de refuge<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (No 35:9, etc. De 19:1-13.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.20.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Josu\u00e9, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.20","name":"Josu\u00e9 20","id":"fra-LSG:Josh.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.2","name":"Josu\u00e9 20:2","id":"fra-LSG:Josh.20.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.19.51","name":"Josu\u00e9 19:51","id":"fra-LSG:Josh.19.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.20.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.20.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 20:2","prev_osis_id":"Josh.020.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.020.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.20.2\" class=\"v\">2<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et dis: \u00c9tablissez-vous, comme je vous l\u2019ai ordonn\u00e9 par Mo\u00efse, des villes de refuge,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.20","name":"Josu\u00e9 20","id":"fra-LSG:Josh.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.3","name":"Josu\u00e9 20:3","id":"fra-LSG:Josh.20.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.1","name":"Josu\u00e9 20:1","id":"fra-LSG:Josh.20.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.20.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.20.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 20:3","prev_osis_id":"Josh.020.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.020.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.20.3\" class=\"v\">3<\/sup>o\u00f9 pourra s\u2019enfuir le meurtrier qui aura tu\u00e9 quelqu\u2019un involontairement, sans intention; elles vous serviront de refuge contre le vengeur du sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.20","name":"Josu\u00e9 20","id":"fra-LSG:Josh.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.4","name":"Josu\u00e9 20:4","id":"fra-LSG:Josh.20.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.2","name":"Josu\u00e9 20:2","id":"fra-LSG:Josh.20.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.20.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.20.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 20:4","prev_osis_id":"Josh.020.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.020.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.20.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le meurtrier s\u2019enfuira vers l\u2019une de ces villes, s\u2019arr\u00eatera \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte de la ville, et exposera son cas aux anciens de cette ville; ils le recueilleront aupr\u00e8s d\u2019eux dans la ville, et lui donneront une demeure, afin qu\u2019il habite avec eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.20","name":"Josu\u00e9 20","id":"fra-LSG:Josh.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.5","name":"Josu\u00e9 20:5","id":"fra-LSG:Josh.20.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.3","name":"Josu\u00e9 20:3","id":"fra-LSG:Josh.20.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.20.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.20.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 20:5","prev_osis_id":"Josh.020.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.020.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.20.5\" class=\"v\">5<\/sup>Si le vengeur du sang le poursuit, ils ne livreront point le meurtrier entre ses mains; car c\u2019est sans le vouloir qu\u2019il a tu\u00e9 son prochain, et sans avoir \u00e9t\u00e9 auparavant son ennemi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.20","name":"Josu\u00e9 20","id":"fra-LSG:Josh.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.6","name":"Josu\u00e9 20:6","id":"fra-LSG:Josh.20.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.4","name":"Josu\u00e9 20:4","id":"fra-LSG:Josh.20.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.20.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.20.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 20:6","prev_osis_id":"Josh.020.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.020.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.20.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il restera dans cette ville jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il ait comparu devant l\u2019assembl\u00e9e pour \u00eatre jug\u00e9, jusqu\u2019\u00e0 la mort du souverain sacrificateur alors en fonctions. A cette \u00e9poque, le meurtrier s\u2019en retournera et rentrera dans sa ville et dans sa maison, dans la ville d\u2019o\u00f9 il s\u2019\u00e9tait enfui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.20","name":"Josu\u00e9 20","id":"fra-LSG:Josh.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.7","name":"Josu\u00e9 20:7","id":"fra-LSG:Josh.20.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.5","name":"Josu\u00e9 20:5","id":"fra-LSG:Josh.20.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.20.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.20.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 20:7","prev_osis_id":"Josh.020.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.020.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.20.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils consacr\u00e8rent K\u00e9desch, en Galil\u00e9e, dans la montagne de Nephthali; Sichem, dans la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm; et Kirjath-Arba, qui est H\u00e9bron, dans la montagne de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.20","name":"Josu\u00e9 20","id":"fra-LSG:Josh.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.8","name":"Josu\u00e9 20:8","id":"fra-LSG:Josh.20.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.6","name":"Josu\u00e9 20:6","id":"fra-LSG:Josh.20.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.20.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.20.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 20:8","prev_osis_id":"Josh.020.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.020.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.20.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, \u00e0 l\u2019orient de J\u00e9richo, ils choisirent Betser, dans le d\u00e9sert, dans la plaine, dans la tribu de Ruben; Ramoth, en Galaad, dans la tribu de Gad; et Golan, en Basan, dans la tribu de Manass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.20","name":"Josu\u00e9 20","id":"fra-LSG:Josh.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.9","name":"Josu\u00e9 20:9","id":"fra-LSG:Josh.20.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.7","name":"Josu\u00e9 20:7","id":"fra-LSG:Josh.20.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.20.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.20.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 20:9","prev_osis_id":"Josh.020.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.021.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.20.9\" class=\"v\">9<\/sup>Telles furent les villes d\u00e9sign\u00e9es pour tous les enfants d\u2019Isra\u00ebl et pour l\u2019\u00e9tranger en s\u00e9jour au milieu d\u2019eux, afin que celui qui aurait tu\u00e9 quelqu\u2019un involontairement p\u00fbt s\u2019y r\u00e9fugier, et qu\u2019il ne mour\u00fbt pas de la main du vengeur du sang avant d\u2019avoir comparu devant l\u2019assembl\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.20","name":"Josu\u00e9 20","id":"fra-LSG:Josh.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.21.1","name":"Josu\u00e9 21:1","id":"fra-LSG:Josh.21.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.20.8","name":"Josu\u00e9 20:8","id":"fra-LSG:Josh.20.8"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4ddf787.30708143');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4ddf787.30708143\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4ddf787.30708143","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4ddf787.30708143'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4ddf787.30708143\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}