{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.14.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:1","prev_osis_id":"Josh.013.033,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Partage du pays \u00e0 l\u2019occident du Jourdain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. (No 26:52-56; 34.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici ce que les enfants d\u2019Isra\u00ebl re\u00e7urent en h\u00e9ritage dans le pays de Canaan, ce que partag\u00e8rent entre eux le sacrificateur \u00c9l\u00e9azar, Josu\u00e9, fils de Nun, et les chefs de famille des tribus des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.2","name":"Josu\u00e9 14:2","id":"fra-LSG:Josh.14.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.33","name":"Josu\u00e9 13:33","id":"fra-LSG:Josh.13.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.14.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:2","prev_osis_id":"Josh.014.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le partage eut lieu d\u2019apr\u00e8s le sort, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 par Mo\u00efse, pour les neuf tribus et pour la demi-tribu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.3","name":"Josu\u00e9 14:3","id":"fra-LSG:Josh.14.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.1","name":"Josu\u00e9 14:1","id":"fra-LSG:Josh.14.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.14.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:3","prev_osis_id":"Josh.014.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car Mo\u00efse avait donn\u00e9 un h\u00e9ritage aux deux tribus et \u00e0 la demi-tribu de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain; mais il n\u2019avait point donn\u00e9 aux L\u00e9vites d\u2019h\u00e9ritage parmi eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.4","name":"Josu\u00e9 14:4","id":"fra-LSG:Josh.14.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.2","name":"Josu\u00e9 14:2","id":"fra-LSG:Josh.14.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.14.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:4","prev_osis_id":"Josh.014.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les fils de Joseph formaient deux tribus, Manass\u00e9 et \u00c9phra\u00efm; et l\u2019on ne donna point de part aux L\u00e9vites dans le pays, si ce n\u2019est des villes pour habitation, et les banlieues pour leurs troupeaux et pour leurs biens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.5","name":"Josu\u00e9 14:5","id":"fra-LSG:Josh.14.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.3","name":"Josu\u00e9 14:3","id":"fra-LSG:Josh.14.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.14.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:5","prev_osis_id":"Josh.014.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl se conform\u00e8rent aux ordres que l\u2019\u00c9ternel avait donn\u00e9s \u00e0 Mo\u00efse, et ils partag\u00e8rent le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.6","name":"Josu\u00e9 14:6","id":"fra-LSG:Josh.14.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.4","name":"Josu\u00e9 14:4","id":"fra-LSG:Josh.14.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.14.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:6","prev_osis_id":"Josh.014.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le territoire d\u2019H\u00e9bron accord\u00e9 \u00e0 Caleb<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-15: cf. (No 13 et 14.) (H\u00e9 6:12; 11:33.) (Pr 4:18. Ps 118:17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les fils de Juda s\u2019approch\u00e8rent de Josu\u00e9, \u00e0 Guilgal; et Caleb, fils de Jephunn\u00e9, le Kenizien, lui dit: Tu sais ce que l\u2019\u00c9ternel a d\u00e9clar\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse, homme de Dieu, au sujet de moi et au sujet de toi, \u00e0 Kad\u00e8s-Barn\u00e9a.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.7","name":"Josu\u00e9 14:7","id":"fra-LSG:Josh.14.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.5","name":"Josu\u00e9 14:5","id":"fra-LSG:Josh.14.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.14.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:7","prev_osis_id":"Josh.014.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019\u00e9tais \u00e2g\u00e9 de quarante ans lorsque Mo\u00efse, serviteur de l\u2019\u00c9ternel, m\u2019envoya de Kad\u00e8s-Barn\u00e9a pour explorer le pays, et je lui fis un rapport avec droiture de c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.8","name":"Josu\u00e9 14:8","id":"fra-LSG:Josh.14.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.6","name":"Josu\u00e9 14:6","id":"fra-LSG:Josh.14.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.14.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:8","prev_osis_id":"Josh.014.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mes fr\u00e8res qui \u00e9taient mont\u00e9s avec moi d\u00e9courag\u00e8rent le peuple, mais moi je suivis pleinement la voie de l\u2019\u00c9ternel, mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.9","name":"Josu\u00e9 14:9","id":"fra-LSG:Josh.14.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.7","name":"Josu\u00e9 14:7","id":"fra-LSG:Josh.14.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.14.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:9","prev_osis_id":"Josh.014.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et ce jour-l\u00e0 Mo\u00efse jura, en disant: Le pays que ton pied a foul\u00e9 sera ton h\u00e9ritage \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, pour toi et pour tes enfants, parce que tu as pleinement suivi la voie de l\u2019\u00c9ternel, mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.10","name":"Josu\u00e9 14:10","id":"fra-LSG:Josh.14.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.8","name":"Josu\u00e9 14:8","id":"fra-LSG:Josh.14.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.14.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:10","prev_osis_id":"Josh.014.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.10\" class=\"v\">10<\/sup>Maintenant voici, l\u2019\u00c9ternel m\u2019a fait vivre, comme il l\u2019a dit. Il y a quarante-cinq ans que l\u2019\u00c9ternel parlait ainsi \u00e0 Mo\u00efse, lorsqu\u2019Isra\u00ebl marchait dans le d\u00e9sert; et maintenant voici, je suis \u00e2g\u00e9 aujourd\u2019hui de quatre-vingt-cinq ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.11","name":"Josu\u00e9 14:11","id":"fra-LSG:Josh.14.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.9","name":"Josu\u00e9 14:9","id":"fra-LSG:Josh.14.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.14.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:11","prev_osis_id":"Josh.014.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je suis encore vigoureux comme au jour o\u00f9 Mo\u00efse m\u2019envoya; j\u2019ai autant de force que j\u2019en avais alors, soit pour combattre, soit pour sortir et pour entrer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.12","name":"Josu\u00e9 14:12","id":"fra-LSG:Josh.14.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.10","name":"Josu\u00e9 14:10","id":"fra-LSG:Josh.14.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.14.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:12","prev_osis_id":"Josh.014.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.12\" class=\"v\">12<\/sup>Donne-moi donc cette montagne dont l\u2019\u00c9ternel a parl\u00e9 dans ce temps-l\u00e0; car tu as appris alors qu\u2019il s\u2019y trouve des Anakim, et qu\u2019il y a des villes grandes et fortifi\u00e9es. L\u2019\u00c9ternel sera peut-\u00eatre avec moi, et je les chasserai, comme l\u2019\u00c9ternel a dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.13","name":"Josu\u00e9 14:13","id":"fra-LSG:Josh.14.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.11","name":"Josu\u00e9 14:11","id":"fra-LSG:Josh.14.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.14.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:13","prev_osis_id":"Josh.014.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.13\" class=\"v\">13<\/sup>Josu\u00e9 b\u00e9nit Caleb, fils de Jephunn\u00e9, et il lui donna H\u00e9bron pour h\u00e9ritage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.14","name":"Josu\u00e9 14:14","id":"fra-LSG:Josh.14.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.12","name":"Josu\u00e9 14:12","id":"fra-LSG:Josh.14.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.14.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:14","prev_osis_id":"Josh.014.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est ainsi que Caleb, fils de Jephunn\u00e9, le Kenizien, a eu jusqu\u2019\u00e0 ce jour H\u00e9bron pour h\u00e9ritage, parce qu\u2019il avait pleinement suivi la voie de l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.15","name":"Josu\u00e9 14:15","id":"fra-LSG:Josh.14.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.13","name":"Josu\u00e9 14:13","id":"fra-LSG:Josh.14.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.14.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.14.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 14:15","prev_osis_id":"Josh.014.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.015.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.14.15\" class=\"v\">15<\/sup>H\u00e9bron s\u2019appelait autrefois Kirjath-Arba: Arba avait \u00e9t\u00e9 l\u2019homme le plus grand parmi les Anakim. Le pays fut d\u00e8s lors en repos et sans guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.14","name":"Josu\u00e9 14","id":"fra-LSG:Josh.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.15.1","name":"Josu\u00e9 15:1","id":"fra-LSG:Josh.15.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.14","name":"Josu\u00e9 14:14","id":"fra-LSG:Josh.14.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1e42807.96519123');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e42807.96519123\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1e42807.96519123","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1e42807.96519123'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e42807.96519123\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}