{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.9.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:1","prev_osis_id":"Josh.008.035,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ruse des Gabaonites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-2: cf. Jos 11:16-20. \u00c9s 8:9, 10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>A la nouvelle de ces choses, tous les rois qui \u00e9taient en de\u00e7\u00e0 du Jourdain, dans la montagne et dans la vall\u00e9e, et sur toute la c\u00f4te de la grande mer, jusque pr\u00e8s du Liban, les H\u00e9thiens, les Amor\u00e9ens, les Canan\u00e9ens, les Ph\u00e9r\u00e9ziens, les H\u00e9viens et les J\u00e9busiens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.2","name":"Josu\u00e9 9:2","id":"fra-LSG:Josh.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.35","name":"Josu\u00e9 8:35","id":"fra-LSG:Josh.8.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.9.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:2","prev_osis_id":"Josh.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>s\u2019unirent ensemble d\u2019un commun accord pour combattre contre Josu\u00e9 et contre Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.3","name":"Josu\u00e9 9:3","id":"fra-LSG:Josh.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.1","name":"Josu\u00e9 9:1","id":"fra-LSG:Josh.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.9.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:3","prev_osis_id":"Josh.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.004,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 3-27: cf. Ge 27. (No 27:18, 21. Pr 3:5, 7. J\u00e9 10:23.) (No 30:3. 2 S 21:1-14.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les habitants de Gabaon, de leur c\u00f4t\u00e9, lorsqu\u2019ils apprirent de quelle mani\u00e8re Josu\u00e9 avait trait\u00e9 J\u00e9richo et A\u00ef,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.4","name":"Josu\u00e9 9:4","id":"fra-LSG:Josh.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.2","name":"Josu\u00e9 9:2","id":"fra-LSG:Josh.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.9.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:4","prev_osis_id":"Josh.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>eurent recours \u00e0 la ruse, et se mirent en route avec des provisions de voyage. Ils prirent de vieux sacs pour leurs \u00e2nes, et de vieilles outres \u00e0 vin d\u00e9chir\u00e9es et recousues,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.5","name":"Josu\u00e9 9:5","id":"fra-LSG:Josh.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.3","name":"Josu\u00e9 9:3","id":"fra-LSG:Josh.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.9.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:5","prev_osis_id":"Josh.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>ils portaient \u00e0 leurs pieds de vieux souliers raccommod\u00e9s, et sur eux de vieux v\u00eatements; et tout le pain qu\u2019ils avaient pour nourriture \u00e9tait sec et en miettes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.6","name":"Josu\u00e9 9:6","id":"fra-LSG:Josh.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.4","name":"Josu\u00e9 9:4","id":"fra-LSG:Josh.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.9.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:6","prev_osis_id":"Josh.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils all\u00e8rent aupr\u00e8s de Josu\u00e9 au camp de Guilgal, et ils lui dirent, ainsi qu\u2019\u00e0 tous ceux d\u2019Isra\u00ebl: Nous venons d\u2019un pays \u00e9loign\u00e9, et maintenant faites alliance avec nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.7","name":"Josu\u00e9 9:7","id":"fra-LSG:Josh.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.5","name":"Josu\u00e9 9:5","id":"fra-LSG:Josh.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.9.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:7","prev_osis_id":"Josh.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les hommes d\u2019Isra\u00ebl r\u00e9pondirent \u00e0 ces H\u00e9viens: Peut-\u00eatre que vous habitez au milieu de nous, et comment ferions-nous alliance avec vous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.8","name":"Josu\u00e9 9:8","id":"fra-LSG:Josh.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.6","name":"Josu\u00e9 9:6","id":"fra-LSG:Josh.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.9.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:8","prev_osis_id":"Josh.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils dirent \u00e0 Josu\u00e9: Nous sommes tes serviteurs. Et Josu\u00e9 leur dit: Qui \u00eates-vous, et d\u2019o\u00f9 venez-vous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.9","name":"Josu\u00e9 9:9","id":"fra-LSG:Josh.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.7","name":"Josu\u00e9 9:7","id":"fra-LSG:Josh.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.9.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:9","prev_osis_id":"Josh.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils lui r\u00e9pondirent: Tes serviteurs viennent d\u2019un pays tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9, sur le renom de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu; car nous avons entendu parler de lui, de tout ce qu\u2019il a fait en \u00c9gypte,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.10","name":"Josu\u00e9 9:10","id":"fra-LSG:Josh.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.8","name":"Josu\u00e9 9:8","id":"fra-LSG:Josh.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.9.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:10","prev_osis_id":"Josh.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>et de la mani\u00e8re dont il a trait\u00e9 les deux rois des Amor\u00e9ens au-del\u00e0 du Jourdain, Sihon, roi de Hesbon, et Og, roi de Basan, qui \u00e9tait \u00e0 Aschtaroth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.11","name":"Josu\u00e9 9:11","id":"fra-LSG:Josh.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.9","name":"Josu\u00e9 9:9","id":"fra-LSG:Josh.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.9.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:11","prev_osis_id":"Josh.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et nos anciens et tous les habitants de notre pays nous ont dit: Prenez avec vous des provisions pour le voyage, allez au-devant d\u2019eux, et vous leur direz: Nous sommes vos serviteurs, et maintenant faites alliance avec nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.12","name":"Josu\u00e9 9:12","id":"fra-LSG:Josh.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.10","name":"Josu\u00e9 9:10","id":"fra-LSG:Josh.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.9.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:12","prev_osis_id":"Josh.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Voici notre pain: il \u00e9tait encore chaud quand nous en avons fait provision dans nos maisons, le jour o\u00f9 nous sommes partis pour venir vers vous, et maintenant il est sec et en miettes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.13","name":"Josu\u00e9 9:13","id":"fra-LSG:Josh.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.11","name":"Josu\u00e9 9:11","id":"fra-LSG:Josh.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.9.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:13","prev_osis_id":"Josh.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ces outres \u00e0 vin, que nous avons remplies toutes neuves, les voil\u00e0 d\u00e9chir\u00e9es; nos v\u00eatements et nos souliers se sont us\u00e9s par l\u2019excessive longueur de la marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.14","name":"Josu\u00e9 9:14","id":"fra-LSG:Josh.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.12","name":"Josu\u00e9 9:12","id":"fra-LSG:Josh.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.9.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:14","prev_osis_id":"Josh.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les hommes d\u2019Isra\u00ebl prirent de leurs provisions, et ils ne consult\u00e8rent point l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.15","name":"Josu\u00e9 9:15","id":"fra-LSG:Josh.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.13","name":"Josu\u00e9 9:13","id":"fra-LSG:Josh.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.9.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:15","prev_osis_id":"Josh.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Josu\u00e9 fit la paix avec eux, et conclut une alliance par laquelle il devait leur laisser la vie, et les chefs de l\u2019assembl\u00e9e le leur jur\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.16","name":"Josu\u00e9 9:16","id":"fra-LSG:Josh.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.14","name":"Josu\u00e9 9:14","id":"fra-LSG:Josh.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Josh.9.16","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.16","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:16","prev_osis_id":"Josh.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Trois jours apr\u00e8s la conclusion de cette alliance, les enfants d\u2019Isra\u00ebl apprirent qu\u2019ils \u00e9taient leurs voisins, et qu\u2019ils habitaient au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.17","name":"Josu\u00e9 9:17","id":"fra-LSG:Josh.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.15","name":"Josu\u00e9 9:15","id":"fra-LSG:Josh.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Josh.9.17","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.17","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:17","prev_osis_id":"Josh.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car les enfants d\u2019Isra\u00ebl partirent, et arriv\u00e8rent \u00e0 leurs villes le troisi\u00e8me jour; leurs villes \u00e9taient Gabaon, Kephira, Be\u00e9roth et Kirjath-Jearim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.18","name":"Josu\u00e9 9:18","id":"fra-LSG:Josh.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.16","name":"Josu\u00e9 9:16","id":"fra-LSG:Josh.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Josh.9.18","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.18","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:18","prev_osis_id":"Josh.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ils ne les frapp\u00e8rent point, parce que les chefs de l\u2019assembl\u00e9e leur avaient jur\u00e9 par l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, de leur laisser la vie. Mais toute l\u2019assembl\u00e9e murmura contre les chefs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.19","name":"Josu\u00e9 9:19","id":"fra-LSG:Josh.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.17","name":"Josu\u00e9 9:17","id":"fra-LSG:Josh.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Josh.9.19","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.19","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:19","prev_osis_id":"Josh.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et tous les chefs dirent \u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e: Nous leur avons jur\u00e9 par l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, et maintenant nous ne pouvons les toucher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.20","name":"Josu\u00e9 9:20","id":"fra-LSG:Josh.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.18","name":"Josu\u00e9 9:18","id":"fra-LSG:Josh.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Josh.9.20","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.20","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:20","prev_osis_id":"Josh.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Voici comment nous les traiterons: nous leur laisserons la vie, afin de ne pas attirer sur nous la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 cause du serment que nous leur avons fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.21","name":"Josu\u00e9 9:21","id":"fra-LSG:Josh.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.19","name":"Josu\u00e9 9:19","id":"fra-LSG:Josh.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Josh.9.21","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.21","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:21","prev_osis_id":"Josh.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ils vivront, leur dirent les chefs. Mais ils furent employ\u00e9s \u00e0 couper le bois et \u00e0 puiser l\u2019eau pour toute l\u2019assembl\u00e9e, comme les chefs le leur avaient dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.22","name":"Josu\u00e9 9:22","id":"fra-LSG:Josh.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.20","name":"Josu\u00e9 9:20","id":"fra-LSG:Josh.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Josh.9.22","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.22","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:22","prev_osis_id":"Josh.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Josu\u00e9 les fit appeler, et leur parla ainsi: Pourquoi nous avez-vous tromp\u00e9s, en disant: Nous sommes tr\u00e8s \u00e9loign\u00e9s de vous, tandis que vous habitez au milieu de nous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.23","name":"Josu\u00e9 9:23","id":"fra-LSG:Josh.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.21","name":"Josu\u00e9 9:21","id":"fra-LSG:Josh.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Josh.9.23","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.23","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:23","prev_osis_id":"Josh.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Maintenant vous \u00eates maudits, et vous ne cesserez point d\u2019\u00eatre dans la servitude, de couper le bois et de puiser l\u2019eau pour la maison de mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.24","name":"Josu\u00e9 9:24","id":"fra-LSG:Josh.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.22","name":"Josu\u00e9 9:22","id":"fra-LSG:Josh.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Josh.9.24","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.24","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:24","prev_osis_id":"Josh.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ils r\u00e9pondirent \u00e0 Josu\u00e9, et dirent: On avait rapport\u00e9 \u00e0 tes serviteurs les ordres de l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, \u00e0 Mo\u00efse, son serviteur, pour vous livrer tout le pays et pour en d\u00e9truire devant vous tous les habitants, et votre pr\u00e9sence nous a inspir\u00e9 une grande crainte pour notre vie: voil\u00e0 pourquoi nous avons agi de la sorte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.25","name":"Josu\u00e9 9:25","id":"fra-LSG:Josh.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.23","name":"Josu\u00e9 9:23","id":"fra-LSG:Josh.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Josh.9.25","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.25","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:25","prev_osis_id":"Josh.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et maintenant nous voici entre tes mains; traite-nous comme tu trouveras bon et juste de nous traiter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.26","name":"Josu\u00e9 9:26","id":"fra-LSG:Josh.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.24","name":"Josu\u00e9 9:24","id":"fra-LSG:Josh.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Josh.9.26","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.26","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:26","prev_osis_id":"Josh.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Josu\u00e9 agit \u00e0 leur \u00e9gard comme il avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9cid\u00e9; il les d\u00e9livra de la main des enfants d\u2019Isra\u00ebl, qui ne les firent pas mourir;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.27","name":"Josu\u00e9 9:27","id":"fra-LSG:Josh.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.25","name":"Josu\u00e9 9:25","id":"fra-LSG:Josh.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Josh.9.27","osis_end":"fra-LSG:Josh.9.27","label":"","reference":"Josu\u00e9 9:27","prev_osis_id":"Josh.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>mais il les destina d\u00e8s ce jour \u00e0 couper le bois et \u00e0 puiser l\u2019eau pour l\u2019assembl\u00e9e, et pour l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel dans le lieu que l\u2019\u00c9ternel choisirait: ce qu\u2019ils font encore aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.9","name":"Josu\u00e9 9","id":"fra-LSG:Josh.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.10.1","name":"Josu\u00e9 10:1","id":"fra-LSG:Josh.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.26","name":"Josu\u00e9 9:26","id":"fra-LSG:Josh.9.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb71b94e8.56676316');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb71b94e8.56676316\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb71b94e8.56676316","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb71b94e8.56676316'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb71b94e8.56676316\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}