{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.13.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:1","prev_osis_id":"Josh.012.024,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.002,fra-LSG","text":"<h2 class=\"ms1\">PARTAGE DU PAYS DE CANAAN<\/h2>\n<h3 class=\"mr\">Ch. 13 \u00e0 24. (Mi 4:4)<\/h3>\n<h3 class=\"s\">Partage du pays \u00e0 l\u2019orient du Jourdain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (Jg 3:1-5; 1:27-36.) (H\u00e9 5:12; 6:11.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Josu\u00e9 \u00e9tait vieux, avanc\u00e9 en \u00e2ge. L\u2019\u00c9ternel lui dit alors: Tu es devenu vieux, tu es avanc\u00e9 en \u00e2ge, et le pays qui te reste \u00e0 soumettre est tr\u00e8s grand.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.2","name":"Josu\u00e9 13:2","id":"fra-LSG:Josh.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.12.24","name":"Josu\u00e9 12:24","id":"fra-LSG:Josh.12.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.13.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:2","prev_osis_id":"Josh.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici le pays qui reste: tous les districts des Philistins et tout le territoire des Gueschuriens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.3","name":"Josu\u00e9 13:3","id":"fra-LSG:Josh.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.1","name":"Josu\u00e9 13:1","id":"fra-LSG:Josh.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.13.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:3","prev_osis_id":"Josh.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>depuis le Schichor qui coule devant l\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re d\u2019\u00c9kron au nord, contr\u00e9e qui doit \u00eatre tenue pour canan\u00e9enne, et qui est occup\u00e9e par les cinq princes des Philistins, celui de Gaza, celui d\u2019Asdod, celui d\u2019Askalon, celui de Gath et celui d\u2019\u00c9kron, et par les Avviens;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.4","name":"Josu\u00e9 13:4","id":"fra-LSG:Josh.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.2","name":"Josu\u00e9 13:2","id":"fra-LSG:Josh.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.13.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:4","prev_osis_id":"Josh.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>\u00e0 partir du midi, tout le pays des Canan\u00e9ens, et Meara qui est aux Sidoniens, jusqu\u2019\u00e0 Aphek, jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re des Amor\u00e9ens;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.5","name":"Josu\u00e9 13:5","id":"fra-LSG:Josh.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.3","name":"Josu\u00e9 13:3","id":"fra-LSG:Josh.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.13.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:5","prev_osis_id":"Josh.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>le pays des Guibliens, et tout le Liban vers le soleil levant, depuis Baal-Gad au pied de la montagne d\u2019Hermon jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e de Hamath;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.6","name":"Josu\u00e9 13:6","id":"fra-LSG:Josh.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.4","name":"Josu\u00e9 13:4","id":"fra-LSG:Josh.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.13.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:6","prev_osis_id":"Josh.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>tous les habitants de la montagne, depuis le Liban jusqu\u2019\u00e0 Misrephoth-Ma\u00efm, tous les Sidoniens. Je les chasserai devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl. Donne seulement ce pays en h\u00e9ritage par le sort \u00e0 Isra\u00ebl, comme je te l\u2019ai prescrit;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.7","name":"Josu\u00e9 13:7","id":"fra-LSG:Josh.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.5","name":"Josu\u00e9 13:5","id":"fra-LSG:Josh.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.13.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:7","prev_osis_id":"Josh.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>et divise maintenant ce pays par portions entre les neuf tribus et la demi-tribu de Manass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.8","name":"Josu\u00e9 13:8","id":"fra-LSG:Josh.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.6","name":"Josu\u00e9 13:6","id":"fra-LSG:Josh.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.13.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:8","prev_osis_id":"Josh.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-33: cf. No 32. De 3:8-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les Rub\u00e9nites et les Gadites, avec l\u2019autre moiti\u00e9 de la tribu de Manass\u00e9, ont re\u00e7u leur h\u00e9ritage, que Mo\u00efse leur a donn\u00e9 de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, \u00e0 l\u2019orient, comme le leur a donn\u00e9 Mo\u00efse, serviteur de l\u2019\u00c9ternel:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.9","name":"Josu\u00e9 13:9","id":"fra-LSG:Josh.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.7","name":"Josu\u00e9 13:7","id":"fra-LSG:Josh.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.13.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:9","prev_osis_id":"Josh.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>depuis Aro\u00ebr sur les bords du torrent de l\u2019Arnon, et depuis la ville qui est au milieu de la vall\u00e9e, toute la plaine de M\u00e9deba, jusqu\u2019\u00e0 Dibon;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.10","name":"Josu\u00e9 13:10","id":"fra-LSG:Josh.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.8","name":"Josu\u00e9 13:8","id":"fra-LSG:Josh.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.13.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:10","prev_osis_id":"Josh.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>toutes les villes de Sihon, roi des Amor\u00e9ens, qui r\u00e9gnait \u00e0 Hesbon, jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re des enfants d\u2019Ammon;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.11","name":"Josu\u00e9 13:11","id":"fra-LSG:Josh.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.9","name":"Josu\u00e9 13:9","id":"fra-LSG:Josh.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.13.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:11","prev_osis_id":"Josh.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Galaad, le territoire des Gueschuriens et des Maacathiens, toute la montagne d\u2019Hermon, et tout Basan, jusqu\u2019\u00e0 Salca;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.12","name":"Josu\u00e9 13:12","id":"fra-LSG:Josh.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.10","name":"Josu\u00e9 13:10","id":"fra-LSG:Josh.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.13.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:12","prev_osis_id":"Josh.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>tout le royaume d\u2019Og en Basan, qui r\u00e9gnait \u00e0 Aschtaroth et \u00e0 \u00c9dr\u00e9\u00ef, et qui \u00e9tait le seul reste des Repha\u00efm. Mo\u00efse battit ces rois, et les chassa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.13","name":"Josu\u00e9 13:13","id":"fra-LSG:Josh.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.11","name":"Josu\u00e9 13:11","id":"fra-LSG:Josh.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.13.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:13","prev_osis_id":"Josh.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais les enfants d\u2019Isra\u00ebl ne chass\u00e8rent point les Gueschuriens et les Maacathiens, qui ont habit\u00e9 au milieu d\u2019Isra\u00ebl jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.14","name":"Josu\u00e9 13:14","id":"fra-LSG:Josh.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.12","name":"Josu\u00e9 13:12","id":"fra-LSG:Josh.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.13.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:14","prev_osis_id":"Josh.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>La tribu de L\u00e9vi fut la seule \u00e0 laquelle Mo\u00efse ne donna point d\u2019h\u00e9ritage; les sacrifices consum\u00e9s par le feu devant l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, tel fut son h\u00e9ritage, comme il le lui avait dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.15","name":"Josu\u00e9 13:15","id":"fra-LSG:Josh.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.13","name":"Josu\u00e9 13:13","id":"fra-LSG:Josh.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.13.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:15","prev_osis_id":"Josh.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mo\u00efse avait donn\u00e9 \u00e0 la tribu des fils de Ruben une part selon leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.16","name":"Josu\u00e9 13:16","id":"fra-LSG:Josh.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.14","name":"Josu\u00e9 13:14","id":"fra-LSG:Josh.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Josh.13.16","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.16","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:16","prev_osis_id":"Josh.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils eurent pour territoire, \u00e0 partir d\u2019Aro\u00ebr sur les bords du torrent d\u2019Arnon, et de la ville qui est au milieu de la vall\u00e9e, toute la plaine pr\u00e8s de M\u00e9deba,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.17","name":"Josu\u00e9 13:17","id":"fra-LSG:Josh.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.15","name":"Josu\u00e9 13:15","id":"fra-LSG:Josh.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Josh.13.17","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.17","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:17","prev_osis_id":"Josh.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Hesbon et toutes ses villes dans la plaine, Dibon, Bamoth-Baal, Beth-Baal-Meon,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.18","name":"Josu\u00e9 13:18","id":"fra-LSG:Josh.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.16","name":"Josu\u00e9 13:16","id":"fra-LSG:Josh.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Josh.13.18","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.18","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:18","prev_osis_id":"Josh.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>Jahats, Ked\u00e9moth, M\u00e9phaath,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.19","name":"Josu\u00e9 13:19","id":"fra-LSG:Josh.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.17","name":"Josu\u00e9 13:17","id":"fra-LSG:Josh.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Josh.13.19","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.19","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:19","prev_osis_id":"Josh.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>Kirjatha\u00efm, Sibma, Ts\u00e9reth-Haschachar sur la montagne de la vall\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.20","name":"Josu\u00e9 13:20","id":"fra-LSG:Josh.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.18","name":"Josu\u00e9 13:18","id":"fra-LSG:Josh.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Josh.13.20","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.20","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:20","prev_osis_id":"Josh.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>Beth-Peor, les coteaux du Pisga, Beth-Jeschimoth,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.21","name":"Josu\u00e9 13:21","id":"fra-LSG:Josh.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.19","name":"Josu\u00e9 13:19","id":"fra-LSG:Josh.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Josh.13.21","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.21","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:21","prev_osis_id":"Josh.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>toutes les villes de la plaine, et tout le royaume de Sihon, roi des Amor\u00e9ens, qui r\u00e9gnait \u00e0 Hesbon: Mo\u00efse l\u2019avait battu, lui et les princes de Madian, \u00c9vi, R\u00e9kem, Tsur, Hur et R\u00e9ba, princes qui relevaient de Sihon et qui habitaient dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.22","name":"Josu\u00e9 13:22","id":"fra-LSG:Josh.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.20","name":"Josu\u00e9 13:20","id":"fra-LSG:Josh.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Josh.13.22","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.22","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:22","prev_osis_id":"Josh.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>Parmi ceux que tu\u00e8rent les enfants d\u2019Isra\u00ebl, ils avaient aussi fait p\u00e9rir avec l\u2019\u00e9p\u00e9e le devin Balaam, fils de Beor.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.23","name":"Josu\u00e9 13:23","id":"fra-LSG:Josh.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.21","name":"Josu\u00e9 13:21","id":"fra-LSG:Josh.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Josh.13.23","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.23","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:23","prev_osis_id":"Josh.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.23\" class=\"v\">23<\/sup>Le Jourdain servait de limite au territoire des fils de Ruben. Voil\u00e0 l\u2019h\u00e9ritage des fils de Ruben selon leurs familles; les villes et leurs villages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.24","name":"Josu\u00e9 13:24","id":"fra-LSG:Josh.13.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.22","name":"Josu\u00e9 13:22","id":"fra-LSG:Josh.13.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Josh.13.24","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.24","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:24","prev_osis_id":"Josh.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mo\u00efse avait donn\u00e9 \u00e0 la tribu de Gad, aux fils de Gad, une part selon leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.25","name":"Josu\u00e9 13:25","id":"fra-LSG:Josh.13.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.23","name":"Josu\u00e9 13:23","id":"fra-LSG:Josh.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Josh.13.25","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.25","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:25","prev_osis_id":"Josh.013.024,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ils eurent pour territoire Jaezer, toutes les villes de Galaad, la moiti\u00e9 du pays des enfants d\u2019Ammon jusqu\u2019\u00e0 Aro\u00ebr vis-\u00e0-vis de Rabba,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.26","name":"Josu\u00e9 13:26","id":"fra-LSG:Josh.13.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.24","name":"Josu\u00e9 13:24","id":"fra-LSG:Josh.13.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Josh.13.26","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.26","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:26","prev_osis_id":"Josh.013.025,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.26\" class=\"v\">26<\/sup>depuis Hesbon jusqu\u2019\u00e0 Ramath-Mitsp\u00e9 et Bethonim, depuis Mahana\u00efm jusqu\u2019\u00e0 la fronti\u00e8re de Debir,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.27","name":"Josu\u00e9 13:27","id":"fra-LSG:Josh.13.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.25","name":"Josu\u00e9 13:25","id":"fra-LSG:Josh.13.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Josh.13.27","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.27","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:27","prev_osis_id":"Josh.013.026,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.27\" class=\"v\">27<\/sup>et, dans la vall\u00e9e, Beth-Haram, Beth-Nimra, Succoth et Tsaphon, reste du royaume de Sihon, roi de Hesbon, ayant le Jourdain pour limite jusqu\u2019\u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la mer de Kinn\u00e9reth de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, \u00e0 l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.28","name":"Josu\u00e9 13:28","id":"fra-LSG:Josh.13.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.26","name":"Josu\u00e9 13:26","id":"fra-LSG:Josh.13.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Josh.13.28","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.28","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:28","prev_osis_id":"Josh.013.027,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.28\" class=\"v\">28<\/sup>Voil\u00e0 l\u2019h\u00e9ritage des fils de Gad selon leurs familles; les villes et leurs villages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.29","name":"Josu\u00e9 13:29","id":"fra-LSG:Josh.13.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.27","name":"Josu\u00e9 13:27","id":"fra-LSG:Josh.13.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Josh.13.29","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.29","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:29","prev_osis_id":"Josh.013.028,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.29\" class=\"v\">29<\/sup>Mo\u00efse avait donn\u00e9 \u00e0 la demi-tribu de Manass\u00e9, aux fils de Manass\u00e9, une part selon leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.30","name":"Josu\u00e9 13:30","id":"fra-LSG:Josh.13.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.28","name":"Josu\u00e9 13:28","id":"fra-LSG:Josh.13.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Josh.13.30","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.30","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:30","prev_osis_id":"Josh.013.029,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ils eurent pour territoire, \u00e0 partir de Mahana\u00efm, tout Basan, tout le royaume d\u2019Og, roi de Basan, et tous les bourgs de Ja\u00efr en Basan, soixante villes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.31","name":"Josu\u00e9 13:31","id":"fra-LSG:Josh.13.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.29","name":"Josu\u00e9 13:29","id":"fra-LSG:Josh.13.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Josh.13.31","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.31","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:31","prev_osis_id":"Josh.013.030,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.31\" class=\"v\">31<\/sup>La moiti\u00e9 de Galaad, Aschtaroth et \u00c9dr\u00e9\u00ef, villes du royaume d\u2019Og en Basan, \u00e9churent aux fils de Makir, fils de Manass\u00e9, \u00e0 la moiti\u00e9 des fils de Makir, selon leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.32","name":"Josu\u00e9 13:32","id":"fra-LSG:Josh.13.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.30","name":"Josu\u00e9 13:30","id":"fra-LSG:Josh.13.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Josh.13.32","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.32","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:32","prev_osis_id":"Josh.013.031,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.013.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.32\" class=\"v\">32<\/sup>Telles sont les parts que fit Mo\u00efse, lorsqu\u2019il \u00e9tait dans les plaines de Moab, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, vis-\u00e0-vis de J\u00e9richo, \u00e0 l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.33","name":"Josu\u00e9 13:33","id":"fra-LSG:Josh.13.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.31","name":"Josu\u00e9 13:31","id":"fra-LSG:Josh.13.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Josh.13.33","osis_end":"fra-LSG:Josh.13.33","label":"","reference":"Josu\u00e9 13:33","prev_osis_id":"Josh.013.032,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.13.33\" class=\"v\">33<\/sup>Mo\u00efse ne donna point d\u2019h\u00e9ritage \u00e0 la tribu de L\u00e9vi; l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, tel fut son h\u00e9ritage, comme il le lui avait dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.13","name":"Josu\u00e9 13","id":"fra-LSG:Josh.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.14.1","name":"Josu\u00e9 14:1","id":"fra-LSG:Josh.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.13.32","name":"Josu\u00e9 13:32","id":"fra-LSG:Josh.13.32"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc080cbb0.22441943');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc080cbb0.22441943\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc080cbb0.22441943","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc080cbb0.22441943'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc080cbb0.22441943\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}