{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.5.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:1","prev_osis_id":"Josh.004.024,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La circoncision et la P\u00e2que dans les plaines de J\u00e9richo<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. Ge 17:9-14, 23-27. (Col 2:11, 12.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque tous les rois des Amor\u00e9ens \u00e0 l\u2019occident du Jourdain et tous les rois des Canan\u00e9ens pr\u00e8s de la mer apprirent que l\u2019\u00c9ternel avait mis \u00e0 sec les eaux du Jourdain devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl jusqu\u2019\u00e0 ce que nous eussions pass\u00e9, ils perdirent courage et furent constern\u00e9s \u00e0 l\u2019aspect des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.2","name":"Josu\u00e9 5:2","id":"fra-LSG:Josh.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.4.24","name":"Josu\u00e9 4:24","id":"fra-LSG:Josh.4.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.5.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:2","prev_osis_id":"Josh.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>En ce temps-l\u00e0, l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Josu\u00e9: Fais-toi des couteaux de pierre, et circoncis de nouveau les enfants d\u2019Isra\u00ebl, une seconde fois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.3","name":"Josu\u00e9 5:3","id":"fra-LSG:Josh.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.1","name":"Josu\u00e9 5:1","id":"fra-LSG:Josh.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.5.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:3","prev_osis_id":"Josh.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Josu\u00e9 se fit des couteaux de pierre, et il circoncit les enfants d\u2019Isra\u00ebl sur la colline d\u2019Araloth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.4","name":"Josu\u00e9 5:4","id":"fra-LSG:Josh.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.2","name":"Josu\u00e9 5:2","id":"fra-LSG:Josh.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.5.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:4","prev_osis_id":"Josh.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici la raison pour laquelle Josu\u00e9 les circoncit. Tout le peuple sorti d\u2019\u00c9gypte, les m\u00e2les, tous les hommes de guerre, \u00e9taient morts dans le d\u00e9sert, pendant la route, apr\u00e8s leur sortie d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.5","name":"Josu\u00e9 5:5","id":"fra-LSG:Josh.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.3","name":"Josu\u00e9 5:3","id":"fra-LSG:Josh.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.5.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:5","prev_osis_id":"Josh.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tout ce peuple sorti d\u2019\u00c9gypte \u00e9tait circoncis; mais tout le peuple n\u00e9 dans le d\u00e9sert, pendant la route, apr\u00e8s la sortie d\u2019\u00c9gypte, n\u2019avait point \u00e9t\u00e9 circoncis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.6","name":"Josu\u00e9 5:6","id":"fra-LSG:Josh.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.4","name":"Josu\u00e9 5:4","id":"fra-LSG:Josh.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.5.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:6","prev_osis_id":"Josh.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car les enfants d\u2019Isra\u00ebl avaient march\u00e9 quarante ans dans le d\u00e9sert jusqu\u2019\u00e0 la destruction de toute la nation des hommes de guerre qui \u00e9taient sortis d\u2019\u00c9gypte et qui n\u2019avaient point \u00e9cout\u00e9 la voix de l\u2019\u00c9ternel; l\u2019\u00c9ternel leur jura de ne pas leur faire voir le pays qu\u2019il avait jur\u00e9 \u00e0 leurs p\u00e8res de nous donner, pays o\u00f9 coulent le lait et le miel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.7","name":"Josu\u00e9 5:7","id":"fra-LSG:Josh.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.5","name":"Josu\u00e9 5:5","id":"fra-LSG:Josh.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.5.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:7","prev_osis_id":"Josh.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ce sont leurs enfants qu\u2019il \u00e9tablit \u00e0 leur place; et Josu\u00e9 les circoncit, car ils \u00e9taient incirconcis, parce qu\u2019on ne les avait point circoncis pendant la route.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.8","name":"Josu\u00e9 5:8","id":"fra-LSG:Josh.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.6","name":"Josu\u00e9 5:6","id":"fra-LSG:Josh.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.5.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:8","prev_osis_id":"Josh.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>Lorsqu\u2019on eut achev\u00e9 de circoncire toute la nation, ils rest\u00e8rent \u00e0 leur place dans le camp jusqu\u2019\u00e0 leur gu\u00e9rison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.9","name":"Josu\u00e9 5:9","id":"fra-LSG:Josh.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.7","name":"Josu\u00e9 5:7","id":"fra-LSG:Josh.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.5.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:9","prev_osis_id":"Josh.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-12: cf. (Ex 12:1-28. No 9:1-14.) (Ph 4:19.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Josu\u00e9: Aujourd\u2019hui, j\u2019ai roul\u00e9 de dessus vous l\u2019opprobre de l\u2019\u00c9gypte. Et ce lieu fut appel\u00e9 du nom de Guilgal jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.10","name":"Josu\u00e9 5:10","id":"fra-LSG:Josh.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.8","name":"Josu\u00e9 5:8","id":"fra-LSG:Josh.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.5.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:10","prev_osis_id":"Josh.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl camp\u00e8rent \u00e0 Guilgal; et ils c\u00e9l\u00e9br\u00e8rent la P\u00e2que le quatorzi\u00e8me jour du mois, sur le soir, dans les plaines de J\u00e9richo.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.11","name":"Josu\u00e9 5:11","id":"fra-LSG:Josh.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.9","name":"Josu\u00e9 5:9","id":"fra-LSG:Josh.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.5.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:11","prev_osis_id":"Josh.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ils mang\u00e8rent du bl\u00e9 du pays le lendemain de la P\u00e2que, des pains sans levain et du grain r\u00f4ti; ils en mang\u00e8rent ce m\u00eame jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.12","name":"Josu\u00e9 5:12","id":"fra-LSG:Josh.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.10","name":"Josu\u00e9 5:10","id":"fra-LSG:Josh.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.5.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:12","prev_osis_id":"Josh.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>La manne cessa le lendemain de la P\u00e2que, quand ils mang\u00e8rent du bl\u00e9 du pays; les enfants d\u2019Isra\u00ebl n\u2019eurent plus de manne, et ils mang\u00e8rent des produits du pays de Canaan cette ann\u00e9e-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.13","name":"Josu\u00e9 5:13","id":"fra-LSG:Josh.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.11","name":"Josu\u00e9 5:11","id":"fra-LSG:Josh.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.5.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:13","prev_osis_id":"Josh.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-15: cf. Ex 3:1-10; 23:20-23. (Lu 22:43.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Comme Josu\u00e9 \u00e9tait pr\u00e8s de J\u00e9richo, il leva les yeux, et regarda. Voici, un homme se tenait debout devant lui, son \u00e9p\u00e9e nue dans la main. Il alla vers lui, et lui dit: Es-tu des n\u00f4tres ou de nos ennemis?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.14","name":"Josu\u00e9 5:14","id":"fra-LSG:Josh.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.12","name":"Josu\u00e9 5:12","id":"fra-LSG:Josh.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.5.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:14","prev_osis_id":"Josh.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il r\u00e9pondit: Non, mais je suis le chef de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel, j\u2019arrive maintenant. Josu\u00e9 tomba le visage contre terre, se prosterna, et lui dit: Qu\u2019est-ce que mon seigneur dit \u00e0 son serviteur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.15","name":"Josu\u00e9 5:15","id":"fra-LSG:Josh.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.13","name":"Josu\u00e9 5:13","id":"fra-LSG:Josh.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.5.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.5.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 5:15","prev_osis_id":"Josh.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et le chef de l\u2019arm\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Josu\u00e9: Ote tes souliers de tes pieds, car le lieu sur lequel tu te tiens est saint. Et Josu\u00e9 fit ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.5","name":"Josu\u00e9 5","id":"fra-LSG:Josh.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.6.1","name":"Josu\u00e9 6:1","id":"fra-LSG:Josh.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.5.14","name":"Josu\u00e9 5:14","id":"fra-LSG:Josh.5.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1c6ac17.08739833');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1c6ac17.08739833\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1c6ac17.08739833","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1c6ac17.08739833'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1c6ac17.08739833\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}