{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.8.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:1","prev_osis_id":"Josh.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Prise d\u2019A\u00ef<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-29: cf. Jos 7. Jg 20:27-48. (De 20:16-18; 21:22, 23.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Josu\u00e9: Ne crains point, et ne t\u2019effraie point! Prends avec toi tous les gens de guerre, l\u00e8ve-toi, monte contre A\u00ef. Vois, je livre entre tes mains le roi d\u2019A\u00ef et son peuple, sa ville et son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.2","name":"Josu\u00e9 8:2","id":"fra-LSG:Josh.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.26","name":"Josu\u00e9 7:26","id":"fra-LSG:Josh.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.8.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:2","prev_osis_id":"Josh.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tu traiteras A\u00ef et son roi comme tu as trait\u00e9 J\u00e9richo et son roi; seulement vous garderez pour vous le butin et le b\u00e9tail. Place une embuscade derri\u00e8re la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.3","name":"Josu\u00e9 8:3","id":"fra-LSG:Josh.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.1","name":"Josu\u00e9 8:1","id":"fra-LSG:Josh.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.8.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:3","prev_osis_id":"Josh.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Josu\u00e9 se leva avec tous les gens de guerre, pour monter contre A\u00ef. Il choisit trente mille vaillants hommes, qu\u2019il fit partir de nuit,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.4","name":"Josu\u00e9 8:4","id":"fra-LSG:Josh.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.2","name":"Josu\u00e9 8:2","id":"fra-LSG:Josh.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.8.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:4","prev_osis_id":"Josh.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>et auxquels il donna cet ordre: \u00c9coutez, vous vous mettrez en embuscade derri\u00e8re la ville; ne vous \u00e9loignez pas beaucoup de la ville, et soyez tous pr\u00eats.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.5","name":"Josu\u00e9 8:5","id":"fra-LSG:Josh.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.3","name":"Josu\u00e9 8:3","id":"fra-LSG:Josh.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.8.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:5","prev_osis_id":"Josh.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais moi et tout le peuple qui est avec moi, nous nous approcherons de la ville. Et quand ils sortiront \u00e0 notre rencontre, comme la premi\u00e8re fois, nous prendrons la fuite devant eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.6","name":"Josu\u00e9 8:6","id":"fra-LSG:Josh.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.4","name":"Josu\u00e9 8:4","id":"fra-LSG:Josh.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.8.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:6","prev_osis_id":"Josh.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils nous poursuivront jusqu\u2019\u00e0 ce que nous les ayons attir\u00e9s loin de la ville, car ils diront: Ils fuient devant nous, comme la premi\u00e8re fois! Et nous fuirons devant eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.7","name":"Josu\u00e9 8:7","id":"fra-LSG:Josh.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.5","name":"Josu\u00e9 8:5","id":"fra-LSG:Josh.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.8.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:7","prev_osis_id":"Josh.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Vous sortirez alors de l\u2019embuscade, et vous vous emparerez de la ville, et l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, la livrera entre vos mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.8","name":"Josu\u00e9 8:8","id":"fra-LSG:Josh.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.6","name":"Josu\u00e9 8:6","id":"fra-LSG:Josh.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.8.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:8","prev_osis_id":"Josh.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quand vous aurez pris la ville, vous y mettrez le feu, vous agirez comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019a dit: c\u2019est l\u2019ordre que je vous donne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.9","name":"Josu\u00e9 8:9","id":"fra-LSG:Josh.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.7","name":"Josu\u00e9 8:7","id":"fra-LSG:Josh.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.8.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:9","prev_osis_id":"Josh.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Josu\u00e9 les fit partir, et ils all\u00e8rent se placer en embuscade entre B\u00e9thel et A\u00ef, \u00e0 l\u2019occident d\u2019A\u00ef. Mais Josu\u00e9 passa cette nuit-l\u00e0 au milieu du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.10","name":"Josu\u00e9 8:10","id":"fra-LSG:Josh.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.8","name":"Josu\u00e9 8:8","id":"fra-LSG:Josh.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.8.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:10","prev_osis_id":"Josh.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Josu\u00e9 se leva de bon matin, passa le peuple en revue, et marcha contre A\u00ef, \u00e0 la t\u00eate du peuple, lui et les anciens d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.11","name":"Josu\u00e9 8:11","id":"fra-LSG:Josh.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.9","name":"Josu\u00e9 8:9","id":"fra-LSG:Josh.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.8.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:11","prev_osis_id":"Josh.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tous les gens de guerre qui \u00e9taient avec lui mont\u00e8rent et s\u2019approch\u00e8rent; lorsqu\u2019ils furent arriv\u00e9s en face de la ville, ils camp\u00e8rent au nord d\u2019A\u00ef, dont ils \u00e9taient s\u00e9par\u00e9s par la vall\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.12","name":"Josu\u00e9 8:12","id":"fra-LSG:Josh.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.10","name":"Josu\u00e9 8:10","id":"fra-LSG:Josh.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.8.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:12","prev_osis_id":"Josh.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Josu\u00e9 prit environ cinq mille hommes, et les mit en embuscade entre B\u00e9thel et A\u00ef, \u00e0 l\u2019occident de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.13","name":"Josu\u00e9 8:13","id":"fra-LSG:Josh.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.11","name":"Josu\u00e9 8:11","id":"fra-LSG:Josh.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.8.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:13","prev_osis_id":"Josh.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>Apr\u00e8s que tout le camp eut pris position au nord de la ville, et l\u2019embuscade \u00e0 l\u2019occident de la ville, Josu\u00e9 s\u2019avan\u00e7a cette nuit-l\u00e0 au milieu de la vall\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.14","name":"Josu\u00e9 8:14","id":"fra-LSG:Josh.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.12","name":"Josu\u00e9 8:12","id":"fra-LSG:Josh.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.8.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:14","prev_osis_id":"Josh.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Lorsque le roi d\u2019A\u00ef vit cela, les gens d\u2019A\u00ef se lev\u00e8rent en h\u00e2te de bon matin, et sortirent \u00e0 la rencontre d\u2019Isra\u00ebl, pour le combattre. Le roi se dirigea, avec tout son peuple, vers un lieu fix\u00e9, du c\u00f4t\u00e9 de la plaine, et il ne savait pas qu\u2019il y avait derri\u00e8re la ville une embuscade contre lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.15","name":"Josu\u00e9 8:15","id":"fra-LSG:Josh.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.13","name":"Josu\u00e9 8:13","id":"fra-LSG:Josh.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.8.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:15","prev_osis_id":"Josh.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Josu\u00e9 et tout Isra\u00ebl feignirent d\u2019\u00eatre battus devant eux, et ils s\u2019enfuirent par le chemin du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.16","name":"Josu\u00e9 8:16","id":"fra-LSG:Josh.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.14","name":"Josu\u00e9 8:14","id":"fra-LSG:Josh.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Josh.8.16","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.16","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:16","prev_osis_id":"Josh.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Alors tout le peuple qui \u00e9tait dans la ville s\u2019assembla pour se mettre \u00e0 leur poursuite. Ils poursuivirent Josu\u00e9, et ils furent attir\u00e9s loin de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.17","name":"Josu\u00e9 8:17","id":"fra-LSG:Josh.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.15","name":"Josu\u00e9 8:15","id":"fra-LSG:Josh.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Josh.8.17","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.17","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:17","prev_osis_id":"Josh.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il n\u2019y eut dans A\u00ef et dans B\u00e9thel pas un homme qui ne sort\u00eet contre Isra\u00ebl. Ils laiss\u00e8rent la ville ouverte, et poursuivirent Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.18","name":"Josu\u00e9 8:18","id":"fra-LSG:Josh.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.16","name":"Josu\u00e9 8:16","id":"fra-LSG:Josh.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Josh.8.18","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.18","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:18","prev_osis_id":"Josh.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Josu\u00e9: \u00c9tends vers A\u00ef le javelot que tu as \u00e0 la main, car je vais la livrer en ton pouvoir. Et Josu\u00e9 \u00e9tendit vers la ville le javelot qu\u2019il avait \u00e0 la main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.19","name":"Josu\u00e9 8:19","id":"fra-LSG:Josh.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.17","name":"Josu\u00e9 8:17","id":"fra-LSG:Josh.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Josh.8.19","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.19","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:19","prev_osis_id":"Josh.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>Aussit\u00f4t qu\u2019il eut \u00e9tendu sa main, les hommes en embuscade sortirent pr\u00e9cipitamment du lieu o\u00f9 ils \u00e9taient; ils p\u00e9n\u00e9tr\u00e8rent dans la ville, la prirent, et se h\u00e2t\u00e8rent d\u2019y mettre le feu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.20","name":"Josu\u00e9 8:20","id":"fra-LSG:Josh.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.18","name":"Josu\u00e9 8:18","id":"fra-LSG:Josh.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Josh.8.20","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.20","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:20","prev_osis_id":"Josh.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les gens d\u2019A\u00ef, ayant regard\u00e9 derri\u00e8re eux, virent la fum\u00e9e de la ville monter vers le ciel, et ils ne purent se sauver d\u2019aucun c\u00f4t\u00e9. Le peuple qui fuyait vers le d\u00e9sert se retourna contre ceux qui le poursuivaient;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.21","name":"Josu\u00e9 8:21","id":"fra-LSG:Josh.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.19","name":"Josu\u00e9 8:19","id":"fra-LSG:Josh.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Josh.8.21","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.21","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:21","prev_osis_id":"Josh.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>car Josu\u00e9 et tout Isra\u00ebl, voyant la ville prise par les hommes de l\u2019embuscade, et la fum\u00e9e de la ville qui montait, se retourn\u00e8rent et battirent les gens d\u2019A\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.22","name":"Josu\u00e9 8:22","id":"fra-LSG:Josh.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.20","name":"Josu\u00e9 8:20","id":"fra-LSG:Josh.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Josh.8.22","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.22","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:22","prev_osis_id":"Josh.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les autres sortirent de la ville \u00e0 leur rencontre, et les gens d\u2019A\u00ef furent envelopp\u00e9s par Isra\u00ebl de toutes parts. Isra\u00ebl les battit, sans leur laisser un survivant ni un fuyard;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.23","name":"Josu\u00e9 8:23","id":"fra-LSG:Josh.8.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.21","name":"Josu\u00e9 8:21","id":"fra-LSG:Josh.8.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Josh.8.23","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.23","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:23","prev_osis_id":"Josh.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.23\" class=\"v\">23<\/sup>ils prirent vivant le roi d\u2019A\u00ef, et l\u2019amen\u00e8rent \u00e0 Josu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.24","name":"Josu\u00e9 8:24","id":"fra-LSG:Josh.8.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.22","name":"Josu\u00e9 8:22","id":"fra-LSG:Josh.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Josh.8.24","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.24","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:24","prev_osis_id":"Josh.008.023,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.24\" class=\"v\">24<\/sup>Lorsqu\u2019Isra\u00ebl eut achev\u00e9 de tuer tous les habitants d\u2019A\u00ef dans la campagne, dans le d\u00e9sert, o\u00f9 ils l\u2019avaient poursuivi, et que tous furent enti\u00e8rement pass\u00e9s au fil de l\u2019\u00e9p\u00e9e, tout Isra\u00ebl revint vers A\u00ef et la frappa du tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.25","name":"Josu\u00e9 8:25","id":"fra-LSG:Josh.8.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.23","name":"Josu\u00e9 8:23","id":"fra-LSG:Josh.8.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Josh.8.25","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.25","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:25","prev_osis_id":"Josh.008.024,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il y eut au total douze mille personnes tu\u00e9es ce jour-l\u00e0, hommes et femmes, tous gens d\u2019A\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.26","name":"Josu\u00e9 8:26","id":"fra-LSG:Josh.8.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.24","name":"Josu\u00e9 8:24","id":"fra-LSG:Josh.8.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Josh.8.26","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.26","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:26","prev_osis_id":"Josh.008.025,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.26\" class=\"v\">26<\/sup>Josu\u00e9 ne retira point sa main qu\u2019il tenait \u00e9tendue avec le javelot, jusqu\u2019\u00e0 ce que tous les habitants eussent \u00e9t\u00e9 d\u00e9vou\u00e9s par interdit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.27","name":"Josu\u00e9 8:27","id":"fra-LSG:Josh.8.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.25","name":"Josu\u00e9 8:25","id":"fra-LSG:Josh.8.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Josh.8.27","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.27","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:27","prev_osis_id":"Josh.008.026,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.27\" class=\"v\">27<\/sup>Seulement Isra\u00ebl garda pour lui le b\u00e9tail et le butin de cette ville, selon l\u2019ordre que l\u2019\u00c9ternel avait prescrit \u00e0 Josu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.28","name":"Josu\u00e9 8:28","id":"fra-LSG:Josh.8.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.26","name":"Josu\u00e9 8:26","id":"fra-LSG:Josh.8.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Josh.8.28","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.28","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:28","prev_osis_id":"Josh.008.027,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.28\" class=\"v\">28<\/sup>Josu\u00e9 br\u00fbla A\u00ef, et en fit \u00e0 jamais un monceau de ruines, qui subsiste encore aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.29","name":"Josu\u00e9 8:29","id":"fra-LSG:Josh.8.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.27","name":"Josu\u00e9 8:27","id":"fra-LSG:Josh.8.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Josh.8.29","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.29","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:29","prev_osis_id":"Josh.008.028,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.29\" class=\"v\">29<\/sup>Il fit pendre \u00e0 un bois le roi d\u2019A\u00ef, et l\u2019y laissa jusqu\u2019au soir. Au coucher du soleil, Josu\u00e9 ordonna qu\u2019on descend\u00eet son cadavre du bois; on le jeta \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte de la ville, et l\u2019on \u00e9leva sur lui un grand monceau de pierres, qui subsiste encore aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.30","name":"Josu\u00e9 8:30","id":"fra-LSG:Josh.8.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.28","name":"Josu\u00e9 8:28","id":"fra-LSG:Josh.8.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Josh.8.30","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.30","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:30","prev_osis_id":"Josh.008.029,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.031,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Autel sur le mont \u00c9bal<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 30-35: cf. De 27 et 28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.30\" class=\"v\">30<\/sup>Alors Josu\u00e9 b\u00e2tit un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, sur le mont \u00c9bal,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.31","name":"Josu\u00e9 8:31","id":"fra-LSG:Josh.8.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.29","name":"Josu\u00e9 8:29","id":"fra-LSG:Josh.8.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Josh.8.31","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.31","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:31","prev_osis_id":"Josh.008.030,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.31\" class=\"v\">31<\/sup>comme Mo\u00efse, serviteur de l\u2019\u00c9ternel, l\u2019avait ordonn\u00e9 aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et comme il est \u00e9crit dans le livre de la loi de Mo\u00efse: c\u2019\u00e9tait un autel de pierres brutes, sur lesquelles on ne porta point le fer. Ils offrirent sur cet autel des holocaustes \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et ils pr\u00e9sent\u00e8rent des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.32","name":"Josu\u00e9 8:32","id":"fra-LSG:Josh.8.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.30","name":"Josu\u00e9 8:30","id":"fra-LSG:Josh.8.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Josh.8.32","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.32","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:32","prev_osis_id":"Josh.008.031,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et l\u00e0 Josu\u00e9 \u00e9crivit sur les pierres une copie de la loi que Mo\u00efse avait \u00e9crite devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.33","name":"Josu\u00e9 8:33","id":"fra-LSG:Josh.8.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.31","name":"Josu\u00e9 8:31","id":"fra-LSG:Josh.8.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Josh.8.33","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.33","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:33","prev_osis_id":"Josh.008.032,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.33\" class=\"v\">33<\/sup>Tout Isra\u00ebl, ses anciens, ses officiers et ses juges, se tenaient des deux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019arche, devant les sacrificateurs, les L\u00e9vites, qui portaient l\u2019arche de l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel; les \u00e9trangers comme les enfants d\u2019Isra\u00ebl \u00e9taient l\u00e0, moiti\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du mont Garizim, moiti\u00e9 du c\u00f4t\u00e9 du mont \u00c9bal, selon l\u2019ordre qu\u2019avait pr\u00e9c\u00e9demment donn\u00e9 Mo\u00efse, serviteur de l\u2019\u00c9ternel, de b\u00e9nir le peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.34","name":"Josu\u00e9 8:34","id":"fra-LSG:Josh.8.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.32","name":"Josu\u00e9 8:32","id":"fra-LSG:Josh.8.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Josh.8.34","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.34","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:34","prev_osis_id":"Josh.008.033,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.34\" class=\"v\">34<\/sup>Josu\u00e9 lut ensuite toutes les paroles de la loi, les b\u00e9n\u00e9dictions et les mal\u00e9dictions, suivant ce qui est \u00e9crit dans le livre de la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.35","name":"Josu\u00e9 8:35","id":"fra-LSG:Josh.8.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.33","name":"Josu\u00e9 8:33","id":"fra-LSG:Josh.8.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Josh.8.35","osis_end":"fra-LSG:Josh.8.35","label":"","reference":"Josu\u00e9 8:35","prev_osis_id":"Josh.008.034,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.8.35\" class=\"v\">35<\/sup>Il n\u2019y eut rien de tout ce que Mo\u00efse avait prescrit, que Josu\u00e9 ne l\u00fbt en pr\u00e9sence de toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl, des femmes et des enfants, et des \u00e9trangers qui marchaient au milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.8","name":"Josu\u00e9 8","id":"fra-LSG:Josh.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.9.1","name":"Josu\u00e9 9:1","id":"fra-LSG:Josh.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.34","name":"Josu\u00e9 8:34","id":"fra-LSG:Josh.8.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb23df1e1.23970932');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23df1e1.23970932\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb23df1e1.23970932","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb23df1e1.23970932'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23df1e1.23970932\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}