{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.17.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:1","prev_osis_id":"Josh.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Territoire \u00e9chu \u00e0 la demi-tribu de Manass\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (No 27:1-11; 36.) (Ga 3:26-29.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.1\" class=\"v\">1<\/sup>Une part \u00e9chut aussi par le sort \u00e0 la tribu de Manass\u00e9, car il \u00e9tait le premier-n\u00e9 de Joseph. Makir, premier-n\u00e9 de Manass\u00e9 et p\u00e8re de Galaad, avait eu Galaad et Basan, parce qu\u2019il \u00e9tait un homme de guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.2","name":"Josu\u00e9 17:2","id":"fra-LSG:Josh.17.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.10","name":"Josu\u00e9 16:10","id":"fra-LSG:Josh.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.17.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:2","prev_osis_id":"Josh.017.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.2\" class=\"v\">2<\/sup>On donna par le sort une part aux autres fils de Manass\u00e9, selon leurs familles, aux fils d\u2019Abi\u00e9zer, aux fils de H\u00e9lek, aux fils d\u2019Asriel, aux fils de Sichem, aux fils de H\u00e9pher, aux fils de Schemida: ce sont l\u00e0 les enfants m\u00e2les de Manass\u00e9, fils de Joseph, selon leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.3","name":"Josu\u00e9 17:3","id":"fra-LSG:Josh.17.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.1","name":"Josu\u00e9 17:1","id":"fra-LSG:Josh.17.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.17.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:3","prev_osis_id":"Josh.017.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tselophchad, fils de H\u00e9pher, fils de Galaad, fils de Makir, fils de Manass\u00e9, n\u2019eut point de fils, mais il eut des filles dont voici les noms: Machla, Noa, Hogla, Milca et Thirtsa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.4","name":"Josu\u00e9 17:4","id":"fra-LSG:Josh.17.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.2","name":"Josu\u00e9 17:2","id":"fra-LSG:Josh.17.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.17.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:4","prev_osis_id":"Josh.017.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.4\" class=\"v\">4<\/sup>Elles se pr\u00e9sent\u00e8rent devant le sacrificateur \u00c9l\u00e9azar, devant Josu\u00e9, fils de Nun, et devant les princes, en disant: L\u2019\u00c9ternel a command\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse de nous donner un h\u00e9ritage parmi nos fr\u00e8res. Et on leur donna, selon l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel, un h\u00e9ritage parmi les fr\u00e8res de leur p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.5","name":"Josu\u00e9 17:5","id":"fra-LSG:Josh.17.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.3","name":"Josu\u00e9 17:3","id":"fra-LSG:Josh.17.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.17.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:5","prev_osis_id":"Josh.017.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il \u00e9chut dix portions \u00e0 Manass\u00e9, outre le pays de Galaad et de Basan, qui est de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.6","name":"Josu\u00e9 17:6","id":"fra-LSG:Josh.17.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.4","name":"Josu\u00e9 17:4","id":"fra-LSG:Josh.17.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.17.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:6","prev_osis_id":"Josh.017.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car les filles de Manass\u00e9 eurent un h\u00e9ritage parmi ses fils, et le pays de Galaad fut pour les autres fils de Manass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.7","name":"Josu\u00e9 17:7","id":"fra-LSG:Josh.17.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.5","name":"Josu\u00e9 17:5","id":"fra-LSG:Josh.17.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.17.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:7","prev_osis_id":"Josh.017.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-18: cf. Jos 16:6, 8-10. Jg 1:27, etc. (Ro 8:31, 37.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.7\" class=\"v\">7<\/sup>La limite de Manass\u00e9 s\u2019\u00e9tendait d\u2019Aser \u00e0 Micmethath, qui est pr\u00e8s de Sichem, et allait \u00e0 Jamin vers les habitants d\u2019En-Tappuach.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.8","name":"Josu\u00e9 17:8","id":"fra-LSG:Josh.17.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.6","name":"Josu\u00e9 17:6","id":"fra-LSG:Josh.17.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.17.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:8","prev_osis_id":"Josh.017.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le pays de Tappuach \u00e9tait aux fils de Manass\u00e9, mais Tappuach sur la fronti\u00e8re de Manass\u00e9 \u00e9tait aux fils d\u2019\u00c9phra\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.9","name":"Josu\u00e9 17:9","id":"fra-LSG:Josh.17.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.7","name":"Josu\u00e9 17:7","id":"fra-LSG:Josh.17.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.17.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:9","prev_osis_id":"Josh.017.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.9\" class=\"v\">9<\/sup>La limite descendait au torrent de Kana, au midi du torrent. Ces villes \u00e9taient \u00e0 \u00c9phra\u00efm, au milieu des villes de Manass\u00e9. La limite de Manass\u00e9 au nord du torrent aboutissait \u00e0 la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.10","name":"Josu\u00e9 17:10","id":"fra-LSG:Josh.17.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.8","name":"Josu\u00e9 17:8","id":"fra-LSG:Josh.17.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.17.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:10","prev_osis_id":"Josh.017.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le territoire du midi \u00e9tait \u00e0 \u00c9phra\u00efm, celui du nord \u00e0 Manass\u00e9, et la mer leur servait de limite; ils touchaient \u00e0 Aser vers le nord, et \u00e0 Issacar vers l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.11","name":"Josu\u00e9 17:11","id":"fra-LSG:Josh.17.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.9","name":"Josu\u00e9 17:9","id":"fra-LSG:Josh.17.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.17.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:11","prev_osis_id":"Josh.017.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.11\" class=\"v\">11<\/sup>Manass\u00e9 poss\u00e9dait dans Issacar et dans Aser: Beth-Schean et les villes de son ressort, Jibleam et les villes de son ressort, les habitants de Dor et les villes de son ressort, les habitants d\u2019En-Dor et les villes de son ressort, les habitants de Thaanac et les villes de son ressort, et les habitants de Meguiddo et les villes de son ressort, trois contr\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.12","name":"Josu\u00e9 17:12","id":"fra-LSG:Josh.17.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.10","name":"Josu\u00e9 17:10","id":"fra-LSG:Josh.17.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.17.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:12","prev_osis_id":"Josh.017.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les fils de Manass\u00e9 ne purent pas prendre possession de ces villes, et les Canan\u00e9ens voulurent rester dans ce pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.13","name":"Josu\u00e9 17:13","id":"fra-LSG:Josh.17.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.11","name":"Josu\u00e9 17:11","id":"fra-LSG:Josh.17.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.17.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:13","prev_osis_id":"Josh.017.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.13\" class=\"v\">13<\/sup>Lorsque les enfants d\u2019Isra\u00ebl furent assez forts, ils assujettirent les Canan\u00e9ens \u00e0 un tribut, mais ils ne les chass\u00e8rent point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.14","name":"Josu\u00e9 17:14","id":"fra-LSG:Josh.17.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.12","name":"Josu\u00e9 17:12","id":"fra-LSG:Josh.17.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.17.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:14","prev_osis_id":"Josh.017.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les fils de Joseph parl\u00e8rent \u00e0 Josu\u00e9, et dirent: Pourquoi nous as-tu donn\u00e9 en h\u00e9ritage un seul lot, une seule part, tandis que nous formons un peuple nombreux et que l\u2019\u00c9ternel nous a b\u00e9nis jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.15","name":"Josu\u00e9 17:15","id":"fra-LSG:Josh.17.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.13","name":"Josu\u00e9 17:13","id":"fra-LSG:Josh.17.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.17.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:15","prev_osis_id":"Josh.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.15\" class=\"v\">15<\/sup>Josu\u00e9 leur dit: Si vous \u00eates un peuple nombreux, montez \u00e0 la for\u00eat, et vous l\u2019abattrez pour vous y faire de la place dans le pays des Ph\u00e9r\u00e9ziens et des Repha\u00efm, puisque la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm est trop \u00e9troite pour vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.16","name":"Josu\u00e9 17:16","id":"fra-LSG:Josh.17.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.14","name":"Josu\u00e9 17:14","id":"fra-LSG:Josh.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Josh.17.16","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.16","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:16","prev_osis_id":"Josh.017.015,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les fils de Joseph dirent: La montagne ne nous suffira pas, et il y a des chars de fer chez tous les Canan\u00e9ens qui habitent la vall\u00e9e, chez ceux qui sont \u00e0 Beth-Schean et dans les villes de son ressort, et chez ceux qui sont dans la vall\u00e9e de Jizreel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.17","name":"Josu\u00e9 17:17","id":"fra-LSG:Josh.17.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.15","name":"Josu\u00e9 17:15","id":"fra-LSG:Josh.17.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Josh.17.17","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.17","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:17","prev_osis_id":"Josh.017.016,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.17\" class=\"v\">17<\/sup>Josu\u00e9 dit \u00e0 la maison de Joseph, \u00e0 \u00c9phra\u00efm et \u00e0 Manass\u00e9: Vous \u00eates un peuple nombreux, et votre force est grande, vous n\u2019aurez pas un simple lot.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.18","name":"Josu\u00e9 17:18","id":"fra-LSG:Josh.17.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.16","name":"Josu\u00e9 17:16","id":"fra-LSG:Josh.17.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Josh.17.18","osis_end":"fra-LSG:Josh.17.18","label":"","reference":"Josu\u00e9 17:18","prev_osis_id":"Josh.017.017,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.17.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mais vous aurez la montagne, car c\u2019est une for\u00eat que vous abattrez et dont les issues seront \u00e0 vous, et vous chasserez les Canan\u00e9ens, malgr\u00e9 leurs chars de fer et malgr\u00e9 leur force.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.17","name":"Josu\u00e9 17","id":"fra-LSG:Josh.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.1","name":"Josu\u00e9 18:1","id":"fra-LSG:Josh.18.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.17","name":"Josu\u00e9 17:17","id":"fra-LSG:Josh.17.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2076304.45300189');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2076304.45300189\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2076304.45300189","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2076304.45300189'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2076304.45300189\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}