{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.16.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:1","prev_osis_id":"Josh.015.063,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Territoire \u00e9chu \u00e0 la tribu d\u2019\u00c9phra\u00efm<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Jos 17. De 33:13-16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>La part \u00e9chue par le sort aux fils de Joseph s\u2019\u00e9tendait depuis le Jourdain pr\u00e8s de J\u00e9richo, vers les eaux de J\u00e9richo, \u00e0 l\u2019orient. La limite suivait le d\u00e9sert qui s\u2019\u00e9l\u00e8ve de J\u00e9richo \u00e0 B\u00e9thel par la montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.2","name":"Josu\u00e9 16:2","id":"fra-LSG:Josh.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.15.63","name":"Josu\u00e9 15:63","id":"fra-LSG:Josh.15.63"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.16.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:2","prev_osis_id":"Josh.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>Elle continuait de B\u00e9thel \u00e0 Luz, et passait vers la fronti\u00e8re des Arkiens par Atharoth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.3","name":"Josu\u00e9 16:3","id":"fra-LSG:Josh.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.1","name":"Josu\u00e9 16:1","id":"fra-LSG:Josh.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.16.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:3","prev_osis_id":"Josh.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Puis elle descendait \u00e0 l\u2019occident vers la fronti\u00e8re des Japhl\u00e9thiens jusqu\u2019\u00e0 celle de Beth-Horon la basse et jusqu\u2019\u00e0 Gu\u00e9zer, pour aboutir \u00e0 la mer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.4","name":"Josu\u00e9 16:4","id":"fra-LSG:Josh.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.2","name":"Josu\u00e9 16:2","id":"fra-LSG:Josh.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.16.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:4","prev_osis_id":"Josh.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>C\u2019est l\u00e0 que re\u00e7urent leur h\u00e9ritage les fils de Joseph, Manass\u00e9 et \u00c9phra\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.5","name":"Josu\u00e9 16:5","id":"fra-LSG:Josh.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.3","name":"Josu\u00e9 16:3","id":"fra-LSG:Josh.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.16.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:5","prev_osis_id":"Josh.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Voici les limites des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm, selon leurs familles. La limite de leur h\u00e9ritage \u00e9tait, \u00e0 l\u2019orient, Atharoth-Addar jusqu\u2019\u00e0 Beth-Horon la haute.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.6","name":"Josu\u00e9 16:6","id":"fra-LSG:Josh.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.4","name":"Josu\u00e9 16:4","id":"fra-LSG:Josh.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.16.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:6","prev_osis_id":"Josh.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>Elle continuait du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019occident vers Micmethath au nord, tournait \u00e0 l\u2019orient vers Thaanath-Silo, et passait dans la direction de l\u2019orient par Janoach.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.7","name":"Josu\u00e9 16:7","id":"fra-LSG:Josh.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.5","name":"Josu\u00e9 16:5","id":"fra-LSG:Josh.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.16.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:7","prev_osis_id":"Josh.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.016.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>De Janoach elle descendait \u00e0 Atharoth et \u00e0 Naaratha, touchait \u00e0 J\u00e9richo, et se prolongeait jusqu\u2019au Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.8","name":"Josu\u00e9 16:8","id":"fra-LSG:Josh.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.6","name":"Josu\u00e9 16:6","id":"fra-LSG:Josh.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.16.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:8","prev_osis_id":"Josh.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>De Tappuach elle allait vers l\u2019occident au torrent de Kana, pour aboutir \u00e0 la mer. Tel fut l\u2019h\u00e9ritage de la tribu des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm, selon leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.9","name":"Josu\u00e9 16:9","id":"fra-LSG:Josh.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.7","name":"Josu\u00e9 16:7","id":"fra-LSG:Josh.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.16.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:9","prev_osis_id":"Josh.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les fils d\u2019\u00c9phra\u00efm avaient aussi des villes s\u00e9par\u00e9es au milieu de l\u2019h\u00e9ritage des fils de Manass\u00e9, toutes avec leurs villages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.10","name":"Josu\u00e9 16:10","id":"fra-LSG:Josh.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.8","name":"Josu\u00e9 16:8","id":"fra-LSG:Josh.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.16.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.16.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 16:10","prev_osis_id":"Josh.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.017.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils ne chass\u00e8rent point les Canan\u00e9ens qui habitaient \u00e0 Gu\u00e9zer, et les Canan\u00e9ens ont habit\u00e9 au milieu d\u2019\u00c9phra\u00efm jusqu\u2019\u00e0 ce jour, mais ils furent assujettis \u00e0 un tribut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.16","name":"Josu\u00e9 16","id":"fra-LSG:Josh.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.1","name":"Josu\u00e9 17:1","id":"fra-LSG:Josh.17.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.16.9","name":"Josu\u00e9 16:9","id":"fra-LSG:Josh.16.9"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb1e57fa4.48403736');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e57fa4.48403736\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb1e57fa4.48403736","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb1e57fa4.48403736'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb1e57fa4.48403736\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}