{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.18.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:1","prev_osis_id":"Josh.017.018,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Territoires \u00e9chus aux sept tribus de Benjamin, de Sim\u00e9on, de Zabulon, d\u2019Issacar, d\u2019Aser, de Nephthali, et de Dan<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Jos 14:1-5. No 33:53.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.1\" class=\"v\">1<\/sup>Toute l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl se r\u00e9unit \u00e0 Silo, et ils y plac\u00e8rent la tente d\u2019assignation. Le pays \u00e9tait soumis devant eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.2","name":"Josu\u00e9 18:2","id":"fra-LSG:Josh.18.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.17.18","name":"Josu\u00e9 17:18","id":"fra-LSG:Josh.17.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.18.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:2","prev_osis_id":"Josh.018.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il restait sept tribus des enfants d\u2019Isra\u00ebl qui n\u2019avaient pas encore re\u00e7u leur h\u00e9ritage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.3","name":"Josu\u00e9 18:3","id":"fra-LSG:Josh.18.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.1","name":"Josu\u00e9 18:1","id":"fra-LSG:Josh.18.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.18.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:3","prev_osis_id":"Josh.018.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.3\" class=\"v\">3<\/sup>Josu\u00e9 dit aux enfants d\u2019Isra\u00ebl: Jusques \u00e0 quand n\u00e9gligerez-vous de prendre possession du pays que l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de vos p\u00e8res, vous a donn\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.4","name":"Josu\u00e9 18:4","id":"fra-LSG:Josh.18.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.2","name":"Josu\u00e9 18:2","id":"fra-LSG:Josh.18.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.18.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:4","prev_osis_id":"Josh.018.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.4\" class=\"v\">4<\/sup>Choisissez trois hommes par tribu, et je les ferai partir. Ils se l\u00e8veront, parcourront le pays, traceront un plan en vue du partage, et reviendront aupr\u00e8s de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.5","name":"Josu\u00e9 18:5","id":"fra-LSG:Josh.18.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.3","name":"Josu\u00e9 18:3","id":"fra-LSG:Josh.18.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.18.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:5","prev_osis_id":"Josh.018.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils le diviseront en sept parts; Juda restera dans ses limites au midi, et la maison de Joseph restera dans ses limites au nord.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.6","name":"Josu\u00e9 18:6","id":"fra-LSG:Josh.18.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.4","name":"Josu\u00e9 18:4","id":"fra-LSG:Josh.18.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.18.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:6","prev_osis_id":"Josh.018.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.6\" class=\"v\">6<\/sup>Vous donc, vous tracerez un plan du pays en sept parts, et vous me l\u2019apporterez ici. Je jetterai pour vous le sort devant l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.7","name":"Josu\u00e9 18:7","id":"fra-LSG:Josh.18.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.5","name":"Josu\u00e9 18:5","id":"fra-LSG:Josh.18.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.18.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:7","prev_osis_id":"Josh.018.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais il n\u2019y aura point de part pour les L\u00e9vites au milieu de vous, car le sacerdoce de l\u2019\u00c9ternel est leur h\u00e9ritage; et Gad, Ruben et la demi-tribu de Manass\u00e9 ont re\u00e7u leur h\u00e9ritage, que Mo\u00efse, serviteur de l\u2019\u00c9ternel, leur a donn\u00e9 de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, \u00e0 l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.8","name":"Josu\u00e9 18:8","id":"fra-LSG:Josh.18.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.6","name":"Josu\u00e9 18:6","id":"fra-LSG:Josh.18.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.18.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:8","prev_osis_id":"Josh.018.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.8\" class=\"v\">8<\/sup>Lorsque ces hommes se lev\u00e8rent et partirent pour tracer un plan du pays, Josu\u00e9 leur donna cet ordre: Allez, parcourez le pays, tracez-en un plan, et revenez aupr\u00e8s de moi; puis je jetterai pour vous le sort devant l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 Silo.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.9","name":"Josu\u00e9 18:9","id":"fra-LSG:Josh.18.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.7","name":"Josu\u00e9 18:7","id":"fra-LSG:Josh.18.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.18.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:9","prev_osis_id":"Josh.018.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ces hommes partirent, parcoururent le pays, et en trac\u00e8rent d\u2019apr\u00e8s les villes un plan en sept parts, dans un livre; et ils revinrent aupr\u00e8s de Josu\u00e9 dans le camp \u00e0 Silo.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.10","name":"Josu\u00e9 18:10","id":"fra-LSG:Josh.18.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.8","name":"Josu\u00e9 18:8","id":"fra-LSG:Josh.18.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.18.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:10","prev_osis_id":"Josh.018.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.10\" class=\"v\">10<\/sup>Josu\u00e9 jeta pour eux le sort \u00e0 Silo devant l\u2019\u00c9ternel, et il fit le partage du pays entre les enfants d\u2019Isra\u00ebl, en donnant \u00e0 chacun sa portion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.11","name":"Josu\u00e9 18:11","id":"fra-LSG:Josh.18.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.9","name":"Josu\u00e9 18:9","id":"fra-LSG:Josh.18.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.18.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:11","prev_osis_id":"Josh.018.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-28: cf. De 33:12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le sort tomba sur la tribu des fils de Benjamin, selon leurs familles, et la part qui leur \u00e9chut par le sort avait ses limites entre les fils de Juda et les fils de Joseph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.12","name":"Josu\u00e9 18:12","id":"fra-LSG:Josh.18.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.10","name":"Josu\u00e9 18:10","id":"fra-LSG:Josh.18.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.18.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:12","prev_osis_id":"Josh.018.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.12\" class=\"v\">12<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 septentrional, leur limite partait du Jourdain. Elle montait au nord de J\u00e9richo, s\u2019\u00e9levait dans la montagne vers l\u2019occident, et aboutissait au d\u00e9sert de Beth-Aven.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.13","name":"Josu\u00e9 18:13","id":"fra-LSG:Josh.18.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.11","name":"Josu\u00e9 18:11","id":"fra-LSG:Josh.18.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.18.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:13","prev_osis_id":"Josh.018.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.13\" class=\"v\">13<\/sup>Elle passait de l\u00e0 par Luz, au midi de Luz, qui est B\u00e9thel, et elle descendait \u00e0 Atharoth-Addar par-dessus la montagne qui est au midi de Beth-Horon la basse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.14","name":"Josu\u00e9 18:14","id":"fra-LSG:Josh.18.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.12","name":"Josu\u00e9 18:12","id":"fra-LSG:Josh.18.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.18.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:14","prev_osis_id":"Josh.018.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.14\" class=\"v\">14<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 occidental, la limite se prolongeait et tournait au midi depuis la montagne qui est vis-\u00e0-vis de Beth-Horon; elle continuait vers le midi, et aboutissait \u00e0 Kirjath-Baal, qui est Kirjath-Jearim, ville des fils de Juda. C\u2019\u00e9tait le c\u00f4t\u00e9 occidental.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.15","name":"Josu\u00e9 18:15","id":"fra-LSG:Josh.18.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.13","name":"Josu\u00e9 18:13","id":"fra-LSG:Josh.18.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.18.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:15","prev_osis_id":"Josh.018.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le c\u00f4t\u00e9 m\u00e9ridional commen\u00e7ait \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de Kirjath-Jearim. La limite se prolongeait vers l\u2019occident jusqu\u2019\u00e0 la source des eaux de Nephthoach.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.16","name":"Josu\u00e9 18:16","id":"fra-LSG:Josh.18.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.14","name":"Josu\u00e9 18:14","id":"fra-LSG:Josh.18.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Josh.18.16","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.16","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:16","prev_osis_id":"Josh.018.015,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.16\" class=\"v\">16<\/sup>Elle descendait \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la montagne qui est vis-\u00e0-vis de la vall\u00e9e de Ben-Hinnom, dans la vall\u00e9e des Repha\u00efm au nord. Elle descendait par la vall\u00e9e de Hinnom, sur le c\u00f4t\u00e9 m\u00e9ridional des J\u00e9busiens, jusqu\u2019\u00e0 En-Roguel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.17","name":"Josu\u00e9 18:17","id":"fra-LSG:Josh.18.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.15","name":"Josu\u00e9 18:15","id":"fra-LSG:Josh.18.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Josh.18.17","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.17","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:17","prev_osis_id":"Josh.018.016,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.17\" class=\"v\">17<\/sup>Elle se dirigeait vers le nord \u00e0 En-Sch\u00e9mesch, puis \u00e0 Gueliloth, qui est vis-\u00e0-vis de la mont\u00e9e d\u2019Adummim, et elle descendait \u00e0 la pierre de Bohan, fils de Ruben.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.18","name":"Josu\u00e9 18:18","id":"fra-LSG:Josh.18.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.16","name":"Josu\u00e9 18:16","id":"fra-LSG:Josh.18.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Josh.18.18","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.18","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:18","prev_osis_id":"Josh.018.017,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.18\" class=\"v\">18<\/sup>Elle passait sur le c\u00f4t\u00e9 septentrional en face d\u2019Araba, descendait \u00e0 Araba,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.19","name":"Josu\u00e9 18:19","id":"fra-LSG:Josh.18.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.17","name":"Josu\u00e9 18:17","id":"fra-LSG:Josh.18.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Josh.18.19","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.19","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:19","prev_osis_id":"Josh.018.018,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.19\" class=\"v\">19<\/sup>et continuait sur le c\u00f4t\u00e9 septentrional de Beth-Hogla, pour aboutir \u00e0 la langue septentrionale de la mer Sal\u00e9e, vers l\u2019embouchure du Jourdain au midi. C\u2019\u00e9tait la limite m\u00e9ridionale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.20","name":"Josu\u00e9 18:20","id":"fra-LSG:Josh.18.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.18","name":"Josu\u00e9 18:18","id":"fra-LSG:Josh.18.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Josh.18.20","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.20","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:20","prev_osis_id":"Josh.018.019,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.20\" class=\"v\">20<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 oriental, le Jourdain formait la limite. Tel fut l\u2019h\u00e9ritage des fils de Benjamin, selon leurs familles, avec ses limites de tous les c\u00f4t\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.21","name":"Josu\u00e9 18:21","id":"fra-LSG:Josh.18.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.19","name":"Josu\u00e9 18:19","id":"fra-LSG:Josh.18.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Josh.18.21","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.21","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:21","prev_osis_id":"Josh.018.020,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.21\" class=\"v\">21<\/sup>Les villes de la tribu des fils de Benjamin, selon leurs familles, \u00e9taient: J\u00e9richo, Beth-Hogla, \u00c9mek-Ketsits,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.22","name":"Josu\u00e9 18:22","id":"fra-LSG:Josh.18.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.20","name":"Josu\u00e9 18:20","id":"fra-LSG:Josh.18.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Josh.18.22","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.22","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:22","prev_osis_id":"Josh.018.021,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.22\" class=\"v\">22<\/sup>Beth-Araba, Tsemara\u00efm, B\u00e9thel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.23","name":"Josu\u00e9 18:23","id":"fra-LSG:Josh.18.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.21","name":"Josu\u00e9 18:21","id":"fra-LSG:Josh.18.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Josh.18.23","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.23","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:23","prev_osis_id":"Josh.018.022,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.23\" class=\"v\">23<\/sup>Avvim, Para, Ophra,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.24","name":"Josu\u00e9 18:24","id":"fra-LSG:Josh.18.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.22","name":"Josu\u00e9 18:22","id":"fra-LSG:Josh.18.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Josh.18.24","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.24","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:24","prev_osis_id":"Josh.018.023,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.24\" class=\"v\">24<\/sup>Kephar-Ammona\u00ef, Ophni et Gu\u00e9ba; douze villes, et leurs villages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.25","name":"Josu\u00e9 18:25","id":"fra-LSG:Josh.18.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.23","name":"Josu\u00e9 18:23","id":"fra-LSG:Josh.18.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Josh.18.25","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.25","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:25","prev_osis_id":"Josh.018.024,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.25\" class=\"v\">25<\/sup>Gabaon, Rama, Be\u00e9roth,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.26","name":"Josu\u00e9 18:26","id":"fra-LSG:Josh.18.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.24","name":"Josu\u00e9 18:24","id":"fra-LSG:Josh.18.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Josh.18.26","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.26","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:26","prev_osis_id":"Josh.018.025,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.26\" class=\"v\">26<\/sup>Mitsp\u00e9, Kephira, Motsa,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.27","name":"Josu\u00e9 18:27","id":"fra-LSG:Josh.18.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.25","name":"Josu\u00e9 18:25","id":"fra-LSG:Josh.18.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Josh.18.27","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.27","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:27","prev_osis_id":"Josh.018.026,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.018.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.27\" class=\"v\">27<\/sup>R\u00e9kem, Jirpeel, Thareala,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.28","name":"Josu\u00e9 18:28","id":"fra-LSG:Josh.18.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.26","name":"Josu\u00e9 18:26","id":"fra-LSG:Josh.18.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Josh.18.28","osis_end":"fra-LSG:Josh.18.28","label":"","reference":"Josu\u00e9 18:28","prev_osis_id":"Josh.018.027,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.019.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.18.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ts\u00e9la, \u00c9leph, Jebus, qui est J\u00e9rusalem, Guibeath, et Kirjath; quatorze villes, et leurs villages. Tel fut l\u2019h\u00e9ritage des fils de Benjamin, selon leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.18","name":"Josu\u00e9 18","id":"fra-LSG:Josh.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.19.1","name":"Josu\u00e9 19:1","id":"fra-LSG:Josh.19.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.18.27","name":"Josu\u00e9 18:27","id":"fra-LSG:Josh.18.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8581491.89115069');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8581491.89115069\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8581491.89115069","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8581491.89115069'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8581491.89115069\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}