{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Josh.7.1","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.1","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:1","prev_osis_id":"Josh.006.027,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Crime et punition d\u2019Acan<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Jos 22:20. (1 Ch 21:1, 7. 2 S 21:1.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl commirent une infid\u00e9lit\u00e9 au sujet des choses d\u00e9vou\u00e9es par interdit. Acan, fils de Carmi, fils de Zabdi, fils de Z\u00e9rach, de la tribu de Juda, prit des choses d\u00e9vou\u00e9es. Et la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma contre les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.2","name":"Josu\u00e9 7:2","id":"fra-LSG:Josh.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.6.27","name":"Josu\u00e9 6:27","id":"fra-LSG:Josh.6.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Josh.7.2","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.2","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:2","prev_osis_id":"Josh.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Josu\u00e9 envoya de J\u00e9richo des hommes vers A\u00ef, qui est pr\u00e8s de Beth-Aven, \u00e0 l\u2019orient de B\u00e9thel. Il leur dit: Montez, et explorez le pays. Et ces hommes mont\u00e8rent, et explor\u00e8rent A\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.3","name":"Josu\u00e9 7:3","id":"fra-LSG:Josh.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.1","name":"Josu\u00e9 7:1","id":"fra-LSG:Josh.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Josh.7.3","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.3","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:3","prev_osis_id":"Josh.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils revinrent aupr\u00e8s de Josu\u00e9, et lui dirent: Il est inutile de faire marcher tout le peuple; deux ou trois mille hommes suffiront pour battre A\u00ef; ne donne pas cette fatigue \u00e0 tout le peuple, car ils sont en petit nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.4","name":"Josu\u00e9 7:4","id":"fra-LSG:Josh.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.2","name":"Josu\u00e9 7:2","id":"fra-LSG:Josh.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Josh.7.4","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.4","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:4","prev_osis_id":"Josh.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Trois mille hommes environ se mirent en marche, mais ils prirent la fuite devant les gens d\u2019A\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.5","name":"Josu\u00e9 7:5","id":"fra-LSG:Josh.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.3","name":"Josu\u00e9 7:3","id":"fra-LSG:Josh.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Josh.7.5","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.5","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:5","prev_osis_id":"Josh.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les gens d\u2019A\u00ef leur tu\u00e8rent environ trente-six hommes; ils les poursuivirent depuis la porte jusqu\u2019\u00e0 Schebarim, et les battirent \u00e0 la descente. Le peuple fut constern\u00e9 et perdit courage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.6","name":"Josu\u00e9 7:6","id":"fra-LSG:Josh.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.4","name":"Josu\u00e9 7:4","id":"fra-LSG:Josh.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Josh.7.6","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.6","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:6","prev_osis_id":"Josh.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-9: cf. (Ex 5:22, 23. No 14:13-16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Josu\u00e9 d\u00e9chira ses v\u00eatements, et se prosterna jusqu\u2019au soir le visage contre terre devant l\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel, lui et les anciens d\u2019Isra\u00ebl, et ils se couvrirent la t\u00eate de poussi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.7","name":"Josu\u00e9 7:7","id":"fra-LSG:Josh.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.5","name":"Josu\u00e9 7:5","id":"fra-LSG:Josh.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Josh.7.7","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.7","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:7","prev_osis_id":"Josh.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Josu\u00e9 dit: Ah! Seigneur \u00c9ternel, pourquoi as-tu fait passer le Jourdain \u00e0 ce peuple, pour nous livrer entre les mains des Amor\u00e9ens et nous faire p\u00e9rir? Oh! Si nous eussions su rester de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.8","name":"Josu\u00e9 7:8","id":"fra-LSG:Josh.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.6","name":"Josu\u00e9 7:6","id":"fra-LSG:Josh.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Josh.7.8","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.8","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:8","prev_osis_id":"Josh.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>De gr\u00e2ce, Seigneur, que dirai-je, apr\u00e8s qu\u2019Isra\u00ebl a tourn\u00e9 le dos devant ses ennemis?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.9","name":"Josu\u00e9 7:9","id":"fra-LSG:Josh.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.7","name":"Josu\u00e9 7:7","id":"fra-LSG:Josh.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Josh.7.9","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.9","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:9","prev_osis_id":"Josh.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les Canan\u00e9ens et tous les habitants du pays l\u2019apprendront; ils nous envelopperont, et ils feront dispara\u00eetre notre nom de la terre. Et que feras-tu pour ton grand nom?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.10","name":"Josu\u00e9 7:10","id":"fra-LSG:Josh.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.8","name":"Josu\u00e9 7:8","id":"fra-LSG:Josh.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Josh.7.10","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.10","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:10","prev_osis_id":"Josh.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-26: cf. (Jos 6:17, 18. De 7:25, 26.) 1 S 14:38-43. (1 Ti 6:9, 10. Za 5:3, 4. H\u00e9 12:15.) Ac 5:1-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Josu\u00e9: L\u00e8ve-toi! Pourquoi restes-tu ainsi couch\u00e9 sur ton visage?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.11","name":"Josu\u00e9 7:11","id":"fra-LSG:Josh.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.9","name":"Josu\u00e9 7:9","id":"fra-LSG:Josh.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Josh.7.11","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.11","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:11","prev_osis_id":"Josh.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Isra\u00ebl a p\u00e9ch\u00e9; ils ont transgress\u00e9 mon alliance que je leur ai prescrite, ils ont pris des choses d\u00e9vou\u00e9es par interdit, ils les ont d\u00e9rob\u00e9es et ont dissimul\u00e9, et ils les ont cach\u00e9es parmi leurs bagages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.12","name":"Josu\u00e9 7:12","id":"fra-LSG:Josh.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.10","name":"Josu\u00e9 7:10","id":"fra-LSG:Josh.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Josh.7.12","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.12","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:12","prev_osis_id":"Josh.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Aussi les enfants d\u2019Isra\u00ebl ne peuvent-ils r\u00e9sister \u00e0 leurs ennemis; ils tourneront le dos devant leurs ennemis, car ils sont sous l\u2019interdit; je ne serai plus avec vous, si vous ne d\u00e9truisez pas l\u2019interdit du milieu de vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.13","name":"Josu\u00e9 7:13","id":"fra-LSG:Josh.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.11","name":"Josu\u00e9 7:11","id":"fra-LSG:Josh.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Josh.7.13","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.13","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:13","prev_osis_id":"Josh.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u00e8ve-toi, sanctifie le peuple. Tu diras: Sanctifiez-vous pour demain; car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl: Il y a de l\u2019interdit au milieu de toi, Isra\u00ebl; tu ne pourras r\u00e9sister \u00e0 tes ennemis, jusqu\u2019\u00e0 ce que vous ayez \u00f4t\u00e9 l\u2019interdit du milieu de vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.14","name":"Josu\u00e9 7:14","id":"fra-LSG:Josh.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.12","name":"Josu\u00e9 7:12","id":"fra-LSG:Josh.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Josh.7.14","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.14","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:14","prev_osis_id":"Josh.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Vous vous approcherez le matin selon vos tribus; et la tribu que d\u00e9signera l\u2019\u00c9ternel s\u2019approchera par famille, et la famille que d\u00e9signera l\u2019\u00c9ternel s\u2019approchera par maisons, et la maison que d\u00e9signera l\u2019\u00c9ternel s\u2019approchera par hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.15","name":"Josu\u00e9 7:15","id":"fra-LSG:Josh.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.13","name":"Josu\u00e9 7:13","id":"fra-LSG:Josh.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Josh.7.15","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.15","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:15","prev_osis_id":"Josh.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Celui qui sera d\u00e9sign\u00e9 comme ayant pris de ce qui \u00e9tait d\u00e9vou\u00e9 par interdit sera br\u00fbl\u00e9 au feu, lui et tout ce qui lui appartient, pour avoir transgress\u00e9 l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel et commis une infamie en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.16","name":"Josu\u00e9 7:16","id":"fra-LSG:Josh.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.14","name":"Josu\u00e9 7:14","id":"fra-LSG:Josh.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Josh.7.16","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.16","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:16","prev_osis_id":"Josh.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Josu\u00e9 se leva de bon matin, et il fit approcher Isra\u00ebl selon ses tribus, et la tribu de Juda fut d\u00e9sign\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.17","name":"Josu\u00e9 7:17","id":"fra-LSG:Josh.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.15","name":"Josu\u00e9 7:15","id":"fra-LSG:Josh.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Josh.7.17","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.17","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:17","prev_osis_id":"Josh.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il fit approcher les familles de Juda, et la famille de Z\u00e9rach fut d\u00e9sign\u00e9e. Il fit approcher la famille de Z\u00e9rach par maisons, et Zabdi fut d\u00e9sign\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.18","name":"Josu\u00e9 7:18","id":"fra-LSG:Josh.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.16","name":"Josu\u00e9 7:16","id":"fra-LSG:Josh.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Josh.7.18","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.18","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:18","prev_osis_id":"Josh.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il fit approcher la maison de Zabdi par hommes, et Acan, fils de Carmi, fils de Zabdi, fils de Z\u00e9rach, de la tribu de Juda, fut d\u00e9sign\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.19","name":"Josu\u00e9 7:19","id":"fra-LSG:Josh.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.17","name":"Josu\u00e9 7:17","id":"fra-LSG:Josh.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Josh.7.19","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.19","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:19","prev_osis_id":"Josh.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Josu\u00e9 dit \u00e0 Acan: Mon fils, donne gloire \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, et rends-lui hommage. Dis-moi donc ce que tu as fait, ne me le cache point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.20","name":"Josu\u00e9 7:20","id":"fra-LSG:Josh.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.18","name":"Josu\u00e9 7:18","id":"fra-LSG:Josh.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Josh.7.20","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.20","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:20","prev_osis_id":"Josh.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Acan r\u00e9pondit \u00e0 Josu\u00e9, et dit: Il est vrai que j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, et voici ce que j\u2019ai fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.21","name":"Josu\u00e9 7:21","id":"fra-LSG:Josh.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.19","name":"Josu\u00e9 7:19","id":"fra-LSG:Josh.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Josh.7.21","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.21","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:21","prev_osis_id":"Josh.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>J\u2019ai vu dans le butin un beau manteau de Schinear, deux cents sicles d\u2019argent, et un lingot d\u2019or du poids de cinquante sicles; je les ai convoit\u00e9s, et je les ai pris; ils sont cach\u00e9s dans la terre au milieu de ma tente, et l\u2019argent est dessous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.22","name":"Josu\u00e9 7:22","id":"fra-LSG:Josh.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.20","name":"Josu\u00e9 7:20","id":"fra-LSG:Josh.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Josh.7.22","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.22","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:22","prev_osis_id":"Josh.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>Josu\u00e9 envoya des gens, qui coururent \u00e0 la tente; et voici, les objets \u00e9taient cach\u00e9s dans la tente d\u2019Acan, et l\u2019argent \u00e9tait dessous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.23","name":"Josu\u00e9 7:23","id":"fra-LSG:Josh.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.21","name":"Josu\u00e9 7:21","id":"fra-LSG:Josh.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Josh.7.23","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.23","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:23","prev_osis_id":"Josh.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ils les prirent du milieu de la tente, les apport\u00e8rent \u00e0 Josu\u00e9 et \u00e0 tous les enfants d\u2019Isra\u00ebl, et les d\u00e9pos\u00e8rent devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.24","name":"Josu\u00e9 7:24","id":"fra-LSG:Josh.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.22","name":"Josu\u00e9 7:22","id":"fra-LSG:Josh.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Josh.7.24","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.24","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:24","prev_osis_id":"Josh.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>Josu\u00e9 et tout Isra\u00ebl avec lui prirent Acan, fils de Z\u00e9rach, l\u2019argent, le manteau, le lingot d\u2019or, les fils et les filles d\u2019Acan, ses b\u0153ufs, ses \u00e2nes, ses brebis, sa tente, et tout ce qui lui appartenait; et ils les firent monter dans la vall\u00e9e d\u2019Acor.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.25","name":"Josu\u00e9 7:25","id":"fra-LSG:Josh.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.23","name":"Josu\u00e9 7:23","id":"fra-LSG:Josh.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Josh.7.25","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.25","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:25","prev_osis_id":"Josh.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>Josu\u00e9 dit: Pourquoi nous as-tu troubl\u00e9s? L\u2019\u00c9ternel te troublera aujourd\u2019hui. Et tout Isra\u00ebl le lapida. On les br\u00fbla au feu, on les lapida,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.26","name":"Josu\u00e9 7:26","id":"fra-LSG:Josh.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.24","name":"Josu\u00e9 7:24","id":"fra-LSG:Josh.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Josh.7.26","osis_end":"fra-LSG:Josh.7.26","label":"","reference":"Josu\u00e9 7:26","prev_osis_id":"Josh.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"Josh.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Josh.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>et l\u2019on \u00e9leva sur Acan un grand monceau de pierres, qui subsiste encore aujourd\u2019hui. Et l\u2019\u00c9ternel revint de l\u2019ardeur de sa col\u00e8re. C\u2019est \u00e0 cause de cet \u00e9v\u00e9nement qu\u2019on a donn\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour \u00e0 ce lieu le nom de vall\u00e9e d\u2019Acor.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Josh.7","name":"Josu\u00e9 7","id":"fra-LSG:Josh.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.8.1","name":"Josu\u00e9 8:1","id":"fra-LSG:Josh.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Josh.7.25","name":"Josu\u00e9 7:25","id":"fra-LSG:Josh.7.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb77ea5b8.69707412');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb77ea5b8.69707412\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb77ea5b8.69707412","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb77ea5b8.69707412'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb77ea5b8.69707412\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}