{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.27.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.1","label":"","reference":"1 Chroniques 27:1","prev_osis_id":"1Chr.026.032,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les chefs de l\u2019arm\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. 1 Ch 11:10-47.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>Enfants d\u2019Isra\u00ebl selon leur nombre, chefs de maisons paternelles, chefs de milliers et de centaines, et officiers au service du roi pour tout ce qui concernait les divisions, leur arriv\u00e9e et leur d\u00e9part, mois par mois, pendant tous les mois de l\u2019ann\u00e9e, chaque division \u00e9tant de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.2","name":"1 Chroniques 27:2","id":"fra-LSG:1Chr.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.32","name":"1 Chroniques 26:32","id":"fra-LSG:1Chr.26.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.27.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.2","label":"","reference":"1 Chroniques 27:2","prev_osis_id":"1Chr.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>A la t\u00eate de la premi\u00e8re division, pour le premier mois, \u00e9tait Jaschobeam, fils de Zabdiel; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.3","name":"1 Chroniques 27:3","id":"fra-LSG:1Chr.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.1","name":"1 Chroniques 27:1","id":"fra-LSG:1Chr.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.27.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.3","label":"","reference":"1 Chroniques 27:3","prev_osis_id":"1Chr.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il \u00e9tait des fils de P\u00e9rets, et il commandait tous les chefs des troupes du premier mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.4","name":"1 Chroniques 27:4","id":"fra-LSG:1Chr.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.2","name":"1 Chroniques 27:2","id":"fra-LSG:1Chr.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.27.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.4","label":"","reference":"1 Chroniques 27:4","prev_osis_id":"1Chr.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>A la t\u00eate de la division du second mois \u00e9tait Doda\u00ef, l\u2019Achochite; Mikloth \u00e9tait l\u2019un des chefs de sa division; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.5","name":"1 Chroniques 27:5","id":"fra-LSG:1Chr.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.3","name":"1 Chroniques 27:3","id":"fra-LSG:1Chr.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.27.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.5","label":"","reference":"1 Chroniques 27:5","prev_osis_id":"1Chr.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le chef de la troisi\u00e8me division, pour le troisi\u00e8me mois, \u00e9tait Benaja, fils du sacrificateur Jehojada, chef; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.6","name":"1 Chroniques 27:6","id":"fra-LSG:1Chr.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.4","name":"1 Chroniques 27:4","id":"fra-LSG:1Chr.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.27.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.6","label":"","reference":"1 Chroniques 27:6","prev_osis_id":"1Chr.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ce Benaja \u00e9tait un h\u00e9ros parmi les trente et \u00e0 la t\u00eate des trente; et Ammizadab, son fils, \u00e9tait l\u2019un des chefs de sa division.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.7","name":"1 Chroniques 27:7","id":"fra-LSG:1Chr.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.5","name":"1 Chroniques 27:5","id":"fra-LSG:1Chr.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.27.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.7","label":"","reference":"1 Chroniques 27:7","prev_osis_id":"1Chr.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le quatri\u00e8me, pour le quatri\u00e8me mois, \u00e9tait Asa\u00ebl, fr\u00e8re de Joab, et, apr\u00e8s lui, Zebadia, son fils; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.8","name":"1 Chroniques 27:8","id":"fra-LSG:1Chr.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.6","name":"1 Chroniques 27:6","id":"fra-LSG:1Chr.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.27.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.8","label":"","reference":"1 Chroniques 27:8","prev_osis_id":"1Chr.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le cinqui\u00e8me, pour le cinqui\u00e8me mois, \u00e9tait le chef Schamehuth, le Jizrachite; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.9","name":"1 Chroniques 27:9","id":"fra-LSG:1Chr.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.7","name":"1 Chroniques 27:7","id":"fra-LSG:1Chr.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.27.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.9","label":"","reference":"1 Chroniques 27:9","prev_osis_id":"1Chr.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le sixi\u00e8me, pour le sixi\u00e8me mois, \u00e9tait Ira, fils d\u2019Ikkesch, le Teko\u00efte; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.10","name":"1 Chroniques 27:10","id":"fra-LSG:1Chr.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.8","name":"1 Chroniques 27:8","id":"fra-LSG:1Chr.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.27.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.10","label":"","reference":"1 Chroniques 27:10","prev_osis_id":"1Chr.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le septi\u00e8me, pour le septi\u00e8me mois, \u00e9tait H\u00e9lets, le Pelonite, des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.11","name":"1 Chroniques 27:11","id":"fra-LSG:1Chr.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.9","name":"1 Chroniques 27:9","id":"fra-LSG:1Chr.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.27.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.11","label":"","reference":"1 Chroniques 27:11","prev_osis_id":"1Chr.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le huiti\u00e8me, pour le huiti\u00e8me mois, \u00e9tait Sibbeca\u00ef, le Huschatite, de la famille des Z\u00e9rachites; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.12","name":"1 Chroniques 27:12","id":"fra-LSG:1Chr.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.10","name":"1 Chroniques 27:10","id":"fra-LSG:1Chr.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.27.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.12","label":"","reference":"1 Chroniques 27:12","prev_osis_id":"1Chr.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le neuvi\u00e8me, pour le neuvi\u00e8me mois, \u00e9tait Abi\u00e9zer, d\u2019Anathoth, des Benjamites; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.13","name":"1 Chroniques 27:13","id":"fra-LSG:1Chr.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.11","name":"1 Chroniques 27:11","id":"fra-LSG:1Chr.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.27.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.13","label":"","reference":"1 Chroniques 27:13","prev_osis_id":"1Chr.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le dixi\u00e8me, pour le dixi\u00e8me mois, \u00e9tait Mahara\u00ef, de Nethopha, de la famille des Z\u00e9rachites; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.14","name":"1 Chroniques 27:14","id":"fra-LSG:1Chr.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.12","name":"1 Chroniques 27:12","id":"fra-LSG:1Chr.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.27.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.14","label":"","reference":"1 Chroniques 27:14","prev_osis_id":"1Chr.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le onzi\u00e8me, pour le onzi\u00e8me mois, \u00e9tait Benaja, de Pirathon, des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.15","name":"1 Chroniques 27:15","id":"fra-LSG:1Chr.27.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.13","name":"1 Chroniques 27:13","id":"fra-LSG:1Chr.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Chr.27.15","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.15","label":"","reference":"1 Chroniques 27:15","prev_osis_id":"1Chr.027.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le douzi\u00e8me, pour le douzi\u00e8me mois, \u00e9tait Helda\u00ef, de Nethopha, de la famille d\u2019Othniel; et il avait une division de vingt-quatre mille hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.16","name":"1 Chroniques 27:16","id":"fra-LSG:1Chr.27.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.14","name":"1 Chroniques 27:14","id":"fra-LSG:1Chr.27.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Chr.27.16","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.16","label":"","reference":"1 Chroniques 27:16","prev_osis_id":"1Chr.027.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-24: cf. No 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.16\" class=\"v\">16<\/sup>Voici les chefs des tribus d\u2019Isra\u00ebl. Chef des Rub\u00e9nites: \u00c9li\u00e9zer, fils de Zicri; des Sim\u00e9onites: Schephathia, fils de Maaca;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.17","name":"1 Chroniques 27:17","id":"fra-LSG:1Chr.27.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.15","name":"1 Chroniques 27:15","id":"fra-LSG:1Chr.27.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Chr.27.17","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.17","label":"","reference":"1 Chroniques 27:17","prev_osis_id":"1Chr.027.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.17\" class=\"v\">17<\/sup>des L\u00e9vites: Haschabia, fils de Kemuel; de la famille d\u2019Aaron: Tsadok;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.18","name":"1 Chroniques 27:18","id":"fra-LSG:1Chr.27.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.16","name":"1 Chroniques 27:16","id":"fra-LSG:1Chr.27.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Chr.27.18","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.18","label":"","reference":"1 Chroniques 27:18","prev_osis_id":"1Chr.027.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.18\" class=\"v\">18<\/sup>de Juda: \u00c9lihu, des fr\u00e8res de David; d\u2019Issacar: Omri, fils de Mica\u00ebl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.19","name":"1 Chroniques 27:19","id":"fra-LSG:1Chr.27.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.17","name":"1 Chroniques 27:17","id":"fra-LSG:1Chr.27.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Chr.27.19","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.19","label":"","reference":"1 Chroniques 27:19","prev_osis_id":"1Chr.027.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.19\" class=\"v\">19<\/sup>de Zabulon: Jischemaeja, fils d\u2019Abdias; de Nephthali: Jerimoth, fils d\u2019Azriel;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.20","name":"1 Chroniques 27:20","id":"fra-LSG:1Chr.27.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.18","name":"1 Chroniques 27:18","id":"fra-LSG:1Chr.27.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Chr.27.20","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.20","label":"","reference":"1 Chroniques 27:20","prev_osis_id":"1Chr.027.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.20\" class=\"v\">20<\/sup>des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm: Hos\u00e9e, fils d\u2019Azazia; de la demi-tribu de Manass\u00e9: Jo\u00ebl, fils de Pedaja;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.21","name":"1 Chroniques 27:21","id":"fra-LSG:1Chr.27.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.19","name":"1 Chroniques 27:19","id":"fra-LSG:1Chr.27.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Chr.27.21","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.21","label":"","reference":"1 Chroniques 27:21","prev_osis_id":"1Chr.027.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.21\" class=\"v\">21<\/sup>de la demi-tribu de Manass\u00e9 en Galaad: Jiddo, fils de Zacharie; de Benjamin: Jaasiel, fils d\u2019Abner;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.22","name":"1 Chroniques 27:22","id":"fra-LSG:1Chr.27.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.20","name":"1 Chroniques 27:20","id":"fra-LSG:1Chr.27.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Chr.27.22","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.22","label":"","reference":"1 Chroniques 27:22","prev_osis_id":"1Chr.027.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.22\" class=\"v\">22<\/sup>de Dan: Azareel, fils de Jerocham. Ce sont l\u00e0 les chefs des tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.23","name":"1 Chroniques 27:23","id":"fra-LSG:1Chr.27.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.21","name":"1 Chroniques 27:21","id":"fra-LSG:1Chr.27.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Chr.27.23","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.23","label":"","reference":"1 Chroniques 27:23","prev_osis_id":"1Chr.027.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.23\" class=\"v\">23<\/sup>David ne fit point le d\u00e9nombrement de ceux d\u2019Isra\u00ebl qui \u00e9taient \u00e2g\u00e9s de vingt ans et au-dessous, car l\u2019\u00c9ternel avait promis de multiplier Isra\u00ebl comme les \u00e9toiles du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.24","name":"1 Chroniques 27:24","id":"fra-LSG:1Chr.27.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.22","name":"1 Chroniques 27:22","id":"fra-LSG:1Chr.27.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Chr.27.24","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.24","label":"","reference":"1 Chroniques 27:24","prev_osis_id":"1Chr.027.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.24\" class=\"v\">24<\/sup>Joab, fils de Tseruja, avait commenc\u00e9 le d\u00e9nombrement, mais il ne l\u2019acheva pas, l\u2019\u00c9ternel s\u2019\u00e9tant irrit\u00e9 contre Isra\u00ebl \u00e0 cause de ce d\u00e9nombrement, qui ne fut point port\u00e9 parmi ceux des Chroniques du roi David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.25","name":"1 Chroniques 27:25","id":"fra-LSG:1Chr.27.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.23","name":"1 Chroniques 27:23","id":"fra-LSG:1Chr.27.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Chr.27.25","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.25","label":"","reference":"1 Chroniques 27:25","prev_osis_id":"1Chr.027.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.026,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Autres fonctionnaires de David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 25-34: cf. 2 Ch 26:10. 2 S 8:15-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.25\" class=\"v\">25<\/sup>Azmaveth, fils d\u2019Adiel, \u00e9tait pr\u00e9pos\u00e9 sur les tr\u00e9sors du roi; Jonathan, fils d\u2019Ozias, sur les provisions dans les champs, les villes, les villages et les tours;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.26","name":"1 Chroniques 27:26","id":"fra-LSG:1Chr.27.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.24","name":"1 Chroniques 27:24","id":"fra-LSG:1Chr.27.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Chr.27.26","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.26","label":"","reference":"1 Chroniques 27:26","prev_osis_id":"1Chr.027.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ezri, fils de Kelub, sur les ouvriers de la campagne qui cultivaient la terre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.27","name":"1 Chroniques 27:27","id":"fra-LSG:1Chr.27.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.25","name":"1 Chroniques 27:25","id":"fra-LSG:1Chr.27.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Chr.27.27","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.27","label":"","reference":"1 Chroniques 27:27","prev_osis_id":"1Chr.027.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.27\" class=\"v\">27<\/sup>Schime\u00ef, de Rama, sur les vignes; Zabdi, de Schepham, sur les provisions de vin dans les vignes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.28","name":"1 Chroniques 27:28","id":"fra-LSG:1Chr.27.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.26","name":"1 Chroniques 27:26","id":"fra-LSG:1Chr.27.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Chr.27.28","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.28","label":"","reference":"1 Chroniques 27:28","prev_osis_id":"1Chr.027.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.28\" class=\"v\">28<\/sup>Baal-Hanan, de Gu\u00e9der, sur les oliviers et les sycomores dans la plaine; Joasch, sur les provisions d\u2019huile;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.29","name":"1 Chroniques 27:29","id":"fra-LSG:1Chr.27.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.27","name":"1 Chroniques 27:27","id":"fra-LSG:1Chr.27.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Chr.27.29","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.29","label":"","reference":"1 Chroniques 27:29","prev_osis_id":"1Chr.027.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.29\" class=\"v\">29<\/sup>Schithra\u00ef, de Saron, sur les b\u0153ufs qui paissaient en Saron; Schaphath, fils d\u2019Adla\u00ef, sur les b\u0153ufs dans les vall\u00e9es;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.30","name":"1 Chroniques 27:30","id":"fra-LSG:1Chr.27.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.28","name":"1 Chroniques 27:28","id":"fra-LSG:1Chr.27.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Chr.27.30","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.30","label":"","reference":"1 Chroniques 27:30","prev_osis_id":"1Chr.027.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.30\" class=\"v\">30<\/sup>Obil, l\u2019Isma\u00e9lite, sur les chameaux; Jechdia, de M\u00e9ronoth, sur les \u00e2nesses;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.31","name":"1 Chroniques 27:31","id":"fra-LSG:1Chr.27.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.29","name":"1 Chroniques 27:29","id":"fra-LSG:1Chr.27.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Chr.27.31","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.31","label":"","reference":"1 Chroniques 27:31","prev_osis_id":"1Chr.027.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.31\" class=\"v\">31<\/sup>Jaziz, l\u2019Hagar\u00e9nien, sur les brebis. Tous ceux-l\u00e0 \u00e9taient intendants des biens du roi David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.32","name":"1 Chroniques 27:32","id":"fra-LSG:1Chr.27.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.30","name":"1 Chroniques 27:30","id":"fra-LSG:1Chr.27.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Chr.27.32","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.32","label":"","reference":"1 Chroniques 27:32","prev_osis_id":"1Chr.027.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.32\" class=\"v\">32<\/sup>Jonathan, oncle de David, \u00e9tait conseiller, homme de sens et de savoir; Jehiel, fils de Hacmoni, \u00e9tait aupr\u00e8s des fils du roi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.33","name":"1 Chroniques 27:33","id":"fra-LSG:1Chr.27.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.31","name":"1 Chroniques 27:31","id":"fra-LSG:1Chr.27.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:1Chr.27.33","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.33","label":"","reference":"1 Chroniques 27:33","prev_osis_id":"1Chr.027.032,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.33\" class=\"v\">33<\/sup>Achitophel \u00e9tait conseiller du roi; Huscha\u00ef, l\u2019Arkien, \u00e9tait ami du roi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.34","name":"1 Chroniques 27:34","id":"fra-LSG:1Chr.27.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.32","name":"1 Chroniques 27:32","id":"fra-LSG:1Chr.27.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:1Chr.27.34","osis_end":"fra-LSG:1Chr.27.34","label":"","reference":"1 Chroniques 27:34","prev_osis_id":"1Chr.027.033,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.27.34\" class=\"v\">34<\/sup>apr\u00e8s Achitophel, Jehojada, fils de Benaja, et Abiathar, furent conseillers; Joab \u00e9tait chef de l\u2019arm\u00e9e du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.27","name":"1 Chroniques 27","id":"fra-LSG:1Chr.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.1","name":"1 Chroniques 28:1","id":"fra-LSG:1Chr.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.33","name":"1 Chroniques 27:33","id":"fra-LSG:1Chr.27.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb6e58776.49855059');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6e58776.49855059\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb6e58776.49855059","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb6e58776.49855059'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb6e58776.49855059\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}