{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.10.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.1","label":"","reference":"1 Chroniques 10:1","prev_osis_id":"1Chr.009.044,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.002,fra-LSG","text":"<h2 class=\"ms1\">HISTOIRE DE DAVID<\/h2>\n<h3 class=\"mr\">Ch. 10 \u00e0 29. (2 S 23:3-5.)<\/h3>\n<h3 class=\"s\">Mort de Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. (1 S 31. 2 S 1.) Mt 25:30. Ps 73:27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les Philistins livr\u00e8rent bataille \u00e0 Isra\u00ebl, et les hommes d\u2019Isra\u00ebl prirent la fuite devant les Philistins et tomb\u00e8rent morts sur la montagne de Guilboa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.2","name":"1 Chroniques 10:2","id":"fra-LSG:1Chr.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.44","name":"1 Chroniques 9:44","id":"fra-LSG:1Chr.9.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.10.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.2","label":"","reference":"1 Chroniques 10:2","prev_osis_id":"1Chr.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les Philistins poursuivirent Sa\u00fcl et ses fils, et tu\u00e8rent Jonathan, Abinadab et Malki-Schua, fils de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.3","name":"1 Chroniques 10:3","id":"fra-LSG:1Chr.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.1","name":"1 Chroniques 10:1","id":"fra-LSG:1Chr.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.10.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.3","label":"","reference":"1 Chroniques 10:3","prev_osis_id":"1Chr.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019effort du combat porta sur Sa\u00fcl; les archers l\u2019atteignirent et le bless\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.4","name":"1 Chroniques 10:4","id":"fra-LSG:1Chr.10.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.2","name":"1 Chroniques 10:2","id":"fra-LSG:1Chr.10.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.10.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.4","label":"","reference":"1 Chroniques 10:4","prev_osis_id":"1Chr.010.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.4\" class=\"v\">4<\/sup>Sa\u00fcl dit alors \u00e0 celui qui portait ses armes: Tire ton \u00e9p\u00e9e, et transperce-m\u2019en, de peur que ces incirconcis ne viennent me faire subir leurs outrages. Celui qui portait ses armes ne voulut pas, car il \u00e9tait saisi de crainte. Et Sa\u00fcl prit son \u00e9p\u00e9e, et se jeta dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.5","name":"1 Chroniques 10:5","id":"fra-LSG:1Chr.10.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.3","name":"1 Chroniques 10:3","id":"fra-LSG:1Chr.10.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.10.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.5","label":"","reference":"1 Chroniques 10:5","prev_osis_id":"1Chr.010.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.5\" class=\"v\">5<\/sup>Celui qui portait les armes de Sa\u00fcl, le voyant mort, se jeta aussi sur son \u00e9p\u00e9e, et mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.6","name":"1 Chroniques 10:6","id":"fra-LSG:1Chr.10.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.4","name":"1 Chroniques 10:4","id":"fra-LSG:1Chr.10.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.10.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.6","label":"","reference":"1 Chroniques 10:6","prev_osis_id":"1Chr.010.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ainsi p\u00e9rirent Sa\u00fcl et ses trois fils, et toute sa maison p\u00e9rit en m\u00eame temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.7","name":"1 Chroniques 10:7","id":"fra-LSG:1Chr.10.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.5","name":"1 Chroniques 10:5","id":"fra-LSG:1Chr.10.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.10.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.7","label":"","reference":"1 Chroniques 10:7","prev_osis_id":"1Chr.010.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tous ceux d\u2019Isra\u00ebl qui \u00e9taient dans la vall\u00e9e, ayant vu qu\u2019on avait fui et que Sa\u00fcl et ses fils \u00e9taient morts, abandonn\u00e8rent leurs villes pour prendre aussi la fuite. Et les Philistins all\u00e8rent s\u2019y \u00e9tablir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.8","name":"1 Chroniques 10:8","id":"fra-LSG:1Chr.10.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.6","name":"1 Chroniques 10:6","id":"fra-LSG:1Chr.10.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.10.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.8","label":"","reference":"1 Chroniques 10:8","prev_osis_id":"1Chr.010.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le lendemain, les Philistins vinrent pour d\u00e9pouiller les morts, et ils trouv\u00e8rent Sa\u00fcl et ses fils tomb\u00e9s sur la montagne de Guilboa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.9","name":"1 Chroniques 10:9","id":"fra-LSG:1Chr.10.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.7","name":"1 Chroniques 10:7","id":"fra-LSG:1Chr.10.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.10.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.9","label":"","reference":"1 Chroniques 10:9","prev_osis_id":"1Chr.010.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils le d\u00e9pouill\u00e8rent, et emport\u00e8rent sa t\u00eate et ses armes. Puis ils firent annoncer ces bonnes nouvelles par tout le pays des Philistins \u00e0 leurs idoles et au peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.10","name":"1 Chroniques 10:10","id":"fra-LSG:1Chr.10.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.8","name":"1 Chroniques 10:8","id":"fra-LSG:1Chr.10.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.10.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.10","label":"","reference":"1 Chroniques 10:10","prev_osis_id":"1Chr.010.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils mirent les armes de Sa\u00fcl dans la maison de leur dieu, et ils attach\u00e8rent son cr\u00e2ne dans le temple de Dagon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.11","name":"1 Chroniques 10:11","id":"fra-LSG:1Chr.10.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.9","name":"1 Chroniques 10:9","id":"fra-LSG:1Chr.10.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.10.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.11","label":"","reference":"1 Chroniques 10:11","prev_osis_id":"1Chr.010.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tout Jab\u00e8s en Galaad ayant appris tout ce que les Philistins avaient fait \u00e0 Sa\u00fcl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.12","name":"1 Chroniques 10:12","id":"fra-LSG:1Chr.10.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.10","name":"1 Chroniques 10:10","id":"fra-LSG:1Chr.10.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.10.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.12","label":"","reference":"1 Chroniques 10:12","prev_osis_id":"1Chr.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.12\" class=\"v\">12<\/sup>tous les hommes vaillants se lev\u00e8rent, prirent le corps de Sa\u00fcl et ceux de ses fils, et les transport\u00e8rent \u00e0 Jab\u00e8s. Ils enterr\u00e8rent leurs os sous le t\u00e9r\u00e9binthe, \u00e0 Jab\u00e8s, et ils je\u00fbn\u00e8rent sept jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.13","name":"1 Chroniques 10:13","id":"fra-LSG:1Chr.10.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.11","name":"1 Chroniques 10:11","id":"fra-LSG:1Chr.10.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.10.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.13","label":"","reference":"1 Chroniques 10:13","prev_osis_id":"1Chr.010.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.13\" class=\"v\">13<\/sup>Sa\u00fcl mourut, parce qu\u2019il se rendit coupable d\u2019infid\u00e9lit\u00e9 envers l\u2019\u00c9ternel, dont il n\u2019observa point la parole, et parce qu\u2019il interrogea et consulta ceux qui \u00e9voquent les morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.14","name":"1 Chroniques 10:14","id":"fra-LSG:1Chr.10.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.12","name":"1 Chroniques 10:12","id":"fra-LSG:1Chr.10.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.10.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.10.14","label":"","reference":"1 Chroniques 10:14","prev_osis_id":"1Chr.010.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.011.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.10.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il ne consulta point l\u2019\u00c9ternel; alors l\u2019\u00c9ternel le fit mourir, et transf\u00e9ra la royaut\u00e9 \u00e0 David, fils d\u2019Isa\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.10","name":"1 Chroniques 10","id":"fra-LSG:1Chr.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.11.1","name":"1 Chroniques 11:1","id":"fra-LSG:1Chr.11.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.13","name":"1 Chroniques 10:13","id":"fra-LSG:1Chr.10.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8bb0665.28577953');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8bb0665.28577953\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8bb0665.28577953","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8bb0665.28577953'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8bb0665.28577953\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}