{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.23.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.1","label":"","reference":"1 Chroniques 23:1","prev_osis_id":"1Chr.022.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les L\u00e9vites, leur d\u00e9nombrement et leurs fonctions<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-32: cf. (No 3; 4; 8:5, etc.) (1 Ch 9:17-34. 2 Ch 35:1-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>David, \u00e2g\u00e9 et rassasi\u00e9 de jours, \u00e9tablit Salomon, son fils, roi sur Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.2","name":"1 Chroniques 23:2","id":"fra-LSG:1Chr.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.22.19","name":"1 Chroniques 22:19","id":"fra-LSG:1Chr.22.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.23.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.2","label":"","reference":"1 Chroniques 23:2","prev_osis_id":"1Chr.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il assembla tous les chefs d\u2019Isra\u00ebl, les sacrificateurs et les L\u00e9vites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.3","name":"1 Chroniques 23:3","id":"fra-LSG:1Chr.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.1","name":"1 Chroniques 23:1","id":"fra-LSG:1Chr.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.23.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.3","label":"","reference":"1 Chroniques 23:3","prev_osis_id":"1Chr.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>On fit le d\u00e9nombrement des L\u00e9vites, depuis l\u2019\u00e2ge de trente ans et au-dessus; compt\u00e9s par t\u00eate et par homme, ils se trouv\u00e8rent au nombre de trente-huit mille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.4","name":"1 Chroniques 23:4","id":"fra-LSG:1Chr.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.2","name":"1 Chroniques 23:2","id":"fra-LSG:1Chr.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.23.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.4","label":"","reference":"1 Chroniques 23:4","prev_osis_id":"1Chr.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et David dit: Qu\u2019il y en ait vingt-quatre mille pour veiller aux offices de la maison de l\u2019\u00c9ternel, six mille comme magistrats et juges,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.5","name":"1 Chroniques 23:5","id":"fra-LSG:1Chr.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.3","name":"1 Chroniques 23:3","id":"fra-LSG:1Chr.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.23.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.5","label":"","reference":"1 Chroniques 23:5","prev_osis_id":"1Chr.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>quatre mille comme portiers, et quatre mille charg\u00e9s de louer l\u2019\u00c9ternel avec les instruments que j\u2019ai faits pour le c\u00e9l\u00e9brer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.6","name":"1 Chroniques 23:6","id":"fra-LSG:1Chr.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.4","name":"1 Chroniques 23:4","id":"fra-LSG:1Chr.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.23.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.6","label":"","reference":"1 Chroniques 23:6","prev_osis_id":"1Chr.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>David les divisa en classes d\u2019apr\u00e8s les fils de L\u00e9vi, Guerschon, Kehath et Merari.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.7","name":"1 Chroniques 23:7","id":"fra-LSG:1Chr.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.5","name":"1 Chroniques 23:5","id":"fra-LSG:1Chr.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.23.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.7","label":"","reference":"1 Chroniques 23:7","prev_osis_id":"1Chr.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Des Guerschonites: Laedan et Schime\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.8","name":"1 Chroniques 23:8","id":"fra-LSG:1Chr.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.6","name":"1 Chroniques 23:6","id":"fra-LSG:1Chr.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.23.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.8","label":"","reference":"1 Chroniques 23:8","prev_osis_id":"1Chr.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Fils de Laedan: le chef Jehiel, Z\u00e9tham et Jo\u00ebl, trois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.9","name":"1 Chroniques 23:9","id":"fra-LSG:1Chr.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.7","name":"1 Chroniques 23:7","id":"fra-LSG:1Chr.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.23.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.9","label":"","reference":"1 Chroniques 23:9","prev_osis_id":"1Chr.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>Fils de Schime\u00ef: Schelomith, Haziel et Haran, trois. Ce sont l\u00e0 les chefs des maisons paternelles de la famille de Laedan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.10","name":"1 Chroniques 23:10","id":"fra-LSG:1Chr.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.8","name":"1 Chroniques 23:8","id":"fra-LSG:1Chr.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.23.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.10","label":"","reference":"1 Chroniques 23:10","prev_osis_id":"1Chr.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>Fils de Schime\u00ef: Jachath, Zina, Jeusch et Beria. Ce sont l\u00e0 les quatre fils de Schime\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.11","name":"1 Chroniques 23:11","id":"fra-LSG:1Chr.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.9","name":"1 Chroniques 23:9","id":"fra-LSG:1Chr.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.23.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.11","label":"","reference":"1 Chroniques 23:11","prev_osis_id":"1Chr.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>Jachath \u00e9tait le chef, et Zina le second; Jeusch et Beria n\u2019eurent pas beaucoup de fils, et ils form\u00e8rent une seule maison paternelle dans le d\u00e9nombrement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.12","name":"1 Chroniques 23:12","id":"fra-LSG:1Chr.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.10","name":"1 Chroniques 23:10","id":"fra-LSG:1Chr.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.23.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.12","label":"","reference":"1 Chroniques 23:12","prev_osis_id":"1Chr.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>Fils de Kehath: Amram, Jitsehar, H\u00e9bron et Uziel, quatre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.13","name":"1 Chroniques 23:13","id":"fra-LSG:1Chr.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.11","name":"1 Chroniques 23:11","id":"fra-LSG:1Chr.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.23.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.13","label":"","reference":"1 Chroniques 23:13","prev_osis_id":"1Chr.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Fils d\u2019Amram: Aaron et Mo\u00efse. Aaron fut mis \u00e0 part pour \u00eatre sanctifi\u00e9 comme tr\u00e8s saint, lui et ses fils \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, pour offrir les parfums devant l\u2019\u00c9ternel, pour faire son service, et pour b\u00e9nir \u00e0 toujours en son nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.14","name":"1 Chroniques 23:14","id":"fra-LSG:1Chr.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.12","name":"1 Chroniques 23:12","id":"fra-LSG:1Chr.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.23.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.14","label":"","reference":"1 Chroniques 23:14","prev_osis_id":"1Chr.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais les fils de Mo\u00efse, homme de Dieu, furent compt\u00e9s dans la tribu de L\u00e9vi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.15","name":"1 Chroniques 23:15","id":"fra-LSG:1Chr.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.13","name":"1 Chroniques 23:13","id":"fra-LSG:1Chr.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Chr.23.15","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.15","label":"","reference":"1 Chroniques 23:15","prev_osis_id":"1Chr.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>Fils de Mo\u00efse: Guerschom et \u00c9li\u00e9zer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.16","name":"1 Chroniques 23:16","id":"fra-LSG:1Chr.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.14","name":"1 Chroniques 23:14","id":"fra-LSG:1Chr.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Chr.23.16","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.16","label":"","reference":"1 Chroniques 23:16","prev_osis_id":"1Chr.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Fils de Guerschom: Schebuel, le chef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.17","name":"1 Chroniques 23:17","id":"fra-LSG:1Chr.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.15","name":"1 Chroniques 23:15","id":"fra-LSG:1Chr.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Chr.23.17","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.17","label":"","reference":"1 Chroniques 23:17","prev_osis_id":"1Chr.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et les fils d\u2019\u00c9li\u00e9zer furent: Rechabia, le chef; \u00c9li\u00e9zer n\u2019eut pas d\u2019autre fils, mais les fils de Rechabia furent tr\u00e8s nombreux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.18","name":"1 Chroniques 23:18","id":"fra-LSG:1Chr.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.16","name":"1 Chroniques 23:16","id":"fra-LSG:1Chr.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Chr.23.18","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.18","label":"","reference":"1 Chroniques 23:18","prev_osis_id":"1Chr.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Fils de Jitsehar: Schelomith, le chef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.19","name":"1 Chroniques 23:19","id":"fra-LSG:1Chr.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.17","name":"1 Chroniques 23:17","id":"fra-LSG:1Chr.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Chr.23.19","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.19","label":"","reference":"1 Chroniques 23:19","prev_osis_id":"1Chr.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>Fils d\u2019H\u00e9bron: Jerija, le chef; Amaria, le second; Jachaziel, le troisi\u00e8me; et Jekameam, le quatri\u00e8me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.20","name":"1 Chroniques 23:20","id":"fra-LSG:1Chr.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.18","name":"1 Chroniques 23:18","id":"fra-LSG:1Chr.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Chr.23.20","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.20","label":"","reference":"1 Chroniques 23:20","prev_osis_id":"1Chr.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>Fils d\u2019Uziel: Mich\u00e9e, le chef; et Jischija, le second.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.21","name":"1 Chroniques 23:21","id":"fra-LSG:1Chr.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.19","name":"1 Chroniques 23:19","id":"fra-LSG:1Chr.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Chr.23.21","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.21","label":"","reference":"1 Chroniques 23:21","prev_osis_id":"1Chr.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>Fils de Merari: Machli et Muschi. Fils de Machli: \u00c9l\u00e9azar et Kis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.22","name":"1 Chroniques 23:22","id":"fra-LSG:1Chr.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.20","name":"1 Chroniques 23:20","id":"fra-LSG:1Chr.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Chr.23.22","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.22","label":"","reference":"1 Chroniques 23:22","prev_osis_id":"1Chr.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>\u00c9l\u00e9azar mourut sans avoir de fils; mais il eut des filles, que prirent pour femmes les fils de Kis, leurs fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.23","name":"1 Chroniques 23:23","id":"fra-LSG:1Chr.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.21","name":"1 Chroniques 23:21","id":"fra-LSG:1Chr.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Chr.23.23","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.23","label":"","reference":"1 Chroniques 23:23","prev_osis_id":"1Chr.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>Fils de Muschi: Machli, \u00c9der et Jer\u00e9moth, trois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.24","name":"1 Chroniques 23:24","id":"fra-LSG:1Chr.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.22","name":"1 Chroniques 23:22","id":"fra-LSG:1Chr.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Chr.23.24","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.24","label":"","reference":"1 Chroniques 23:24","prev_osis_id":"1Chr.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils de L\u00e9vi, selon leurs maisons paternelles, les chefs des maisons paternelles, d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement qu\u2019on en fit en comptant les noms par t\u00eate. Ils \u00e9taient employ\u00e9s au service de la maison de l\u2019\u00c9ternel, depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.25","name":"1 Chroniques 23:25","id":"fra-LSG:1Chr.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.23","name":"1 Chroniques 23:23","id":"fra-LSG:1Chr.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Chr.23.25","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.25","label":"","reference":"1 Chroniques 23:25","prev_osis_id":"1Chr.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>Car David dit: L\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, a donn\u00e9 du repos \u00e0 son peuple, et il habitera pour toujours \u00e0 J\u00e9rusalem;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.26","name":"1 Chroniques 23:26","id":"fra-LSG:1Chr.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.24","name":"1 Chroniques 23:24","id":"fra-LSG:1Chr.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Chr.23.26","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.26","label":"","reference":"1 Chroniques 23:26","prev_osis_id":"1Chr.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.26\" class=\"v\">26<\/sup>et les L\u00e9vites n\u2019auront plus \u00e0 porter le tabernacle et tous les ustensiles pour son service.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.27","name":"1 Chroniques 23:27","id":"fra-LSG:1Chr.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.25","name":"1 Chroniques 23:25","id":"fra-LSG:1Chr.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Chr.23.27","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.27","label":"","reference":"1 Chroniques 23:27","prev_osis_id":"1Chr.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ce fut d\u2019apr\u00e8s les derniers ordres de David qu\u2019eut lieu le d\u00e9nombrement des fils de L\u00e9vi depuis l\u2019\u00e2ge de vingt ans et au-dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.28","name":"1 Chroniques 23:28","id":"fra-LSG:1Chr.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.26","name":"1 Chroniques 23:26","id":"fra-LSG:1Chr.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Chr.23.28","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.28","label":"","reference":"1 Chroniques 23:28","prev_osis_id":"1Chr.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.28\" class=\"v\">28<\/sup>Plac\u00e9s aupr\u00e8s des fils d\u2019Aaron pour le service de la maison de l\u2019\u00c9ternel, ils avaient \u00e0 prendre soin des parvis et des chambres, de la purification de toutes les choses saintes, des ouvrages concernant le service de la maison de Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.29","name":"1 Chroniques 23:29","id":"fra-LSG:1Chr.23.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.27","name":"1 Chroniques 23:27","id":"fra-LSG:1Chr.23.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Chr.23.29","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.29","label":"","reference":"1 Chroniques 23:29","prev_osis_id":"1Chr.023.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.29\" class=\"v\">29<\/sup>des pains de proposition, de la fleur de farine pour les offrandes, des galettes sans levain, des g\u00e2teaux cuits sur la plaque et des g\u00e2teaux frits, de toutes les mesures de capacit\u00e9 et de longueur:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.30","name":"1 Chroniques 23:30","id":"fra-LSG:1Chr.23.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.28","name":"1 Chroniques 23:28","id":"fra-LSG:1Chr.23.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Chr.23.30","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.30","label":"","reference":"1 Chroniques 23:30","prev_osis_id":"1Chr.023.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.30\" class=\"v\">30<\/sup>ils avaient \u00e0 se pr\u00e9senter chaque matin et chaque soir, afin de louer et de c\u00e9l\u00e9brer l\u2019\u00c9ternel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.31","name":"1 Chroniques 23:31","id":"fra-LSG:1Chr.23.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.29","name":"1 Chroniques 23:29","id":"fra-LSG:1Chr.23.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Chr.23.31","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.31","label":"","reference":"1 Chroniques 23:31","prev_osis_id":"1Chr.023.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.023.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.31\" class=\"v\">31<\/sup>et \u00e0 offrir continuellement devant l\u2019\u00c9ternel tous les holocaustes \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, aux sabbats, aux nouvelles lunes et aux f\u00eates, selon le nombre et les usages prescrits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.32","name":"1 Chroniques 23:32","id":"fra-LSG:1Chr.23.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.30","name":"1 Chroniques 23:30","id":"fra-LSG:1Chr.23.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Chr.23.32","osis_end":"fra-LSG:1Chr.23.32","label":"","reference":"1 Chroniques 23:32","prev_osis_id":"1Chr.023.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.23.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ils donnaient leurs soins \u00e0 la tente d\u2019assignation, au sanctuaire, et aux fils d\u2019Aaron, leurs fr\u00e8res, pour le service de la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.23","name":"1 Chroniques 23","id":"fra-LSG:1Chr.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.24.1","name":"1 Chroniques 24:1","id":"fra-LSG:1Chr.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.23.31","name":"1 Chroniques 23:31","id":"fra-LSG:1Chr.23.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4646857.73630669');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4646857.73630669\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4646857.73630669","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4646857.73630669'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4646857.73630669\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}