{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.7.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.1","label":"","reference":"1 Chroniques 7:1","prev_osis_id":"1Chr.006.081,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Descendants d\u2019Issacar, de Benjamin, de Nephthali, de Manass\u00e9, d\u2019\u00c9phra\u00efm et d\u2019Aser<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. 2 S 24:1-9. No 26:23-25. Ge 49:14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Fils d\u2019Issacar: Thola, Pua, Jaschub et Schimron, quatre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.2","name":"1 Chroniques 7:2","id":"fra-LSG:1Chr.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.6.81","name":"1 Chroniques 6:81","id":"fra-LSG:1Chr.6.81"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.7.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.2","label":"","reference":"1 Chroniques 7:2","prev_osis_id":"1Chr.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de Thola: Uzzi, Rephaja, Jeriel, Jachma\u00ef, Jibsam et Samuel, chefs des maisons de leurs p\u00e8res, de Thola, vaillants hommes dans leurs g\u00e9n\u00e9rations; leur nombre, du temps de David, \u00e9tait de vingt-deux mille six cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.3","name":"1 Chroniques 7:3","id":"fra-LSG:1Chr.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.1","name":"1 Chroniques 7:1","id":"fra-LSG:1Chr.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.7.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.3","label":"","reference":"1 Chroniques 7:3","prev_osis_id":"1Chr.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Fils d\u2019Uzzi: Jizrachja. Fils de Jizrachja: Mica\u00ebl, Abdias, Jo\u00ebl, Jischija, en tout cinq chefs;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.4","name":"1 Chroniques 7:4","id":"fra-LSG:1Chr.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.2","name":"1 Chroniques 7:2","id":"fra-LSG:1Chr.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.7.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.4","label":"","reference":"1 Chroniques 7:4","prev_osis_id":"1Chr.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>ils avaient avec eux, selon leurs g\u00e9n\u00e9rations, selon les maisons de leurs p\u00e8res, trente-six mille hommes de troupes arm\u00e9es pour la guerre, car ils avaient beaucoup de femmes et de fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.5","name":"1 Chroniques 7:5","id":"fra-LSG:1Chr.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.3","name":"1 Chroniques 7:3","id":"fra-LSG:1Chr.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.7.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.5","label":"","reference":"1 Chroniques 7:5","prev_osis_id":"1Chr.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Leurs fr\u00e8res, d\u2019apr\u00e8s toutes les familles d\u2019Issacar, hommes vaillants, formaient un total de quatre-vingt-sept mille, enregistr\u00e9s dans les g\u00e9n\u00e9alogies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.6","name":"1 Chroniques 7:6","id":"fra-LSG:1Chr.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.4","name":"1 Chroniques 7:4","id":"fra-LSG:1Chr.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.7.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.6","label":"","reference":"1 Chroniques 7:6","prev_osis_id":"1Chr.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-13: cf. No 26:38-41, 48-50. 1 Ch 8. Ge 49:27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Fils de Benjamin: B\u00e9la, B\u00e9ker et Jedia\u00ebl, trois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.7","name":"1 Chroniques 7:7","id":"fra-LSG:1Chr.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.5","name":"1 Chroniques 7:5","id":"fra-LSG:1Chr.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.7.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.7","label":"","reference":"1 Chroniques 7:7","prev_osis_id":"1Chr.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Fils de B\u00e9la: Etsbon, Uzzi, Uziel, Jerimoth et Iri, cinq chefs des maisons de leurs p\u00e8res, hommes vaillants, et enregistr\u00e9s dans les g\u00e9n\u00e9alogies au nombre de vingt-deux mille trente-quatre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.8","name":"1 Chroniques 7:8","id":"fra-LSG:1Chr.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.6","name":"1 Chroniques 7:6","id":"fra-LSG:1Chr.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.7.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.8","label":"","reference":"1 Chroniques 7:8","prev_osis_id":"1Chr.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Fils de B\u00e9ker: Zemira, Joasch, \u00c9li\u00e9zer, \u00c9ljo\u00e9na\u00ef, Omri, Jer\u00e9moth, Abija, Anathoth et Alameth, tous ceux-l\u00e0 fils de B\u00e9ker,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.9","name":"1 Chroniques 7:9","id":"fra-LSG:1Chr.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.7","name":"1 Chroniques 7:7","id":"fra-LSG:1Chr.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.7.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.9","label":"","reference":"1 Chroniques 7:9","prev_osis_id":"1Chr.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>et enregistr\u00e9s dans les g\u00e9n\u00e9alogies, selon leurs g\u00e9n\u00e9rations, comme chefs des maisons de leurs p\u00e8res, hommes vaillants au nombre de vingt mille deux cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.10","name":"1 Chroniques 7:10","id":"fra-LSG:1Chr.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.8","name":"1 Chroniques 7:8","id":"fra-LSG:1Chr.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.7.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.10","label":"","reference":"1 Chroniques 7:10","prev_osis_id":"1Chr.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Fils de Jedia\u00ebl: Bilhan. Fils de Bilhan: Jeusch, Benjamin, \u00c9hud, Kenaana, Z\u00e9than, Tarsis et Achischachar,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.11","name":"1 Chroniques 7:11","id":"fra-LSG:1Chr.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.9","name":"1 Chroniques 7:9","id":"fra-LSG:1Chr.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.7.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.11","label":"","reference":"1 Chroniques 7:11","prev_osis_id":"1Chr.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>tous ceux-l\u00e0 fils de Jedia\u00ebl, chefs des maisons de leurs p\u00e8res, hommes vaillants au nombre de dix-sept mille deux cents, en \u00e9tat de porter les armes et d\u2019aller \u00e0 la guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.12","name":"1 Chroniques 7:12","id":"fra-LSG:1Chr.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.10","name":"1 Chroniques 7:10","id":"fra-LSG:1Chr.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.7.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.12","label":"","reference":"1 Chroniques 7:12","prev_osis_id":"1Chr.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Schuppim et Huppim, fils d\u2019Ir; Huschim, fils d\u2019Acher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.13","name":"1 Chroniques 7:13","id":"fra-LSG:1Chr.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.11","name":"1 Chroniques 7:11","id":"fra-LSG:1Chr.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.7.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.13","label":"","reference":"1 Chroniques 7:13","prev_osis_id":"1Chr.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Fils de Nephthali: Jahtsiel, Guni, Jetser et Schallum, fils de Bilha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.14","name":"1 Chroniques 7:14","id":"fra-LSG:1Chr.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.12","name":"1 Chroniques 7:12","id":"fra-LSG:1Chr.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.7.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.14","label":"","reference":"1 Chroniques 7:14","prev_osis_id":"1Chr.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-29: cf. No 26:28-37. De 33:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Fils de Manass\u00e9: Asriel, qu\u2019enfanta sa concubine syrienne; elle enfanta Makir, p\u00e8re de Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.15","name":"1 Chroniques 7:15","id":"fra-LSG:1Chr.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.13","name":"1 Chroniques 7:13","id":"fra-LSG:1Chr.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Chr.7.15","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.15","label":"","reference":"1 Chroniques 7:15","prev_osis_id":"1Chr.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Makir prit une femme de Huppim et de Schuppim. Le nom de sa s\u0153ur \u00e9tait Maaca. Le nom du second fils \u00e9tait Tselophchad; et Tselophchad eut des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.16","name":"1 Chroniques 7:16","id":"fra-LSG:1Chr.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.14","name":"1 Chroniques 7:14","id":"fra-LSG:1Chr.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Chr.7.16","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.16","label":"","reference":"1 Chroniques 7:16","prev_osis_id":"1Chr.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Maaca, femme de Makir, enfanta un fils, et l\u2019appela du nom de P\u00e9resch; le nom de son fr\u00e8re \u00e9tait Sch\u00e9resch, et ses fils \u00e9taient Ulam et R\u00e9kem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.17","name":"1 Chroniques 7:17","id":"fra-LSG:1Chr.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.15","name":"1 Chroniques 7:15","id":"fra-LSG:1Chr.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Chr.7.17","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.17","label":"","reference":"1 Chroniques 7:17","prev_osis_id":"1Chr.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Fils d\u2019Ulam: Bedan. Ce sont l\u00e0 les fils de Galaad, fils de Makir, fils de Manass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.18","name":"1 Chroniques 7:18","id":"fra-LSG:1Chr.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.16","name":"1 Chroniques 7:16","id":"fra-LSG:1Chr.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Chr.7.18","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.18","label":"","reference":"1 Chroniques 7:18","prev_osis_id":"1Chr.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Sa s\u0153ur Hammol\u00e9keth enfanta Ischhod, Abi\u00e9zer et Machla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.19","name":"1 Chroniques 7:19","id":"fra-LSG:1Chr.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.17","name":"1 Chroniques 7:17","id":"fra-LSG:1Chr.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Chr.7.19","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.19","label":"","reference":"1 Chroniques 7:19","prev_osis_id":"1Chr.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les fils de Schemida \u00e9taient: Achjan, Sichem, Likchi et Aniam.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.20","name":"1 Chroniques 7:20","id":"fra-LSG:1Chr.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.18","name":"1 Chroniques 7:18","id":"fra-LSG:1Chr.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Chr.7.20","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.20","label":"","reference":"1 Chroniques 7:20","prev_osis_id":"1Chr.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Fils d\u2019\u00c9phra\u00efm: Schut\u00e9lach; B\u00e9red, son fils; Thachath, son fils; \u00c9leada, son fils; Thachath, son fils;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.21","name":"1 Chroniques 7:21","id":"fra-LSG:1Chr.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.19","name":"1 Chroniques 7:19","id":"fra-LSG:1Chr.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Chr.7.21","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.21","label":"","reference":"1 Chroniques 7:21","prev_osis_id":"1Chr.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Zabad, son fils; Schut\u00e9lach, son fils; \u00c9zer et \u00c9lead. Les hommes de Gath, n\u00e9s dans le pays, les tu\u00e8rent, parce qu\u2019ils \u00e9taient descendus pour prendre leurs troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.22","name":"1 Chroniques 7:22","id":"fra-LSG:1Chr.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.20","name":"1 Chroniques 7:20","id":"fra-LSG:1Chr.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Chr.7.22","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.22","label":"","reference":"1 Chroniques 7:22","prev_osis_id":"1Chr.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>\u00c9phra\u00efm, leur p\u00e8re, fut longtemps dans le deuil, et ses fr\u00e8res vinrent pour le consoler.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.23","name":"1 Chroniques 7:23","id":"fra-LSG:1Chr.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.21","name":"1 Chroniques 7:21","id":"fra-LSG:1Chr.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Chr.7.23","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.23","label":"","reference":"1 Chroniques 7:23","prev_osis_id":"1Chr.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Puis il alla vers sa femme, et elle con\u00e7ut et enfanta un fils; il l\u2019appela du nom de Beria, parce que le malheur \u00e9tait dans sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.24","name":"1 Chroniques 7:24","id":"fra-LSG:1Chr.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.22","name":"1 Chroniques 7:22","id":"fra-LSG:1Chr.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Chr.7.24","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.24","label":"","reference":"1 Chroniques 7:24","prev_osis_id":"1Chr.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il eut pour fille Sch\u00e9\u00e9ra, qui b\u00e2tit Beth-Horon la basse et Beth-Horon la haute, et Uzzen-Sch\u00e9\u00e9ra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.25","name":"1 Chroniques 7:25","id":"fra-LSG:1Chr.7.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.23","name":"1 Chroniques 7:23","id":"fra-LSG:1Chr.7.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Chr.7.25","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.25","label":"","reference":"1 Chroniques 7:25","prev_osis_id":"1Chr.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.25\" class=\"v\">25<\/sup>R\u00e9phach, son fils, et R\u00e9scheph; Th\u00e9lach, son fils; Thachan, son fils;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.26","name":"1 Chroniques 7:26","id":"fra-LSG:1Chr.7.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.24","name":"1 Chroniques 7:24","id":"fra-LSG:1Chr.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Chr.7.26","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.26","label":"","reference":"1 Chroniques 7:26","prev_osis_id":"1Chr.007.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.26\" class=\"v\">26<\/sup>Laedan, son fils; Ammihud, son fils; \u00c9lischama, son fils;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.27","name":"1 Chroniques 7:27","id":"fra-LSG:1Chr.7.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.25","name":"1 Chroniques 7:25","id":"fra-LSG:1Chr.7.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Chr.7.27","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.27","label":"","reference":"1 Chroniques 7:27","prev_osis_id":"1Chr.007.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.27\" class=\"v\">27<\/sup>Nun, son fils; Josu\u00e9, son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.28","name":"1 Chroniques 7:28","id":"fra-LSG:1Chr.7.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.26","name":"1 Chroniques 7:26","id":"fra-LSG:1Chr.7.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Chr.7.28","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.28","label":"","reference":"1 Chroniques 7:28","prev_osis_id":"1Chr.007.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ils avaient en propri\u00e9t\u00e9 et pour habitations B\u00e9thel et les villes de son ressort; \u00e0 l\u2019orient, Naaran; \u00e0 l\u2019occident, Gu\u00e9zer et les villes de son ressort, Sichem et les villes de son ressort, jusqu\u2019\u00e0 Gaza et aux villes de son ressort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.29","name":"1 Chroniques 7:29","id":"fra-LSG:1Chr.7.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.27","name":"1 Chroniques 7:27","id":"fra-LSG:1Chr.7.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Chr.7.29","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.29","label":"","reference":"1 Chroniques 7:29","prev_osis_id":"1Chr.007.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.29\" class=\"v\">29<\/sup>Les fils de Manass\u00e9 poss\u00e9daient Beth-Schean et les villes de son ressort, Thaanac et les villes de son ressort, Meguiddo et les villes de son ressort, Dor et les villes de son ressort. Ce fut dans ces villes qu\u2019habit\u00e8rent les fils de Joseph, fils d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.30","name":"1 Chroniques 7:30","id":"fra-LSG:1Chr.7.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.28","name":"1 Chroniques 7:28","id":"fra-LSG:1Chr.7.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Chr.7.30","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.30","label":"","reference":"1 Chroniques 7:30","prev_osis_id":"1Chr.007.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.031,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 30-40: cf. No 26:44-47. De 33:24, 25.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.30\" class=\"v\">30<\/sup>\n    Fils d\u2019Aser: Jimna, Jischva, Jischvi et Beria; et S\u00e9rach, leur s\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.31","name":"1 Chroniques 7:31","id":"fra-LSG:1Chr.7.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.29","name":"1 Chroniques 7:29","id":"fra-LSG:1Chr.7.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Chr.7.31","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.31","label":"","reference":"1 Chroniques 7:31","prev_osis_id":"1Chr.007.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.31\" class=\"v\">31<\/sup>Fils de Beria: H\u00e9ber et Malkiel. Malkiel fut p\u00e8re de Birzavith.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.32","name":"1 Chroniques 7:32","id":"fra-LSG:1Chr.7.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.30","name":"1 Chroniques 7:30","id":"fra-LSG:1Chr.7.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Chr.7.32","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.32","label":"","reference":"1 Chroniques 7:32","prev_osis_id":"1Chr.007.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et H\u00e9ber engendra Japhleth, Schomer et Hotham, et Schua, leur s\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.33","name":"1 Chroniques 7:33","id":"fra-LSG:1Chr.7.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.31","name":"1 Chroniques 7:31","id":"fra-LSG:1Chr.7.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:1Chr.7.33","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.33","label":"","reference":"1 Chroniques 7:33","prev_osis_id":"1Chr.007.032,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.33\" class=\"v\">33<\/sup>Fils de Japhleth: Pasac, Bimhal et Aschvath. Ce sont l\u00e0 les fils de Japhleth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.34","name":"1 Chroniques 7:34","id":"fra-LSG:1Chr.7.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.32","name":"1 Chroniques 7:32","id":"fra-LSG:1Chr.7.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:1Chr.7.34","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.34","label":"","reference":"1 Chroniques 7:34","prev_osis_id":"1Chr.007.033,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.34\" class=\"v\">34<\/sup>Fils de Schamer: Achi, Rohega, Hubba et Aram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.35","name":"1 Chroniques 7:35","id":"fra-LSG:1Chr.7.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.33","name":"1 Chroniques 7:33","id":"fra-LSG:1Chr.7.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:1Chr.7.35","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.35","label":"","reference":"1 Chroniques 7:35","prev_osis_id":"1Chr.007.034,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.35\" class=\"v\">35<\/sup>Fils d\u2019H\u00e9lem, son fr\u00e8re: Tsophach, Jimna, Sch\u00e9lesch et Amal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.36","name":"1 Chroniques 7:36","id":"fra-LSG:1Chr.7.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.34","name":"1 Chroniques 7:34","id":"fra-LSG:1Chr.7.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:1Chr.7.36","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.36","label":"","reference":"1 Chroniques 7:36","prev_osis_id":"1Chr.007.035,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.36\" class=\"v\">36<\/sup>Fils de Tsophach: Suach, Harn\u00e9pher, Schual, B\u00e9ri, Jimra,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.37","name":"1 Chroniques 7:37","id":"fra-LSG:1Chr.7.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.35","name":"1 Chroniques 7:35","id":"fra-LSG:1Chr.7.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:1Chr.7.37","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.37","label":"","reference":"1 Chroniques 7:37","prev_osis_id":"1Chr.007.036,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.37\" class=\"v\">37<\/sup>Betser, Hod, Schamma, Schilscha, Jithran et Be\u00e9ra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.38","name":"1 Chroniques 7:38","id":"fra-LSG:1Chr.7.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.36","name":"1 Chroniques 7:36","id":"fra-LSG:1Chr.7.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:1Chr.7.38","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.38","label":"","reference":"1 Chroniques 7:38","prev_osis_id":"1Chr.007.037,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.38\" class=\"v\">38<\/sup>Fils de J\u00e9ther: Jephunn\u00e9, Pispa et Ara.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.39","name":"1 Chroniques 7:39","id":"fra-LSG:1Chr.7.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.37","name":"1 Chroniques 7:37","id":"fra-LSG:1Chr.7.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:1Chr.7.39","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.39","label":"","reference":"1 Chroniques 7:39","prev_osis_id":"1Chr.007.038,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.007.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.39\" class=\"v\">39<\/sup>Fils d\u2019Ulla: Arach, Hanniel et Ritsja.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.40","name":"1 Chroniques 7:40","id":"fra-LSG:1Chr.7.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.38","name":"1 Chroniques 7:38","id":"fra-LSG:1Chr.7.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:1Chr.7.40","osis_end":"fra-LSG:1Chr.7.40","label":"","reference":"1 Chroniques 7:40","prev_osis_id":"1Chr.007.039,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.7.40\" class=\"v\">40<\/sup>Tous ceux-l\u00e0 \u00e9taient fils d\u2019Aser, chefs des maisons de leurs p\u00e8res, hommes d\u2019\u00e9lite et vaillants, chefs des princes, enregistr\u00e9s au nombre de vingt-six mille hommes, en \u00e9tat de porter les armes et d\u2019aller \u00e0 la guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.7","name":"1 Chroniques 7","id":"fra-LSG:1Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.8.1","name":"1 Chroniques 8:1","id":"fra-LSG:1Chr.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.7.39","name":"1 Chroniques 7:39","id":"fra-LSG:1Chr.7.39"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4af1982.71411226');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4af1982.71411226\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4af1982.71411226","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4af1982.71411226'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4af1982.71411226\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}