{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.21.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.1","label":"","reference":"1 Chroniques 21:1","prev_osis_id":"1Chr.020.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9nombrement et peste<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. 2 S 24:1-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>Satan se leva contre Isra\u00ebl, et il excita David \u00e0 faire le d\u00e9nombrement d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.2","name":"1 Chroniques 21:2","id":"fra-LSG:1Chr.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.20.8","name":"1 Chroniques 20:8","id":"fra-LSG:1Chr.20.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.21.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.2","label":"","reference":"1 Chroniques 21:2","prev_osis_id":"1Chr.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et David dit \u00e0 Joab et aux chefs du peuple: Allez, faites le d\u00e9nombrement d\u2019Isra\u00ebl, depuis Beer-Sch\u00e9ba jusqu\u2019\u00e0 Dan, et rapportez-le-moi, afin que je sache \u00e0 combien il s\u2019\u00e9l\u00e8ve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.3","name":"1 Chroniques 21:3","id":"fra-LSG:1Chr.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.1","name":"1 Chroniques 21:1","id":"fra-LSG:1Chr.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.21.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.3","label":"","reference":"1 Chroniques 21:3","prev_osis_id":"1Chr.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Joab r\u00e9pondit: Que l\u2019\u00c9ternel rende son peuple cent fois plus nombreux! O roi mon seigneur, ne sont-ils pas tous serviteurs de mon seigneur? Mais pourquoi mon seigneur demande-t-il cela? Pourquoi faire ainsi p\u00e9cher Isra\u00ebl?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.4","name":"1 Chroniques 21:4","id":"fra-LSG:1Chr.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.2","name":"1 Chroniques 21:2","id":"fra-LSG:1Chr.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.21.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.4","label":"","reference":"1 Chroniques 21:4","prev_osis_id":"1Chr.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le roi persista dans l\u2019ordre qu\u2019il donnait \u00e0 Joab. Et Joab partit, et parcourut tout Isra\u00ebl; puis il revint \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.5","name":"1 Chroniques 21:5","id":"fra-LSG:1Chr.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.3","name":"1 Chroniques 21:3","id":"fra-LSG:1Chr.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.21.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.5","label":"","reference":"1 Chroniques 21:5","prev_osis_id":"1Chr.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Joab remit \u00e0 David le r\u00f4le du d\u00e9nombrement du peuple: il y avait dans tout Isra\u00ebl onze cent mille hommes tirant l\u2019\u00e9p\u00e9e, et en Juda quatre cent soixante-dix mille hommes tirant l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.6","name":"1 Chroniques 21:6","id":"fra-LSG:1Chr.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.4","name":"1 Chroniques 21:4","id":"fra-LSG:1Chr.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.21.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.6","label":"","reference":"1 Chroniques 21:6","prev_osis_id":"1Chr.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il ne fit point parmi eux le d\u00e9nombrement de L\u00e9vi et de Benjamin, car l\u2019ordre du roi lui paraissait une abomination.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.7","name":"1 Chroniques 21:7","id":"fra-LSG:1Chr.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.5","name":"1 Chroniques 21:5","id":"fra-LSG:1Chr.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.21.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.7","label":"","reference":"1 Chroniques 21:7","prev_osis_id":"1Chr.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">21 v. 7 \u00e0 22 v. 1: cf. 2 S 24:10-25. 2 Ch 3:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Cet ordre d\u00e9plut \u00e0 Dieu, qui frappa Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.8","name":"1 Chroniques 21:8","id":"fra-LSG:1Chr.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.6","name":"1 Chroniques 21:6","id":"fra-LSG:1Chr.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.21.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.8","label":"","reference":"1 Chroniques 21:8","prev_osis_id":"1Chr.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et David dit \u00e0 Dieu: J\u2019ai commis un grand p\u00e9ch\u00e9 en faisant cela! Maintenant, daigne pardonner l\u2019iniquit\u00e9 de ton serviteur, car j\u2019ai compl\u00e8tement agi en insens\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.9","name":"1 Chroniques 21:9","id":"fra-LSG:1Chr.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.7","name":"1 Chroniques 21:7","id":"fra-LSG:1Chr.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.21.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.9","label":"","reference":"1 Chroniques 21:9","prev_osis_id":"1Chr.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel adressa ainsi la parole \u00e0 Gad, le voyant de David:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.10","name":"1 Chroniques 21:10","id":"fra-LSG:1Chr.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.8","name":"1 Chroniques 21:8","id":"fra-LSG:1Chr.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.21.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.10","label":"","reference":"1 Chroniques 21:10","prev_osis_id":"1Chr.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>Va dire \u00e0 David: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Je te propose trois fl\u00e9aux; choisis-en un, et je t\u2019en frapperai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.11","name":"1 Chroniques 21:11","id":"fra-LSG:1Chr.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.9","name":"1 Chroniques 21:9","id":"fra-LSG:1Chr.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.21.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.11","label":"","reference":"1 Chroniques 21:11","prev_osis_id":"1Chr.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Gad alla vers David, et lui dit: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.12","name":"1 Chroniques 21:12","id":"fra-LSG:1Chr.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.10","name":"1 Chroniques 21:10","id":"fra-LSG:1Chr.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.21.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.12","label":"","reference":"1 Chroniques 21:12","prev_osis_id":"1Chr.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Accepte, ou trois ann\u00e9es de famine, ou trois mois pendant lesquels tu seras d\u00e9truit par tes adversaires et atteint par l\u2019\u00e9p\u00e9e de tes ennemis, ou trois jours pendant lesquels l\u2019\u00e9p\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel et la peste seront dans le pays et l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel portera la destruction dans tout le territoire d\u2019Isra\u00ebl. Vois maintenant ce que je dois r\u00e9pondre \u00e0 celui qui m\u2019envoie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.13","name":"1 Chroniques 21:13","id":"fra-LSG:1Chr.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.11","name":"1 Chroniques 21:11","id":"fra-LSG:1Chr.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.21.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.13","label":"","reference":"1 Chroniques 21:13","prev_osis_id":"1Chr.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>David r\u00e9pondit \u00e0 Gad: Je suis dans une grande angoisse! Oh! Que je tombe entre les mains de l\u2019\u00c9ternel, car ses compassions sont immenses; mais que je ne tombe pas entre les mains des hommes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.14","name":"1 Chroniques 21:14","id":"fra-LSG:1Chr.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.12","name":"1 Chroniques 21:12","id":"fra-LSG:1Chr.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.21.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.14","label":"","reference":"1 Chroniques 21:14","prev_osis_id":"1Chr.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel envoya la peste en Isra\u00ebl, et il tomba soixante-dix mille hommes d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.15","name":"1 Chroniques 21:15","id":"fra-LSG:1Chr.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.13","name":"1 Chroniques 21:13","id":"fra-LSG:1Chr.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Chr.21.15","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.15","label":"","reference":"1 Chroniques 21:15","prev_osis_id":"1Chr.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>Dieu envoya un ange \u00e0 J\u00e9rusalem pour la d\u00e9truire; et comme il la d\u00e9truisait, l\u2019\u00c9ternel regarda et se repentit de ce mal, et il dit \u00e0 l\u2019ange qui d\u00e9truisait: Assez! Retire maintenant ta main. L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel se tenait pr\u00e8s de l\u2019aire d\u2019Ornan, le J\u00e9busien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.16","name":"1 Chroniques 21:16","id":"fra-LSG:1Chr.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.14","name":"1 Chroniques 21:14","id":"fra-LSG:1Chr.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Chr.21.16","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.16","label":"","reference":"1 Chroniques 21:16","prev_osis_id":"1Chr.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>David leva les yeux, et vit l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel se tenant entre la terre et le ciel et ayant \u00e0 la main son \u00e9p\u00e9e nue tourn\u00e9e contre J\u00e9rusalem. Alors David et les anciens, couverts de sacs, tomb\u00e8rent sur leur visage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.17","name":"1 Chroniques 21:17","id":"fra-LSG:1Chr.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.15","name":"1 Chroniques 21:15","id":"fra-LSG:1Chr.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Chr.21.17","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.17","label":"","reference":"1 Chroniques 21:17","prev_osis_id":"1Chr.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et David dit \u00e0 Dieu: N\u2019est-ce pas moi qui ai ordonn\u00e9 le d\u00e9nombrement du peuple? C\u2019est moi qui ai p\u00e9ch\u00e9 et qui ai fait le mal; mais ces brebis, qu\u2019ont-elles fait? \u00c9ternel, mon Dieu, que ta main soit donc sur moi et sur la maison de mon p\u00e8re, et qu\u2019elle ne fasse point une plaie parmi ton peuple!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.18","name":"1 Chroniques 21:18","id":"fra-LSG:1Chr.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.16","name":"1 Chroniques 21:16","id":"fra-LSG:1Chr.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Chr.21.18","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.18","label":"","reference":"1 Chroniques 21:18","prev_osis_id":"1Chr.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Gad de parler \u00e0 David, afin qu\u2019il mont\u00e2t pour \u00e9lever un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel dans l\u2019aire d\u2019Ornan, le J\u00e9busien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.19","name":"1 Chroniques 21:19","id":"fra-LSG:1Chr.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.17","name":"1 Chroniques 21:17","id":"fra-LSG:1Chr.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Chr.21.19","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.19","label":"","reference":"1 Chroniques 21:19","prev_osis_id":"1Chr.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>David monta, selon la parole que Gad avait prononc\u00e9e au nom de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.20","name":"1 Chroniques 21:20","id":"fra-LSG:1Chr.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.18","name":"1 Chroniques 21:18","id":"fra-LSG:1Chr.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Chr.21.20","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.20","label":"","reference":"1 Chroniques 21:20","prev_osis_id":"1Chr.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ornan se retourna et vit l\u2019ange, et ses quatre fils se cach\u00e8rent avec lui: il foulait alors du froment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.21","name":"1 Chroniques 21:21","id":"fra-LSG:1Chr.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.19","name":"1 Chroniques 21:19","id":"fra-LSG:1Chr.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Chr.21.21","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.21","label":"","reference":"1 Chroniques 21:21","prev_osis_id":"1Chr.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>Lorsque David arriva aupr\u00e8s d\u2019Ornan, Ornan regarda, et il aper\u00e7ut David; puis il sortit de l\u2019aire, et se prosterna devant David, le visage contre terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.22","name":"1 Chroniques 21:22","id":"fra-LSG:1Chr.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.20","name":"1 Chroniques 21:20","id":"fra-LSG:1Chr.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Chr.21.22","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.22","label":"","reference":"1 Chroniques 21:22","prev_osis_id":"1Chr.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.22\" class=\"v\">22<\/sup>David dit \u00e0 Ornan: C\u00e8de-moi l\u2019emplacement de l\u2019aire pour que j\u2019y b\u00e2tisse un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel; c\u00e8de-le-moi contre sa valeur en argent, afin que la plaie se retire de dessus le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.23","name":"1 Chroniques 21:23","id":"fra-LSG:1Chr.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.21","name":"1 Chroniques 21:21","id":"fra-LSG:1Chr.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Chr.21.23","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.23","label":"","reference":"1 Chroniques 21:23","prev_osis_id":"1Chr.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ornan r\u00e9pondit \u00e0 David: Prends-le, et que mon seigneur le roi fasse ce qui lui semblera bon; vois, je donne les b\u0153ufs pour l\u2019holocauste, les chars pour le bois, et le froment pour l\u2019offrande, je donne tout cela.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.24","name":"1 Chroniques 21:24","id":"fra-LSG:1Chr.21.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.22","name":"1 Chroniques 21:22","id":"fra-LSG:1Chr.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Chr.21.24","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.24","label":"","reference":"1 Chroniques 21:24","prev_osis_id":"1Chr.021.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mais le roi David dit \u00e0 Ornan: Non! Je veux l\u2019acheter contre sa valeur en argent, car je ne pr\u00e9senterai point \u00e0 l\u2019\u00c9ternel ce qui est \u00e0 toi, et je n\u2019offrirai point un holocauste qui ne me co\u00fbte rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.25","name":"1 Chroniques 21:25","id":"fra-LSG:1Chr.21.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.23","name":"1 Chroniques 21:23","id":"fra-LSG:1Chr.21.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Chr.21.25","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.25","label":"","reference":"1 Chroniques 21:25","prev_osis_id":"1Chr.021.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et David donna \u00e0 Ornan six cents sicles d\u2019or pour l\u2019emplacement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.26","name":"1 Chroniques 21:26","id":"fra-LSG:1Chr.21.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.24","name":"1 Chroniques 21:24","id":"fra-LSG:1Chr.21.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Chr.21.26","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.26","label":"","reference":"1 Chroniques 21:26","prev_osis_id":"1Chr.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.26\" class=\"v\">26<\/sup>David b\u00e2tit l\u00e0 un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et il offrit des holocaustes et des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces. Il invoqua l\u2019\u00c9ternel, et l\u2019\u00c9ternel lui r\u00e9pondit par le feu, qui descendit du ciel sur l\u2019autel de l\u2019holocauste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.27","name":"1 Chroniques 21:27","id":"fra-LSG:1Chr.21.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.25","name":"1 Chroniques 21:25","id":"fra-LSG:1Chr.21.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Chr.21.27","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.27","label":"","reference":"1 Chroniques 21:27","prev_osis_id":"1Chr.021.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.27\" class=\"v\">27<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 l\u2019ange, qui remit son \u00e9p\u00e9e dans le fourreau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.28","name":"1 Chroniques 21:28","id":"fra-LSG:1Chr.21.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.26","name":"1 Chroniques 21:26","id":"fra-LSG:1Chr.21.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Chr.21.28","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.28","label":"","reference":"1 Chroniques 21:28","prev_osis_id":"1Chr.021.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.28\" class=\"v\">28<\/sup>A cette \u00e9poque-l\u00e0, David, voyant que l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait exauc\u00e9 dans l\u2019aire d\u2019Ornan, le J\u00e9busien, y offrait des sacrifices.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.29","name":"1 Chroniques 21:29","id":"fra-LSG:1Chr.21.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.27","name":"1 Chroniques 21:27","id":"fra-LSG:1Chr.21.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Chr.21.29","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.29","label":"","reference":"1 Chroniques 21:29","prev_osis_id":"1Chr.021.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.021.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.29\" class=\"v\">29<\/sup>Mais le tabernacle de l\u2019\u00c9ternel, construit par Mo\u00efse au d\u00e9sert, et l\u2019autel des holocaustes, \u00e9taient alors sur le haut lieu de Gabaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.30","name":"1 Chroniques 21:30","id":"fra-LSG:1Chr.21.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.28","name":"1 Chroniques 21:28","id":"fra-LSG:1Chr.21.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Chr.21.30","osis_end":"fra-LSG:1Chr.21.30","label":"","reference":"1 Chroniques 21:30","prev_osis_id":"1Chr.021.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.21.30\" class=\"v\">30<\/sup>David ne pouvait pas aller devant cet autel pour chercher Dieu, parce que l\u2019\u00e9p\u00e9e de l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel lui avait caus\u00e9 de l\u2019\u00e9pouvante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.21","name":"1 Chroniques 21","id":"fra-LSG:1Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.22.1","name":"1 Chroniques 22:1","id":"fra-LSG:1Chr.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.21.29","name":"1 Chroniques 21:29","id":"fra-LSG:1Chr.21.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbc0c3b02.58536035');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc0c3b02.58536035\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbc0c3b02.58536035","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbc0c3b02.58536035'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbc0c3b02.58536035\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}