{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.28.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.1","label":"","reference":"1 Chroniques 28:1","prev_osis_id":"1Chr.027.034,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Recommandations de David \u00e0 Salomon pour la construction du temple<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. 1 Ch 22:6-19. 2 Ch 6:4-11. Jn 17:4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>David convoqua \u00e0 J\u00e9rusalem tous les chefs d\u2019Isra\u00ebl, les chefs des tribus, les chefs des divisions au service du roi, les chefs de milliers et les chefs de centaines, ceux qui \u00e9taient en charge sur tous les biens et les troupeaux du roi et aupr\u00e8s de ses fils, les eunuques, les h\u00e9ros et tous les hommes vaillants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.2","name":"1 Chroniques 28:2","id":"fra-LSG:1Chr.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.34","name":"1 Chroniques 27:34","id":"fra-LSG:1Chr.27.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.28.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.2","label":"","reference":"1 Chroniques 28:2","prev_osis_id":"1Chr.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le roi David se leva sur ses pieds, et dit: \u00c9coutez-moi, mes fr\u00e8res et mon peuple! J\u2019avais l\u2019intention de b\u00e2tir une maison de repos pour l\u2019arche de l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel et pour le marchepied de notre Dieu, et je me pr\u00e9parais \u00e0 b\u00e2tir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.3","name":"1 Chroniques 28:3","id":"fra-LSG:1Chr.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.1","name":"1 Chroniques 28:1","id":"fra-LSG:1Chr.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.28.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.3","label":"","reference":"1 Chroniques 28:3","prev_osis_id":"1Chr.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mais Dieu m\u2019a dit: Tu ne b\u00e2tiras pas une maison \u00e0 mon nom, car tu es un homme de guerre et tu as vers\u00e9 du sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.4","name":"1 Chroniques 28:4","id":"fra-LSG:1Chr.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.2","name":"1 Chroniques 28:2","id":"fra-LSG:1Chr.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.28.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.4","label":"","reference":"1 Chroniques 28:4","prev_osis_id":"1Chr.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, m\u2019a choisi dans toute la maison de mon p\u00e8re, pour que je fusse roi d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 toujours; car il a choisi Juda pour chef, il a choisi la maison de mon p\u00e8re dans la maison de Juda, et parmi les fils de mon p\u00e8re c\u2019est moi qu\u2019il a voulu faire r\u00e9gner sur tout Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.5","name":"1 Chroniques 28:5","id":"fra-LSG:1Chr.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.3","name":"1 Chroniques 28:3","id":"fra-LSG:1Chr.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.28.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.5","label":"","reference":"1 Chroniques 28:5","prev_osis_id":"1Chr.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>Entre tous mes fils \u2013 car l\u2019\u00c9ternel m\u2019a donn\u00e9 beaucoup de fils \u2013 il a choisi mon fils Salomon pour le faire asseoir sur le tr\u00f4ne du royaume de l\u2019\u00c9ternel, sur Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.6","name":"1 Chroniques 28:6","id":"fra-LSG:1Chr.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.4","name":"1 Chroniques 28:4","id":"fra-LSG:1Chr.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.28.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.6","label":"","reference":"1 Chroniques 28:6","prev_osis_id":"1Chr.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il m\u2019a dit: Salomon, ton fils, b\u00e2tira ma maison et mes parvis; car je l\u2019ai choisi pour mon fils, et je serai pour lui un p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.7","name":"1 Chroniques 28:7","id":"fra-LSG:1Chr.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.5","name":"1 Chroniques 28:5","id":"fra-LSG:1Chr.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.28.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.7","label":"","reference":"1 Chroniques 28:7","prev_osis_id":"1Chr.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019affermirai pour toujours son royaume, s\u2019il reste attach\u00e9 comme aujourd\u2019hui \u00e0 la pratique de mes commandements et de mes ordonnances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.8","name":"1 Chroniques 28:8","id":"fra-LSG:1Chr.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.6","name":"1 Chroniques 28:6","id":"fra-LSG:1Chr.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.28.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.8","label":"","reference":"1 Chroniques 28:8","prev_osis_id":"1Chr.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>Maintenant, aux yeux de tout Isra\u00ebl, de l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel, et en pr\u00e9sence de notre Dieu qui vous entend, observez et prenez \u00e0 c\u0153ur tous les commandements de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, afin que vous poss\u00e9diez ce bon pays et que vous le laissiez en h\u00e9ritage \u00e0 vos fils apr\u00e8s vous \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.9","name":"1 Chroniques 28:9","id":"fra-LSG:1Chr.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.7","name":"1 Chroniques 28:7","id":"fra-LSG:1Chr.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.28.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.9","label":"","reference":"1 Chroniques 28:9","prev_osis_id":"1Chr.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et toi, Salomon, mon fils, connais le Dieu de ton p\u00e8re, et sers-le d\u2019un c\u0153ur d\u00e9vou\u00e9 et d\u2019une \u00e2me bien dispos\u00e9e, car l\u2019\u00c9ternel sonde tous les c\u0153urs et p\u00e9n\u00e8tre tous les desseins et toutes les pens\u00e9es. Si tu le cherches, il se laissera trouver par toi; mais si tu l\u2019abandonnes, il te rejettera pour toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.10","name":"1 Chroniques 28:10","id":"fra-LSG:1Chr.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.8","name":"1 Chroniques 28:8","id":"fra-LSG:1Chr.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.28.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.10","label":"","reference":"1 Chroniques 28:10","prev_osis_id":"1Chr.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>Consid\u00e8re maintenant que l\u2019\u00c9ternel t\u2019a choisi, afin que tu b\u00e2tisses une maison qui serve de sanctuaire. Fortifie-toi et agis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.11","name":"1 Chroniques 28:11","id":"fra-LSG:1Chr.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.9","name":"1 Chroniques 28:9","id":"fra-LSG:1Chr.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.28.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.11","label":"","reference":"1 Chroniques 28:11","prev_osis_id":"1Chr.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-21: cf. Ex 25:40. (2 Ch 3; 4.) H\u00e9 8:5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>David donna \u00e0 Salomon, son fils, le mod\u00e8le du portique et des b\u00e2timents, des chambres du tr\u00e9sor, des chambres hautes, des chambres int\u00e9rieures, et de la chambre du propitiatoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.12","name":"1 Chroniques 28:12","id":"fra-LSG:1Chr.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.10","name":"1 Chroniques 28:10","id":"fra-LSG:1Chr.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.28.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.12","label":"","reference":"1 Chroniques 28:12","prev_osis_id":"1Chr.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il lui donna le plan de tout ce qu\u2019il avait dans l\u2019esprit touchant les parvis de la maison de l\u2019\u00c9ternel, et toutes les chambres \u00e0 l\u2019entour pour les tr\u00e9sors de la maison de Dieu et les tr\u00e9sors du sanctuaire,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.13","name":"1 Chroniques 28:13","id":"fra-LSG:1Chr.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.11","name":"1 Chroniques 28:11","id":"fra-LSG:1Chr.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.28.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.13","label":"","reference":"1 Chroniques 28:13","prev_osis_id":"1Chr.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>et touchant les classes des sacrificateurs et des L\u00e9vites, tout ce qui concernait le service de la maison de l\u2019\u00c9ternel, et tous les ustensiles pour le service de la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.14","name":"1 Chroniques 28:14","id":"fra-LSG:1Chr.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.12","name":"1 Chroniques 28:12","id":"fra-LSG:1Chr.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.28.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.14","label":"","reference":"1 Chroniques 28:14","prev_osis_id":"1Chr.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il lui donna le mod\u00e8le des ustensiles d\u2019or, avec le poids de ce qui devait \u00eatre d\u2019or, pour tous les ustensiles de chaque service; et le mod\u00e8le de tous les ustensiles d\u2019argent, avec le poids, pour tous les ustensiles de chaque service.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.15","name":"1 Chroniques 28:15","id":"fra-LSG:1Chr.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.13","name":"1 Chroniques 28:13","id":"fra-LSG:1Chr.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Chr.28.15","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.15","label":"","reference":"1 Chroniques 28:15","prev_osis_id":"1Chr.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il donna le poids des chandeliers d\u2019or et de leurs lampes d\u2019or, avec le poids de chaque chandelier et de ses lampes; et le poids des chandeliers d\u2019argent, avec le poids de chaque chandelier et de ses lampes, selon l\u2019usage de chaque chandelier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.16","name":"1 Chroniques 28:16","id":"fra-LSG:1Chr.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.14","name":"1 Chroniques 28:14","id":"fra-LSG:1Chr.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Chr.28.16","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.16","label":"","reference":"1 Chroniques 28:16","prev_osis_id":"1Chr.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il lui donna l\u2019or au poids pour les tables des pains de proposition, pour chaque table; et de l\u2019argent pour les tables d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.17","name":"1 Chroniques 28:17","id":"fra-LSG:1Chr.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.15","name":"1 Chroniques 28:15","id":"fra-LSG:1Chr.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Chr.28.17","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.17","label":"","reference":"1 Chroniques 28:17","prev_osis_id":"1Chr.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il lui donna le mod\u00e8le des fourchettes, des bassins et des calices d\u2019or pur; le mod\u00e8le des coupes d\u2019or, avec le poids de chaque coupe, et des coupes d\u2019argent, avec le poids de chaque coupe;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.18","name":"1 Chroniques 28:18","id":"fra-LSG:1Chr.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.16","name":"1 Chroniques 28:16","id":"fra-LSG:1Chr.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Chr.28.18","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.18","label":"","reference":"1 Chroniques 28:18","prev_osis_id":"1Chr.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>et le mod\u00e8le de l\u2019autel des parfums en or \u00e9pur\u00e9, avec le poids. Il lui donna encore le mod\u00e8le du char, des ch\u00e9rubins d\u2019or qui \u00e9tendent leurs ailes et couvrent l\u2019arche de l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.19","name":"1 Chroniques 28:19","id":"fra-LSG:1Chr.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.17","name":"1 Chroniques 28:17","id":"fra-LSG:1Chr.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Chr.28.19","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.19","label":"","reference":"1 Chroniques 28:19","prev_osis_id":"1Chr.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est par un \u00e9crit de sa main, dit David, que l\u2019\u00c9ternel m\u2019a donn\u00e9 l\u2019intelligence de tout cela, de tous les ouvrages de ce mod\u00e8le.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.20","name":"1 Chroniques 28:20","id":"fra-LSG:1Chr.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.18","name":"1 Chroniques 28:18","id":"fra-LSG:1Chr.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Chr.28.20","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.20","label":"","reference":"1 Chroniques 28:20","prev_osis_id":"1Chr.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.028.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.20\" class=\"v\">20<\/sup>David dit \u00e0 Salomon, son fils: Fortifie-toi, prends courage et agis; ne crains point, et ne t\u2019effraie point. Car l\u2019\u00c9ternel Dieu, mon Dieu, sera avec toi; il ne te d\u00e9laissera point, il ne t\u2019abandonnera point, jusqu\u2019\u00e0 ce que tout l\u2019ouvrage pour le service de la maison de l\u2019\u00c9ternel soit achev\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.21","name":"1 Chroniques 28:21","id":"fra-LSG:1Chr.28.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.19","name":"1 Chroniques 28:19","id":"fra-LSG:1Chr.28.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Chr.28.21","osis_end":"fra-LSG:1Chr.28.21","label":"","reference":"1 Chroniques 28:21","prev_osis_id":"1Chr.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.029.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.28.21\" class=\"v\">21<\/sup>Voici les classes des sacrificateurs et des L\u00e9vites pour tout le service de la maison de Dieu; et voici pr\u00e8s de toi, pour toute l\u2019\u0153uvre, tous les hommes bien dispos\u00e9s et habiles dans toute esp\u00e8ce d\u2019ouvrages, et les chefs et tout le peuple dociles \u00e0 tous tes ordres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.28","name":"1 Chroniques 28","id":"fra-LSG:1Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.29.1","name":"1 Chroniques 29:1","id":"fra-LSG:1Chr.29.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.28.20","name":"1 Chroniques 28:20","id":"fra-LSG:1Chr.28.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4b55484.77910855');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4b55484.77910855\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4b55484.77910855","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4b55484.77910855'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4b55484.77910855\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}