{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.26.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.1","label":"","reference":"1 Chroniques 26:1","prev_osis_id":"1Chr.025.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les portiers du temple. Autres emplois des L\u00e9vites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-28: cf. 1 Ch 9:14-32. 1 Pi 4:10, 11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici les classes des portiers. Des Kor\u00e9ites: Mesch\u00e9l\u00e9mia, fils de Kor\u00e9, d\u2019entre les fils d\u2019Asaph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.2","name":"1 Chroniques 26:2","id":"fra-LSG:1Chr.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.25.31","name":"1 Chroniques 25:31","id":"fra-LSG:1Chr.25.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.26.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.2","label":"","reference":"1 Chroniques 26:2","prev_osis_id":"1Chr.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Fils de Mesch\u00e9l\u00e9mia: Zacharie, le premier-n\u00e9, Jedia\u00ebl le second, Zebadia le troisi\u00e8me, Jathniel le quatri\u00e8me,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.3","name":"1 Chroniques 26:3","id":"fra-LSG:1Chr.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.1","name":"1 Chroniques 26:1","id":"fra-LSG:1Chr.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.26.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.3","label":"","reference":"1 Chroniques 26:3","prev_osis_id":"1Chr.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>\u00c9lam le cinqui\u00e8me, Jochanan le sixi\u00e8me, \u00c9ljo\u00e9na\u00ef le septi\u00e8me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.4","name":"1 Chroniques 26:4","id":"fra-LSG:1Chr.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.2","name":"1 Chroniques 26:2","id":"fra-LSG:1Chr.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.26.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.4","label":"","reference":"1 Chroniques 26:4","prev_osis_id":"1Chr.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>Fils d\u2019Obed-\u00c9dom: Schemaeja, le premier-n\u00e9, Jozabad le second, Joach le troisi\u00e8me, Sacar le quatri\u00e8me, Nethaneel le cinqui\u00e8me,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.5","name":"1 Chroniques 26:5","id":"fra-LSG:1Chr.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.3","name":"1 Chroniques 26:3","id":"fra-LSG:1Chr.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.26.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.5","label":"","reference":"1 Chroniques 26:5","prev_osis_id":"1Chr.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ammiel le sixi\u00e8me, Issacar le septi\u00e8me, Peultha\u00ef le huiti\u00e8me; car Dieu l\u2019avait b\u00e9ni.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.6","name":"1 Chroniques 26:6","id":"fra-LSG:1Chr.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.4","name":"1 Chroniques 26:4","id":"fra-LSG:1Chr.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.26.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.6","label":"","reference":"1 Chroniques 26:6","prev_osis_id":"1Chr.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>A Schemaeja, son fils, naquirent des fils qui domin\u00e8rent dans la maison de leur p\u00e8re, car ils \u00e9taient de vaillants hommes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.7","name":"1 Chroniques 26:7","id":"fra-LSG:1Chr.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.5","name":"1 Chroniques 26:5","id":"fra-LSG:1Chr.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.26.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.7","label":"","reference":"1 Chroniques 26:7","prev_osis_id":"1Chr.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>fils de Schemaeja: Othni, Repha\u00ebl, Obed, Elzabad et ses fr\u00e8res, hommes vaillants, \u00c9lihu et Semaeja.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.8","name":"1 Chroniques 26:8","id":"fra-LSG:1Chr.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.6","name":"1 Chroniques 26:6","id":"fra-LSG:1Chr.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.26.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.8","label":"","reference":"1 Chroniques 26:8","prev_osis_id":"1Chr.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tous ceux-l\u00e0 \u00e9taient des fils d\u2019Obed-\u00c9dom; eux, leurs fils et leurs fr\u00e8res, \u00e9taient des hommes pleins de vigueur et de force pour le service, soixante-deux d\u2019Obed-\u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.9","name":"1 Chroniques 26:9","id":"fra-LSG:1Chr.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.7","name":"1 Chroniques 26:7","id":"fra-LSG:1Chr.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.26.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.9","label":"","reference":"1 Chroniques 26:9","prev_osis_id":"1Chr.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les fils et les fr\u00e8res de Mesch\u00e9l\u00e9mia, hommes vaillants, \u00e9taient au nombre de dix-huit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.10","name":"1 Chroniques 26:10","id":"fra-LSG:1Chr.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.8","name":"1 Chroniques 26:8","id":"fra-LSG:1Chr.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.26.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.10","label":"","reference":"1 Chroniques 26:10","prev_osis_id":"1Chr.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>Des fils de Merari: Hosa, qui avait pour fils: Schimri, le chef, \u00e9tabli chef par son p\u00e8re, quoiqu\u2019il ne f\u00fbt pas le premier-n\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.11","name":"1 Chroniques 26:11","id":"fra-LSG:1Chr.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.9","name":"1 Chroniques 26:9","id":"fra-LSG:1Chr.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.26.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.11","label":"","reference":"1 Chroniques 26:11","prev_osis_id":"1Chr.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>Hilkija le second, Thebalia le troisi\u00e8me, Zacharie le quatri\u00e8me. Tous les fils et les fr\u00e8res de Hosa \u00e9taient au nombre de treize.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.12","name":"1 Chroniques 26:12","id":"fra-LSG:1Chr.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.10","name":"1 Chroniques 26:10","id":"fra-LSG:1Chr.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.26.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.12","label":"","reference":"1 Chroniques 26:12","prev_osis_id":"1Chr.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>A ces classes de portiers, aux chefs de ces hommes et \u00e0 leurs fr\u00e8res, fut remise la garde pour le service de la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.13","name":"1 Chroniques 26:13","id":"fra-LSG:1Chr.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.11","name":"1 Chroniques 26:11","id":"fra-LSG:1Chr.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.26.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.13","label":"","reference":"1 Chroniques 26:13","prev_osis_id":"1Chr.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils tir\u00e8rent au sort pour chaque porte, petits et grands, selon leurs maisons paternelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.14","name":"1 Chroniques 26:14","id":"fra-LSG:1Chr.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.12","name":"1 Chroniques 26:12","id":"fra-LSG:1Chr.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.26.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.14","label":"","reference":"1 Chroniques 26:14","prev_osis_id":"1Chr.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le sort \u00e9chut \u00e0 Sch\u00e9l\u00e9mia pour le c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient. On tira au sort pour Zacharie, son fils, qui \u00e9tait un sage conseiller, et le c\u00f4t\u00e9 du septentrion lui \u00e9chut par le sort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.15","name":"1 Chroniques 26:15","id":"fra-LSG:1Chr.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.13","name":"1 Chroniques 26:13","id":"fra-LSG:1Chr.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Chr.26.15","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.15","label":"","reference":"1 Chroniques 26:15","prev_osis_id":"1Chr.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Le c\u00f4t\u00e9 du midi \u00e9chut \u00e0 Obed-\u00c9dom, et la maison des magasins \u00e0 ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.16","name":"1 Chroniques 26:16","id":"fra-LSG:1Chr.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.14","name":"1 Chroniques 26:14","id":"fra-LSG:1Chr.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Chr.26.16","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.16","label":"","reference":"1 Chroniques 26:16","prev_osis_id":"1Chr.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le c\u00f4t\u00e9 de l\u2019occident \u00e9chut \u00e0 Schuppim et \u00e0 Hosa, avec la porte Schall\u00e9keth, sur le chemin montant: une garde \u00e9tait vis-\u00e0-vis de l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.17","name":"1 Chroniques 26:17","id":"fra-LSG:1Chr.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.15","name":"1 Chroniques 26:15","id":"fra-LSG:1Chr.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Chr.26.17","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.17","label":"","reference":"1 Chroniques 26:17","prev_osis_id":"1Chr.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il y avait \u00e0 l\u2019orient six L\u00e9vites, au nord quatre par jour, au midi quatre par jour, et quatre aux magasins en deux places diff\u00e9rentes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.18","name":"1 Chroniques 26:18","id":"fra-LSG:1Chr.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.16","name":"1 Chroniques 26:16","id":"fra-LSG:1Chr.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Chr.26.18","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.18","label":"","reference":"1 Chroniques 26:18","prev_osis_id":"1Chr.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>du c\u00f4t\u00e9 du faubourg, \u00e0 l\u2019occident, quatre vers le chemin, deux vers le faubourg.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.19","name":"1 Chroniques 26:19","id":"fra-LSG:1Chr.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.17","name":"1 Chroniques 26:17","id":"fra-LSG:1Chr.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Chr.26.19","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.19","label":"","reference":"1 Chroniques 26:19","prev_osis_id":"1Chr.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ce sont l\u00e0 les classes des portiers, d\u2019entre les fils des Kor\u00e9ites et d\u2019entre les fils de Merari.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.20","name":"1 Chroniques 26:20","id":"fra-LSG:1Chr.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.18","name":"1 Chroniques 26:18","id":"fra-LSG:1Chr.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Chr.26.20","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.20","label":"","reference":"1 Chroniques 26:20","prev_osis_id":"1Chr.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u2019un des L\u00e9vites, Achija, avait l\u2019intendance des tr\u00e9sors de la maison de Dieu et des tr\u00e9sors des choses saintes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.21","name":"1 Chroniques 26:21","id":"fra-LSG:1Chr.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.19","name":"1 Chroniques 26:19","id":"fra-LSG:1Chr.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Chr.26.21","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.21","label":"","reference":"1 Chroniques 26:21","prev_osis_id":"1Chr.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Parmi les fils de Laedan, les fils des Guerschonites issus de Laedan, chefs des maisons paternelles de Laedan le Guerschonite, c\u2019\u00e9taient Jehi\u00e9li,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.22","name":"1 Chroniques 26:22","id":"fra-LSG:1Chr.26.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.20","name":"1 Chroniques 26:20","id":"fra-LSG:1Chr.26.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Chr.26.22","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.22","label":"","reference":"1 Chroniques 26:22","prev_osis_id":"1Chr.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.22\" class=\"v\">22<\/sup>et les fils de Jehi\u00e9li, Z\u00e9tham et Jo\u00ebl, son fr\u00e8re, qui gardaient les tr\u00e9sors de la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.23","name":"1 Chroniques 26:23","id":"fra-LSG:1Chr.26.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.21","name":"1 Chroniques 26:21","id":"fra-LSG:1Chr.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Chr.26.23","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.23","label":"","reference":"1 Chroniques 26:23","prev_osis_id":"1Chr.026.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.23\" class=\"v\">23<\/sup>Parmi les Amramites, les Jitseharites, les H\u00e9bronites et les Uzi\u00e9lites,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.24","name":"1 Chroniques 26:24","id":"fra-LSG:1Chr.26.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.22","name":"1 Chroniques 26:22","id":"fra-LSG:1Chr.26.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Chr.26.24","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.24","label":"","reference":"1 Chroniques 26:24","prev_osis_id":"1Chr.026.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.24\" class=\"v\">24<\/sup>c\u2019\u00e9tait Schebuel, fils de Guerschom, fils de Mo\u00efse, qui \u00e9tait intendant des tr\u00e9sors.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.25","name":"1 Chroniques 26:25","id":"fra-LSG:1Chr.26.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.23","name":"1 Chroniques 26:23","id":"fra-LSG:1Chr.26.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Chr.26.25","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.25","label":"","reference":"1 Chroniques 26:25","prev_osis_id":"1Chr.026.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.25\" class=\"v\">25<\/sup>Parmi ses fr\u00e8res issus d\u2019\u00c9li\u00e9zer, dont le fils fut Rechabia, dont le fils fut \u00c9sa\u00efe, dont le fils fut Joram, dont le fils fut Zicri, dont le fils fut Schelomith,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.26","name":"1 Chroniques 26:26","id":"fra-LSG:1Chr.26.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.24","name":"1 Chroniques 26:24","id":"fra-LSG:1Chr.26.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Chr.26.26","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.26","label":"","reference":"1 Chroniques 26:26","prev_osis_id":"1Chr.026.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.26\" class=\"v\">26<\/sup>c\u2019\u00e9taient Schelomith et ses fr\u00e8res qui gardaient tous les tr\u00e9sors des choses saintes qu\u2019avaient consacr\u00e9es le roi David, les chefs des maisons paternelles, les chefs de milliers et de centaines, et les chefs de l\u2019arm\u00e9e:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.27","name":"1 Chroniques 26:27","id":"fra-LSG:1Chr.26.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.25","name":"1 Chroniques 26:25","id":"fra-LSG:1Chr.26.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Chr.26.27","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.27","label":"","reference":"1 Chroniques 26:27","prev_osis_id":"1Chr.026.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.27\" class=\"v\">27<\/sup>c\u2019\u00e9tait sur le butin pris \u00e0 la guerre qu\u2019ils les avaient consacr\u00e9es pour l\u2019entretien de la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.28","name":"1 Chroniques 26:28","id":"fra-LSG:1Chr.26.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.26","name":"1 Chroniques 26:26","id":"fra-LSG:1Chr.26.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Chr.26.28","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.28","label":"","reference":"1 Chroniques 26:28","prev_osis_id":"1Chr.026.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.28\" class=\"v\">28<\/sup>Tout ce qui avait \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9 par Samuel, le voyant, par Sa\u00fcl, fils de Kis, par Abner, fils de Ner, par Joab, fils de Tseruja, toutes les choses consacr\u00e9es \u00e9taient sous la garde de Schelomith et de ses fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.29","name":"1 Chroniques 26:29","id":"fra-LSG:1Chr.26.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.27","name":"1 Chroniques 26:27","id":"fra-LSG:1Chr.26.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Chr.26.29","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.29","label":"","reference":"1 Chroniques 26:29","prev_osis_id":"1Chr.026.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.030,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 29-32: cf. (1 Ch 23:4. 2 Ch 19:8-11.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.29\" class=\"v\">29<\/sup>Parmi les Jitseharites, Kenania et ses fr\u00e8res \u00e9taient employ\u00e9s pour les affaires ext\u00e9rieures, comme magistrats et juges en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.30","name":"1 Chroniques 26:30","id":"fra-LSG:1Chr.26.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.28","name":"1 Chroniques 26:28","id":"fra-LSG:1Chr.26.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Chr.26.30","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.30","label":"","reference":"1 Chroniques 26:30","prev_osis_id":"1Chr.026.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.30\" class=\"v\">30<\/sup>Parmi les H\u00e9bronites, Haschabia et ses fr\u00e8res, hommes vaillants, au nombre de mille sept cents, avaient la surveillance d\u2019Isra\u00ebl, de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, \u00e0 l\u2019occident, pour toutes les affaires de l\u2019\u00c9ternel et pour le service du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.31","name":"1 Chroniques 26:31","id":"fra-LSG:1Chr.26.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.29","name":"1 Chroniques 26:29","id":"fra-LSG:1Chr.26.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Chr.26.31","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.31","label":"","reference":"1 Chroniques 26:31","prev_osis_id":"1Chr.026.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.026.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.31\" class=\"v\">31<\/sup>En ce qui concerne les H\u00e9bronites, dont Jerija \u00e9tait le chef, on fit, la quaranti\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de David, des recherches \u00e0 leur \u00e9gard d\u2019apr\u00e8s leurs g\u00e9n\u00e9alogies et leurs maisons paternelles, et l\u2019on trouva parmi eux de vaillants hommes \u00e0 Jaezer en Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.32","name":"1 Chroniques 26:32","id":"fra-LSG:1Chr.26.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.30","name":"1 Chroniques 26:30","id":"fra-LSG:1Chr.26.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Chr.26.32","osis_end":"fra-LSG:1Chr.26.32","label":"","reference":"1 Chroniques 26:32","prev_osis_id":"1Chr.026.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.26.32\" class=\"v\">32<\/sup>Les fr\u00e8res de Jerija, hommes vaillants, \u00e9taient au nombre de deux mille sept cents chefs de maisons paternelles. Le roi David les \u00e9tablit sur les Rub\u00e9nites, sur les Gadites et sur la demi-tribu de Manass\u00e9 pour toutes les affaires de Dieu et pour les affaires du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.26","name":"1 Chroniques 26","id":"fra-LSG:1Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.27.1","name":"1 Chroniques 27:1","id":"fra-LSG:1Chr.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.26.31","name":"1 Chroniques 26:31","id":"fra-LSG:1Chr.26.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbf9f6f11.31753899');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf9f6f11.31753899\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbf9f6f11.31753899","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbf9f6f11.31753899'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbf9f6f11.31753899\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}