{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.13.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.1","label":"","reference":"1 Chroniques 13:1","prev_osis_id":"1Chr.012.040,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019arche d\u00e9pos\u00e9e par David dans la maison d\u2019Obed-\u00c9dom<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. 1 S 7:1, 2. 2 S 6:1-11. Ps 132.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>David tint conseil avec les chefs de milliers et de centaines, avec tous les princes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.2","name":"1 Chroniques 13:2","id":"fra-LSG:1Chr.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.12.40","name":"1 Chroniques 12:40","id":"fra-LSG:1Chr.12.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.13.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.2","label":"","reference":"1 Chroniques 13:2","prev_osis_id":"1Chr.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et David dit \u00e0 toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl: Si vous le trouvez bon, et si cela vient de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, envoyons de tous c\u00f4t\u00e9s vers nos fr\u00e8res qui restent dans toutes les contr\u00e9es d\u2019Isra\u00ebl, et aussi vers les sacrificateurs et les L\u00e9vites dans les villes o\u00f9 sont leurs banlieues, afin qu\u2019ils se r\u00e9unissent \u00e0 nous,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.3","name":"1 Chroniques 13:3","id":"fra-LSG:1Chr.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.1","name":"1 Chroniques 13:1","id":"fra-LSG:1Chr.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.13.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.3","label":"","reference":"1 Chroniques 13:3","prev_osis_id":"1Chr.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>et ramenons aupr\u00e8s de nous l\u2019arche de notre Dieu, car nous ne nous en sommes pas occup\u00e9s du temps de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.4","name":"1 Chroniques 13:4","id":"fra-LSG:1Chr.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.2","name":"1 Chroniques 13:2","id":"fra-LSG:1Chr.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.13.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.4","label":"","reference":"1 Chroniques 13:4","prev_osis_id":"1Chr.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Toute l\u2019assembl\u00e9e d\u00e9cida de faire ainsi, car la chose parut convenable \u00e0 tout le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.5","name":"1 Chroniques 13:5","id":"fra-LSG:1Chr.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.3","name":"1 Chroniques 13:3","id":"fra-LSG:1Chr.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.13.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.5","label":"","reference":"1 Chroniques 13:5","prev_osis_id":"1Chr.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>David assembla tout Isra\u00ebl, depuis le Schichor d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e de Hamath, pour faire venir de Kirjath-Jearim l\u2019arche de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.6","name":"1 Chroniques 13:6","id":"fra-LSG:1Chr.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.4","name":"1 Chroniques 13:4","id":"fra-LSG:1Chr.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.13.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.6","label":"","reference":"1 Chroniques 13:6","prev_osis_id":"1Chr.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et David, avec tout Isra\u00ebl, monta \u00e0 Baala, \u00e0 Kirjath-Jearim, qui est \u00e0 Juda, pour faire monter de l\u00e0 l\u2019arche de Dieu, devant laquelle est invoqu\u00e9 le nom de l\u2019\u00c9ternel qui r\u00e9side entre les ch\u00e9rubins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.7","name":"1 Chroniques 13:7","id":"fra-LSG:1Chr.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.5","name":"1 Chroniques 13:5","id":"fra-LSG:1Chr.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.13.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.7","label":"","reference":"1 Chroniques 13:7","prev_osis_id":"1Chr.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils mirent sur un char neuf l\u2019arche de Dieu, qu\u2019ils emport\u00e8rent de la maison d\u2019Abinadab: Uzza et Achjo conduisaient le char.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.8","name":"1 Chroniques 13:8","id":"fra-LSG:1Chr.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.6","name":"1 Chroniques 13:6","id":"fra-LSG:1Chr.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.13.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.8","label":"","reference":"1 Chroniques 13:8","prev_osis_id":"1Chr.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>David et tout Isra\u00ebl dansaient devant Dieu de toute leur force, en chantant, et en jouant des harpes, des luths, des tambourins, des cymbales et des trompettes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.9","name":"1 Chroniques 13:9","id":"fra-LSG:1Chr.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.7","name":"1 Chroniques 13:7","id":"fra-LSG:1Chr.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.13.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.9","label":"","reference":"1 Chroniques 13:9","prev_osis_id":"1Chr.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Lorsqu\u2019ils furent arriv\u00e9s \u00e0 l\u2019aire de Kidon, Uzza \u00e9tendit la main pour saisir l\u2019arche, parce que les b\u0153ufs la faisaient pencher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.10","name":"1 Chroniques 13:10","id":"fra-LSG:1Chr.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.8","name":"1 Chroniques 13:8","id":"fra-LSG:1Chr.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.13.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.10","label":"","reference":"1 Chroniques 13:10","prev_osis_id":"1Chr.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>La col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel s\u2019enflamma contre Uzza, et l\u2019\u00c9ternel le frappa parce qu\u2019il avait \u00e9tendu la main sur l\u2019arche. Uzza mourut l\u00e0, devant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.11","name":"1 Chroniques 13:11","id":"fra-LSG:1Chr.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.9","name":"1 Chroniques 13:9","id":"fra-LSG:1Chr.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.13.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.11","label":"","reference":"1 Chroniques 13:11","prev_osis_id":"1Chr.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>David fut irrit\u00e9 de ce que l\u2019\u00c9ternel avait frapp\u00e9 Uzza d\u2019un tel ch\u00e2timent. Et ce lieu a \u00e9t\u00e9 appel\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour P\u00e9rets-Uzza.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.12","name":"1 Chroniques 13:12","id":"fra-LSG:1Chr.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.10","name":"1 Chroniques 13:10","id":"fra-LSG:1Chr.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.13.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.12","label":"","reference":"1 Chroniques 13:12","prev_osis_id":"1Chr.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>David eut peur de Dieu en ce jour-l\u00e0, et il dit: Comment ferais-je entrer chez moi l\u2019arche de Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.13","name":"1 Chroniques 13:13","id":"fra-LSG:1Chr.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.11","name":"1 Chroniques 13:11","id":"fra-LSG:1Chr.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.13.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.13","label":"","reference":"1 Chroniques 13:13","prev_osis_id":"1Chr.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>David ne retira pas l\u2019arche chez lui dans la cit\u00e9 de David, et il la fit conduire dans la maison d\u2019Obed-\u00c9dom de Gath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.14","name":"1 Chroniques 13:14","id":"fra-LSG:1Chr.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.12","name":"1 Chroniques 13:12","id":"fra-LSG:1Chr.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.13.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.13.14","label":"","reference":"1 Chroniques 13:14","prev_osis_id":"1Chr.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019arche de Dieu resta trois mois dans la maison d\u2019Obed-\u00c9dom, dans sa maison. Et l\u2019\u00c9ternel b\u00e9nit la maison d\u2019Obed-\u00c9dom et tout ce qui lui appartenait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.13","name":"1 Chroniques 13","id":"fra-LSG:1Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.14.1","name":"1 Chroniques 14:1","id":"fra-LSG:1Chr.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.13.13","name":"1 Chroniques 13:13","id":"fra-LSG:1Chr.13.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb3ab1646.97431763');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb3ab1646.97431763\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb3ab1646.97431763","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb3ab1646.97431763'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb3ab1646.97431763\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}