{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.9.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.1","label":"","reference":"1 Chroniques 9:1","prev_osis_id":"1Chr.008.040,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Habitants de J\u00e9rusalem apr\u00e8s le retour de la captivit\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. N\u00e9 11:1-9. Ps 122; 137:5, 6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Tout Isra\u00ebl est enregistr\u00e9 dans les g\u00e9n\u00e9alogies et inscrit dans le livre des rois d\u2019Isra\u00ebl. Et Juda fut emmen\u00e9 captif \u00e0 Babylone, \u00e0 cause de ses infid\u00e9lit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.2","name":"1 Chroniques 9:2","id":"fra-LSG:1Chr.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.8.40","name":"1 Chroniques 8:40","id":"fra-LSG:1Chr.8.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.9.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.2","label":"","reference":"1 Chroniques 9:2","prev_osis_id":"1Chr.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les premiers habitants qui demeuraient dans leurs possessions, dans leurs villes, \u00e9taient les Isra\u00e9lites, les sacrificateurs, les L\u00e9vites, et les N\u00e9thiniens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.3","name":"1 Chroniques 9:3","id":"fra-LSG:1Chr.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.1","name":"1 Chroniques 9:1","id":"fra-LSG:1Chr.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.9.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.3","label":"","reference":"1 Chroniques 9:3","prev_osis_id":"1Chr.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>A J\u00e9rusalem habitaient des fils de Juda, des fils de Benjamin, et des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm et de Manass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.4","name":"1 Chroniques 9:4","id":"fra-LSG:1Chr.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.2","name":"1 Chroniques 9:2","id":"fra-LSG:1Chr.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.9.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.4","label":"","reference":"1 Chroniques 9:4","prev_osis_id":"1Chr.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Des fils de P\u00e9rets, fils de Juda: Utha\u00ef, fils d\u2019Ammihud, fils d\u2019Omri, fils d\u2019Imri, fils de Bani.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.5","name":"1 Chroniques 9:5","id":"fra-LSG:1Chr.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.3","name":"1 Chroniques 9:3","id":"fra-LSG:1Chr.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.9.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.5","label":"","reference":"1 Chroniques 9:5","prev_osis_id":"1Chr.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Des Schilonites: Asaja, le premier-n\u00e9, et ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.6","name":"1 Chroniques 9:6","id":"fra-LSG:1Chr.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.4","name":"1 Chroniques 9:4","id":"fra-LSG:1Chr.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.9.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.6","label":"","reference":"1 Chroniques 9:6","prev_osis_id":"1Chr.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Des fils de Z\u00e9rach: Jeuel, et ses fr\u00e8res, six cent quatre-vingt-dix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.7","name":"1 Chroniques 9:7","id":"fra-LSG:1Chr.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.5","name":"1 Chroniques 9:5","id":"fra-LSG:1Chr.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.9.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.7","label":"","reference":"1 Chroniques 9:7","prev_osis_id":"1Chr.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Des fils de Benjamin: Sallu, fils de Meschullam, fils d\u2019Hodavia, fils d\u2019Assenua;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.8","name":"1 Chroniques 9:8","id":"fra-LSG:1Chr.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.6","name":"1 Chroniques 9:6","id":"fra-LSG:1Chr.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.9.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.8","label":"","reference":"1 Chroniques 9:8","prev_osis_id":"1Chr.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Jibneja, fils de Jerocham; \u00c9la, fils d\u2019Uzzi, fils de Micri; Meschullam, fils de Schephathia, fils de Reuel, fils de Jibnija;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.9","name":"1 Chroniques 9:9","id":"fra-LSG:1Chr.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.7","name":"1 Chroniques 9:7","id":"fra-LSG:1Chr.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.9.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.9","label":"","reference":"1 Chroniques 9:9","prev_osis_id":"1Chr.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>et leurs fr\u00e8res, selon leurs g\u00e9n\u00e9rations, neuf cent cinquante-six. Tous ces hommes \u00e9taient chefs de famille dans les maisons de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.10","name":"1 Chroniques 9:10","id":"fra-LSG:1Chr.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.8","name":"1 Chroniques 9:8","id":"fra-LSG:1Chr.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.9.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.10","label":"","reference":"1 Chroniques 9:10","prev_osis_id":"1Chr.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-13: cf. N\u00e9 11:10-14. 1 Ch 6:3-15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Des sacrificateurs: Jedaeja; Jehojarib; Jakin;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.11","name":"1 Chroniques 9:11","id":"fra-LSG:1Chr.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.9","name":"1 Chroniques 9:9","id":"fra-LSG:1Chr.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.9.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.11","label":"","reference":"1 Chroniques 9:11","prev_osis_id":"1Chr.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Azaria, fils de Hilkija, fils de Meschullam, fils de Tsadok, fils de Merajoth, fils d\u2019Achithub, prince de la maison de Dieu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.12","name":"1 Chroniques 9:12","id":"fra-LSG:1Chr.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.10","name":"1 Chroniques 9:10","id":"fra-LSG:1Chr.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.9.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.12","label":"","reference":"1 Chroniques 9:12","prev_osis_id":"1Chr.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Adaja, fils de Jerocham, fils de Paschhur, fils de Malkija; Maesa\u00ef, fils d\u2019Adiel, fils de Jachz\u00e9ra, fils de Meschullam, fils de Meschill\u00e9mith, fils d\u2019Immer;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.13","name":"1 Chroniques 9:13","id":"fra-LSG:1Chr.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.11","name":"1 Chroniques 9:11","id":"fra-LSG:1Chr.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.9.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.13","label":"","reference":"1 Chroniques 9:13","prev_osis_id":"1Chr.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>et leurs fr\u00e8res, chefs des maisons de leurs p\u00e8res, mille sept cent soixante, hommes vaillants, occup\u00e9s au service de la maison de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.14","name":"1 Chroniques 9:14","id":"fra-LSG:1Chr.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.12","name":"1 Chroniques 9:12","id":"fra-LSG:1Chr.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.9.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.14","label":"","reference":"1 Chroniques 9:14","prev_osis_id":"1Chr.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-34: cf. N\u00e9 11:15-23. 1 Ch 25; 26. Ps 134.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Des L\u00e9vites: Schemaeja, fils de Haschub, fils d\u2019Azrikam, fils de Haschabia, des fils de Merari;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.15","name":"1 Chroniques 9:15","id":"fra-LSG:1Chr.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.13","name":"1 Chroniques 9:13","id":"fra-LSG:1Chr.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Chr.9.15","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.15","label":"","reference":"1 Chroniques 9:15","prev_osis_id":"1Chr.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Bakbakkar; H\u00e9resch; Galal; Matthania, fils de Mich\u00e9e, fils de Zicri, fils d\u2019Asaph;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.16","name":"1 Chroniques 9:16","id":"fra-LSG:1Chr.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.14","name":"1 Chroniques 9:14","id":"fra-LSG:1Chr.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Chr.9.16","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.16","label":"","reference":"1 Chroniques 9:16","prev_osis_id":"1Chr.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Abdias, fils de Schemaeja, fils de Galal, fils de Jeduthun; B\u00e9r\u00e9kia, fils d\u2019Asa, fils d\u2019Elkana, qui habitait dans les villages des Nethophathiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.17","name":"1 Chroniques 9:17","id":"fra-LSG:1Chr.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.15","name":"1 Chroniques 9:15","id":"fra-LSG:1Chr.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Chr.9.17","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.17","label":"","reference":"1 Chroniques 9:17","prev_osis_id":"1Chr.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et les portiers: Schallum, Akkub, Thalmon, Achiman, et leurs fr\u00e8res; Schallum \u00e9tait le chef,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.18","name":"1 Chroniques 9:18","id":"fra-LSG:1Chr.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.16","name":"1 Chroniques 9:16","id":"fra-LSG:1Chr.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Chr.9.18","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.18","label":"","reference":"1 Chroniques 9:18","prev_osis_id":"1Chr.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>et jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent il est \u00e0 la porte du roi, \u00e0 l\u2019orient. Ce sont l\u00e0 les portiers pour le camp des fils de L\u00e9vi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.19","name":"1 Chroniques 9:19","id":"fra-LSG:1Chr.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.17","name":"1 Chroniques 9:17","id":"fra-LSG:1Chr.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Chr.9.19","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.19","label":"","reference":"1 Chroniques 9:19","prev_osis_id":"1Chr.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Schallum, fils de Kor\u00e9, fils d\u2019\u00c9biasaph, fils de Kor\u00e9, et ses fr\u00e8res de la maison de son p\u00e8re, les Kor\u00e9ites, remplissaient les fonctions de gardiens des seuils de la tente; leurs p\u00e8res avaient gard\u00e9 l\u2019entr\u00e9e du camp de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.20","name":"1 Chroniques 9:20","id":"fra-LSG:1Chr.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.18","name":"1 Chroniques 9:18","id":"fra-LSG:1Chr.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Chr.9.20","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.20","label":"","reference":"1 Chroniques 9:20","prev_osis_id":"1Chr.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>et Phin\u00e9es, fils d\u2019\u00c9l\u00e9azar, avait \u00e9t\u00e9 autrefois leur chef, et l\u2019\u00c9ternel \u00e9tait avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.21","name":"1 Chroniques 9:21","id":"fra-LSG:1Chr.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.19","name":"1 Chroniques 9:19","id":"fra-LSG:1Chr.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Chr.9.21","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.21","label":"","reference":"1 Chroniques 9:21","prev_osis_id":"1Chr.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Zacharie, fils de Mesch\u00e9l\u00e9mia, \u00e9tait portier \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.22","name":"1 Chroniques 9:22","id":"fra-LSG:1Chr.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.20","name":"1 Chroniques 9:20","id":"fra-LSG:1Chr.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Chr.9.22","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.22","label":"","reference":"1 Chroniques 9:22","prev_osis_id":"1Chr.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ils \u00e9taient en tout deux cent douze, choisis pour portiers des seuils, et enregistr\u00e9s dans les g\u00e9n\u00e9alogies d\u2019apr\u00e8s leurs villages; David et Samuel le voyant les avaient \u00e9tablis dans leurs fonctions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.23","name":"1 Chroniques 9:23","id":"fra-LSG:1Chr.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.21","name":"1 Chroniques 9:21","id":"fra-LSG:1Chr.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Chr.9.23","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.23","label":"","reference":"1 Chroniques 9:23","prev_osis_id":"1Chr.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Eux et leurs enfants gardaient les portes de la maison de l\u2019\u00c9ternel, de la maison de la tente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.24","name":"1 Chroniques 9:24","id":"fra-LSG:1Chr.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.22","name":"1 Chroniques 9:22","id":"fra-LSG:1Chr.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Chr.9.24","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.24","label":"","reference":"1 Chroniques 9:24","prev_osis_id":"1Chr.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il y avait des portiers aux quatre vents, \u00e0 l\u2019orient, \u00e0 l\u2019occident, au nord et au midi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.25","name":"1 Chroniques 9:25","id":"fra-LSG:1Chr.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.23","name":"1 Chroniques 9:23","id":"fra-LSG:1Chr.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Chr.9.25","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.25","label":"","reference":"1 Chroniques 9:25","prev_osis_id":"1Chr.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Leurs fr\u00e8res, qui demeuraient dans leurs villages, devaient de temps \u00e0 autre venir aupr\u00e8s d\u2019eux pendant sept jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.26","name":"1 Chroniques 9:26","id":"fra-LSG:1Chr.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.24","name":"1 Chroniques 9:24","id":"fra-LSG:1Chr.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Chr.9.26","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.26","label":"","reference":"1 Chroniques 9:26","prev_osis_id":"1Chr.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Car ces quatre chefs des portiers, ces L\u00e9vites, \u00e9taient toujours en fonctions, et ils avaient encore la surveillance des chambres et des tr\u00e9sors de la maison de Dieu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.27","name":"1 Chroniques 9:27","id":"fra-LSG:1Chr.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.25","name":"1 Chroniques 9:25","id":"fra-LSG:1Chr.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Chr.9.27","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.27","label":"","reference":"1 Chroniques 9:27","prev_osis_id":"1Chr.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>ils passaient la nuit autour de la maison de Dieu, dont ils avaient la garde, et qu\u2019ils devaient ouvrir chaque matin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.28","name":"1 Chroniques 9:28","id":"fra-LSG:1Chr.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.26","name":"1 Chroniques 9:26","id":"fra-LSG:1Chr.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Chr.9.28","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.28","label":"","reference":"1 Chroniques 9:28","prev_osis_id":"1Chr.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>Quelques-uns des L\u00e9vites prenaient soin des ustensiles du service, qu\u2019ils rentraient en les comptant et sortaient en les comptant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.29","name":"1 Chroniques 9:29","id":"fra-LSG:1Chr.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.27","name":"1 Chroniques 9:27","id":"fra-LSG:1Chr.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Chr.9.29","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.29","label":"","reference":"1 Chroniques 9:29","prev_osis_id":"1Chr.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>D\u2019autres veillaient sur les ustensiles, sur tous les ustensiles du sanctuaire, et sur la fleur de farine, le vin, l\u2019huile, l\u2019encens et les aromates.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.30","name":"1 Chroniques 9:30","id":"fra-LSG:1Chr.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.28","name":"1 Chroniques 9:28","id":"fra-LSG:1Chr.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Chr.9.30","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.30","label":"","reference":"1 Chroniques 9:30","prev_osis_id":"1Chr.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>C\u2019\u00e9taient des fils de sacrificateurs qui composaient les parfums aromatiques.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.31","name":"1 Chroniques 9:31","id":"fra-LSG:1Chr.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.29","name":"1 Chroniques 9:29","id":"fra-LSG:1Chr.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Chr.9.31","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.31","label":"","reference":"1 Chroniques 9:31","prev_osis_id":"1Chr.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>Matthithia, l\u2019un des L\u00e9vites, premier-n\u00e9 de Schallum le Kor\u00e9ite, s\u2019occupait des g\u00e2teaux cuits sur la plaque.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.32","name":"1 Chroniques 9:32","id":"fra-LSG:1Chr.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.30","name":"1 Chroniques 9:30","id":"fra-LSG:1Chr.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Chr.9.32","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.32","label":"","reference":"1 Chroniques 9:32","prev_osis_id":"1Chr.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>Et quelques-uns de leurs fr\u00e8res, parmi les Kehathites, \u00e9taient charg\u00e9s de pr\u00e9parer pour chaque sabbat les pains de proposition.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.33","name":"1 Chroniques 9:33","id":"fra-LSG:1Chr.9.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.31","name":"1 Chroniques 9:31","id":"fra-LSG:1Chr.9.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:1Chr.9.33","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.33","label":"","reference":"1 Chroniques 9:33","prev_osis_id":"1Chr.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ce sont l\u00e0 les chantres, chefs de famille des L\u00e9vites, demeurant dans les chambres, exempts des autres fonctions parce qu\u2019ils \u00e9taient \u00e0 l\u2019\u0153uvre jour et nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.34","name":"1 Chroniques 9:34","id":"fra-LSG:1Chr.9.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.32","name":"1 Chroniques 9:32","id":"fra-LSG:1Chr.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:1Chr.9.34","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.34","label":"","reference":"1 Chroniques 9:34","prev_osis_id":"1Chr.009.033,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.34\" class=\"v\">34<\/sup>Ce sont l\u00e0 les chefs de famille des L\u00e9vites, chefs selon leurs g\u00e9n\u00e9rations. Ils habitaient \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.35","name":"1 Chroniques 9:35","id":"fra-LSG:1Chr.9.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.33","name":"1 Chroniques 9:33","id":"fra-LSG:1Chr.9.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:1Chr.9.35","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.35","label":"","reference":"1 Chroniques 9:35","prev_osis_id":"1Chr.009.034,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.036,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 35-44: cf. 1 Ch 8:29-38.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.35\" class=\"v\">35<\/sup>Le p\u00e8re de Gabaon, Je\u00efel, habitait \u00e0 Gabaon, et le nom de sa femme \u00e9tait Maaca.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.36","name":"1 Chroniques 9:36","id":"fra-LSG:1Chr.9.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.34","name":"1 Chroniques 9:34","id":"fra-LSG:1Chr.9.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:1Chr.9.36","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.36","label":"","reference":"1 Chroniques 9:36","prev_osis_id":"1Chr.009.035,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.36\" class=\"v\">36<\/sup>Abdon, son fils premier-n\u00e9, puis Tsur, Kis, Baal, Ner, Nadab,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.37","name":"1 Chroniques 9:37","id":"fra-LSG:1Chr.9.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.35","name":"1 Chroniques 9:35","id":"fra-LSG:1Chr.9.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:1Chr.9.37","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.37","label":"","reference":"1 Chroniques 9:37","prev_osis_id":"1Chr.009.036,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.37\" class=\"v\">37<\/sup>Guedor, Achjo, Zacharie et Mikloth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.38","name":"1 Chroniques 9:38","id":"fra-LSG:1Chr.9.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.36","name":"1 Chroniques 9:36","id":"fra-LSG:1Chr.9.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:1Chr.9.38","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.38","label":"","reference":"1 Chroniques 9:38","prev_osis_id":"1Chr.009.037,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.38\" class=\"v\">38<\/sup>Mikloth engendra Schimeam. Ils habitaient aussi \u00e0 J\u00e9rusalem pr\u00e8s de leurs fr\u00e8res, avec leurs fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.39","name":"1 Chroniques 9:39","id":"fra-LSG:1Chr.9.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.37","name":"1 Chroniques 9:37","id":"fra-LSG:1Chr.9.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:1Chr.9.39","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.39","label":"","reference":"1 Chroniques 9:39","prev_osis_id":"1Chr.009.038,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.39\" class=\"v\">39<\/sup>Ner engendra Kis; Kis engendra Sa\u00fcl; Sa\u00fcl engendra Jonathan, Malki-Schua, Abinadab et Eschbaal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.40","name":"1 Chroniques 9:40","id":"fra-LSG:1Chr.9.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.38","name":"1 Chroniques 9:38","id":"fra-LSG:1Chr.9.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:1Chr.9.40","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.40","label":"","reference":"1 Chroniques 9:40","prev_osis_id":"1Chr.009.039,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.40\" class=\"v\">40<\/sup>Fils de Jonathan: Merib-Baal. Merib-Baal engendra Mich\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.41","name":"1 Chroniques 9:41","id":"fra-LSG:1Chr.9.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.39","name":"1 Chroniques 9:39","id":"fra-LSG:1Chr.9.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:1Chr.9.41","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.41","label":"","reference":"1 Chroniques 9:41","prev_osis_id":"1Chr.009.040,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.41\" class=\"v\">41<\/sup>Fils de Mich\u00e9e: Pithon, M\u00e9lec, et Thachr\u00e9a.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.42","name":"1 Chroniques 9:42","id":"fra-LSG:1Chr.9.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.40","name":"1 Chroniques 9:40","id":"fra-LSG:1Chr.9.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:1Chr.9.42","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.42","label":"","reference":"1 Chroniques 9:42","prev_osis_id":"1Chr.009.041,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.42\" class=\"v\">42<\/sup>Achaz engendra Jaera; Jaera engendra Al\u00e9meth, Azmaveth et Zimri; Zimri engendra Motsa; Motsa engendra Binea.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.43","name":"1 Chroniques 9:43","id":"fra-LSG:1Chr.9.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.41","name":"1 Chroniques 9:41","id":"fra-LSG:1Chr.9.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:1Chr.9.43","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.43","label":"","reference":"1 Chroniques 9:43","prev_osis_id":"1Chr.009.042,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.009.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.43\" class=\"v\">43<\/sup>Rephaja, son fils; \u00c9leasa, son fils; Atsel, son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.44","name":"1 Chroniques 9:44","id":"fra-LSG:1Chr.9.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.42","name":"1 Chroniques 9:42","id":"fra-LSG:1Chr.9.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:1Chr.9.44","osis_end":"fra-LSG:1Chr.9.44","label":"","reference":"1 Chroniques 9:44","prev_osis_id":"1Chr.009.043,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.9.44\" class=\"v\">44<\/sup>Atsel eut six fils, dont voici les noms: Azrikam, Bocru, Isma\u00ebl, Schearia, Abdias et Hanan. Ce sont l\u00e0 les fils d\u2019Atsel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.9","name":"1 Chroniques 9","id":"fra-LSG:1Chr.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.10.1","name":"1 Chroniques 10:1","id":"fra-LSG:1Chr.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.9.43","name":"1 Chroniques 9:43","id":"fra-LSG:1Chr.9.43"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb3512651.66060794');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb3512651.66060794\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb3512651.66060794","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb3512651.66060794'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb3512651.66060794\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}