{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Chr.5.1","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.1","label":"","reference":"1 Chroniques 5:1","prev_osis_id":"1Chr.004.043,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Descendants de Ruben, de Gad et de Manass\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. (Ge 49:3, 4, 8-10; 48:5, 6.) No 26:5, 6. Jos 13:15-23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Fils de Ruben, premier-n\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl. Car il \u00e9tait le premier-n\u00e9; mais, parce qu\u2019il souilla la couche de son p\u00e8re, son droit d\u2019a\u00eenesse fut donn\u00e9 aux fils de Joseph, fils d\u2019Isra\u00ebl; toutefois Joseph ne dut pas \u00eatre enregistr\u00e9 dans les g\u00e9n\u00e9alogies comme premier-n\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.2","name":"1 Chroniques 5:2","id":"fra-LSG:1Chr.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.4.43","name":"1 Chroniques 4:43","id":"fra-LSG:1Chr.4.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Chr.5.2","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.2","label":"","reference":"1 Chroniques 5:2","prev_osis_id":"1Chr.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Juda fut, \u00e0 la v\u00e9rit\u00e9, puissant parmi ses fr\u00e8res, et de lui est issu un prince; mais le droit d\u2019a\u00eenesse est \u00e0 Joseph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.3","name":"1 Chroniques 5:3","id":"fra-LSG:1Chr.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.1","name":"1 Chroniques 5:1","id":"fra-LSG:1Chr.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Chr.5.3","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.3","label":"","reference":"1 Chroniques 5:3","prev_osis_id":"1Chr.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Fils de Ruben, premier-n\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl: H\u00e9noc, Pallu, Hetsron et Carmi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.4","name":"1 Chroniques 5:4","id":"fra-LSG:1Chr.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.2","name":"1 Chroniques 5:2","id":"fra-LSG:1Chr.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Chr.5.4","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.4","label":"","reference":"1 Chroniques 5:4","prev_osis_id":"1Chr.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Fils de Jo\u00ebl: Schemaeja, son fils; Gog, son fils; Schime\u00ef, son fils;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.5","name":"1 Chroniques 5:5","id":"fra-LSG:1Chr.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.3","name":"1 Chroniques 5:3","id":"fra-LSG:1Chr.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Chr.5.5","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.5","label":"","reference":"1 Chroniques 5:5","prev_osis_id":"1Chr.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mich\u00e9e, son fils; Reaja, son fils; Baal, son fils;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.6","name":"1 Chroniques 5:6","id":"fra-LSG:1Chr.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.4","name":"1 Chroniques 5:4","id":"fra-LSG:1Chr.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Chr.5.6","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.6","label":"","reference":"1 Chroniques 5:6","prev_osis_id":"1Chr.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Be\u00e9ra, son fils, que Tilgath-Piln\u00e9ser, roi d\u2019Assyrie, emmena captif: il \u00e9tait prince des Rub\u00e9nites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.7","name":"1 Chroniques 5:7","id":"fra-LSG:1Chr.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.5","name":"1 Chroniques 5:5","id":"fra-LSG:1Chr.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Chr.5.7","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.7","label":"","reference":"1 Chroniques 5:7","prev_osis_id":"1Chr.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Fr\u00e8res de Be\u00e9ra, d\u2019apr\u00e8s leurs familles, tels qu\u2019ils sont enregistr\u00e9s dans les g\u00e9n\u00e9alogies selon leurs g\u00e9n\u00e9rations: le premier, Je\u00efel; Zacharie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.8","name":"1 Chroniques 5:8","id":"fra-LSG:1Chr.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.6","name":"1 Chroniques 5:6","id":"fra-LSG:1Chr.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Chr.5.8","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.8","label":"","reference":"1 Chroniques 5:8","prev_osis_id":"1Chr.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>B\u00e9la, fils d\u2019Azaz, fils de Sch\u00e9ma, fils de Jo\u00ebl. B\u00e9la habitait \u00e0 Aro\u00ebr, et jusqu\u2019\u00e0 Nebo et \u00e0 Baal-Meon;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.9","name":"1 Chroniques 5:9","id":"fra-LSG:1Chr.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.7","name":"1 Chroniques 5:7","id":"fra-LSG:1Chr.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Chr.5.9","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.9","label":"","reference":"1 Chroniques 5:9","prev_osis_id":"1Chr.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>\u00e0 l\u2019orient, il habitait jusqu\u2019\u00e0 l\u2019entr\u00e9e du d\u00e9sert depuis le fleuve de l\u2019Euphrate, car leurs troupeaux \u00e9taient nombreux dans le pays de Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.10","name":"1 Chroniques 5:10","id":"fra-LSG:1Chr.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.8","name":"1 Chroniques 5:8","id":"fra-LSG:1Chr.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Chr.5.10","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.10","label":"","reference":"1 Chroniques 5:10","prev_osis_id":"1Chr.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>Du temps de Sa\u00fcl, ils firent la guerre aux Hagar\u00e9niens, qui tomb\u00e8rent entre leurs mains; et ils habit\u00e8rent dans leurs tentes, sur tout le c\u00f4t\u00e9 oriental de Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.11","name":"1 Chroniques 5:11","id":"fra-LSG:1Chr.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.9","name":"1 Chroniques 5:9","id":"fra-LSG:1Chr.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Chr.5.11","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.11","label":"","reference":"1 Chroniques 5:11","prev_osis_id":"1Chr.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-26: cf. (No 26:15-17, 29-34. Jos 13:24-31.) 2 Ch 14:8-14. H\u00e9 10:32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les fils de Gad habitaient vis-\u00e0-vis d\u2019eux, dans le pays de Basan, jusqu\u2019\u00e0 Salca.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.12","name":"1 Chroniques 5:12","id":"fra-LSG:1Chr.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.10","name":"1 Chroniques 5:10","id":"fra-LSG:1Chr.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Chr.5.12","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.12","label":"","reference":"1 Chroniques 5:12","prev_osis_id":"1Chr.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>Jo\u00ebl, le premier, Schapham, le second, Jaena\u00ef, et Schaphath, en Basan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.13","name":"1 Chroniques 5:13","id":"fra-LSG:1Chr.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.11","name":"1 Chroniques 5:11","id":"fra-LSG:1Chr.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Chr.5.13","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.13","label":"","reference":"1 Chroniques 5:13","prev_osis_id":"1Chr.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Leurs fr\u00e8res, d\u2019apr\u00e8s les maisons de leurs p\u00e8res: Mica\u00ebl, Meschullam, Sch\u00e9ba, Jora\u00ef, Jaecan, Zia et \u00c9ber, sept.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.14","name":"1 Chroniques 5:14","id":"fra-LSG:1Chr.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.12","name":"1 Chroniques 5:12","id":"fra-LSG:1Chr.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Chr.5.14","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.14","label":"","reference":"1 Chroniques 5:14","prev_osis_id":"1Chr.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Voici les fils d\u2019Abicha\u00efl, fils de Huri, fils de Jaroach, fils de Galaad, fils de Mica\u00ebl, fils de Jeschischa\u00ef, fils de Jachdo, fils de Buz;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.15","name":"1 Chroniques 5:15","id":"fra-LSG:1Chr.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.13","name":"1 Chroniques 5:13","id":"fra-LSG:1Chr.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Chr.5.15","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.15","label":"","reference":"1 Chroniques 5:15","prev_osis_id":"1Chr.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Achi, fils d\u2019Abdiel, fils de Guni, \u00e9tait chef des maisons de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.16","name":"1 Chroniques 5:16","id":"fra-LSG:1Chr.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.14","name":"1 Chroniques 5:14","id":"fra-LSG:1Chr.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Chr.5.16","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.16","label":"","reference":"1 Chroniques 5:16","prev_osis_id":"1Chr.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils habitaient en Galaad, en Basan, et dans les villes de leur ressort, et dans toutes les banlieues de Saron jusqu\u2019\u00e0 leurs extr\u00e9mit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.17","name":"1 Chroniques 5:17","id":"fra-LSG:1Chr.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.15","name":"1 Chroniques 5:15","id":"fra-LSG:1Chr.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Chr.5.17","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.17","label":"","reference":"1 Chroniques 5:17","prev_osis_id":"1Chr.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils furent tous enregistr\u00e9s dans les g\u00e9n\u00e9alogies, du temps de Jotham, roi de Juda, et du temps de J\u00e9roboam, roi d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.18","name":"1 Chroniques 5:18","id":"fra-LSG:1Chr.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.16","name":"1 Chroniques 5:16","id":"fra-LSG:1Chr.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Chr.5.18","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.18","label":"","reference":"1 Chroniques 5:18","prev_osis_id":"1Chr.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les fils de Ruben, les Gadites et la demi-tribu de Manass\u00e9 avaient de vaillants hommes, portant le bouclier et l\u2019\u00e9p\u00e9e, tirant de l\u2019arc, et exerc\u00e9s \u00e0 la guerre, au nombre de quarante-quatre mille sept cent soixante, en \u00e9tat d\u2019aller \u00e0 l\u2019arm\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.19","name":"1 Chroniques 5:19","id":"fra-LSG:1Chr.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.17","name":"1 Chroniques 5:17","id":"fra-LSG:1Chr.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Chr.5.19","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.19","label":"","reference":"1 Chroniques 5:19","prev_osis_id":"1Chr.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils firent la guerre aux Hagar\u00e9niens, \u00e0 Jethur, \u00e0 Naphisch et \u00e0 Nodab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.20","name":"1 Chroniques 5:20","id":"fra-LSG:1Chr.5.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.18","name":"1 Chroniques 5:18","id":"fra-LSG:1Chr.5.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Chr.5.20","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.20","label":"","reference":"1 Chroniques 5:20","prev_osis_id":"1Chr.005.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils re\u00e7urent du secours contre eux, et les Hagar\u00e9niens et tous ceux qui \u00e9taient avec eux furent livr\u00e9s entre leurs mains. Car, pendant le combat, ils avaient cri\u00e9 \u00e0 Dieu, qui les exau\u00e7a, parce qu\u2019ils s\u2019\u00e9taient confi\u00e9s en lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.21","name":"1 Chroniques 5:21","id":"fra-LSG:1Chr.5.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.19","name":"1 Chroniques 5:19","id":"fra-LSG:1Chr.5.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Chr.5.21","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.21","label":"","reference":"1 Chroniques 5:21","prev_osis_id":"1Chr.005.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ils prirent leurs troupeaux, cinquante mille chameaux, deux cent cinquante mille brebis, deux mille \u00e2nes, et cent mille personnes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.22","name":"1 Chroniques 5:22","id":"fra-LSG:1Chr.5.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.20","name":"1 Chroniques 5:20","id":"fra-LSG:1Chr.5.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Chr.5.22","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.22","label":"","reference":"1 Chroniques 5:22","prev_osis_id":"1Chr.005.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.22\" class=\"v\">22<\/sup>car il y eut beaucoup de morts, parce que le combat venait de Dieu. Et ils s\u2019\u00e9tablirent \u00e0 leur place jusqu\u2019au temps o\u00f9 ils furent emmen\u00e9s captifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.23","name":"1 Chroniques 5:23","id":"fra-LSG:1Chr.5.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.21","name":"1 Chroniques 5:21","id":"fra-LSG:1Chr.5.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Chr.5.23","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.23","label":"","reference":"1 Chroniques 5:23","prev_osis_id":"1Chr.005.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les fils de la demi-tribu de Manass\u00e9 habitaient dans le pays, depuis Basan jusqu\u2019\u00e0 Baal-Hermon et \u00e0 Senir, et \u00e0 la montagne d\u2019Hermon; ils \u00e9taient nombreux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.24","name":"1 Chroniques 5:24","id":"fra-LSG:1Chr.5.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.22","name":"1 Chroniques 5:22","id":"fra-LSG:1Chr.5.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Chr.5.24","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.24","label":"","reference":"1 Chroniques 5:24","prev_osis_id":"1Chr.005.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.24\" class=\"v\">24<\/sup>Voici les chefs des maisons de leurs p\u00e8res: \u00c9pher, Jische\u00ef, \u00c9liel, Azriel, J\u00e9r\u00e9mie, Hodavia et Jachdiel, vaillants hommes, gens de renom, chefs des maisons de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.25","name":"1 Chroniques 5:25","id":"fra-LSG:1Chr.5.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.23","name":"1 Chroniques 5:23","id":"fra-LSG:1Chr.5.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Chr.5.25","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.25","label":"","reference":"1 Chroniques 5:25","prev_osis_id":"1Chr.005.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.005.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.25\" class=\"v\">25<\/sup>Mais ils p\u00e9ch\u00e8rent contre le Dieu de leurs p\u00e8res, et ils se prostitu\u00e8rent apr\u00e8s les dieux des peuples du pays, que Dieu avait d\u00e9truits devant eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.26","name":"1 Chroniques 5:26","id":"fra-LSG:1Chr.5.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.24","name":"1 Chroniques 5:24","id":"fra-LSG:1Chr.5.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Chr.5.26","osis_end":"fra-LSG:1Chr.5.26","label":"","reference":"1 Chroniques 5:26","prev_osis_id":"1Chr.005.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Chr.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Chr.5.26\" class=\"v\">26<\/sup>Le Dieu d\u2019Isra\u00ebl excita l\u2019esprit de Pul, roi d\u2019Assyrie, et l\u2019esprit de Tilgath-Piln\u00e9ser, roi d\u2019Assyrie, et Tilgath-Piln\u00e9ser emmena captifs les Rub\u00e9nites, les Gadites et la demi-tribu de Manass\u00e9, et il les conduisit \u00e0 Chalach, \u00e0 Chabor, \u00e0 Hara, et au fleuve de Gozan, o\u00f9 ils sont demeur\u00e9s jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Chr.5","name":"1 Chroniques 5","id":"fra-LSG:1Chr.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.6.1","name":"1 Chroniques 6:1","id":"fra-LSG:1Chr.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Chr.5.25","name":"1 Chroniques 5:25","id":"fra-LSG:1Chr.5.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd14c038.82513095');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd14c038.82513095\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd14c038.82513095","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd14c038.82513095'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd14c038.82513095\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}