{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.36.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:1","prev_osis_id":"Gen.035.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Post\u00e9rit\u00e9 d\u2019\u00c9sa\u00fc<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Ge 26:34, 35; 28:8, 9.) De 2:4, 5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019\u00c9sa\u00fc, qui est \u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.2","name":"Gen\u00e8se 36:2","id":"fra-LSG:Gen.36.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.29","name":"Gen\u00e8se 35:29","id":"fra-LSG:Gen.35.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.36.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:2","prev_osis_id":"Gen.036.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9sa\u00fc prit ses femmes parmi les filles de Canaan: Ada, fille d\u2019\u00c9lon, le H\u00e9thien; Oholibama, fille d\u2019Ana, fille de Tsibeon, le H\u00e9vien;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.3","name":"Gen\u00e8se 36:3","id":"fra-LSG:Gen.36.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.1","name":"Gen\u00e8se 36:1","id":"fra-LSG:Gen.36.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.36.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:3","prev_osis_id":"Gen.036.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.3\" class=\"v\">3<\/sup>et Basmath, fille d\u2019Isma\u00ebl, s\u0153ur de Nebajoth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.4","name":"Gen\u00e8se 36:4","id":"fra-LSG:Gen.36.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.2","name":"Gen\u00e8se 36:2","id":"fra-LSG:Gen.36.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.36.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:4","prev_osis_id":"Gen.036.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ada enfanta \u00e0 \u00c9sa\u00fc \u00c9liphaz; Basmath enfanta R\u00e9uel;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.5","name":"Gen\u00e8se 36:5","id":"fra-LSG:Gen.36.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.3","name":"Gen\u00e8se 36:3","id":"fra-LSG:Gen.36.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.36.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:5","prev_osis_id":"Gen.036.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.5\" class=\"v\">5<\/sup>et Oholibama enfanta J\u00e9usch, Jaelam et Kor\u00e9. Ce sont l\u00e0 les fils d\u2019\u00c9sa\u00fc, qui lui naquirent dans le pays de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.6","name":"Gen\u00e8se 36:6","id":"fra-LSG:Gen.36.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.4","name":"Gen\u00e8se 36:4","id":"fra-LSG:Gen.36.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.36.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:6","prev_osis_id":"Gen.036.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.6\" class=\"v\">6<\/sup>\u00c9sa\u00fc prit ses femmes, ses fils et ses filles, toutes les personnes de sa maison, ses troupeaux, tout son b\u00e9tail, et tout le bien qu\u2019il avait acquis au pays de Canaan, et il s\u2019en alla dans un autre pays, loin de Jacob, son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.7","name":"Gen\u00e8se 36:7","id":"fra-LSG:Gen.36.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.5","name":"Gen\u00e8se 36:5","id":"fra-LSG:Gen.36.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.36.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:7","prev_osis_id":"Gen.036.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car leurs richesses \u00e9taient trop consid\u00e9rables pour qu\u2019ils demeurassent ensemble, et la contr\u00e9e o\u00f9 ils s\u00e9journaient ne pouvait plus leur suffire \u00e0 cause de leurs troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.8","name":"Gen\u00e8se 36:8","id":"fra-LSG:Gen.36.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.6","name":"Gen\u00e8se 36:6","id":"fra-LSG:Gen.36.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.36.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:8","prev_osis_id":"Gen.036.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00c9sa\u00fc s\u2019\u00e9tablit dans la montagne de S\u00e9ir. \u00c9sa\u00fc, c\u2019est \u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.9","name":"Gen\u00e8se 36:9","id":"fra-LSG:Gen.36.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.7","name":"Gen\u00e8se 36:7","id":"fra-LSG:Gen.36.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.36.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:9","prev_osis_id":"Gen.036.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-19: cf. 1 Ch 1:35-37.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.9\" class=\"v\">9<\/sup>Voici la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019\u00c9sa\u00fc, p\u00e8re d\u2019\u00c9dom, dans la montagne de S\u00e9ir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.10","name":"Gen\u00e8se 36:10","id":"fra-LSG:Gen.36.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.8","name":"Gen\u00e8se 36:8","id":"fra-LSG:Gen.36.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.36.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:10","prev_osis_id":"Gen.036.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.10\" class=\"v\">10<\/sup>Voici les noms des fils d\u2019\u00c9sa\u00fc: \u00c9liphaz, fils d\u2019Ada, femme d\u2019\u00c9sa\u00fc; R\u00e9uel, fils de Basmath, femme d\u2019\u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.11","name":"Gen\u00e8se 36:11","id":"fra-LSG:Gen.36.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.9","name":"Gen\u00e8se 36:9","id":"fra-LSG:Gen.36.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.36.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:11","prev_osis_id":"Gen.036.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les fils d\u2019\u00c9liphaz furent: Th\u00e9man, Omar, Tsepho, Gaetham et Kenaz.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.12","name":"Gen\u00e8se 36:12","id":"fra-LSG:Gen.36.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.10","name":"Gen\u00e8se 36:10","id":"fra-LSG:Gen.36.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.36.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:12","prev_osis_id":"Gen.036.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et Thimna \u00e9tait la concubine d\u2019\u00c9liphaz, fils d\u2019\u00c9sa\u00fc: elle enfanta \u00e0 \u00c9liphaz Amalek. Ce sont l\u00e0 les fils d\u2019Ada, femme d\u2019\u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.13","name":"Gen\u00e8se 36:13","id":"fra-LSG:Gen.36.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.11","name":"Gen\u00e8se 36:11","id":"fra-LSG:Gen.36.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.36.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:13","prev_osis_id":"Gen.036.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici les fils de R\u00e9uel: Nahath, Z\u00e9rach, Schamma et Mizza. Ce sont l\u00e0 les fils de Basmath, femme d\u2019\u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.14","name":"Gen\u00e8se 36:14","id":"fra-LSG:Gen.36.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.12","name":"Gen\u00e8se 36:12","id":"fra-LSG:Gen.36.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.36.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:14","prev_osis_id":"Gen.036.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.14\" class=\"v\">14<\/sup>Voici les fils d\u2019Oholibama, fille d\u2019Ana, fille de Tsibeon, femme d\u2019\u00c9sa\u00fc: elle enfanta \u00e0 \u00c9sa\u00fc J\u00e9usch, Jaelam et Kor\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.15","name":"Gen\u00e8se 36:15","id":"fra-LSG:Gen.36.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.13","name":"Gen\u00e8se 36:13","id":"fra-LSG:Gen.36.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.36.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:15","prev_osis_id":"Gen.036.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.15\" class=\"v\">15<\/sup>Voici les chefs de tribus issues des fils d\u2019\u00c9sa\u00fc. Voici les fils d\u2019\u00c9liphaz, premier-n\u00e9 d\u2019\u00c9sa\u00fc: le chef Th\u00e9man, le chef Omar, le chef Tsepho, le chef Kenaz,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.16","name":"Gen\u00e8se 36:16","id":"fra-LSG:Gen.36.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.14","name":"Gen\u00e8se 36:14","id":"fra-LSG:Gen.36.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.36.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:16","prev_osis_id":"Gen.036.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.16\" class=\"v\">16<\/sup>le chef Kor\u00e9, le chef Gaetham, le chef Amalek. Ce sont l\u00e0 les chefs issus d\u2019\u00c9liphaz, dans le pays d\u2019\u00c9dom. Ce sont les fils d\u2019Ada.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.17","name":"Gen\u00e8se 36:17","id":"fra-LSG:Gen.36.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.15","name":"Gen\u00e8se 36:15","id":"fra-LSG:Gen.36.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.36.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:17","prev_osis_id":"Gen.036.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.17\" class=\"v\">17<\/sup>Voici les fils de R\u00e9uel, fils d\u2019\u00c9sa\u00fc: le chef Nahath, le chef Z\u00e9rach, le chef Schamma, le chef Mizza. Ce sont l\u00e0 les chefs issus de R\u00e9uel, dans le pays d\u2019\u00c9dom. Ce sont l\u00e0 les fils de Basmath, femme d\u2019\u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.18","name":"Gen\u00e8se 36:18","id":"fra-LSG:Gen.36.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.16","name":"Gen\u00e8se 36:16","id":"fra-LSG:Gen.36.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.36.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:18","prev_osis_id":"Gen.036.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.18\" class=\"v\">18<\/sup>Voici les fils d\u2019Oholibama, femme d\u2019\u00c9sa\u00fc: le chef J\u00e9usch, le chef Jaelam, le chef Kor\u00e9. Ce sont l\u00e0 les chefs issus d\u2019Oholibama, fille d\u2019Ana, femme d\u2019\u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.19","name":"Gen\u00e8se 36:19","id":"fra-LSG:Gen.36.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.17","name":"Gen\u00e8se 36:17","id":"fra-LSG:Gen.36.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.36.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:19","prev_osis_id":"Gen.036.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils d\u2019\u00c9sa\u00fc, et ce sont l\u00e0 leurs chefs de tribus. \u00c9sa\u00fc, c\u2019est \u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.20","name":"Gen\u00e8se 36:20","id":"fra-LSG:Gen.36.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.18","name":"Gen\u00e8se 36:18","id":"fra-LSG:Gen.36.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.36.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:20","prev_osis_id":"Gen.036.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-30: cf. 1 Ch 1:38-42. De 2:12, 22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Voici les fils de S\u00e9ir, le Horien, anciens habitants du pays: Lothan, Schobal, Tsibeon, Ana,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.21","name":"Gen\u00e8se 36:21","id":"fra-LSG:Gen.36.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.19","name":"Gen\u00e8se 36:19","id":"fra-LSG:Gen.36.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.36.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:21","prev_osis_id":"Gen.036.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.21\" class=\"v\">21<\/sup>Dischon, \u00c9tser, et Dischan. Ce sont l\u00e0 les chefs des Horiens, fils de S\u00e9ir, dans le pays d\u2019\u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.22","name":"Gen\u00e8se 36:22","id":"fra-LSG:Gen.36.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.20","name":"Gen\u00e8se 36:20","id":"fra-LSG:Gen.36.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.36.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:22","prev_osis_id":"Gen.036.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les fils de Lothan furent: Hori et H\u00e9mam. La s\u0153ur de Lothan fut Thimna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.23","name":"Gen\u00e8se 36:23","id":"fra-LSG:Gen.36.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.21","name":"Gen\u00e8se 36:21","id":"fra-LSG:Gen.36.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.36.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:23","prev_osis_id":"Gen.036.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.23\" class=\"v\">23<\/sup>Voici les fils de Schobal: Alvan, Manahath, \u00c9bal, Schepho et Onam.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.24","name":"Gen\u00e8se 36:24","id":"fra-LSG:Gen.36.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.22","name":"Gen\u00e8se 36:22","id":"fra-LSG:Gen.36.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.36.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:24","prev_osis_id":"Gen.036.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.24\" class=\"v\">24<\/sup>Voici les fils de Tsibeon: Ajja et Ana. C\u2019est cet Ana qui trouva les sources chaudes dans le d\u00e9sert, quand il faisait pa\u00eetre les \u00e2nes de Tsibeon, son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.25","name":"Gen\u00e8se 36:25","id":"fra-LSG:Gen.36.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.23","name":"Gen\u00e8se 36:23","id":"fra-LSG:Gen.36.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.36.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:25","prev_osis_id":"Gen.036.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.25\" class=\"v\">25<\/sup>Voici les enfants d\u2019Ana: Dischon, et Oholibama, fille d\u2019Ana.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.26","name":"Gen\u00e8se 36:26","id":"fra-LSG:Gen.36.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.24","name":"Gen\u00e8se 36:24","id":"fra-LSG:Gen.36.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.36.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:26","prev_osis_id":"Gen.036.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.26\" class=\"v\">26<\/sup>Voici les fils de Dischon: Hemdan, Eschban, Jithran et Karen.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.27","name":"Gen\u00e8se 36:27","id":"fra-LSG:Gen.36.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.25","name":"Gen\u00e8se 36:25","id":"fra-LSG:Gen.36.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.36.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:27","prev_osis_id":"Gen.036.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.27\" class=\"v\">27<\/sup>Voici les fils d\u2019\u00c9tser: Bilhan, Zaavan et Akan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.28","name":"Gen\u00e8se 36:28","id":"fra-LSG:Gen.36.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.26","name":"Gen\u00e8se 36:26","id":"fra-LSG:Gen.36.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.36.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:28","prev_osis_id":"Gen.036.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.28\" class=\"v\">28<\/sup>Voici les fils de Dischan: Uts et Aran.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.29","name":"Gen\u00e8se 36:29","id":"fra-LSG:Gen.36.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.27","name":"Gen\u00e8se 36:27","id":"fra-LSG:Gen.36.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.36.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:29","prev_osis_id":"Gen.036.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.29\" class=\"v\">29<\/sup>Voici les chefs des Horiens: le chef Lothan, le chef Schobal, le chef Tsibeon, le chef Ana,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.30","name":"Gen\u00e8se 36:30","id":"fra-LSG:Gen.36.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.28","name":"Gen\u00e8se 36:28","id":"fra-LSG:Gen.36.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.36.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:30","prev_osis_id":"Gen.036.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.30\" class=\"v\">30<\/sup>le chef Dischon, le chef \u00c9tser, le chef Dischan. Ce sont l\u00e0 les chefs des Horiens, les chefs qu\u2019ils eurent dans le pays de S\u00e9ir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.31","name":"Gen\u00e8se 36:31","id":"fra-LSG:Gen.36.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.29","name":"Gen\u00e8se 36:29","id":"fra-LSG:Gen.36.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.36.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:31","prev_osis_id":"Gen.036.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.032,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 31-43: cf. 1 Ch 1:43-54.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    Voici les rois qui ont r\u00e9gn\u00e9 dans le pays d\u2019\u00c9dom, avant qu\u2019un roi r\u00e9gn\u00e2t sur les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.32","name":"Gen\u00e8se 36:32","id":"fra-LSG:Gen.36.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.30","name":"Gen\u00e8se 36:30","id":"fra-LSG:Gen.36.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.36.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:32","prev_osis_id":"Gen.036.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.32\" class=\"v\">32<\/sup>B\u00e9la, fils de B\u00e9or, r\u00e9gna sur \u00c9dom; et le nom de sa ville \u00e9tait Dinhaba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.33","name":"Gen\u00e8se 36:33","id":"fra-LSG:Gen.36.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.31","name":"Gen\u00e8se 36:31","id":"fra-LSG:Gen.36.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.36.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:33","prev_osis_id":"Gen.036.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.33\" class=\"v\">33<\/sup>B\u00e9la mourut; et Jobab, fils de Z\u00e9rach, de Botsra, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.34","name":"Gen\u00e8se 36:34","id":"fra-LSG:Gen.36.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.32","name":"Gen\u00e8se 36:32","id":"fra-LSG:Gen.36.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.36.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:34","prev_osis_id":"Gen.036.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.34\" class=\"v\">34<\/sup>Jobab mourut; et Huscham, du pays des Th\u00e9manites, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.35","name":"Gen\u00e8se 36:35","id":"fra-LSG:Gen.36.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.33","name":"Gen\u00e8se 36:33","id":"fra-LSG:Gen.36.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Gen.36.35","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.35","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:35","prev_osis_id":"Gen.036.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.35\" class=\"v\">35<\/sup>Huscham mourut; et Hadad, fils de Bedad, r\u00e9gna \u00e0 sa place. C\u2019est lui qui frappa Madian dans les champs de Moab. Le nom de sa ville \u00e9tait Avith.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.36","name":"Gen\u00e8se 36:36","id":"fra-LSG:Gen.36.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.34","name":"Gen\u00e8se 36:34","id":"fra-LSG:Gen.36.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Gen.36.36","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.36","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:36","prev_osis_id":"Gen.036.035,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.36\" class=\"v\">36<\/sup>Hadad mourut; et Samla, de Masr\u00e9ka, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.37","name":"Gen\u00e8se 36:37","id":"fra-LSG:Gen.36.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.35","name":"Gen\u00e8se 36:35","id":"fra-LSG:Gen.36.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Gen.36.37","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.37","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:37","prev_osis_id":"Gen.036.036,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.37\" class=\"v\">37<\/sup>Samla mourut; et Sa\u00fcl, de Rehoboth sur le fleuve, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.38","name":"Gen\u00e8se 36:38","id":"fra-LSG:Gen.36.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.36","name":"Gen\u00e8se 36:36","id":"fra-LSG:Gen.36.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Gen.36.38","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.38","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:38","prev_osis_id":"Gen.036.037,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.38\" class=\"v\">38<\/sup>Sa\u00fcl mourut; et Baal-Hanan, fils d\u2019Acbor, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.39","name":"Gen\u00e8se 36:39","id":"fra-LSG:Gen.36.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.37","name":"Gen\u00e8se 36:37","id":"fra-LSG:Gen.36.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Gen.36.39","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.39","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:39","prev_osis_id":"Gen.036.038,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.39\" class=\"v\">39<\/sup>Baal-Hanan, fils d\u2019Acbor, mourut; et Hadar r\u00e9gna \u00e0 sa place. Le nom de sa ville \u00e9tait Pau; et le nom de sa femme Meh\u00e9thabeel, fille de Mathred, fille de M\u00e9zahab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.40","name":"Gen\u00e8se 36:40","id":"fra-LSG:Gen.36.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.38","name":"Gen\u00e8se 36:38","id":"fra-LSG:Gen.36.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Gen.36.40","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.40","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:40","prev_osis_id":"Gen.036.039,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.40\" class=\"v\">40<\/sup>Voici les noms des chefs issus d\u2019\u00c9sa\u00fc, selon leurs tribus, selon leurs territoires, et d\u2019apr\u00e8s leurs noms: le chef Thimna, le chef Alva, le chef Jetheth,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.41","name":"Gen\u00e8se 36:41","id":"fra-LSG:Gen.36.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.39","name":"Gen\u00e8se 36:39","id":"fra-LSG:Gen.36.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Gen.36.41","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.41","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:41","prev_osis_id":"Gen.036.040,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.41\" class=\"v\">41<\/sup>le chef Oholibama, le chef \u00c9la, le chef Pinon,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.42","name":"Gen\u00e8se 36:42","id":"fra-LSG:Gen.36.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.40","name":"Gen\u00e8se 36:40","id":"fra-LSG:Gen.36.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Gen.36.42","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.42","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:42","prev_osis_id":"Gen.036.041,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.42\" class=\"v\">42<\/sup>le chef Kenaz, le chef Th\u00e9man, le chef Mibtsar,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.43","name":"Gen\u00e8se 36:43","id":"fra-LSG:Gen.36.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.41","name":"Gen\u00e8se 36:41","id":"fra-LSG:Gen.36.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Gen.36.43","osis_end":"fra-LSG:Gen.36.43","label":"","reference":"Gen\u00e8se 36:43","prev_osis_id":"Gen.036.042,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.36.43\" class=\"v\">43<\/sup>le chef Magdiel, le chef Iram. Ce sont l\u00e0 les chefs d\u2019\u00c9dom, selon leurs habitations dans le pays qu\u2019ils poss\u00e9daient. C\u2019est l\u00e0 \u00c9sa\u00fc, p\u00e8re d\u2019\u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.36","name":"Gen\u00e8se 36","id":"fra-LSG:Gen.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.1","name":"Gen\u00e8se 37:1","id":"fra-LSG:Gen.37.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.42","name":"Gen\u00e8se 36:42","id":"fra-LSG:Gen.36.42"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e7c06e476.64374888');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e7c06e476.64374888\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e7c06e476.64374888","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e7c06e476.64374888'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e7c06e476.64374888\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}