{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.4.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:1","prev_osis_id":"Gen.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ca\u00efn et Abel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. H\u00e9 11:4. 1 Jn 3:12, 15. 1 S 15:22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>Adam connut \u00c8ve, sa femme; elle con\u00e7ut, et enfanta Ca\u00efn et elle dit: J\u2019ai form\u00e9 un homme avec l\u2019aide de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.2","name":"Gen\u00e8se 4:2","id":"fra-LSG:Gen.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.24","name":"Gen\u00e8se 3:24","id":"fra-LSG:Gen.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.4.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:2","prev_osis_id":"Gen.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>Elle enfanta encore son fr\u00e8re Abel. Abel fut berger, et Ca\u00efn fut laboureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.3","name":"Gen\u00e8se 4:3","id":"fra-LSG:Gen.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.1","name":"Gen\u00e8se 4:1","id":"fra-LSG:Gen.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.4.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:3","prev_osis_id":"Gen.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.3\" class=\"v\">3<\/sup>Au bout de quelque temps, Ca\u00efn fit \u00e0 l\u2019\u00c9ternel une offrande des fruits de la terre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.4","name":"Gen\u00e8se 4:4","id":"fra-LSG:Gen.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.2","name":"Gen\u00e8se 4:2","id":"fra-LSG:Gen.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.4.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:4","prev_osis_id":"Gen.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.4\" class=\"v\">4<\/sup>et Abel, de son c\u00f4t\u00e9, en fit une des premiers-n\u00e9s de son troupeau et de leur graisse. L\u2019\u00c9ternel porta un regard favorable sur Abel et sur son offrande;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.5","name":"Gen\u00e8se 4:5","id":"fra-LSG:Gen.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.3","name":"Gen\u00e8se 4:3","id":"fra-LSG:Gen.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.4.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:5","prev_osis_id":"Gen.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.5\" class=\"v\">5<\/sup>mais il ne porta pas un regard favorable sur Ca\u00efn et sur son offrande. Ca\u00efn fut tr\u00e8s irrit\u00e9, et son visage fut abattu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.6","name":"Gen\u00e8se 4:6","id":"fra-LSG:Gen.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.4","name":"Gen\u00e8se 4:4","id":"fra-LSG:Gen.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.4.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:6","prev_osis_id":"Gen.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Ca\u00efn: Pourquoi es-tu irrit\u00e9, et pourquoi ton visage est-il abattu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.7","name":"Gen\u00e8se 4:7","id":"fra-LSG:Gen.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.5","name":"Gen\u00e8se 4:5","id":"fra-LSG:Gen.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.4.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:7","prev_osis_id":"Gen.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.7\" class=\"v\">7<\/sup>Certainement, si tu agis bien, tu rel\u00e8veras ton visage, et si tu agis mal, le p\u00e9ch\u00e9 se couche \u00e0 la porte, et ses d\u00e9sirs se portent vers toi: mais toi, domine sur lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.8","name":"Gen\u00e8se 4:8","id":"fra-LSG:Gen.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.6","name":"Gen\u00e8se 4:6","id":"fra-LSG:Gen.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.4.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:8","prev_osis_id":"Gen.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.8\" class=\"v\">8<\/sup>Cependant, Ca\u00efn adressa la parole \u00e0 son fr\u00e8re Abel; mais, comme ils \u00e9taient dans les champs, Ca\u00efn se jeta sur son fr\u00e8re Abel, et le tua.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.9","name":"Gen\u00e8se 4:9","id":"fra-LSG:Gen.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.7","name":"Gen\u00e8se 4:7","id":"fra-LSG:Gen.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.4.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:9","prev_osis_id":"Gen.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-16: cf. (Mt 23:35. H\u00e9 12:24.) Job 15:20-24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Ca\u00efn: O\u00f9 est ton fr\u00e8re Abel? Il r\u00e9pondit: Je ne sais pas; suis-je le gardien de mon fr\u00e8re?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.10","name":"Gen\u00e8se 4:10","id":"fra-LSG:Gen.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.8","name":"Gen\u00e8se 4:8","id":"fra-LSG:Gen.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.4.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:10","prev_osis_id":"Gen.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et Dieu dit: Qu\u2019as-tu fait? La voix du sang de ton fr\u00e8re crie de la terre jusqu\u2019\u00e0 moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.11","name":"Gen\u00e8se 4:11","id":"fra-LSG:Gen.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.9","name":"Gen\u00e8se 4:9","id":"fra-LSG:Gen.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.4.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:11","prev_osis_id":"Gen.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>Maintenant, tu seras maudit de la terre qui a ouvert sa bouche pour recevoir de ta main le sang de ton fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.12","name":"Gen\u00e8se 4:12","id":"fra-LSG:Gen.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.10","name":"Gen\u00e8se 4:10","id":"fra-LSG:Gen.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.4.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:12","prev_osis_id":"Gen.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.12\" class=\"v\">12<\/sup>Quand tu cultiveras le sol, il ne te donnera plus sa richesse. Tu seras errant et vagabond sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.13","name":"Gen\u00e8se 4:13","id":"fra-LSG:Gen.4.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.11","name":"Gen\u00e8se 4:11","id":"fra-LSG:Gen.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.4.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:13","prev_osis_id":"Gen.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ca\u00efn dit \u00e0 l\u2019\u00c9ternel: Mon ch\u00e2timent est trop grand pour \u00eatre support\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.14","name":"Gen\u00e8se 4:14","id":"fra-LSG:Gen.4.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.12","name":"Gen\u00e8se 4:12","id":"fra-LSG:Gen.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.4.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:14","prev_osis_id":"Gen.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.14\" class=\"v\">14<\/sup>Voici, tu me chasses aujourd\u2019hui de cette terre; je serai cach\u00e9 loin de ta face, je serai errant et vagabond sur la terre, et quiconque me trouvera me tuera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.15","name":"Gen\u00e8se 4:15","id":"fra-LSG:Gen.4.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.13","name":"Gen\u00e8se 4:13","id":"fra-LSG:Gen.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.4.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:15","prev_osis_id":"Gen.004.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019\u00c9ternel lui dit: Si quelqu\u2019un tuait Ca\u00efn, Ca\u00efn serait veng\u00e9 sept fois. Et l\u2019\u00c9ternel mit un signe sur Ca\u00efn pour que quiconque le trouverait ne le tu\u00e2t point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.16","name":"Gen\u00e8se 4:16","id":"fra-LSG:Gen.4.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.14","name":"Gen\u00e8se 4:14","id":"fra-LSG:Gen.4.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.4.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:16","prev_osis_id":"Gen.004.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.16\" class=\"v\">16<\/sup>Puis, Ca\u00efn s\u2019\u00e9loigna de la face de l\u2019\u00c9ternel, et habita dans la terre de Nod, \u00e0 l\u2019orient d\u2019\u00c9den.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.17","name":"Gen\u00e8se 4:17","id":"fra-LSG:Gen.4.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.15","name":"Gen\u00e8se 4:15","id":"fra-LSG:Gen.4.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.4.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:17","prev_osis_id":"Gen.004.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Descendants de Ca\u00efn<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-24: cf. (Ge 2:24. Mt 19:4-9.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ca\u00efn connut sa femme; elle con\u00e7ut, et enfanta H\u00e9noc. Il b\u00e2tit ensuite une ville, et il donna \u00e0 cette ville le nom de son fils H\u00e9noc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.18","name":"Gen\u00e8se 4:18","id":"fra-LSG:Gen.4.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.16","name":"Gen\u00e8se 4:16","id":"fra-LSG:Gen.4.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.4.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:18","prev_osis_id":"Gen.004.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.18\" class=\"v\">18<\/sup>H\u00e9noc engendra Irad, Irad engendra Mehuja\u00ebl, Mehuja\u00ebl engendra Metuscha\u00ebl, et Metuscha\u00ebl engendra L\u00e9mec.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.19","name":"Gen\u00e8se 4:19","id":"fra-LSG:Gen.4.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.17","name":"Gen\u00e8se 4:17","id":"fra-LSG:Gen.4.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.4.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:19","prev_osis_id":"Gen.004.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.19\" class=\"v\">19<\/sup>L\u00e9mec prit deux femmes: le nom de l\u2019une \u00e9tait Ada, et le nom de l\u2019autre Tsilla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.20","name":"Gen\u00e8se 4:20","id":"fra-LSG:Gen.4.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.18","name":"Gen\u00e8se 4:18","id":"fra-LSG:Gen.4.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.4.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:20","prev_osis_id":"Gen.004.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ada enfanta Jabal: il fut le p\u00e8re de ceux qui habitent sous des tentes et pr\u00e8s des troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.21","name":"Gen\u00e8se 4:21","id":"fra-LSG:Gen.4.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.19","name":"Gen\u00e8se 4:19","id":"fra-LSG:Gen.4.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.4.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:21","prev_osis_id":"Gen.004.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le nom de son fr\u00e8re \u00e9tait Jubal: il fut le p\u00e8re de tous ceux qui jouent de la harpe et du chalumeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.22","name":"Gen\u00e8se 4:22","id":"fra-LSG:Gen.4.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.20","name":"Gen\u00e8se 4:20","id":"fra-LSG:Gen.4.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.4.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:22","prev_osis_id":"Gen.004.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tsilla, de son c\u00f4t\u00e9, enfanta Tubal-Ca\u00efn, qui forgeait tous les instruments d\u2019airain et de fer. La s\u0153ur de Tubal-Ca\u00efn \u00e9tait Naama.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.23","name":"Gen\u00e8se 4:23","id":"fra-LSG:Gen.4.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.21","name":"Gen\u00e8se 4:21","id":"fra-LSG:Gen.4.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.4.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:23","prev_osis_id":"Gen.004.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.23\" class=\"v\">23<\/sup>L\u00e9mec dit \u00e0 ses femmes:<\/p>\n<p class=\"q\">Ada et Tsilla, \u00e9coutez ma voix!<\/p>\n<p class=\"q\">Femmes de L\u00e9mec, \u00e9coutez ma parole!<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai tu\u00e9 un homme pour ma blessure,<\/p>\n<p class=\"q\">Et un jeune homme pour ma meurtrissure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.24","name":"Gen\u00e8se 4:24","id":"fra-LSG:Gen.4.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.22","name":"Gen\u00e8se 4:22","id":"fra-LSG:Gen.4.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.4.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:24","prev_osis_id":"Gen.004.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.4.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ca\u00efn sera veng\u00e9 sept fois,<\/p>\n<p class=\"q\">Et L\u00e9mec soixante-dix-sept fois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.25","name":"Gen\u00e8se 4:25","id":"fra-LSG:Gen.4.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.23","name":"Gen\u00e8se 4:23","id":"fra-LSG:Gen.4.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.4.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:25","prev_osis_id":"Gen.004.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.026,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 25-26: cf. Ge 5:3-8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.25\" class=\"v\">25<\/sup>Adam connut encore sa femme; elle enfanta un fils, et l\u2019appela du nom de Seth, car, dit-elle, Dieu m\u2019a donn\u00e9 un autre fils \u00e0 la place d\u2019Abel, que Ca\u00efn a tu\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.26","name":"Gen\u00e8se 4:26","id":"fra-LSG:Gen.4.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.24","name":"Gen\u00e8se 4:24","id":"fra-LSG:Gen.4.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.4.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.4.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 4:26","prev_osis_id":"Gen.004.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.4.26\" class=\"v\">26<\/sup>Seth eut aussi un fils, et il l\u2019appela du nom d\u2019\u00c9nosch. C\u2019est alors que l\u2019on commen\u00e7a \u00e0 invoquer le nom de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.4","name":"Gen\u00e8se 4","id":"fra-LSG:Gen.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.1","name":"Gen\u00e8se 5:1","id":"fra-LSG:Gen.5.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.25","name":"Gen\u00e8se 4:25","id":"fra-LSG:Gen.4.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e2c74a2d4.45913572');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e2c74a2d4.45913572\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e2c74a2d4.45913572","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e2c74a2d4.45913572'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e2c74a2d4.45913572\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}