{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.26.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:1","prev_osis_id":"Gen.025.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Isaac dans le pays des Philistins<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Ge 28:13-15. (Ge 12:10-20; 20.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il y eut une famine dans le pays, outre la premi\u00e8re famine qui eut lieu du temps d\u2019Abraham; et Isaac alla vers Abim\u00e9lec, roi des Philistins, \u00e0 Gu\u00e9rar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.2","name":"Gen\u00e8se 26:2","id":"fra-LSG:Gen.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.34","name":"Gen\u00e8se 25:34","id":"fra-LSG:Gen.25.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.26.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:2","prev_osis_id":"Gen.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019\u00c9ternel lui apparut, et dit: Ne descends pas en \u00c9gypte, demeure dans le pays que je te dirai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.3","name":"Gen\u00e8se 26:3","id":"fra-LSG:Gen.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.1","name":"Gen\u00e8se 26:1","id":"fra-LSG:Gen.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.26.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:3","prev_osis_id":"Gen.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>S\u00e9journe dans ce pays-ci: je serai avec toi, et je te b\u00e9nirai, car je donnerai toutes ces contr\u00e9es \u00e0 toi et \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9, et je tiendrai le serment que j\u2019ai fait \u00e0 Abraham, ton p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.4","name":"Gen\u00e8se 26:4","id":"fra-LSG:Gen.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.2","name":"Gen\u00e8se 26:2","id":"fra-LSG:Gen.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.26.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:4","prev_osis_id":"Gen.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je multiplierai ta post\u00e9rit\u00e9 comme les \u00e9toiles du ciel; je donnerai \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9 toutes ces contr\u00e9es; et toutes les nations de la terre seront b\u00e9nies en ta post\u00e9rit\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.5","name":"Gen\u00e8se 26:5","id":"fra-LSG:Gen.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.3","name":"Gen\u00e8se 26:3","id":"fra-LSG:Gen.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.26.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:5","prev_osis_id":"Gen.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>parce qu\u2019Abraham a ob\u00e9i \u00e0 ma voix, et qu\u2019il a observ\u00e9 mes ordres, mes commandements, mes statuts et mes lois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.6","name":"Gen\u00e8se 26:6","id":"fra-LSG:Gen.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.4","name":"Gen\u00e8se 26:4","id":"fra-LSG:Gen.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.26.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:6","prev_osis_id":"Gen.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et Isaac resta \u00e0 Gu\u00e9rar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.7","name":"Gen\u00e8se 26:7","id":"fra-LSG:Gen.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.5","name":"Gen\u00e8se 26:5","id":"fra-LSG:Gen.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.26.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:7","prev_osis_id":"Gen.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>Lorsque les gens du lieu faisaient des questions sur sa femme, il disait: C\u2019est ma s\u0153ur; car il craignait, en disant ma femme, que les gens du lieu ne le tuassent, parce que Rebecca \u00e9tait belle de figure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.8","name":"Gen\u00e8se 26:8","id":"fra-LSG:Gen.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.6","name":"Gen\u00e8se 26:6","id":"fra-LSG:Gen.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.26.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:8","prev_osis_id":"Gen.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Comme son s\u00e9jour se prolongeait, il arriva qu\u2019Abim\u00e9lec, roi des Philistins, regardant par la fen\u00eatre, vit Isaac qui plaisantait avec Rebecca, sa femme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.9","name":"Gen\u00e8se 26:9","id":"fra-LSG:Gen.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.7","name":"Gen\u00e8se 26:7","id":"fra-LSG:Gen.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.26.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:9","prev_osis_id":"Gen.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Abim\u00e9lec fit appeler Isaac, et dit: Certainement, c\u2019est ta femme. Comment as-tu pu dire: C\u2019est ma s\u0153ur? Isaac lui r\u00e9pondit: J\u2019ai parl\u00e9 ainsi, de peur de mourir \u00e0 cause d\u2019elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.10","name":"Gen\u00e8se 26:10","id":"fra-LSG:Gen.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.8","name":"Gen\u00e8se 26:8","id":"fra-LSG:Gen.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.26.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:10","prev_osis_id":"Gen.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et Abim\u00e9lec dit: Qu\u2019est-ce que tu nous as fait? Peu s\u2019en est fallu que quelqu\u2019un du peuple n\u2019ait couch\u00e9 avec ta femme, et tu nous aurais rendus coupables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.11","name":"Gen\u00e8se 26:11","id":"fra-LSG:Gen.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.9","name":"Gen\u00e8se 26:9","id":"fra-LSG:Gen.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.26.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:11","prev_osis_id":"Gen.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>Alors Abim\u00e9lec fit cette ordonnance pour tout le peuple: Celui qui touchera \u00e0 cet homme ou \u00e0 sa femme sera mis \u00e0 mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.12","name":"Gen\u00e8se 26:12","id":"fra-LSG:Gen.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.10","name":"Gen\u00e8se 26:10","id":"fra-LSG:Gen.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.26.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:12","prev_osis_id":"Gen.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Alliance avec Abim\u00e9lec<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-33: cf. (Ps 112:1-3. Ge 21:22-34.) Pr 16:7. Mt 5:5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>Isaac sema dans ce pays, et il recueillit cette ann\u00e9e le centuple; car l\u2019\u00c9ternel le b\u00e9nit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.13","name":"Gen\u00e8se 26:13","id":"fra-LSG:Gen.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.11","name":"Gen\u00e8se 26:11","id":"fra-LSG:Gen.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.26.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:13","prev_osis_id":"Gen.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>Cet homme devint riche, et il alla s\u2019enrichissant de plus en plus, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il devint fort riche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.14","name":"Gen\u00e8se 26:14","id":"fra-LSG:Gen.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.12","name":"Gen\u00e8se 26:12","id":"fra-LSG:Gen.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.26.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:14","prev_osis_id":"Gen.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il avait des troupeaux de menu b\u00e9tail et des troupeaux de gros b\u00e9tail, et un grand nombre de serviteurs: aussi les Philistins lui port\u00e8rent envie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.15","name":"Gen\u00e8se 26:15","id":"fra-LSG:Gen.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.13","name":"Gen\u00e8se 26:13","id":"fra-LSG:Gen.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.26.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:15","prev_osis_id":"Gen.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tous les puits qu\u2019avaient creus\u00e9s les serviteurs de son p\u00e8re, du temps d\u2019Abraham, son p\u00e8re, les Philistins les combl\u00e8rent et les remplirent de poussi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.16","name":"Gen\u00e8se 26:16","id":"fra-LSG:Gen.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.14","name":"Gen\u00e8se 26:14","id":"fra-LSG:Gen.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.26.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:16","prev_osis_id":"Gen.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et Abim\u00e9lec dit \u00e0 Isaac: Va-t\u2019en de chez nous, car tu es beaucoup plus puissant que nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.17","name":"Gen\u00e8se 26:17","id":"fra-LSG:Gen.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.15","name":"Gen\u00e8se 26:15","id":"fra-LSG:Gen.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.26.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:17","prev_osis_id":"Gen.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>Isaac partit de l\u00e0, et campa dans la vall\u00e9e de Gu\u00e9rar, o\u00f9 il s\u2019\u00e9tablit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.18","name":"Gen\u00e8se 26:18","id":"fra-LSG:Gen.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.16","name":"Gen\u00e8se 26:16","id":"fra-LSG:Gen.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.26.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:18","prev_osis_id":"Gen.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>Isaac creusa de nouveau les puits d\u2019eau qu\u2019on avait creus\u00e9s du temps d\u2019Abraham, son p\u00e8re, et qu\u2019avaient combl\u00e9s les Philistins apr\u00e8s la mort d\u2019Abraham; et il leur donna les m\u00eames noms que son p\u00e8re leur avait donn\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.19","name":"Gen\u00e8se 26:19","id":"fra-LSG:Gen.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.17","name":"Gen\u00e8se 26:17","id":"fra-LSG:Gen.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.26.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:19","prev_osis_id":"Gen.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les serviteurs d\u2019Isaac creus\u00e8rent encore dans la vall\u00e9e, et y trouv\u00e8rent un puits d\u2019eau vive.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.20","name":"Gen\u00e8se 26:20","id":"fra-LSG:Gen.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.18","name":"Gen\u00e8se 26:18","id":"fra-LSG:Gen.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.26.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:20","prev_osis_id":"Gen.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les bergers de Gu\u00e9rar querell\u00e8rent les bergers d\u2019Isaac, en disant: L\u2019eau est \u00e0 nous. Et il donna au puits le nom d\u2019\u00c9sek, parce qu\u2019ils s\u2019\u00e9taient disput\u00e9s avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.21","name":"Gen\u00e8se 26:21","id":"fra-LSG:Gen.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.19","name":"Gen\u00e8se 26:19","id":"fra-LSG:Gen.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.26.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:21","prev_osis_id":"Gen.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ses serviteurs creus\u00e8rent un autre puits, au sujet duquel on chercha aussi une querelle; et il l\u2019appela Sitna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.22","name":"Gen\u00e8se 26:22","id":"fra-LSG:Gen.26.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.20","name":"Gen\u00e8se 26:20","id":"fra-LSG:Gen.26.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.26.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:22","prev_osis_id":"Gen.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il se transporta de l\u00e0, et creusa un autre puits, pour lequel on ne chercha pas querelle; et il l\u2019appela Rehoboth, car, dit-il, l\u2019\u00c9ternel nous a maintenant mis au large, et nous prosp\u00e9rerons dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.23","name":"Gen\u00e8se 26:23","id":"fra-LSG:Gen.26.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.21","name":"Gen\u00e8se 26:21","id":"fra-LSG:Gen.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.26.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:23","prev_osis_id":"Gen.026.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il remonta de l\u00e0 \u00e0 Beer-Sch\u00e9ba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.24","name":"Gen\u00e8se 26:24","id":"fra-LSG:Gen.26.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.22","name":"Gen\u00e8se 26:22","id":"fra-LSG:Gen.26.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.26.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:24","prev_osis_id":"Gen.026.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.24\" class=\"v\">24<\/sup>L\u2019\u00c9ternel lui apparut dans la nuit, et dit: Je suis le Dieu d\u2019Abraham, ton p\u00e8re; ne crains point, car je suis avec toi; je te b\u00e9nirai, et je multiplierai ta post\u00e9rit\u00e9, \u00e0 cause d\u2019Abraham, mon serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.25","name":"Gen\u00e8se 26:25","id":"fra-LSG:Gen.26.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.23","name":"Gen\u00e8se 26:23","id":"fra-LSG:Gen.26.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.26.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:25","prev_osis_id":"Gen.026.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il b\u00e2tit l\u00e0 un autel, invoqua le nom de l\u2019\u00c9ternel, et y dressa sa tente. Et les serviteurs d\u2019Isaac y creus\u00e8rent un puits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.26","name":"Gen\u00e8se 26:26","id":"fra-LSG:Gen.26.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.24","name":"Gen\u00e8se 26:24","id":"fra-LSG:Gen.26.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.26.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:26","prev_osis_id":"Gen.026.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.26\" class=\"v\">26<\/sup>Abim\u00e9lec vint de Gu\u00e9rar aupr\u00e8s de lui, avec Ahuzath, son ami, et Picol, chef de son arm\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.27","name":"Gen\u00e8se 26:27","id":"fra-LSG:Gen.26.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.25","name":"Gen\u00e8se 26:25","id":"fra-LSG:Gen.26.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.26.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:27","prev_osis_id":"Gen.026.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.27\" class=\"v\">27<\/sup>Isaac leur dit: Pourquoi venez-vous vers moi, puisque vous me ha\u00efssez et que vous m\u2019avez renvoy\u00e9 de chez vous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.28","name":"Gen\u00e8se 26:28","id":"fra-LSG:Gen.26.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.26","name":"Gen\u00e8se 26:26","id":"fra-LSG:Gen.26.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.26.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:28","prev_osis_id":"Gen.026.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Nous voyons que l\u2019\u00c9ternel est avec toi. C\u2019est pourquoi nous disons: Qu\u2019il y ait un serment entre nous, entre nous et toi, et que nous fassions alliance avec toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.29","name":"Gen\u00e8se 26:29","id":"fra-LSG:Gen.26.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.27","name":"Gen\u00e8se 26:27","id":"fra-LSG:Gen.26.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.26.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:29","prev_osis_id":"Gen.026.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.29\" class=\"v\">29<\/sup>Jure que tu ne nous feras aucun mal, de m\u00eame que nous ne t\u2019avons point maltrait\u00e9, que nous t\u2019avons fait seulement du bien, et que nous t\u2019avons laiss\u00e9 partir en paix. Tu es maintenant b\u00e9ni de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.30","name":"Gen\u00e8se 26:30","id":"fra-LSG:Gen.26.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.28","name":"Gen\u00e8se 26:28","id":"fra-LSG:Gen.26.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.26.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:30","prev_osis_id":"Gen.026.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.30\" class=\"v\">30<\/sup>Isaac leur fit un festin, et ils mang\u00e8rent et burent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.31","name":"Gen\u00e8se 26:31","id":"fra-LSG:Gen.26.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.29","name":"Gen\u00e8se 26:29","id":"fra-LSG:Gen.26.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.26.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:31","prev_osis_id":"Gen.026.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ils se lev\u00e8rent de bon matin, et se li\u00e8rent l\u2019un \u00e0 l\u2019autre par un serment. Isaac les laissa partir, et ils le quitt\u00e8rent en paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.32","name":"Gen\u00e8se 26:32","id":"fra-LSG:Gen.26.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.30","name":"Gen\u00e8se 26:30","id":"fra-LSG:Gen.26.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.26.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:32","prev_osis_id":"Gen.026.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ce m\u00eame jour, des serviteurs d\u2019Isaac vinrent lui parler du puits qu\u2019ils creusaient, et lui dirent: Nous avons trouv\u00e9 de l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.33","name":"Gen\u00e8se 26:33","id":"fra-LSG:Gen.26.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.31","name":"Gen\u00e8se 26:31","id":"fra-LSG:Gen.26.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.26.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:33","prev_osis_id":"Gen.026.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.33\" class=\"v\">33<\/sup>Et il l\u2019appela Schiba. C\u2019est pourquoi on a donn\u00e9 \u00e0 la ville le nom de Beer-Sch\u00e9ba, jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.34","name":"Gen\u00e8se 26:34","id":"fra-LSG:Gen.26.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.32","name":"Gen\u00e8se 26:32","id":"fra-LSG:Gen.26.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.26.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:34","prev_osis_id":"Gen.026.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.035,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 34-35: cf. (Ge 27:46 \u00e0 28:9.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.34\" class=\"v\">34<\/sup>\u00c9sa\u00fc, \u00e2g\u00e9 de quarante ans, prit pour femmes Judith, fille de Be\u00e9ri, le H\u00e9thien, et Basmath, fille d\u2019\u00c9lon, le H\u00e9thien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.35","name":"Gen\u00e8se 26:35","id":"fra-LSG:Gen.26.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.33","name":"Gen\u00e8se 26:33","id":"fra-LSG:Gen.26.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Gen.26.35","osis_end":"fra-LSG:Gen.26.35","label":"","reference":"Gen\u00e8se 26:35","prev_osis_id":"Gen.026.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.26.35\" class=\"v\">35<\/sup>Elles furent un sujet d\u2019amertume pour le c\u0153ur d\u2019Isaac et de Rebecca.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.26","name":"Gen\u00e8se 26","id":"fra-LSG:Gen.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.1","name":"Gen\u00e8se 27:1","id":"fra-LSG:Gen.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.34","name":"Gen\u00e8se 26:34","id":"fra-LSG:Gen.26.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e60f10e27.96002875');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e60f10e27.96002875\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e60f10e27.96002875","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e60f10e27.96002875'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e60f10e27.96002875\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}