{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.43.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:1","prev_osis_id":"Gen.042.038,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Ge 42:29-38; 44:24-34.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.1\" class=\"v\">1<\/sup>La famine s\u2019appesantissait sur le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.2","name":"Gen\u00e8se 43:2","id":"fra-LSG:Gen.43.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.42.38","name":"Gen\u00e8se 42:38","id":"fra-LSG:Gen.42.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.43.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:2","prev_osis_id":"Gen.043.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.2\" class=\"v\">2<\/sup>Quand ils eurent fini de manger le bl\u00e9 qu\u2019ils avaient apport\u00e9 d\u2019\u00c9gypte, Jacob dit \u00e0 ses fils: Retournez, achetez-nous un peu de vivres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.3","name":"Gen\u00e8se 43:3","id":"fra-LSG:Gen.43.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.1","name":"Gen\u00e8se 43:1","id":"fra-LSG:Gen.43.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.43.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:3","prev_osis_id":"Gen.043.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.3\" class=\"v\">3<\/sup>Juda lui r\u00e9pondit: Cet homme nous a fait cette d\u00e9claration formelle: Vous ne verrez pas ma face, \u00e0 moins que votre fr\u00e8re ne soit avec vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.4","name":"Gen\u00e8se 43:4","id":"fra-LSG:Gen.43.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.2","name":"Gen\u00e8se 43:2","id":"fra-LSG:Gen.43.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.43.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:4","prev_osis_id":"Gen.043.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.4\" class=\"v\">4<\/sup>Si donc tu veux envoyer notre fr\u00e8re avec nous, nous descendrons, et nous t\u2019ach\u00e8terons des vivres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.5","name":"Gen\u00e8se 43:5","id":"fra-LSG:Gen.43.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.3","name":"Gen\u00e8se 43:3","id":"fra-LSG:Gen.43.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.43.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:5","prev_osis_id":"Gen.043.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais si tu ne veux pas l\u2019envoyer, nous ne descendrons point, car cet homme nous a dit: Vous ne verrez pas ma face, \u00e0 moins que votre fr\u00e8re ne soit avec vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.6","name":"Gen\u00e8se 43:6","id":"fra-LSG:Gen.43.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.4","name":"Gen\u00e8se 43:4","id":"fra-LSG:Gen.43.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.43.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:6","prev_osis_id":"Gen.043.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.6\" class=\"v\">6<\/sup>Isra\u00ebl dit alors: Pourquoi avez-vous mal agi \u00e0 mon \u00e9gard, en disant \u00e0 cet homme que vous aviez encore un fr\u00e8re?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.7","name":"Gen\u00e8se 43:7","id":"fra-LSG:Gen.43.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.5","name":"Gen\u00e8se 43:5","id":"fra-LSG:Gen.43.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.43.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:7","prev_osis_id":"Gen.043.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Cet homme nous a interrog\u00e9s sur nous et sur notre famille, en disant: Votre p\u00e8re vit-il encore? Avez-vous un fr\u00e8re? Et nous avons r\u00e9pondu \u00e0 ces questions. Pouvions-nous savoir qu\u2019il dirait: Faites descendre votre fr\u00e8re?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.8","name":"Gen\u00e8se 43:8","id":"fra-LSG:Gen.43.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.6","name":"Gen\u00e8se 43:6","id":"fra-LSG:Gen.43.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.43.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:8","prev_osis_id":"Gen.043.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.8\" class=\"v\">8<\/sup>Juda dit \u00e0 Isra\u00ebl, son p\u00e8re: Laisse venir l\u2019enfant avec moi, afin que nous nous levions et que nous partions; et nous vivrons et ne mourrons pas, nous, toi, et nos enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.9","name":"Gen\u00e8se 43:9","id":"fra-LSG:Gen.43.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.7","name":"Gen\u00e8se 43:7","id":"fra-LSG:Gen.43.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.43.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:9","prev_osis_id":"Gen.043.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je r\u00e9ponds de lui; tu le redemanderas de ma main. Si je ne le ram\u00e8ne pas aupr\u00e8s de toi et si je ne le remets pas devant ta face, je serai pour toujours coupable envers toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.10","name":"Gen\u00e8se 43:10","id":"fra-LSG:Gen.43.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.8","name":"Gen\u00e8se 43:8","id":"fra-LSG:Gen.43.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.43.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:10","prev_osis_id":"Gen.043.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car si nous n\u2019eussions pas tard\u00e9, nous serions maintenant deux fois de retour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.11","name":"Gen\u00e8se 43:11","id":"fra-LSG:Gen.43.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.9","name":"Gen\u00e8se 43:9","id":"fra-LSG:Gen.43.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.43.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:11","prev_osis_id":"Gen.043.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.11\" class=\"v\">11<\/sup>Isra\u00ebl, leur p\u00e8re, leur dit: Puisqu\u2019il le faut, faites ceci. Prenez dans vos sacs des meilleures productions du pays, pour en porter un pr\u00e9sent \u00e0 cet homme, un peu de baume et un peu de miel, des aromates, de la myrrhe, des pistaches et des amandes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.12","name":"Gen\u00e8se 43:12","id":"fra-LSG:Gen.43.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.10","name":"Gen\u00e8se 43:10","id":"fra-LSG:Gen.43.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.43.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:12","prev_osis_id":"Gen.043.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.12\" class=\"v\">12<\/sup>Prenez avec vous de l\u2019argent au double, et remportez l\u2019argent qu\u2019on avait mis \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de vos sacs: peut-\u00eatre \u00e9tait-ce une erreur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.13","name":"Gen\u00e8se 43:13","id":"fra-LSG:Gen.43.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.11","name":"Gen\u00e8se 43:11","id":"fra-LSG:Gen.43.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.43.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:13","prev_osis_id":"Gen.043.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.13\" class=\"v\">13<\/sup>Prenez votre fr\u00e8re, et levez-vous; retournez vers cet homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.14","name":"Gen\u00e8se 43:14","id":"fra-LSG:Gen.43.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.12","name":"Gen\u00e8se 43:12","id":"fra-LSG:Gen.43.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.43.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:14","prev_osis_id":"Gen.043.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.14\" class=\"v\">14<\/sup>Que le Dieu tout-puissant vous fasse trouver gr\u00e2ce devant cet homme, et qu\u2019il laisse revenir avec vous votre autre fr\u00e8re et Benjamin! Et moi, si je dois \u00eatre priv\u00e9 de mes enfants, que j\u2019en sois priv\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.15","name":"Gen\u00e8se 43:15","id":"fra-LSG:Gen.43.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.13","name":"Gen\u00e8se 43:13","id":"fra-LSG:Gen.43.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.43.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:15","prev_osis_id":"Gen.043.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-34: cf. Ro 12:19-21. 1 Th 5:15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils prirent le pr\u00e9sent; ils prirent avec eux de l\u2019argent au double, ainsi que Benjamin; ils se lev\u00e8rent, descendirent en \u00c9gypte, et se pr\u00e9sent\u00e8rent devant Joseph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.16","name":"Gen\u00e8se 43:16","id":"fra-LSG:Gen.43.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.14","name":"Gen\u00e8se 43:14","id":"fra-LSG:Gen.43.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.43.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:16","prev_osis_id":"Gen.043.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.16\" class=\"v\">16<\/sup>D\u00e8s que Joseph vit avec eux Benjamin, il dit \u00e0 son intendant: Fais entrer ces gens dans la maison, tue et appr\u00eate; car ces gens mangeront avec moi \u00e0 midi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.17","name":"Gen\u00e8se 43:17","id":"fra-LSG:Gen.43.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.15","name":"Gen\u00e8se 43:15","id":"fra-LSG:Gen.43.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.43.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:17","prev_osis_id":"Gen.043.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.17\" class=\"v\">17<\/sup>Cet homme fit ce que Joseph avait ordonn\u00e9, et il conduisit ces gens dans la maison de Joseph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.18","name":"Gen\u00e8se 43:18","id":"fra-LSG:Gen.43.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.16","name":"Gen\u00e8se 43:16","id":"fra-LSG:Gen.43.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.43.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:18","prev_osis_id":"Gen.043.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ils eurent peur lorsqu\u2019ils furent conduits \u00e0 la maison de Joseph, et ils dirent: C\u2019est \u00e0 cause de l\u2019argent remis l\u2019autre fois dans nos sacs qu\u2019on nous emm\u00e8ne; c\u2019est pour se jeter sur nous, se pr\u00e9cipiter sur nous; c\u2019est pour nous prendre comme esclaves, et s\u2019emparer de nos \u00e2nes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.19","name":"Gen\u00e8se 43:19","id":"fra-LSG:Gen.43.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.17","name":"Gen\u00e8se 43:17","id":"fra-LSG:Gen.43.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.43.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:19","prev_osis_id":"Gen.043.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils s\u2019approch\u00e8rent de l\u2019intendant de la maison de Joseph, et lui adress\u00e8rent la parole, \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.20","name":"Gen\u00e8se 43:20","id":"fra-LSG:Gen.43.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.18","name":"Gen\u00e8se 43:18","id":"fra-LSG:Gen.43.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.43.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:20","prev_osis_id":"Gen.043.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ils dirent: Pardon! Mon seigneur, nous sommes d\u00e9j\u00e0 descendus une fois pour acheter des vivres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.21","name":"Gen\u00e8se 43:21","id":"fra-LSG:Gen.43.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.19","name":"Gen\u00e8se 43:19","id":"fra-LSG:Gen.43.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.43.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:21","prev_osis_id":"Gen.043.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.21\" class=\"v\">21<\/sup>Puis, quand nous arriv\u00e2mes, au lieu o\u00f9 nous devions passer la nuit, nous avons ouvert nos sacs; et voici, l\u2019argent de chacun \u00e9tait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de son sac, notre argent selon son poids: nous le rapportons avec nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.22","name":"Gen\u00e8se 43:22","id":"fra-LSG:Gen.43.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.20","name":"Gen\u00e8se 43:20","id":"fra-LSG:Gen.43.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.43.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:22","prev_osis_id":"Gen.043.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.22\" class=\"v\">22<\/sup>Nous avons aussi apport\u00e9 d\u2019autre argent, pour acheter des vivres. Nous ne savons pas qui avait mis notre argent dans nos sacs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.23","name":"Gen\u00e8se 43:23","id":"fra-LSG:Gen.43.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.21","name":"Gen\u00e8se 43:21","id":"fra-LSG:Gen.43.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.43.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:23","prev_osis_id":"Gen.043.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.23\" class=\"v\">23<\/sup>L\u2019intendant r\u00e9pondit: Que la paix soit avec vous! Ne craignez rien. C\u2019est votre Dieu, le Dieu de votre p\u00e8re, qui vous a donn\u00e9 un tr\u00e9sor dans vos sacs. Votre argent m\u2019est parvenu. Et il leur amena Sim\u00e9on.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.24","name":"Gen\u00e8se 43:24","id":"fra-LSG:Gen.43.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.22","name":"Gen\u00e8se 43:22","id":"fra-LSG:Gen.43.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.43.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:24","prev_osis_id":"Gen.043.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.24\" class=\"v\">24<\/sup>Cet homme les fit entrer dans la maison de Joseph; il leur donna de l\u2019eau et ils se lav\u00e8rent les pieds; il donna aussi du fourrage \u00e0 leurs \u00e2nes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.25","name":"Gen\u00e8se 43:25","id":"fra-LSG:Gen.43.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.23","name":"Gen\u00e8se 43:23","id":"fra-LSG:Gen.43.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.43.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:25","prev_osis_id":"Gen.043.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ils pr\u00e9par\u00e8rent leur pr\u00e9sent, en attendant que Joseph vienne \u00e0 midi; car on les avait inform\u00e9s qu\u2019ils mangeraient chez lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.26","name":"Gen\u00e8se 43:26","id":"fra-LSG:Gen.43.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.24","name":"Gen\u00e8se 43:24","id":"fra-LSG:Gen.43.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.43.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:26","prev_osis_id":"Gen.043.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.26\" class=\"v\">26<\/sup>Quand Joseph fut arriv\u00e9 \u00e0 la maison, ils lui offrirent le pr\u00e9sent qu\u2019ils avaient apport\u00e9, et ils se prostern\u00e8rent en terre devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.27","name":"Gen\u00e8se 43:27","id":"fra-LSG:Gen.43.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.25","name":"Gen\u00e8se 43:25","id":"fra-LSG:Gen.43.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.43.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:27","prev_osis_id":"Gen.043.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il leur demanda comment ils se portaient; et il dit: Votre vieux p\u00e8re, dont vous avez parl\u00e9, est-il en bonne sant\u00e9? Vit-il encore?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.28","name":"Gen\u00e8se 43:28","id":"fra-LSG:Gen.43.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.26","name":"Gen\u00e8se 43:26","id":"fra-LSG:Gen.43.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.43.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:28","prev_osis_id":"Gen.043.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Ton serviteur, notre p\u00e8re, est en bonne sant\u00e9; il vit encore. Et ils s\u2019inclin\u00e8rent et se prostern\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.29","name":"Gen\u00e8se 43:29","id":"fra-LSG:Gen.43.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.27","name":"Gen\u00e8se 43:27","id":"fra-LSG:Gen.43.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.43.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:29","prev_osis_id":"Gen.043.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.29\" class=\"v\">29<\/sup>Joseph leva les yeux; et, jetant un regard sur Benjamin, son fr\u00e8re, fils de sa m\u00e8re, il dit: Est-ce l\u00e0 votre jeune fr\u00e8re, dont vous m\u2019avez parl\u00e9? Et il ajouta: Dieu te fasse mis\u00e9ricorde, mon fils!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.30","name":"Gen\u00e8se 43:30","id":"fra-LSG:Gen.43.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.28","name":"Gen\u00e8se 43:28","id":"fra-LSG:Gen.43.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.43.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:30","prev_osis_id":"Gen.043.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ses entrailles \u00e9taient \u00e9mues pour son fr\u00e8re, et il avait besoin de pleurer; il entra pr\u00e9cipitamment dans une chambre, et il y pleura.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.31","name":"Gen\u00e8se 43:31","id":"fra-LSG:Gen.43.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.29","name":"Gen\u00e8se 43:29","id":"fra-LSG:Gen.43.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.43.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:31","prev_osis_id":"Gen.043.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.31\" class=\"v\">31<\/sup>Apr\u00e8s s\u2019\u00eatre lav\u00e9 le visage, il en sortit; et, faisant des efforts pour se contenir, il dit: Servez \u00e0 manger.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.32","name":"Gen\u00e8se 43:32","id":"fra-LSG:Gen.43.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.30","name":"Gen\u00e8se 43:30","id":"fra-LSG:Gen.43.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.43.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:32","prev_osis_id":"Gen.043.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.32\" class=\"v\">32<\/sup>On servit Joseph \u00e0 part, et ses fr\u00e8res \u00e0 part; les \u00c9gyptiens qui mangeaient avec lui furent aussi servis \u00e0 part, car les \u00c9gyptiens ne pouvaient pas manger avec les H\u00e9breux, parce que c\u2019est \u00e0 leurs yeux une abomination.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.33","name":"Gen\u00e8se 43:33","id":"fra-LSG:Gen.43.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.31","name":"Gen\u00e8se 43:31","id":"fra-LSG:Gen.43.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.43.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:33","prev_osis_id":"Gen.043.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.043.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.33\" class=\"v\">33<\/sup>Les fr\u00e8res de Joseph s\u2019assirent en sa pr\u00e9sence, le premier-n\u00e9 selon son droit d\u2019a\u00eenesse, et le plus jeune selon son \u00e2ge; et ils se regardaient les uns les autres avec \u00e9tonnement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.34","name":"Gen\u00e8se 43:34","id":"fra-LSG:Gen.43.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.32","name":"Gen\u00e8se 43:32","id":"fra-LSG:Gen.43.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.43.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.43.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 43:34","prev_osis_id":"Gen.043.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.044.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.43.34\" class=\"v\">34<\/sup>Joseph leur fit porter des mets qui \u00e9taient devant lui, et Benjamin en eut cinq fois plus que les autres. Ils burent, et s\u2019\u00e9gay\u00e8rent avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.43","name":"Gen\u00e8se 43","id":"fra-LSG:Gen.43"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.44.1","name":"Gen\u00e8se 44:1","id":"fra-LSG:Gen.44.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.43.33","name":"Gen\u00e8se 43:33","id":"fra-LSG:Gen.43.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e8e27dc15.38523891');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e8e27dc15.38523891\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e8e27dc15.38523891","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e8e27dc15.38523891'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e8e27dc15.38523891\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}