{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.3.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:1","prev_osis_id":"Gen.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le serpent \u00e9tait le plus rus\u00e9 de tous les animaux des champs, que l\u2019\u00c9ternel Dieu avait faits. Il dit \u00e0 la femme: Dieu a-t-il r\u00e9ellement dit: Vous ne mangerez pas de tous les arbres du jardin?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.2","name":"Gen\u00e8se 3:2","id":"fra-LSG:Gen.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.25","name":"Gen\u00e8se 2:25","id":"fra-LSG:Gen.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.3.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:2","prev_osis_id":"Gen.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>La femme r\u00e9pondit au serpent: Nous mangeons du fruit des arbres du jardin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.3","name":"Gen\u00e8se 3:3","id":"fra-LSG:Gen.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.1","name":"Gen\u00e8se 3:1","id":"fra-LSG:Gen.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.3.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:3","prev_osis_id":"Gen.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mais quant au fruit de l\u2019arbre qui est au milieu du jardin, Dieu a dit: Vous n\u2019en mangerez point et vous n\u2019y toucherez point, de peur que vous ne mouriez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.4","name":"Gen\u00e8se 3:4","id":"fra-LSG:Gen.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.2","name":"Gen\u00e8se 3:2","id":"fra-LSG:Gen.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.3.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:4","prev_osis_id":"Gen.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Alors le serpent dit \u00e0 la femme: Vous ne mourrez point;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.5","name":"Gen\u00e8se 3:5","id":"fra-LSG:Gen.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.3","name":"Gen\u00e8se 3:3","id":"fra-LSG:Gen.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.3.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:5","prev_osis_id":"Gen.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>mais Dieu sait que, le jour o\u00f9 vous en mangerez, vos yeux s\u2019ouvriront, et que vous serez comme des dieux, connaissant le bien et le mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.6","name":"Gen\u00e8se 3:6","id":"fra-LSG:Gen.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.4","name":"Gen\u00e8se 3:4","id":"fra-LSG:Gen.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.3.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:6","prev_osis_id":"Gen.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>La femme vit que l\u2019arbre \u00e9tait bon \u00e0 manger et agr\u00e9able \u00e0 la vue, et qu\u2019il \u00e9tait pr\u00e9cieux pour ouvrir l\u2019intelligence; elle prit de son fruit, et en mangea; elle en donna aussi \u00e0 son mari, qui \u00e9tait aupr\u00e8s d\u2019elle, et il en mangea.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.7","name":"Gen\u00e8se 3:7","id":"fra-LSG:Gen.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.5","name":"Gen\u00e8se 3:5","id":"fra-LSG:Gen.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.3.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:7","prev_osis_id":"Gen.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-24: cf. Ja 1:13-15. (Ro 5:12-21; 8:20-22.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les yeux de l\u2019un et de l\u2019autre s\u2019ouvrirent, ils connurent qu\u2019ils \u00e9taient nus, et ayant cousu des feuilles de figuier, ils s\u2019en firent des ceintures.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.8","name":"Gen\u00e8se 3:8","id":"fra-LSG:Gen.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.6","name":"Gen\u00e8se 3:6","id":"fra-LSG:Gen.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.3.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:8","prev_osis_id":"Gen.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Alors ils entendirent la voix de l\u2019\u00c9ternel Dieu, qui parcourait le jardin vers le soir, et l\u2019homme et sa femme se cach\u00e8rent loin de la face de l\u2019\u00c9ternel Dieu, au milieu des arbres du jardin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.9","name":"Gen\u00e8se 3:9","id":"fra-LSG:Gen.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.7","name":"Gen\u00e8se 3:7","id":"fra-LSG:Gen.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.3.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:9","prev_osis_id":"Gen.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais l\u2019\u00c9ternel Dieu appela l\u2019homme, et lui dit: O\u00f9 es-tu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.10","name":"Gen\u00e8se 3:10","id":"fra-LSG:Gen.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.8","name":"Gen\u00e8se 3:8","id":"fra-LSG:Gen.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.3.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:10","prev_osis_id":"Gen.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il r\u00e9pondit: J\u2019ai entendu ta voix dans le jardin, et j\u2019ai eu peur, parce que je suis nu, et je me suis cach\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.11","name":"Gen\u00e8se 3:11","id":"fra-LSG:Gen.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.9","name":"Gen\u00e8se 3:9","id":"fra-LSG:Gen.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.3.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:11","prev_osis_id":"Gen.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel Dieu dit: Qui t\u2019a appris que tu es nu? Est-ce que tu as mang\u00e9 de l\u2019arbre dont je t\u2019avais d\u00e9fendu de manger?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.12","name":"Gen\u00e8se 3:12","id":"fra-LSG:Gen.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.10","name":"Gen\u00e8se 3:10","id":"fra-LSG:Gen.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.3.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:12","prev_osis_id":"Gen.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019homme r\u00e9pondit: La femme que tu as mise aupr\u00e8s de moi m\u2019a donn\u00e9 de l\u2019arbre, et j\u2019en ai mang\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.13","name":"Gen\u00e8se 3:13","id":"fra-LSG:Gen.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.11","name":"Gen\u00e8se 3:11","id":"fra-LSG:Gen.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.3.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:13","prev_osis_id":"Gen.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel Dieu dit \u00e0 la femme: Pourquoi as-tu fait cela? La femme r\u00e9pondit: Le serpent m\u2019a s\u00e9duite, et j\u2019en ai mang\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.14","name":"Gen\u00e8se 3:14","id":"fra-LSG:Gen.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.12","name":"Gen\u00e8se 3:12","id":"fra-LSG:Gen.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.3.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:14","prev_osis_id":"Gen.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu dit au serpent: Puisque tu as fait cela, tu seras maudit entre tout le b\u00e9tail et entre tous les animaux des champs, tu marcheras sur ton ventre, et tu mangeras de la poussi\u00e8re tous les jours de ta vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.15","name":"Gen\u00e8se 3:15","id":"fra-LSG:Gen.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.13","name":"Gen\u00e8se 3:13","id":"fra-LSG:Gen.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.3.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:15","prev_osis_id":"Gen.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je mettrai inimiti\u00e9 entre toi et la femme, entre ta post\u00e9rit\u00e9 et sa post\u00e9rit\u00e9: celle-ci t\u2019\u00e9crasera la t\u00eate, et tu lui blesseras le talon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.16","name":"Gen\u00e8se 3:16","id":"fra-LSG:Gen.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.14","name":"Gen\u00e8se 3:14","id":"fra-LSG:Gen.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.3.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:16","prev_osis_id":"Gen.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il dit \u00e0 la femme: J\u2019augmenterai la souffrance de tes grossesses, tu enfanteras avec douleur, et tes d\u00e9sirs se porteront vers ton mari, mais il dominera sur toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.17","name":"Gen\u00e8se 3:17","id":"fra-LSG:Gen.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.15","name":"Gen\u00e8se 3:15","id":"fra-LSG:Gen.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.3.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:17","prev_osis_id":"Gen.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il dit \u00e0 l\u2019homme: Puisque tu as \u00e9cout\u00e9 la voix de ta femme, et que tu as mang\u00e9 de l\u2019arbre au sujet duquel je t\u2019avais donn\u00e9 cet ordre: Tu n\u2019en mangeras point! Le sol sera maudit \u00e0 cause de toi. C\u2019est \u00e0 force de peine que tu en tireras ta nourriture tous les jours de ta vie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.18","name":"Gen\u00e8se 3:18","id":"fra-LSG:Gen.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.16","name":"Gen\u00e8se 3:16","id":"fra-LSG:Gen.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.3.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:18","prev_osis_id":"Gen.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>il te produira des \u00e9pines et des ronces, et tu mangeras de l\u2019herbe des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.19","name":"Gen\u00e8se 3:19","id":"fra-LSG:Gen.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.17","name":"Gen\u00e8se 3:17","id":"fra-LSG:Gen.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.3.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:19","prev_osis_id":"Gen.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est \u00e0 la sueur de ton visage que tu mangeras du pain, jusqu\u2019\u00e0 ce que tu retournes dans la terre, d\u2019o\u00f9 tu as \u00e9t\u00e9 pris; car tu es poussi\u00e8re, et tu retourneras dans la poussi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.20","name":"Gen\u00e8se 3:20","id":"fra-LSG:Gen.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.18","name":"Gen\u00e8se 3:18","id":"fra-LSG:Gen.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.3.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:20","prev_osis_id":"Gen.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Adam donna \u00e0 sa femme le nom d\u2019\u00c8ve: car elle a \u00e9t\u00e9 la m\u00e8re de tous les vivants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.21","name":"Gen\u00e8se 3:21","id":"fra-LSG:Gen.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.19","name":"Gen\u00e8se 3:19","id":"fra-LSG:Gen.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.3.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:21","prev_osis_id":"Gen.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu fit \u00e0 Adam et \u00e0 sa femme des habits de peau, et il les en rev\u00eatit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.22","name":"Gen\u00e8se 3:22","id":"fra-LSG:Gen.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.20","name":"Gen\u00e8se 3:20","id":"fra-LSG:Gen.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.3.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:22","prev_osis_id":"Gen.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu dit: Voici, l\u2019homme est devenu comme l\u2019un de nous, pour la connaissance du bien et du mal. Emp\u00eachons-le maintenant d\u2019avancer sa main, de prendre de l\u2019arbre de vie, d\u2019en manger, et de vivre \u00e9ternellement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.23","name":"Gen\u00e8se 3:23","id":"fra-LSG:Gen.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.21","name":"Gen\u00e8se 3:21","id":"fra-LSG:Gen.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.3.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:23","prev_osis_id":"Gen.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel Dieu le chassa du jardin d\u2019\u00c9den, pour qu\u2019il cultiv\u00e2t la terre, d\u2019o\u00f9 il avait \u00e9t\u00e9 pris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.24","name":"Gen\u00e8se 3:24","id":"fra-LSG:Gen.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.22","name":"Gen\u00e8se 3:22","id":"fra-LSG:Gen.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.3.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.3.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 3:24","prev_osis_id":"Gen.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>C\u2019est ainsi qu\u2019il chassa Adam; et il mit \u00e0 l\u2019orient du jardin d\u2019\u00c9den les ch\u00e9rubins qui agitent une \u00e9p\u00e9e flamboyante, pour garder le chemin de l\u2019arbre de vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.3","name":"Gen\u00e8se 3","id":"fra-LSG:Gen.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.1","name":"Gen\u00e8se 4:1","id":"fra-LSG:Gen.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.23","name":"Gen\u00e8se 3:23","id":"fra-LSG:Gen.3.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e2a8fb016.45743692');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e2a8fb016.45743692\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e2a8fb016.45743692","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e2a8fb016.45743692'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e2a8fb016.45743692\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}