{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.37.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:1","prev_osis_id":"Gen.036.043,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Joseph vendu par ses fr\u00e8res<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-28: cf. (1 S 18:6-9. Ge 4:3-20.) Pr 18:19. (Ac 7:9. Ge 45:4-8.) Jn 7:5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.1\" class=\"v\">1<\/sup>Jacob demeura dans le pays de Canaan, o\u00f9 avait s\u00e9journ\u00e9 son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.2","name":"Gen\u00e8se 37:2","id":"fra-LSG:Gen.37.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.43","name":"Gen\u00e8se 36:43","id":"fra-LSG:Gen.36.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.37.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:2","prev_osis_id":"Gen.037.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici la post\u00e9rit\u00e9 de Jacob. Joseph, \u00e2g\u00e9 de dix-sept ans, faisait pa\u00eetre le troupeau avec ses fr\u00e8res; cet enfant \u00e9tait aupr\u00e8s des fils de Bilha et des fils de Zilpa, femmes de son p\u00e8re. Et Joseph rapportait \u00e0 leur p\u00e8re leurs mauvais propos.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.3","name":"Gen\u00e8se 37:3","id":"fra-LSG:Gen.37.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.1","name":"Gen\u00e8se 37:1","id":"fra-LSG:Gen.37.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.37.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:3","prev_osis_id":"Gen.037.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.3\" class=\"v\">3<\/sup>Isra\u00ebl aimait Joseph plus que tous ses autres fils, parce qu\u2019il l\u2019avait eu dans sa vieillesse; et il lui fit une tunique de plusieurs couleurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.4","name":"Gen\u00e8se 37:4","id":"fra-LSG:Gen.37.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.2","name":"Gen\u00e8se 37:2","id":"fra-LSG:Gen.37.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.37.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:4","prev_osis_id":"Gen.037.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ses fr\u00e8res virent que leur p\u00e8re l\u2019aimait plus qu\u2019eux tous, et ils le prirent en haine. Ils ne pouvaient lui parler avec amiti\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.5","name":"Gen\u00e8se 37:5","id":"fra-LSG:Gen.37.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.3","name":"Gen\u00e8se 37:3","id":"fra-LSG:Gen.37.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.37.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:5","prev_osis_id":"Gen.037.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.5\" class=\"v\">5<\/sup>Joseph eut un songe, et il le raconta \u00e0 ses fr\u00e8res, qui le ha\u00efrent encore davantage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.6","name":"Gen\u00e8se 37:6","id":"fra-LSG:Gen.37.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.4","name":"Gen\u00e8se 37:4","id":"fra-LSG:Gen.37.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.37.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:6","prev_osis_id":"Gen.037.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il leur dit: \u00c9coutez donc ce songe que j\u2019ai eu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.7","name":"Gen\u00e8se 37:7","id":"fra-LSG:Gen.37.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.5","name":"Gen\u00e8se 37:5","id":"fra-LSG:Gen.37.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.37.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:7","prev_osis_id":"Gen.037.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.7\" class=\"v\">7<\/sup>Nous \u00e9tions \u00e0 lier des gerbes au milieu des champs; et voici, ma gerbe se leva et se tint debout, et vos gerbes l\u2019entour\u00e8rent et se prostern\u00e8rent devant elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.8","name":"Gen\u00e8se 37:8","id":"fra-LSG:Gen.37.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.6","name":"Gen\u00e8se 37:6","id":"fra-LSG:Gen.37.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.37.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:8","prev_osis_id":"Gen.037.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ses fr\u00e8res lui dirent: Est-ce que tu r\u00e9gneras sur nous? Est-ce que tu nous gouverneras? Et ils le ha\u00efrent encore davantage, \u00e0 cause de ses songes et \u00e0 cause de ses paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.9","name":"Gen\u00e8se 37:9","id":"fra-LSG:Gen.37.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.7","name":"Gen\u00e8se 37:7","id":"fra-LSG:Gen.37.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.37.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:9","prev_osis_id":"Gen.037.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il eut encore un autre songe, et il le raconta \u00e0 ses fr\u00e8res. Il dit: J\u2019ai eu encore un songe! Et voici, le soleil, la lune et onze \u00e9toiles se prosternaient devant moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.10","name":"Gen\u00e8se 37:10","id":"fra-LSG:Gen.37.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.8","name":"Gen\u00e8se 37:8","id":"fra-LSG:Gen.37.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.37.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:10","prev_osis_id":"Gen.037.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il le raconta \u00e0 son p\u00e8re et \u00e0 ses fr\u00e8res. Son p\u00e8re le r\u00e9primanda, et lui dit: Que signifie ce songe que tu as eu? Faut-il que nous venions, moi, ta m\u00e8re et tes fr\u00e8res, nous prosterner en terre devant toi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.11","name":"Gen\u00e8se 37:11","id":"fra-LSG:Gen.37.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.9","name":"Gen\u00e8se 37:9","id":"fra-LSG:Gen.37.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.37.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:11","prev_osis_id":"Gen.037.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ses fr\u00e8res eurent de l\u2019envie contre lui, mais son p\u00e8re garda le souvenir de ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.12","name":"Gen\u00e8se 37:12","id":"fra-LSG:Gen.37.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.10","name":"Gen\u00e8se 37:10","id":"fra-LSG:Gen.37.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.37.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:12","prev_osis_id":"Gen.037.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les fr\u00e8res de Joseph \u00e9tant all\u00e9s \u00e0 Sichem, pour faire pa\u00eetre le troupeau de leur p\u00e8re,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.13","name":"Gen\u00e8se 37:13","id":"fra-LSG:Gen.37.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.11","name":"Gen\u00e8se 37:11","id":"fra-LSG:Gen.37.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.37.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:13","prev_osis_id":"Gen.037.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.13\" class=\"v\">13<\/sup>Isra\u00ebl dit \u00e0 Joseph: Tes fr\u00e8res ne font-ils pas pa\u00eetre le troupeau \u00e0 Sichem? Viens, je veux t\u2019envoyer vers eux. Et il r\u00e9pondit: Me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.14","name":"Gen\u00e8se 37:14","id":"fra-LSG:Gen.37.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.12","name":"Gen\u00e8se 37:12","id":"fra-LSG:Gen.37.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.37.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:14","prev_osis_id":"Gen.037.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.14\" class=\"v\">14<\/sup>Isra\u00ebl lui dit: Va, je te prie, et vois si tes fr\u00e8res sont en bonne sant\u00e9 et si le troupeau est en bon \u00e9tat; et tu m\u2019en rapporteras des nouvelles. Il l\u2019envoya ainsi de la vall\u00e9e d\u2019H\u00e9bron; et Joseph alla \u00e0 Sichem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.15","name":"Gen\u00e8se 37:15","id":"fra-LSG:Gen.37.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.13","name":"Gen\u00e8se 37:13","id":"fra-LSG:Gen.37.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.37.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:15","prev_osis_id":"Gen.037.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.15\" class=\"v\">15<\/sup>Un homme le rencontra, comme il errait dans les champs. Il le questionna, en disant: Que cherches-tu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.16","name":"Gen\u00e8se 37:16","id":"fra-LSG:Gen.37.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.14","name":"Gen\u00e8se 37:14","id":"fra-LSG:Gen.37.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.37.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:16","prev_osis_id":"Gen.037.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.16\" class=\"v\">16<\/sup>Joseph r\u00e9pondit: Je cherche mes fr\u00e8res; dis-moi, je te prie, o\u00f9 ils font pa\u00eetre leur troupeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.17","name":"Gen\u00e8se 37:17","id":"fra-LSG:Gen.37.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.15","name":"Gen\u00e8se 37:15","id":"fra-LSG:Gen.37.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.37.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:17","prev_osis_id":"Gen.037.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et l\u2019homme dit: Ils sont partis d\u2019ici; car je les ai entendus dire: Allons \u00e0 Dothan. Joseph alla apr\u00e8s ses fr\u00e8res, et il les trouva \u00e0 Dothan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.18","name":"Gen\u00e8se 37:18","id":"fra-LSG:Gen.37.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.16","name":"Gen\u00e8se 37:16","id":"fra-LSG:Gen.37.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.37.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:18","prev_osis_id":"Gen.037.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ils le virent de loin; et, avant qu\u2019il f\u00fbt pr\u00e8s d\u2019eux, ils complot\u00e8rent de le faire mourir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.19","name":"Gen\u00e8se 37:19","id":"fra-LSG:Gen.37.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.17","name":"Gen\u00e8se 37:17","id":"fra-LSG:Gen.37.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.37.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:19","prev_osis_id":"Gen.037.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils se dirent l\u2019un \u00e0 l\u2019autre: Voici le faiseur de songes qui arrive.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.20","name":"Gen\u00e8se 37:20","id":"fra-LSG:Gen.37.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.18","name":"Gen\u00e8se 37:18","id":"fra-LSG:Gen.37.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.37.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:20","prev_osis_id":"Gen.037.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.20\" class=\"v\">20<\/sup>Venez maintenant, tuons-le, et jetons-le dans une des citernes; nous dirons qu\u2019une b\u00eate f\u00e9roce l\u2019a d\u00e9vor\u00e9, et nous verrons ce que deviendront ses songes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.21","name":"Gen\u00e8se 37:21","id":"fra-LSG:Gen.37.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.19","name":"Gen\u00e8se 37:19","id":"fra-LSG:Gen.37.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.37.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:21","prev_osis_id":"Gen.037.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ruben entendit cela, et il le d\u00e9livra de leurs mains. Il dit: Ne lui \u00f4tons pas la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.22","name":"Gen\u00e8se 37:22","id":"fra-LSG:Gen.37.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.20","name":"Gen\u00e8se 37:20","id":"fra-LSG:Gen.37.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.37.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:22","prev_osis_id":"Gen.037.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ruben leur dit: Ne r\u00e9pandez point de sang; jetez-le dans cette citerne qui est au d\u00e9sert, et ne mettez pas la main sur lui. Il avait dessein de le d\u00e9livrer de leurs mains pour le faire retourner vers son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.23","name":"Gen\u00e8se 37:23","id":"fra-LSG:Gen.37.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.21","name":"Gen\u00e8se 37:21","id":"fra-LSG:Gen.37.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.37.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:23","prev_osis_id":"Gen.037.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.23\" class=\"v\">23<\/sup>Lorsque Joseph fut arriv\u00e9 aupr\u00e8s de ses fr\u00e8res, ils le d\u00e9pouill\u00e8rent de sa tunique, de la tunique de plusieurs couleurs, qu\u2019il avait sur lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.24","name":"Gen\u00e8se 37:24","id":"fra-LSG:Gen.37.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.22","name":"Gen\u00e8se 37:22","id":"fra-LSG:Gen.37.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.37.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:24","prev_osis_id":"Gen.037.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ils le prirent, et le jet\u00e8rent dans la citerne. Cette citerne \u00e9tait vide; il n\u2019y avait point d\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.25","name":"Gen\u00e8se 37:25","id":"fra-LSG:Gen.37.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.23","name":"Gen\u00e8se 37:23","id":"fra-LSG:Gen.37.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.37.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:25","prev_osis_id":"Gen.037.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ils s\u2019assirent ensuite pour manger. Ayant lev\u00e9 les yeux, ils virent une caravane d\u2019Isma\u00e9lites venant de Galaad; leurs chameaux \u00e9taient charg\u00e9s d\u2019aromates, de baume et de myrrhe, qu\u2019ils transportaient en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.26","name":"Gen\u00e8se 37:26","id":"fra-LSG:Gen.37.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.24","name":"Gen\u00e8se 37:24","id":"fra-LSG:Gen.37.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.37.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:26","prev_osis_id":"Gen.037.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.26\" class=\"v\">26<\/sup>Alors Juda dit \u00e0 ses fr\u00e8res: Que gagnerons-nous \u00e0 tuer notre fr\u00e8re et \u00e0 cacher son sang?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.27","name":"Gen\u00e8se 37:27","id":"fra-LSG:Gen.37.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.25","name":"Gen\u00e8se 37:25","id":"fra-LSG:Gen.37.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.37.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:27","prev_osis_id":"Gen.037.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.27\" class=\"v\">27<\/sup>Venez, vendons-le aux Isma\u00e9lites, et ne mettons pas la main sur lui, car il est notre fr\u00e8re, notre chair. Et ses fr\u00e8res l\u2019\u00e9cout\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.28","name":"Gen\u00e8se 37:28","id":"fra-LSG:Gen.37.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.26","name":"Gen\u00e8se 37:26","id":"fra-LSG:Gen.37.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.37.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:28","prev_osis_id":"Gen.037.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.28\" class=\"v\">28<\/sup>Au passage des marchands madianites, ils tir\u00e8rent et firent remonter Joseph hors de la citerne; et ils le vendirent pour vingt sicles d\u2019argent aux Isma\u00e9lites, qui l\u2019emmen\u00e8rent en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.29","name":"Gen\u00e8se 37:29","id":"fra-LSG:Gen.37.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.27","name":"Gen\u00e8se 37:27","id":"fra-LSG:Gen.37.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.37.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:29","prev_osis_id":"Gen.037.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.030,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 29-36: cf. Pr 28:13. J\u00e9 31:15-17. Ge 45:28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ruben revint \u00e0 la citerne; et voici, Joseph n\u2019\u00e9tait plus dans la citerne. Il d\u00e9chira ses v\u00eatements,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.30","name":"Gen\u00e8se 37:30","id":"fra-LSG:Gen.37.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.28","name":"Gen\u00e8se 37:28","id":"fra-LSG:Gen.37.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.37.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:30","prev_osis_id":"Gen.037.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.30\" class=\"v\">30<\/sup>retourna vers ses fr\u00e8res, et dit: L\u2019enfant n\u2019y est plus! Et moi, o\u00f9 irai-je?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.31","name":"Gen\u00e8se 37:31","id":"fra-LSG:Gen.37.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.29","name":"Gen\u00e8se 37:29","id":"fra-LSG:Gen.37.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.37.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:31","prev_osis_id":"Gen.037.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ils prirent alors la tunique de Joseph; et, ayant tu\u00e9 un bouc, ils plong\u00e8rent la tunique dans le sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.32","name":"Gen\u00e8se 37:32","id":"fra-LSG:Gen.37.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.30","name":"Gen\u00e8se 37:30","id":"fra-LSG:Gen.37.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.37.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:32","prev_osis_id":"Gen.037.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ils envoy\u00e8rent \u00e0 leur p\u00e8re la tunique de plusieurs couleurs, en lui faisant dire: Voici ce que nous avons trouv\u00e9! Reconnais si c\u2019est la tunique de ton fils, ou non.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.33","name":"Gen\u00e8se 37:33","id":"fra-LSG:Gen.37.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.31","name":"Gen\u00e8se 37:31","id":"fra-LSG:Gen.37.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.37.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:33","prev_osis_id":"Gen.037.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.33\" class=\"v\">33<\/sup>Jacob la reconnut, et dit: C\u2019est la tunique de mon fils! une b\u00eate f\u00e9roce l\u2019a d\u00e9vor\u00e9! Joseph a \u00e9t\u00e9 mis en pi\u00e8ces!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.34","name":"Gen\u00e8se 37:34","id":"fra-LSG:Gen.37.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.32","name":"Gen\u00e8se 37:32","id":"fra-LSG:Gen.37.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.37.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:34","prev_osis_id":"Gen.037.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.34\" class=\"v\">34<\/sup>Et il d\u00e9chira ses v\u00eatements, il mit un sac sur ses reins, et il porta longtemps le deuil de son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.35","name":"Gen\u00e8se 37:35","id":"fra-LSG:Gen.37.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.33","name":"Gen\u00e8se 37:33","id":"fra-LSG:Gen.37.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Gen.37.35","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.35","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:35","prev_osis_id":"Gen.037.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.037.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.35\" class=\"v\">35<\/sup>Tous ses fils et toutes ses filles vinrent pour le consoler; mais il ne voulut recevoir aucune consolation. Il disait: C\u2019est en pleurant que je descendrai vers mon fils au s\u00e9jour des morts! Et il pleurait son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.36","name":"Gen\u00e8se 37:36","id":"fra-LSG:Gen.37.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.34","name":"Gen\u00e8se 37:34","id":"fra-LSG:Gen.37.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Gen.37.36","osis_end":"fra-LSG:Gen.37.36","label":"","reference":"Gen\u00e8se 37:36","prev_osis_id":"Gen.037.035,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.038.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.37.36\" class=\"v\">36<\/sup>Les Madianites le vendirent en \u00c9gypte \u00e0 Potiphar, officier de Pharaon, chef des gardes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.37","name":"Gen\u00e8se 37","id":"fra-LSG:Gen.37"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.38.1","name":"Gen\u00e8se 38:1","id":"fra-LSG:Gen.38.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.37.35","name":"Gen\u00e8se 37:35","id":"fra-LSG:Gen.37.35"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e7ec02326.12703509');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e7ec02326.12703509\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e7ec02326.12703509","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e7ec02326.12703509'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e7ec02326.12703509\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}