{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.48.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:1","prev_osis_id":"Gen.047.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. Ge 35:9-20. Jos 14:4. 1 Ch 5:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s ces choses, l\u2019on vint dire \u00e0 Joseph: Voici, ton p\u00e8re est malade. Et il prit avec lui ses deux fils, Manass\u00e9 et \u00c9phra\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.2","name":"Gen\u00e8se 48:2","id":"fra-LSG:Gen.48.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.31","name":"Gen\u00e8se 47:31","id":"fra-LSG:Gen.47.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.48.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:2","prev_osis_id":"Gen.048.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.2\" class=\"v\">2<\/sup>On avertit Jacob, et on lui dit: Voici ton fils Joseph qui vient vers toi. Et Isra\u00ebl rassembla ses forces, et s\u2019assit sur son lit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.3","name":"Gen\u00e8se 48:3","id":"fra-LSG:Gen.48.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.1","name":"Gen\u00e8se 48:1","id":"fra-LSG:Gen.48.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.48.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:3","prev_osis_id":"Gen.048.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.3\" class=\"v\">3<\/sup>Jacob dit \u00e0 Joseph: Le Dieu tout-puissant m\u2019est apparu \u00e0 Luz, dans le pays de Canaan, et il m\u2019a b\u00e9ni.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.4","name":"Gen\u00e8se 48:4","id":"fra-LSG:Gen.48.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.2","name":"Gen\u00e8se 48:2","id":"fra-LSG:Gen.48.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.48.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:4","prev_osis_id":"Gen.048.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il m\u2019a dit: Je te rendrai f\u00e9cond, je te multiplierai, et je ferai de toi une multitude de peuples; je donnerai ce pays \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s toi, pour qu\u2019elle le poss\u00e8de \u00e0 toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.5","name":"Gen\u00e8se 48:5","id":"fra-LSG:Gen.48.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.3","name":"Gen\u00e8se 48:3","id":"fra-LSG:Gen.48.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.48.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:5","prev_osis_id":"Gen.048.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.5\" class=\"v\">5<\/sup>Maintenant, les deux fils qui te sont n\u00e9s au pays d\u2019\u00c9gypte, avant mon arriv\u00e9e vers toi en \u00c9gypte, seront \u00e0 moi; \u00c9phra\u00efm et Manass\u00e9 seront \u00e0 moi, comme Ruben et Sim\u00e9on.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.6","name":"Gen\u00e8se 48:6","id":"fra-LSG:Gen.48.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.4","name":"Gen\u00e8se 48:4","id":"fra-LSG:Gen.48.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.48.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:6","prev_osis_id":"Gen.048.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais les enfants que tu as engendr\u00e9s apr\u00e8s eux seront \u00e0 toi; ils seront appel\u00e9s du nom de leurs fr\u00e8res dans leur h\u00e9ritage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.7","name":"Gen\u00e8se 48:7","id":"fra-LSG:Gen.48.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.5","name":"Gen\u00e8se 48:5","id":"fra-LSG:Gen.48.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.48.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:7","prev_osis_id":"Gen.048.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.7\" class=\"v\">7<\/sup>A mon retour de Paddan, Rachel mourut en route aupr\u00e8s de moi, dans le pays de Canaan, \u00e0 quelque distance d\u2019\u00c9phrata; et c\u2019est l\u00e0 que je l\u2019ai enterr\u00e9e, sur le chemin d\u2019\u00c9phrata, qui est Bethl\u00e9hem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.8","name":"Gen\u00e8se 48:8","id":"fra-LSG:Gen.48.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.6","name":"Gen\u00e8se 48:6","id":"fra-LSG:Gen.48.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.48.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:8","prev_osis_id":"Gen.048.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-22: cf. H\u00e9 11:21. \u00c9s 8:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.8\" class=\"v\">8<\/sup>Isra\u00ebl regarda les fils de Joseph, et dit: Qui sont ceux-ci?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.9","name":"Gen\u00e8se 48:9","id":"fra-LSG:Gen.48.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.7","name":"Gen\u00e8se 48:7","id":"fra-LSG:Gen.48.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.48.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:9","prev_osis_id":"Gen.048.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.9\" class=\"v\">9<\/sup>Joseph r\u00e9pondit \u00e0 son p\u00e8re: Ce sont mes fils, que Dieu m\u2019a donn\u00e9s ici. Isra\u00ebl dit: Fais-les, je te prie, approcher de moi, pour que je les b\u00e9nisse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.10","name":"Gen\u00e8se 48:10","id":"fra-LSG:Gen.48.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.8","name":"Gen\u00e8se 48:8","id":"fra-LSG:Gen.48.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.48.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:10","prev_osis_id":"Gen.048.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les yeux d\u2019Isra\u00ebl \u00e9taient appesantis par la vieillesse; il ne pouvait plus voir. Joseph les fit approcher de lui; et Isra\u00ebl leur donna un baiser, et les embrassa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.11","name":"Gen\u00e8se 48:11","id":"fra-LSG:Gen.48.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.9","name":"Gen\u00e8se 48:9","id":"fra-LSG:Gen.48.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.48.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:11","prev_osis_id":"Gen.048.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.11\" class=\"v\">11<\/sup>Isra\u00ebl dit \u00e0 Joseph: Je ne pensais pas revoir ton visage, et voici que Dieu me fait voir m\u00eame ta post\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.12","name":"Gen\u00e8se 48:12","id":"fra-LSG:Gen.48.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.10","name":"Gen\u00e8se 48:10","id":"fra-LSG:Gen.48.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.48.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:12","prev_osis_id":"Gen.048.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.12\" class=\"v\">12<\/sup>Joseph les retira des genoux de son p\u00e8re, et il se prosterna en terre devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.13","name":"Gen\u00e8se 48:13","id":"fra-LSG:Gen.48.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.11","name":"Gen\u00e8se 48:11","id":"fra-LSG:Gen.48.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.48.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:13","prev_osis_id":"Gen.048.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.13\" class=\"v\">13<\/sup>Puis Joseph les prit tous deux, \u00c9phra\u00efm de sa main droite \u00e0 la gauche d\u2019Isra\u00ebl, et Manass\u00e9 de sa main gauche \u00e0 la droite d\u2019Isra\u00ebl, et il les fit approcher de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.14","name":"Gen\u00e8se 48:14","id":"fra-LSG:Gen.48.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.12","name":"Gen\u00e8se 48:12","id":"fra-LSG:Gen.48.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.48.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:14","prev_osis_id":"Gen.048.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.14\" class=\"v\">14<\/sup>Isra\u00ebl \u00e9tendit sa main droite et la posa sur la t\u00eate d\u2019\u00c9phra\u00efm qui \u00e9tait le plus jeune, et il posa sa main gauche sur la t\u00eate de Manass\u00e9: ce fut avec intention qu\u2019il posa ses mains ainsi, car Manass\u00e9 \u00e9tait le premier-n\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.15","name":"Gen\u00e8se 48:15","id":"fra-LSG:Gen.48.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.13","name":"Gen\u00e8se 48:13","id":"fra-LSG:Gen.48.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.48.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:15","prev_osis_id":"Gen.048.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il b\u00e9nit Joseph, et dit: Que le Dieu en pr\u00e9sence duquel ont march\u00e9 mes p\u00e8res, Abraham et Isaac, que le Dieu qui m\u2019a conduit depuis que j\u2019existe jusqu\u2019\u00e0 ce jour,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.16","name":"Gen\u00e8se 48:16","id":"fra-LSG:Gen.48.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.14","name":"Gen\u00e8se 48:14","id":"fra-LSG:Gen.48.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.48.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:16","prev_osis_id":"Gen.048.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.16\" class=\"v\">16<\/sup>que l\u2019ange qui m\u2019a d\u00e9livr\u00e9 de tout mal, b\u00e9nisse ces enfants! Qu\u2019ils soient appel\u00e9s de mon nom et du nom de mes p\u00e8res, Abraham et Isaac, et qu\u2019ils multiplient en abondance au milieu du pays!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.17","name":"Gen\u00e8se 48:17","id":"fra-LSG:Gen.48.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.15","name":"Gen\u00e8se 48:15","id":"fra-LSG:Gen.48.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.48.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:17","prev_osis_id":"Gen.048.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.17\" class=\"v\">17<\/sup>Joseph vit avec d\u00e9plaisir que son p\u00e8re posait sa main droite sur la t\u00eate d\u2019\u00c9phra\u00efm; il saisit la main de son p\u00e8re, pour la d\u00e9tourner de dessus la t\u00eate d\u2019\u00c9phra\u00efm, et la diriger sur celle de Manass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.18","name":"Gen\u00e8se 48:18","id":"fra-LSG:Gen.48.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.16","name":"Gen\u00e8se 48:16","id":"fra-LSG:Gen.48.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.48.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:18","prev_osis_id":"Gen.048.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et Joseph dit \u00e0 son p\u00e8re: Pas ainsi, mon p\u00e8re, car celui-ci est le premier-n\u00e9; pose ta main droite sur sa t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.19","name":"Gen\u00e8se 48:19","id":"fra-LSG:Gen.48.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.17","name":"Gen\u00e8se 48:17","id":"fra-LSG:Gen.48.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.48.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:19","prev_osis_id":"Gen.048.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.19\" class=\"v\">19<\/sup>Son p\u00e8re refusa, et dit: Je le sais, mon fils, je le sais; lui aussi deviendra un peuple, lui aussi sera grand; mais son fr\u00e8re cadet sera plus grand que lui, et sa post\u00e9rit\u00e9 deviendra une multitude de nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.20","name":"Gen\u00e8se 48:20","id":"fra-LSG:Gen.48.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.18","name":"Gen\u00e8se 48:18","id":"fra-LSG:Gen.48.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.48.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:20","prev_osis_id":"Gen.048.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il les b\u00e9nit ce jour-l\u00e0, et dit: C\u2019est par toi qu\u2019Isra\u00ebl b\u00e9nira, en disant: Que Dieu te traite comme \u00c9phra\u00efm et comme Manass\u00e9! Et il mit \u00c9phra\u00efm avant Manass\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.21","name":"Gen\u00e8se 48:21","id":"fra-LSG:Gen.48.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.19","name":"Gen\u00e8se 48:19","id":"fra-LSG:Gen.48.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.48.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:21","prev_osis_id":"Gen.048.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.21\" class=\"v\">21<\/sup>Isra\u00ebl dit \u00e0 Joseph: Voici, je vais mourir! Mais Dieu sera avec vous, et il vous fera retourner dans le pays de vos p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.22","name":"Gen\u00e8se 48:22","id":"fra-LSG:Gen.48.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.20","name":"Gen\u00e8se 48:20","id":"fra-LSG:Gen.48.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.48.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.48.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 48:22","prev_osis_id":"Gen.048.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.48.22\" class=\"v\">22<\/sup>Je te donne, de plus qu\u2019\u00e0 tes fr\u00e8res, une part que j\u2019ai prise de la main des Amor\u00e9ens avec mon \u00e9p\u00e9e et avec mon arc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.48","name":"Gen\u00e8se 48","id":"fra-LSG:Gen.48"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.1","name":"Gen\u00e8se 49:1","id":"fra-LSG:Gen.49.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.21","name":"Gen\u00e8se 48:21","id":"fra-LSG:Gen.48.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e9b7b7546.88421443');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e9b7b7546.88421443\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e9b7b7546.88421443","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e9b7b7546.88421443'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e9b7b7546.88421443\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}