{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.13.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:1","prev_osis_id":"Gen.012.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Abram de retour en Canaan. S\u00e9paration d\u2019avec son neveu Lot<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. Ps 112:1-3. (Mt 5:9. Ja 3:17, 18.) Lu 12:15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Abram remonta d\u2019\u00c9gypte vers le midi, lui, sa femme, et tout ce qui lui appartenait, et Lot avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.2","name":"Gen\u00e8se 13:2","id":"fra-LSG:Gen.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.20","name":"Gen\u00e8se 12:20","id":"fra-LSG:Gen.12.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.13.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:2","prev_osis_id":"Gen.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Abram \u00e9tait tr\u00e8s riche en troupeaux, en argent et en or.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.3","name":"Gen\u00e8se 13:3","id":"fra-LSG:Gen.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.1","name":"Gen\u00e8se 13:1","id":"fra-LSG:Gen.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.13.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:3","prev_osis_id":"Gen.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il dirigea ses marches du midi jusqu\u2019\u00e0 B\u00e9thel, jusqu\u2019au lieu o\u00f9 \u00e9tait sa tente au commencement, entre B\u00e9thel et A\u00ef,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.4","name":"Gen\u00e8se 13:4","id":"fra-LSG:Gen.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.2","name":"Gen\u00e8se 13:2","id":"fra-LSG:Gen.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.13.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:4","prev_osis_id":"Gen.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>au lieu o\u00f9 \u00e9tait l\u2019autel qu\u2019il avait fait pr\u00e9c\u00e9demment. Et l\u00e0, Abram invoqua le nom de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.5","name":"Gen\u00e8se 13:5","id":"fra-LSG:Gen.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.3","name":"Gen\u00e8se 13:3","id":"fra-LSG:Gen.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.13.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:5","prev_osis_id":"Gen.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Lot, qui voyageait avec Abram, avait aussi des brebis, des b\u0153ufs et des tentes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.6","name":"Gen\u00e8se 13:6","id":"fra-LSG:Gen.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.4","name":"Gen\u00e8se 13:4","id":"fra-LSG:Gen.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.13.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:6","prev_osis_id":"Gen.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et la contr\u00e9e \u00e9tait insuffisante pour qu\u2019ils demeurassent ensemble, car leurs biens \u00e9taient si consid\u00e9rables qu\u2019ils ne pouvaient demeurer ensemble.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.7","name":"Gen\u00e8se 13:7","id":"fra-LSG:Gen.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.5","name":"Gen\u00e8se 13:5","id":"fra-LSG:Gen.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.13.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:7","prev_osis_id":"Gen.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il y eut querelle entre les bergers des troupeaux d\u2019Abram et les bergers des troupeaux de Lot. Les Canan\u00e9ens et les Ph\u00e9r\u00e9siens habitaient alors dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.8","name":"Gen\u00e8se 13:8","id":"fra-LSG:Gen.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.6","name":"Gen\u00e8se 13:6","id":"fra-LSG:Gen.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.13.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:8","prev_osis_id":"Gen.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Abram dit \u00e0 Lot: Qu\u2019il n\u2019y ait point, je te prie, de dispute entre moi et toi, ni entre mes bergers et tes bergers; car nous sommes fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.9","name":"Gen\u00e8se 13:9","id":"fra-LSG:Gen.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.7","name":"Gen\u00e8se 13:7","id":"fra-LSG:Gen.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.13.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:9","prev_osis_id":"Gen.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tout le pays n\u2019est-il pas devant toi? S\u00e9pare-toi donc de moi: si tu vas \u00e0 gauche, j\u2019irai \u00e0 droite; si tu vas \u00e0 droite, j\u2019irai \u00e0 gauche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.10","name":"Gen\u00e8se 13:10","id":"fra-LSG:Gen.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.8","name":"Gen\u00e8se 13:8","id":"fra-LSG:Gen.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.13.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:10","prev_osis_id":"Gen.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Lot leva les yeux, et vit toute la plaine du Jourdain, qui \u00e9tait enti\u00e8rement arros\u00e9e. Avant que l\u2019\u00c9ternel e\u00fbt d\u00e9truit Sodome et Gomorrhe, c\u2019\u00e9tait, jusqu\u2019\u00e0 Tsoar, comme un jardin de l\u2019\u00c9ternel, comme le pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.11","name":"Gen\u00e8se 13:11","id":"fra-LSG:Gen.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.9","name":"Gen\u00e8se 13:9","id":"fra-LSG:Gen.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.13.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:11","prev_osis_id":"Gen.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Lot choisit pour lui toute la plaine du Jourdain, et il s\u2019avan\u00e7a vers l\u2019orient. C\u2019est ainsi qu\u2019ils se s\u00e9par\u00e8rent l\u2019un de l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.12","name":"Gen\u00e8se 13:12","id":"fra-LSG:Gen.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.10","name":"Gen\u00e8se 13:10","id":"fra-LSG:Gen.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.13.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:12","prev_osis_id":"Gen.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Abram habita dans le pays de Canaan; et Lot habita dans les villes de la plaine, et dressa ses tentes jusqu\u2019\u00e0 Sodome.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.13","name":"Gen\u00e8se 13:13","id":"fra-LSG:Gen.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.11","name":"Gen\u00e8se 13:11","id":"fra-LSG:Gen.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.13.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:13","prev_osis_id":"Gen.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les gens de Sodome \u00e9taient m\u00e9chants, et de grands p\u00e9cheurs contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.14","name":"Gen\u00e8se 13:14","id":"fra-LSG:Gen.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.12","name":"Gen\u00e8se 13:12","id":"fra-LSG:Gen.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.13.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:14","prev_osis_id":"Gen.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Promesses de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-18: cf. Ge 15:18-21; 17:1-8. Mt 5:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Abram, apr\u00e8s que Lot se fut s\u00e9par\u00e9 de lui: L\u00e8ve les yeux, et, du lieu o\u00f9 tu es, regarde vers le nord et le midi, vers l\u2019orient et l\u2019occident;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.15","name":"Gen\u00e8se 13:15","id":"fra-LSG:Gen.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.13","name":"Gen\u00e8se 13:13","id":"fra-LSG:Gen.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.13.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:15","prev_osis_id":"Gen.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>car tout le pays que tu vois, je le donnerai \u00e0 toi et \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9 pour toujours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.16","name":"Gen\u00e8se 13:16","id":"fra-LSG:Gen.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.14","name":"Gen\u00e8se 13:14","id":"fra-LSG:Gen.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.13.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:16","prev_osis_id":"Gen.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je rendrai ta post\u00e9rit\u00e9 comme la poussi\u00e8re de la terre, en sorte que, si quelqu\u2019un peut compter la poussi\u00e8re de la terre, ta post\u00e9rit\u00e9 aussi sera compt\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.17","name":"Gen\u00e8se 13:17","id":"fra-LSG:Gen.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.15","name":"Gen\u00e8se 13:15","id":"fra-LSG:Gen.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.13.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:17","prev_osis_id":"Gen.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u00e8ve-toi, parcours le pays dans sa longueur et dans sa largeur; car je te le donnerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.18","name":"Gen\u00e8se 13:18","id":"fra-LSG:Gen.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.16","name":"Gen\u00e8se 13:16","id":"fra-LSG:Gen.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.13.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.13.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 13:18","prev_osis_id":"Gen.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>Abram leva ses tentes, et vint habiter parmi les ch\u00eanes de Mamr\u00e9, qui sont pr\u00e8s d\u2019H\u00e9bron. Et il b\u00e2tit l\u00e0 un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.13","name":"Gen\u00e8se 13","id":"fra-LSG:Gen.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.1","name":"Gen\u00e8se 14:1","id":"fra-LSG:Gen.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.17","name":"Gen\u00e8se 13:17","id":"fra-LSG:Gen.13.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e42785754.92302949');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e42785754.92302949\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e42785754.92302949","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e42785754.92302949'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e42785754.92302949\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}