{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.18.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:1","prev_osis_id":"Gen.017.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Intercession d\u2019Abraham en faveur de Sodome<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. H\u00e9 13:2. (Ge 21:1-7. 2 R 4:12-17.) Jn 14:23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel lui apparut parmi les ch\u00eanes de Mamr\u00e9, comme il \u00e9tait assis \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de sa tente, pendant la chaleur du jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.2","name":"Gen\u00e8se 18:2","id":"fra-LSG:Gen.18.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.27","name":"Gen\u00e8se 17:27","id":"fra-LSG:Gen.17.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.18.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:2","prev_osis_id":"Gen.018.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il leva les yeux, et regarda: et voici, trois hommes \u00e9taient debout pr\u00e8s de lui. Quand il les vit, il courut au-devant d\u2019eux, depuis l\u2019entr\u00e9e de sa tente, et se prosterna en terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.3","name":"Gen\u00e8se 18:3","id":"fra-LSG:Gen.18.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.1","name":"Gen\u00e8se 18:1","id":"fra-LSG:Gen.18.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.18.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:3","prev_osis_id":"Gen.018.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et il dit: Seigneur, si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, ne passe point, je te prie, loin de ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.4","name":"Gen\u00e8se 18:4","id":"fra-LSG:Gen.18.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.2","name":"Gen\u00e8se 18:2","id":"fra-LSG:Gen.18.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.18.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:4","prev_osis_id":"Gen.018.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.4\" class=\"v\">4<\/sup>Permettez qu\u2019on apporte un peu d\u2019eau, pour vous laver les pieds; et reposez-vous sous cet arbre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.5","name":"Gen\u00e8se 18:5","id":"fra-LSG:Gen.18.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.3","name":"Gen\u00e8se 18:3","id":"fra-LSG:Gen.18.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.18.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:5","prev_osis_id":"Gen.018.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u2019irai prendre un morceau de pain, pour fortifier votre c\u0153ur; apr\u00e8s quoi, vous continuerez votre route; car c\u2019est pour cela que vous passez pr\u00e8s de votre serviteur. Ils r\u00e9pondirent: Fais comme tu l\u2019as dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.6","name":"Gen\u00e8se 18:6","id":"fra-LSG:Gen.18.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.4","name":"Gen\u00e8se 18:4","id":"fra-LSG:Gen.18.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.18.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:6","prev_osis_id":"Gen.018.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.6\" class=\"v\">6<\/sup>Abraham alla promptement dans sa tente vers Sara, et il dit: Vite, trois mesures de fleur de farine, p\u00e9tris, et fais des g\u00e2teaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.7","name":"Gen\u00e8se 18:7","id":"fra-LSG:Gen.18.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.5","name":"Gen\u00e8se 18:5","id":"fra-LSG:Gen.18.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.18.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:7","prev_osis_id":"Gen.018.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et Abraham courut \u00e0 son troupeau, prit un veau tendre et bon, et le donna \u00e0 un serviteur, qui se h\u00e2ta de l\u2019appr\u00eater.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.8","name":"Gen\u00e8se 18:8","id":"fra-LSG:Gen.18.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.6","name":"Gen\u00e8se 18:6","id":"fra-LSG:Gen.18.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.18.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:8","prev_osis_id":"Gen.018.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il prit encore de la cr\u00e8me et du lait, avec le veau qu\u2019on avait appr\u00eat\u00e9, et il les mit devant eux. Il se tint lui-m\u00eame \u00e0 leurs c\u00f4t\u00e9s, sous l\u2019arbre. Et ils mang\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.9","name":"Gen\u00e8se 18:9","id":"fra-LSG:Gen.18.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.7","name":"Gen\u00e8se 18:7","id":"fra-LSG:Gen.18.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.18.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:9","prev_osis_id":"Gen.018.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.9\" class=\"v\">9<\/sup>Alors ils lui dirent: O\u00f9 est Sara, ta femme? Il r\u00e9pondit: Elle est l\u00e0, dans la tente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.10","name":"Gen\u00e8se 18:10","id":"fra-LSG:Gen.18.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.8","name":"Gen\u00e8se 18:8","id":"fra-LSG:Gen.18.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.18.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:10","prev_osis_id":"Gen.018.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019un d\u2019entre eux dit: Je reviendrai vers toi \u00e0 cette m\u00eame \u00e9poque; et voici, Sara, ta femme, aura un fils. Sara \u00e9coutait \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la tente, qui \u00e9tait derri\u00e8re lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.11","name":"Gen\u00e8se 18:11","id":"fra-LSG:Gen.18.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.9","name":"Gen\u00e8se 18:9","id":"fra-LSG:Gen.18.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.18.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:11","prev_osis_id":"Gen.018.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.11\" class=\"v\">11<\/sup>Abraham et Sara \u00e9taient vieux, avanc\u00e9s en \u00e2ge: et Sara ne pouvait plus esp\u00e9rer avoir des enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.12","name":"Gen\u00e8se 18:12","id":"fra-LSG:Gen.18.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.10","name":"Gen\u00e8se 18:10","id":"fra-LSG:Gen.18.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.18.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:12","prev_osis_id":"Gen.018.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.12\" class=\"v\">12<\/sup>Elle rit en elle-m\u00eame, en disant: Maintenant que je suis vieille, aurais-je encore des d\u00e9sirs? Mon seigneur aussi est vieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.13","name":"Gen\u00e8se 18:13","id":"fra-LSG:Gen.18.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.11","name":"Gen\u00e8se 18:11","id":"fra-LSG:Gen.18.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.18.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:13","prev_osis_id":"Gen.018.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Abraham: Pourquoi donc Sara a-t-elle ri, en disant: Est-ce que vraiment j\u2019aurais un enfant, moi qui suis vieille?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.14","name":"Gen\u00e8se 18:14","id":"fra-LSG:Gen.18.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.12","name":"Gen\u00e8se 18:12","id":"fra-LSG:Gen.18.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.18.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:14","prev_osis_id":"Gen.018.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.14\" class=\"v\">14<\/sup>Y a-t-il rien qui soit \u00e9tonnant de la part de l\u2019\u00c9ternel? Au temps fix\u00e9 je reviendrai vers toi, \u00e0 cette m\u00eame \u00e9poque; et Sara aura un fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.15","name":"Gen\u00e8se 18:15","id":"fra-LSG:Gen.18.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.13","name":"Gen\u00e8se 18:13","id":"fra-LSG:Gen.18.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.18.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:15","prev_osis_id":"Gen.018.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.15\" class=\"v\">15<\/sup>Sara mentit, en disant: Je n\u2019ai pas ri. Car elle eut peur. Mais il dit: Au contraire, tu as ri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.16","name":"Gen\u00e8se 18:16","id":"fra-LSG:Gen.18.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.14","name":"Gen\u00e8se 18:14","id":"fra-LSG:Gen.18.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.18.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:16","prev_osis_id":"Gen.018.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-33: cf. Jn 15:15. (Ex 32:9-14. No 14:11-20.) Ja 5:16-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ces hommes se lev\u00e8rent pour partir, et ils regard\u00e8rent du c\u00f4t\u00e9 de Sodome. Abraham alla avec eux, pour les accompagner.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.17","name":"Gen\u00e8se 18:17","id":"fra-LSG:Gen.18.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.15","name":"Gen\u00e8se 18:15","id":"fra-LSG:Gen.18.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.18.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:17","prev_osis_id":"Gen.018.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.17\" class=\"v\">17<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel dit: Cacherai-je \u00e0 Abraham ce que je vais faire?\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.18","name":"Gen\u00e8se 18:18","id":"fra-LSG:Gen.18.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.16","name":"Gen\u00e8se 18:16","id":"fra-LSG:Gen.18.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.18.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:18","prev_osis_id":"Gen.018.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.18\" class=\"v\">18<\/sup>Abraham deviendra certainement une nation grande et puissante, et en lui seront b\u00e9nies toutes les nations de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.19","name":"Gen\u00e8se 18:19","id":"fra-LSG:Gen.18.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.17","name":"Gen\u00e8se 18:17","id":"fra-LSG:Gen.18.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.18.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:19","prev_osis_id":"Gen.018.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car je l\u2019ai choisi, afin qu\u2019il ordonne \u00e0 ses fils et \u00e0 sa maison apr\u00e8s lui de garder la voie de l\u2019\u00c9ternel, en pratiquant la droiture et la justice, et qu\u2019ainsi l\u2019\u00c9ternel accomplisse en faveur d\u2019Abraham les promesses qu\u2019il lui a faites\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.20","name":"Gen\u00e8se 18:20","id":"fra-LSG:Gen.18.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.18","name":"Gen\u00e8se 18:18","id":"fra-LSG:Gen.18.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.18.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:20","prev_osis_id":"Gen.018.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit: Le cri contre Sodome et Gomorrhe s\u2019est accru, et leur p\u00e9ch\u00e9 est \u00e9norme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.21","name":"Gen\u00e8se 18:21","id":"fra-LSG:Gen.18.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.19","name":"Gen\u00e8se 18:19","id":"fra-LSG:Gen.18.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.18.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:21","prev_osis_id":"Gen.018.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est pourquoi je vais descendre, et je verrai s\u2019ils ont agi enti\u00e8rement selon le bruit venu jusqu\u2019\u00e0 moi; et si cela n\u2019est pas, je le saurai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.22","name":"Gen\u00e8se 18:22","id":"fra-LSG:Gen.18.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.20","name":"Gen\u00e8se 18:20","id":"fra-LSG:Gen.18.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.18.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:22","prev_osis_id":"Gen.018.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les hommes s\u2019\u00e9loign\u00e8rent, et all\u00e8rent vers Sodome. Mais Abraham se tint encore en pr\u00e9sence de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.23","name":"Gen\u00e8se 18:23","id":"fra-LSG:Gen.18.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.21","name":"Gen\u00e8se 18:21","id":"fra-LSG:Gen.18.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.18.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:23","prev_osis_id":"Gen.018.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.23\" class=\"v\">23<\/sup>Abraham s\u2019approcha, et dit: Feras-tu aussi p\u00e9rir le juste avec le m\u00e9chant?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.24","name":"Gen\u00e8se 18:24","id":"fra-LSG:Gen.18.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.22","name":"Gen\u00e8se 18:22","id":"fra-LSG:Gen.18.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.18.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:24","prev_osis_id":"Gen.018.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.24\" class=\"v\">24<\/sup>Peut-\u00eatre y a-t-il cinquante justes au milieu de la ville: les feras-tu p\u00e9rir aussi, et ne pardonneras-tu pas \u00e0 la ville \u00e0 cause des cinquante justes qui sont au milieu d\u2019elle?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.25","name":"Gen\u00e8se 18:25","id":"fra-LSG:Gen.18.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.23","name":"Gen\u00e8se 18:23","id":"fra-LSG:Gen.18.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.18.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:25","prev_osis_id":"Gen.018.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.25\" class=\"v\">25<\/sup>Faire mourir le juste avec le m\u00e9chant, en sorte qu\u2019il en soit du juste comme du m\u00e9chant, loin de toi cette mani\u00e8re d\u2019agir! Loin de toi! Celui qui juge toute la terre n\u2019exercera-t-il pas la justice?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.26","name":"Gen\u00e8se 18:26","id":"fra-LSG:Gen.18.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.24","name":"Gen\u00e8se 18:24","id":"fra-LSG:Gen.18.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.18.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:26","prev_osis_id":"Gen.018.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.26\" class=\"v\">26<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit: Si je trouve dans Sodome cinquante justes au milieu de la ville, je pardonnerai \u00e0 toute la ville, \u00e0 cause d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.27","name":"Gen\u00e8se 18:27","id":"fra-LSG:Gen.18.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.25","name":"Gen\u00e8se 18:25","id":"fra-LSG:Gen.18.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.18.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:27","prev_osis_id":"Gen.018.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.27\" class=\"v\">27<\/sup>Abraham reprit, et dit: Voici, j\u2019ai os\u00e9 parler au Seigneur, moi qui ne suis que poudre et cendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.28","name":"Gen\u00e8se 18:28","id":"fra-LSG:Gen.18.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.26","name":"Gen\u00e8se 18:26","id":"fra-LSG:Gen.18.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.18.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:28","prev_osis_id":"Gen.018.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.28\" class=\"v\">28<\/sup>Peut-\u00eatre des cinquante justes en manquera-t-il cinq: pour cinq, d\u00e9truiras-tu toute la ville? Et l\u2019\u00c9ternel dit: Je ne la d\u00e9truirai point, si j\u2019y trouve quarante-cinq justes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.29","name":"Gen\u00e8se 18:29","id":"fra-LSG:Gen.18.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.27","name":"Gen\u00e8se 18:27","id":"fra-LSG:Gen.18.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.18.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:29","prev_osis_id":"Gen.018.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.29\" class=\"v\">29<\/sup>Abraham continua de lui parler, et dit: Peut-\u00eatre s\u2019y trouvera-t-il quarante justes. Et l\u2019\u00c9ternel dit: Je ne ferai rien, \u00e0 cause de ces quarante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.30","name":"Gen\u00e8se 18:30","id":"fra-LSG:Gen.18.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.28","name":"Gen\u00e8se 18:28","id":"fra-LSG:Gen.18.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.18.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:30","prev_osis_id":"Gen.018.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.30\" class=\"v\">30<\/sup>Abraham dit: Que le Seigneur ne s\u2019irrite point, et je parlerai. Peut-\u00eatre s\u2019y trouvera-t-il trente justes. Et l\u2019\u00c9ternel dit: Je ne ferai rien, si j\u2019y trouve trente justes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.31","name":"Gen\u00e8se 18:31","id":"fra-LSG:Gen.18.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.29","name":"Gen\u00e8se 18:29","id":"fra-LSG:Gen.18.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.18.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:31","prev_osis_id":"Gen.018.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.31\" class=\"v\">31<\/sup>Abraham dit: Voici, j\u2019ai os\u00e9 parler au Seigneur. Peut-\u00eatre s\u2019y trouvera-t-il vingt justes. Et l\u2019\u00c9ternel dit: Je ne la d\u00e9truirai point, \u00e0 cause de ces vingt.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.32","name":"Gen\u00e8se 18:32","id":"fra-LSG:Gen.18.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.30","name":"Gen\u00e8se 18:30","id":"fra-LSG:Gen.18.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.18.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:32","prev_osis_id":"Gen.018.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.32\" class=\"v\">32<\/sup>Abraham dit: Que le Seigneur ne s\u2019irrite point, et je ne parlerai plus que cette fois. Peut-\u00eatre s\u2019y trouvera-t-il dix justes. Et l\u2019\u00c9ternel dit: Je ne la d\u00e9truirai point, \u00e0 cause de ces dix justes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.33","name":"Gen\u00e8se 18:33","id":"fra-LSG:Gen.18.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.31","name":"Gen\u00e8se 18:31","id":"fra-LSG:Gen.18.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.18.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.18.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 18:33","prev_osis_id":"Gen.018.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.019.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.18.33\" class=\"v\">33<\/sup>L\u2019\u00c9ternel s\u2019en alla lorsqu\u2019il eut achev\u00e9 de parler \u00e0 Abraham. Et Abraham retourna dans sa demeure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.18","name":"Gen\u00e8se 18","id":"fra-LSG:Gen.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.19.1","name":"Gen\u00e8se 19:1","id":"fra-LSG:Gen.19.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.32","name":"Gen\u00e8se 18:32","id":"fra-LSG:Gen.18.32"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e4caf9ff3.86656145');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e4caf9ff3.86656145\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e4caf9ff3.86656145","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e4caf9ff3.86656145'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e4caf9ff3.86656145\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}