{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.16.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:1","prev_osis_id":"Gen.015.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Agar<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. Ge 30:1-9. Job 4:8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>Sara\u00ef, femme d\u2019Abram, ne lui avait point donn\u00e9 d\u2019enfants. Elle avait une servante \u00e9gyptienne, nomm\u00e9e Agar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.2","name":"Gen\u00e8se 16:2","id":"fra-LSG:Gen.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.21","name":"Gen\u00e8se 15:21","id":"fra-LSG:Gen.15.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.16.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:2","prev_osis_id":"Gen.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et Sara\u00ef dit \u00e0 Abram: Voici, l\u2019\u00c9ternel m\u2019a rendue st\u00e9rile; viens, je te prie, vers ma servante; peut-\u00eatre aurai-je par elle des enfants. Abram \u00e9couta la voix de Sara\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.3","name":"Gen\u00e8se 16:3","id":"fra-LSG:Gen.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.1","name":"Gen\u00e8se 16:1","id":"fra-LSG:Gen.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.16.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:3","prev_osis_id":"Gen.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors Sara\u00ef, femme d\u2019Abram, prit Agar, l\u2019\u00c9gyptienne, sa servante, et la donna pour femme \u00e0 Abram, son mari, apr\u00e8s qu\u2019Abram eut habit\u00e9 dix ann\u00e9es dans le pays de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.4","name":"Gen\u00e8se 16:4","id":"fra-LSG:Gen.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.2","name":"Gen\u00e8se 16:2","id":"fra-LSG:Gen.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.16.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:4","prev_osis_id":"Gen.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il alla vers Agar, et elle devint enceinte. Quand elle se vit enceinte, elle regarda sa ma\u00eetresse avec m\u00e9pris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.5","name":"Gen\u00e8se 16:5","id":"fra-LSG:Gen.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.3","name":"Gen\u00e8se 16:3","id":"fra-LSG:Gen.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.16.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:5","prev_osis_id":"Gen.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et Sara\u00ef dit \u00e0 Abram: L\u2019outrage qui m\u2019est fait retombe sur toi. J\u2019ai mis ma servante dans ton sein; et, quand elle a vu qu\u2019elle \u00e9tait enceinte, elle m\u2019a regard\u00e9e avec m\u00e9pris. Que l\u2019\u00c9ternel soit juge entre moi et toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.6","name":"Gen\u00e8se 16:6","id":"fra-LSG:Gen.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.4","name":"Gen\u00e8se 16:4","id":"fra-LSG:Gen.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.16.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:6","prev_osis_id":"Gen.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>Abram r\u00e9pondit \u00e0 Sara\u00ef: Voici, ta servante est en ton pouvoir, agis \u00e0 son \u00e9gard comme tu le trouveras bon. Alors Sara\u00ef la maltraita; et Agar s\u2019enfuit loin d\u2019elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.7","name":"Gen\u00e8se 16:7","id":"fra-LSG:Gen.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.5","name":"Gen\u00e8se 16:5","id":"fra-LSG:Gen.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.16.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:7","prev_osis_id":"Gen.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Naissance d\u2019Isma\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-16: cf. Ge 21:9-21. Ps 10:14. Mi 7:7-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel la trouva pr\u00e8s d\u2019une source d\u2019eau dans le d\u00e9sert, pr\u00e8s de la source qui est sur le chemin de Schur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.8","name":"Gen\u00e8se 16:8","id":"fra-LSG:Gen.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.6","name":"Gen\u00e8se 16:6","id":"fra-LSG:Gen.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.16.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:8","prev_osis_id":"Gen.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il dit: Agar, servante de Sara\u00ef, d\u2019o\u00f9 viens-tu, et o\u00f9 vas-tu? Elle r\u00e9pondit: Je fuis loin de Sara\u00ef, ma ma\u00eetresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.9","name":"Gen\u00e8se 16:9","id":"fra-LSG:Gen.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.7","name":"Gen\u00e8se 16:7","id":"fra-LSG:Gen.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.16.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:9","prev_osis_id":"Gen.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel lui dit: Retourne vers ta ma\u00eetresse, et humilie-toi sous sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.10","name":"Gen\u00e8se 16:10","id":"fra-LSG:Gen.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.8","name":"Gen\u00e8se 16:8","id":"fra-LSG:Gen.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.16.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:10","prev_osis_id":"Gen.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel lui dit: Je multiplierai ta post\u00e9rit\u00e9, et elle sera si nombreuse qu\u2019on ne pourra la compter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.11","name":"Gen\u00e8se 16:11","id":"fra-LSG:Gen.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.9","name":"Gen\u00e8se 16:9","id":"fra-LSG:Gen.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.16.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:11","prev_osis_id":"Gen.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel lui dit: Voici, tu es enceinte, et tu enfanteras un fils, \u00e0 qui tu donneras le nom d\u2019Isma\u00ebl; car l\u2019\u00c9ternel t\u2019a entendue dans ton affliction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.12","name":"Gen\u00e8se 16:12","id":"fra-LSG:Gen.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.10","name":"Gen\u00e8se 16:10","id":"fra-LSG:Gen.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.16.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:12","prev_osis_id":"Gen.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il sera comme un \u00e2ne sauvage; sa main sera contre tous, et la main de tous sera contre lui; et il habitera en face de tous ses fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.13","name":"Gen\u00e8se 16:13","id":"fra-LSG:Gen.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.11","name":"Gen\u00e8se 16:11","id":"fra-LSG:Gen.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.16.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:13","prev_osis_id":"Gen.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>Elle appela Atta-El-ro\u00ef le nom de l\u2019\u00c9ternel qui lui avait parl\u00e9; car elle dit: Ai-je rien vu ici, apr\u00e8s qu\u2019il m\u2019a vue?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.14","name":"Gen\u00e8se 16:14","id":"fra-LSG:Gen.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.12","name":"Gen\u00e8se 16:12","id":"fra-LSG:Gen.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.16.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:14","prev_osis_id":"Gen.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi l\u2019on a appel\u00e9 ce puits le puits de Lacha\u00ef-ro\u00ef; il est entre Kad\u00e8s et Bared.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.15","name":"Gen\u00e8se 16:15","id":"fra-LSG:Gen.16.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.13","name":"Gen\u00e8se 16:13","id":"fra-LSG:Gen.16.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.16.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:15","prev_osis_id":"Gen.016.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.15\" class=\"v\">15<\/sup>Agar enfanta un fils \u00e0 Abram; et Abram donna le nom d\u2019Isma\u00ebl au fils qu\u2019Agar lui enfanta.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.16","name":"Gen\u00e8se 16:16","id":"fra-LSG:Gen.16.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.14","name":"Gen\u00e8se 16:14","id":"fra-LSG:Gen.16.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.16.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.16.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 16:16","prev_osis_id":"Gen.016.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.16.16\" class=\"v\">16<\/sup>Abram \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de quatre-vingt-six ans lorsqu\u2019Agar enfanta Isma\u00ebl \u00e0 Abram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.16","name":"Gen\u00e8se 16","id":"fra-LSG:Gen.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.1","name":"Gen\u00e8se 17:1","id":"fra-LSG:Gen.17.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.15","name":"Gen\u00e8se 16:15","id":"fra-LSG:Gen.16.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e48c9f013.21041094');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e48c9f013.21041094\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e48c9f013.21041094","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e48c9f013.21041094'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e48c9f013.21041094\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}