{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.11.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:1","prev_osis_id":"Gen.010.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La tour de Babel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (Ps 33:10, 11. Lu 1:51.) (De 32:8. Ac 17:26.) Ac 2:1-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>Toute la terre avait une seule langue et les m\u00eames mots.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.2","name":"Gen\u00e8se 11:2","id":"fra-LSG:Gen.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.32","name":"Gen\u00e8se 10:32","id":"fra-LSG:Gen.10.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.11.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:2","prev_osis_id":"Gen.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>Comme ils \u00e9taient partis de l\u2019orient, ils trouv\u00e8rent une plaine au pays de Schinear, et ils y habit\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.3","name":"Gen\u00e8se 11:3","id":"fra-LSG:Gen.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.1","name":"Gen\u00e8se 11:1","id":"fra-LSG:Gen.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.11.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:3","prev_osis_id":"Gen.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils se dirent l\u2019un \u00e0 l\u2019autre: Allons! Faisons des briques, et cuisons-les au feu. Et la brique leur servit de pierre, et le bitume leur servit de ciment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.4","name":"Gen\u00e8se 11:4","id":"fra-LSG:Gen.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.2","name":"Gen\u00e8se 11:2","id":"fra-LSG:Gen.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.11.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:4","prev_osis_id":"Gen.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils dirent encore: Allons! B\u00e2tissons-nous une ville et une tour dont le sommet touche au ciel, et faisons-nous un nom, afin que nous ne soyons pas dispers\u00e9s sur la face de toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.5","name":"Gen\u00e8se 11:5","id":"fra-LSG:Gen.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.3","name":"Gen\u00e8se 11:3","id":"fra-LSG:Gen.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.11.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:5","prev_osis_id":"Gen.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel descendit pour voir la ville et la tour que b\u00e2tissaient les fils des hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.6","name":"Gen\u00e8se 11:6","id":"fra-LSG:Gen.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.4","name":"Gen\u00e8se 11:4","id":"fra-LSG:Gen.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.11.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:6","prev_osis_id":"Gen.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit: Voici, ils forment un seul peuple et ont tous une m\u00eame langue, et c\u2019est l\u00e0 ce qu\u2019ils ont entrepris; maintenant rien ne les emp\u00eacherait de faire tout ce qu\u2019ils auraient projet\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.7","name":"Gen\u00e8se 11:7","id":"fra-LSG:Gen.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.5","name":"Gen\u00e8se 11:5","id":"fra-LSG:Gen.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.11.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:7","prev_osis_id":"Gen.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>Allons! Descendons, et l\u00e0 confondons leur langage, afin qu\u2019ils n\u2019entendent plus la langue, les uns des autres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.8","name":"Gen\u00e8se 11:8","id":"fra-LSG:Gen.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.6","name":"Gen\u00e8se 11:6","id":"fra-LSG:Gen.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.11.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:8","prev_osis_id":"Gen.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel les dispersa loin de l\u00e0 sur la face de toute la terre; et ils cess\u00e8rent de b\u00e2tir la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.9","name":"Gen\u00e8se 11:9","id":"fra-LSG:Gen.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.7","name":"Gen\u00e8se 11:7","id":"fra-LSG:Gen.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.11.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:9","prev_osis_id":"Gen.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>C\u2019est pourquoi on l\u2019appela du nom de Babel, car c\u2019est l\u00e0 que l\u2019\u00c9ternel confondit le langage de toute la terre, et c\u2019est de l\u00e0 que l\u2019\u00c9ternel les dispersa sur la face de toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.10","name":"Gen\u00e8se 11:10","id":"fra-LSG:Gen.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.8","name":"Gen\u00e8se 11:8","id":"fra-LSG:Gen.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.11.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:10","prev_osis_id":"Gen.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.011,fra-LSG","text":"<h2 class=\"ms1\">LES ANC\u00caTRES DU PEUPLE D\u2019ISRA\u00cbL<\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">DEPUIS ABRAHAM JUSQU\u2019\u00c0 JOSEPH<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">Ch. 11:10 \u00e0 50. (\u00c9s 51:1, 2. H\u00e9 11:13-16, 39, 40.)<\/h3>\n<h3 class=\"s\">Post\u00e9rit\u00e9 de Sem<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-32: cf. 1 Ch 1:17-27. Lu 3:34-36.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Voici la post\u00e9rit\u00e9 de Sem. Sem, \u00e2g\u00e9 de cent ans, engendra Arpacschad, deux ans apr\u00e8s le d\u00e9luge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.11","name":"Gen\u00e8se 11:11","id":"fra-LSG:Gen.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.9","name":"Gen\u00e8se 11:9","id":"fra-LSG:Gen.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.11.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:11","prev_osis_id":"Gen.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>Sem v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance d\u2019Arpacschad, cinq cents ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.12","name":"Gen\u00e8se 11:12","id":"fra-LSG:Gen.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.10","name":"Gen\u00e8se 11:10","id":"fra-LSG:Gen.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.11.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:12","prev_osis_id":"Gen.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>Arpacschad, \u00e2g\u00e9 de trente-cinq ans, engendra Sch\u00e9lach.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.13","name":"Gen\u00e8se 11:13","id":"fra-LSG:Gen.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.11","name":"Gen\u00e8se 11:11","id":"fra-LSG:Gen.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.11.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:13","prev_osis_id":"Gen.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>Arpacschad v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de Sch\u00e9lach, quatre cent trois ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.14","name":"Gen\u00e8se 11:14","id":"fra-LSG:Gen.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.12","name":"Gen\u00e8se 11:12","id":"fra-LSG:Gen.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.11.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:14","prev_osis_id":"Gen.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>Sch\u00e9lach, \u00e2g\u00e9 de trente ans, engendra H\u00e9ber.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.15","name":"Gen\u00e8se 11:15","id":"fra-LSG:Gen.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.13","name":"Gen\u00e8se 11:13","id":"fra-LSG:Gen.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.11.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:15","prev_osis_id":"Gen.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Sch\u00e9lach v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance d\u2019H\u00e9ber, quatre cent trois ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.16","name":"Gen\u00e8se 11:16","id":"fra-LSG:Gen.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.14","name":"Gen\u00e8se 11:14","id":"fra-LSG:Gen.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.11.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:16","prev_osis_id":"Gen.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>H\u00e9ber, \u00e2g\u00e9 de trente-quatre ans, engendra P\u00e9leg.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.17","name":"Gen\u00e8se 11:17","id":"fra-LSG:Gen.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.15","name":"Gen\u00e8se 11:15","id":"fra-LSG:Gen.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.11.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:17","prev_osis_id":"Gen.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>H\u00e9ber v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de P\u00e9leg, quatre cent trente ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.18","name":"Gen\u00e8se 11:18","id":"fra-LSG:Gen.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.16","name":"Gen\u00e8se 11:16","id":"fra-LSG:Gen.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.11.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:18","prev_osis_id":"Gen.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>P\u00e9leg, \u00e2g\u00e9 de trente ans, engendra Rehu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.19","name":"Gen\u00e8se 11:19","id":"fra-LSG:Gen.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.17","name":"Gen\u00e8se 11:17","id":"fra-LSG:Gen.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.11.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:19","prev_osis_id":"Gen.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>P\u00e9leg v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de Rehu, deux cent neuf ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.20","name":"Gen\u00e8se 11:20","id":"fra-LSG:Gen.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.18","name":"Gen\u00e8se 11:18","id":"fra-LSG:Gen.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.11.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:20","prev_osis_id":"Gen.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>Rehu, \u00e2g\u00e9 de trente-deux ans, engendra Serug.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.21","name":"Gen\u00e8se 11:21","id":"fra-LSG:Gen.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.19","name":"Gen\u00e8se 11:19","id":"fra-LSG:Gen.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.11.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:21","prev_osis_id":"Gen.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.21\" class=\"v\">21<\/sup>Rehu v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de Serug, deux cent sept ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.22","name":"Gen\u00e8se 11:22","id":"fra-LSG:Gen.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.20","name":"Gen\u00e8se 11:20","id":"fra-LSG:Gen.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.11.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:22","prev_osis_id":"Gen.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.22\" class=\"v\">22<\/sup>Serug, \u00e2g\u00e9 de trente ans, engendra Nachor.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.23","name":"Gen\u00e8se 11:23","id":"fra-LSG:Gen.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.21","name":"Gen\u00e8se 11:21","id":"fra-LSG:Gen.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.11.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:23","prev_osis_id":"Gen.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.23\" class=\"v\">23<\/sup>Serug v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de Nachor, deux cents ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.24","name":"Gen\u00e8se 11:24","id":"fra-LSG:Gen.11.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.22","name":"Gen\u00e8se 11:22","id":"fra-LSG:Gen.11.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.11.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:24","prev_osis_id":"Gen.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.24\" class=\"v\">24<\/sup>Nachor, \u00e2g\u00e9 de vingt-neuf ans, engendra T\u00e9rach.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.25","name":"Gen\u00e8se 11:25","id":"fra-LSG:Gen.11.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.23","name":"Gen\u00e8se 11:23","id":"fra-LSG:Gen.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.11.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:25","prev_osis_id":"Gen.011.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.25\" class=\"v\">25<\/sup>Nachor v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de T\u00e9rach, cent dix-neuf ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.26","name":"Gen\u00e8se 11:26","id":"fra-LSG:Gen.11.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.24","name":"Gen\u00e8se 11:24","id":"fra-LSG:Gen.11.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.11.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:26","prev_osis_id":"Gen.011.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.26\" class=\"v\">26<\/sup>T\u00e9rach, \u00e2g\u00e9 de soixante-dix ans, engendra Abram, Nachor et Haran.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.27","name":"Gen\u00e8se 11:27","id":"fra-LSG:Gen.11.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.25","name":"Gen\u00e8se 11:25","id":"fra-LSG:Gen.11.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.11.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:27","prev_osis_id":"Gen.011.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.27\" class=\"v\">27<\/sup>Voici la post\u00e9rit\u00e9 de T\u00e9rach. T\u00e9rach engendra Abram, Nachor et Haran. Haran engendra Lot.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.28","name":"Gen\u00e8se 11:28","id":"fra-LSG:Gen.11.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.26","name":"Gen\u00e8se 11:26","id":"fra-LSG:Gen.11.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.11.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:28","prev_osis_id":"Gen.011.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et Haran mourut en pr\u00e9sence de T\u00e9rach, son p\u00e8re, au pays de sa naissance, \u00e0 Ur en Chald\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.29","name":"Gen\u00e8se 11:29","id":"fra-LSG:Gen.11.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.27","name":"Gen\u00e8se 11:27","id":"fra-LSG:Gen.11.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.11.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:29","prev_osis_id":"Gen.011.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.29\" class=\"v\">29<\/sup>Abram et Nachor prirent des femmes: le nom de la femme d\u2019Abram \u00e9tait Sara\u00ef, et le nom de la femme de Nachor \u00e9tait Milca, fille d\u2019Haran, p\u00e8re de Milca et p\u00e8re de Jisca.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.30","name":"Gen\u00e8se 11:30","id":"fra-LSG:Gen.11.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.28","name":"Gen\u00e8se 11:28","id":"fra-LSG:Gen.11.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.11.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:30","prev_osis_id":"Gen.011.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.30\" class=\"v\">30<\/sup>Sara\u00ef \u00e9tait st\u00e9rile: elle n\u2019avait point d\u2019enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.31","name":"Gen\u00e8se 11:31","id":"fra-LSG:Gen.11.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.29","name":"Gen\u00e8se 11:29","id":"fra-LSG:Gen.11.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.11.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:31","prev_osis_id":"Gen.011.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.31\" class=\"v\">31<\/sup>T\u00e9rach prit Abram, son fils, et Lot, fils d\u2019Haran, fils de son fils, et Sara\u00ef, sa belle-fille, femme d\u2019Abram, son fils. Ils sortirent ensemble d\u2019Ur en Chald\u00e9e, pour aller au pays de Canaan. Ils vinrent jusqu\u2019\u00e0 Charan, et ils y habit\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.32","name":"Gen\u00e8se 11:32","id":"fra-LSG:Gen.11.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.30","name":"Gen\u00e8se 11:30","id":"fra-LSG:Gen.11.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.11.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.11.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 11:32","prev_osis_id":"Gen.011.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.11.32\" class=\"v\">32<\/sup>Les jours de T\u00e9rach furent de deux cent cinq ans; et T\u00e9rach mourut \u00e0 Charan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.11","name":"Gen\u00e8se 11","id":"fra-LSG:Gen.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.1","name":"Gen\u00e8se 12:1","id":"fra-LSG:Gen.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.31","name":"Gen\u00e8se 11:31","id":"fra-LSG:Gen.11.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e3e72a619.42055548');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e3e72a619.42055548\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e3e72a619.42055548","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e3e72a619.42055548'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e3e72a619.42055548\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}