{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.46.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:1","prev_osis_id":"Gen.045.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Arriv\u00e9e et \u00e9tablissement de la famille de Jacob en \u00c9gypte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. Ge 45:9-28; 26:1-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.1\" class=\"v\">1<\/sup>Isra\u00ebl partit, avec tout ce qui lui appartenait. Il arriva \u00e0 Beer-Sch\u00e9ba, et il offrit des sacrifices au Dieu de son p\u00e8re Isaac.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.2","name":"Gen\u00e8se 46:2","id":"fra-LSG:Gen.46.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.45.28","name":"Gen\u00e8se 45:28","id":"fra-LSG:Gen.45.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.46.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:2","prev_osis_id":"Gen.046.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.2\" class=\"v\">2<\/sup>Dieu parla \u00e0 Isra\u00ebl dans une vision pendant la nuit, et il dit: Jacob! Jacob! Isra\u00ebl r\u00e9pondit: Me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.3","name":"Gen\u00e8se 46:3","id":"fra-LSG:Gen.46.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.1","name":"Gen\u00e8se 46:1","id":"fra-LSG:Gen.46.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.46.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:3","prev_osis_id":"Gen.046.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et Dieu dit: Je suis le Dieu, le Dieu de ton p\u00e8re. Ne crains point de descendre en \u00c9gypte, car l\u00e0 je te ferai devenir une grande nation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.4","name":"Gen\u00e8se 46:4","id":"fra-LSG:Gen.46.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.2","name":"Gen\u00e8se 46:2","id":"fra-LSG:Gen.46.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.46.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:4","prev_osis_id":"Gen.046.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.4\" class=\"v\">4<\/sup>Moi-m\u00eame je descendrai avec toi en \u00c9gypte, et moi-m\u00eame je t\u2019en ferai remonter; et Joseph te fermera les yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.5","name":"Gen\u00e8se 46:5","id":"fra-LSG:Gen.46.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.3","name":"Gen\u00e8se 46:3","id":"fra-LSG:Gen.46.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.46.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:5","prev_osis_id":"Gen.046.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.5\" class=\"v\">5<\/sup>Jacob quitta Beer-Sch\u00e9ba; et les fils d\u2019Isra\u00ebl mirent Jacob, leur p\u00e8re, avec leurs enfants et leurs femmes, sur les chars que Pharaon avait envoy\u00e9s pour les transporter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.6","name":"Gen\u00e8se 46:6","id":"fra-LSG:Gen.46.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.4","name":"Gen\u00e8se 46:4","id":"fra-LSG:Gen.46.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.46.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:6","prev_osis_id":"Gen.046.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils prirent aussi leurs troupeaux et les biens qu\u2019ils avaient acquis dans le pays de Canaan. Et Jacob se rendit en \u00c9gypte, avec toute sa famille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.7","name":"Gen\u00e8se 46:7","id":"fra-LSG:Gen.46.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.5","name":"Gen\u00e8se 46:5","id":"fra-LSG:Gen.46.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.46.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:7","prev_osis_id":"Gen.046.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il emmena avec lui en \u00c9gypte ses fils et les fils de ses fils, ses filles et les filles de ses fils, et toute sa famille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.8","name":"Gen\u00e8se 46:8","id":"fra-LSG:Gen.46.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.6","name":"Gen\u00e8se 46:6","id":"fra-LSG:Gen.46.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.46.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:8","prev_osis_id":"Gen.046.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-27: cf. Ex 1:1-5. No 26. 1 Ch 2 \u00e0 8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    Voici les noms des fils d\u2019Isra\u00ebl, qui vinrent en \u00c9gypte. Jacob et ses fils. Premier-n\u00e9 de Jacob: Ruben.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.9","name":"Gen\u00e8se 46:9","id":"fra-LSG:Gen.46.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.7","name":"Gen\u00e8se 46:7","id":"fra-LSG:Gen.46.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.46.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:9","prev_osis_id":"Gen.046.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.9\" class=\"v\">9<\/sup>Fils de Ruben: H\u00e9noc, Pallu, Hetsron et Carmi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.10","name":"Gen\u00e8se 46:10","id":"fra-LSG:Gen.46.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.8","name":"Gen\u00e8se 46:8","id":"fra-LSG:Gen.46.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.46.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:10","prev_osis_id":"Gen.046.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.10\" class=\"v\">10<\/sup>Fils de Sim\u00e9on: Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin et Tsochar; et Saul, fils de la Canan\u00e9enne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.11","name":"Gen\u00e8se 46:11","id":"fra-LSG:Gen.46.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.9","name":"Gen\u00e8se 46:9","id":"fra-LSG:Gen.46.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.46.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:11","prev_osis_id":"Gen.046.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.11\" class=\"v\">11<\/sup>Fils de L\u00e9vi: Guerschon, Kehath et Merari.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.12","name":"Gen\u00e8se 46:12","id":"fra-LSG:Gen.46.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.10","name":"Gen\u00e8se 46:10","id":"fra-LSG:Gen.46.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.46.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:12","prev_osis_id":"Gen.046.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.12\" class=\"v\">12<\/sup>Fils de Juda: Er, Onan, Sch\u00e9la, P\u00e9rets et Zarach; mais Er et Onan moururent au pays de Canaan. Les fils de P\u00e9rets furent Hetsron et Hamul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.13","name":"Gen\u00e8se 46:13","id":"fra-LSG:Gen.46.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.11","name":"Gen\u00e8se 46:11","id":"fra-LSG:Gen.46.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.46.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:13","prev_osis_id":"Gen.046.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.13\" class=\"v\">13<\/sup>Fils d\u2019Issacar: Thola, Puva, Job et Schimron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.14","name":"Gen\u00e8se 46:14","id":"fra-LSG:Gen.46.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.12","name":"Gen\u00e8se 46:12","id":"fra-LSG:Gen.46.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.46.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:14","prev_osis_id":"Gen.046.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.14\" class=\"v\">14<\/sup>Fils de Zabulon: S\u00e9red, \u00c9lon et Jahleel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.15","name":"Gen\u00e8se 46:15","id":"fra-LSG:Gen.46.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.13","name":"Gen\u00e8se 46:13","id":"fra-LSG:Gen.46.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.46.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:15","prev_osis_id":"Gen.046.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils que L\u00e9a enfanta \u00e0 Jacob \u00e0 Paddan-Aram, avec sa fille Dina. Ses fils et ses filles formaient en tout trente-trois personnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.16","name":"Gen\u00e8se 46:16","id":"fra-LSG:Gen.46.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.14","name":"Gen\u00e8se 46:14","id":"fra-LSG:Gen.46.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.46.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:16","prev_osis_id":"Gen.046.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.16\" class=\"v\">16<\/sup>Fils de Gad: Tsiphjon, Haggi, Schuni, Etsbon, \u00c9ri, Arodi et Are\u00e9li.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.17","name":"Gen\u00e8se 46:17","id":"fra-LSG:Gen.46.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.15","name":"Gen\u00e8se 46:15","id":"fra-LSG:Gen.46.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.46.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:17","prev_osis_id":"Gen.046.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.17\" class=\"v\">17<\/sup>Fils d\u2019Aser: Jimna, Jischva, Jischvi et Beria; et S\u00e9rach, leur s\u0153ur. Et les fils de Beria: H\u00e9ber et Malkiel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.18","name":"Gen\u00e8se 46:18","id":"fra-LSG:Gen.46.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.16","name":"Gen\u00e8se 46:16","id":"fra-LSG:Gen.46.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.46.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:18","prev_osis_id":"Gen.046.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils de Zilpa, que Laban avait donn\u00e9e \u00e0 L\u00e9a, sa fille; et elle les enfanta \u00e0 Jacob. En tout, seize personnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.19","name":"Gen\u00e8se 46:19","id":"fra-LSG:Gen.46.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.17","name":"Gen\u00e8se 46:17","id":"fra-LSG:Gen.46.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.46.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:19","prev_osis_id":"Gen.046.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.19\" class=\"v\">19<\/sup>Fils de Rachel, femme de Jacob: Joseph et Benjamin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.20","name":"Gen\u00e8se 46:20","id":"fra-LSG:Gen.46.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.18","name":"Gen\u00e8se 46:18","id":"fra-LSG:Gen.46.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.46.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:20","prev_osis_id":"Gen.046.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il naquit \u00e0 Joseph, au pays d\u2019\u00c9gypte, Manass\u00e9 et \u00c9phra\u00efm, que lui enfanta Asnath, fille de Poti-Ph\u00e9ra, pr\u00eatre d\u2019On.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.21","name":"Gen\u00e8se 46:21","id":"fra-LSG:Gen.46.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.19","name":"Gen\u00e8se 46:19","id":"fra-LSG:Gen.46.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.46.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:21","prev_osis_id":"Gen.046.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.21\" class=\"v\">21<\/sup>Fils de Benjamin: B\u00e9la, B\u00e9ker, Aschbel, Gu\u00e9ra, Naaman, \u00c9hi, Rosch, Muppim, Huppim et Ard.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.22","name":"Gen\u00e8se 46:22","id":"fra-LSG:Gen.46.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.20","name":"Gen\u00e8se 46:20","id":"fra-LSG:Gen.46.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.46.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:22","prev_osis_id":"Gen.046.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.22\" class=\"v\">22<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils de Rachel, qui naquirent \u00e0 Jacob. En tout, quatorze personnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.23","name":"Gen\u00e8se 46:23","id":"fra-LSG:Gen.46.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.21","name":"Gen\u00e8se 46:21","id":"fra-LSG:Gen.46.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.46.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:23","prev_osis_id":"Gen.046.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.23\" class=\"v\">23<\/sup>Fils de Dan: Huschim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.24","name":"Gen\u00e8se 46:24","id":"fra-LSG:Gen.46.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.22","name":"Gen\u00e8se 46:22","id":"fra-LSG:Gen.46.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.46.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:24","prev_osis_id":"Gen.046.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.24\" class=\"v\">24<\/sup>Fils de Nephthali: Jathtseel, Guni, Jetser et Schillem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.25","name":"Gen\u00e8se 46:25","id":"fra-LSG:Gen.46.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.23","name":"Gen\u00e8se 46:23","id":"fra-LSG:Gen.46.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.46.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:25","prev_osis_id":"Gen.046.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils de Bilha, que Laban avait donn\u00e9e \u00e0 Rachel, sa fille; et elle les enfanta \u00e0 Jacob. En tout, sept personnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.26","name":"Gen\u00e8se 46:26","id":"fra-LSG:Gen.46.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.24","name":"Gen\u00e8se 46:24","id":"fra-LSG:Gen.46.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.46.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:26","prev_osis_id":"Gen.046.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.26\" class=\"v\">26<\/sup>Les personnes qui vinrent avec Jacob en \u00c9gypte, et qui \u00e9taient issues de lui, \u00e9taient au nombre de soixante-six en tout, sans compter les femmes des fils de Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.27","name":"Gen\u00e8se 46:27","id":"fra-LSG:Gen.46.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.25","name":"Gen\u00e8se 46:25","id":"fra-LSG:Gen.46.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.46.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:27","prev_osis_id":"Gen.046.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et Joseph avait deux fils qui lui \u00e9taient n\u00e9s en \u00c9gypte. Le total des personnes de la famille de Jacob qui vinrent en \u00c9gypte \u00e9tait de soixante-dix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.28","name":"Gen\u00e8se 46:28","id":"fra-LSG:Gen.46.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.26","name":"Gen\u00e8se 46:26","id":"fra-LSG:Gen.46.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.46.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:28","prev_osis_id":"Gen.046.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.029,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 28-34: cf. Ge 45:26-28. Lu 2:25-32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.28\" class=\"v\">28<\/sup>Jacob envoya Juda devant lui vers Joseph, pour l\u2019informer qu\u2019il se rendait en Gosen.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.29","name":"Gen\u00e8se 46:29","id":"fra-LSG:Gen.46.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.27","name":"Gen\u00e8se 46:27","id":"fra-LSG:Gen.46.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.46.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:29","prev_osis_id":"Gen.046.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.29\" class=\"v\">29<\/sup>Joseph attela son char et y monta, pour aller en Gosen, \u00e0 la rencontre d\u2019Isra\u00ebl, son p\u00e8re. D\u00e8s qu\u2019il le vit, il se jeta \u00e0 son cou, et pleura longtemps sur son cou.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.30","name":"Gen\u00e8se 46:30","id":"fra-LSG:Gen.46.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.28","name":"Gen\u00e8se 46:28","id":"fra-LSG:Gen.46.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.46.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:30","prev_osis_id":"Gen.046.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.30\" class=\"v\">30<\/sup>Isra\u00ebl dit \u00e0 Joseph: Que je meure maintenant, puisque j\u2019ai vu ton visage et que tu vis encore!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.31","name":"Gen\u00e8se 46:31","id":"fra-LSG:Gen.46.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.29","name":"Gen\u00e8se 46:29","id":"fra-LSG:Gen.46.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.46.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:31","prev_osis_id":"Gen.046.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.31\" class=\"v\">31<\/sup>Joseph dit \u00e0 ses fr\u00e8res et \u00e0 la famille de son p\u00e8re: Je vais avertir Pharaon, et je lui dirai: Mes fr\u00e8res et la famille de mon p\u00e8re, qui \u00e9taient au pays de Canaan, sont arriv\u00e9s aupr\u00e8s de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.32","name":"Gen\u00e8se 46:32","id":"fra-LSG:Gen.46.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.30","name":"Gen\u00e8se 46:30","id":"fra-LSG:Gen.46.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.46.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:32","prev_osis_id":"Gen.046.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ces hommes sont bergers, car ils \u00e9l\u00e8vent des troupeaux; ils ont amen\u00e9 leurs brebis et leurs b\u0153ufs, et tout ce qui leur appartient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.33","name":"Gen\u00e8se 46:33","id":"fra-LSG:Gen.46.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.31","name":"Gen\u00e8se 46:31","id":"fra-LSG:Gen.46.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.46.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:33","prev_osis_id":"Gen.046.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.046.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.33\" class=\"v\">33<\/sup>Et quand Pharaon vous appellera, et dira:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.34","name":"Gen\u00e8se 46:34","id":"fra-LSG:Gen.46.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.32","name":"Gen\u00e8se 46:32","id":"fra-LSG:Gen.46.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.46.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.46.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 46:34","prev_osis_id":"Gen.046.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.46.34\" class=\"v\">34<\/sup>Quelle est votre occupation? Vous r\u00e9pondrez: Tes serviteurs ont \u00e9lev\u00e9 des troupeaux, depuis notre jeunesse jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent, nous et nos p\u00e8res. De cette mani\u00e8re, vous habiterez dans le pays de Gosen, car tous les bergers sont en abomination aux \u00c9gyptiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.46","name":"Gen\u00e8se 46","id":"fra-LSG:Gen.46"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.1","name":"Gen\u00e8se 47:1","id":"fra-LSG:Gen.47.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.33","name":"Gen\u00e8se 46:33","id":"fra-LSG:Gen.46.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e96d4e1f7.66609650');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e96d4e1f7.66609650\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e96d4e1f7.66609650","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e96d4e1f7.66609650'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e96d4e1f7.66609650\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}