{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.50.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:1","prev_osis_id":"Gen.049.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ses fun\u00e9railles dans le pays de Canaan<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Ge 47:28-31; 49:29-33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.1\" class=\"v\">1<\/sup>Joseph se jeta sur le visage de son p\u00e8re, pleura sur lui, et le baisa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.2","name":"Gen\u00e8se 50:2","id":"fra-LSG:Gen.50.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.33","name":"Gen\u00e8se 49:33","id":"fra-LSG:Gen.49.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.50.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:2","prev_osis_id":"Gen.050.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il ordonna aux m\u00e9decins \u00e0 son service d\u2019embaumer son p\u00e8re, et les m\u00e9decins embaum\u00e8rent Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.3","name":"Gen\u00e8se 50:3","id":"fra-LSG:Gen.50.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.1","name":"Gen\u00e8se 50:1","id":"fra-LSG:Gen.50.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.50.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:3","prev_osis_id":"Gen.050.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.3\" class=\"v\">3<\/sup>Quarante jours s\u2019\u00e9coul\u00e8rent ainsi, et furent employ\u00e9s \u00e0 l\u2019embaumer. Et les \u00c9gyptiens le pleur\u00e8rent soixante-dix jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.4","name":"Gen\u00e8se 50:4","id":"fra-LSG:Gen.50.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.2","name":"Gen\u00e8se 50:2","id":"fra-LSG:Gen.50.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.50.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:4","prev_osis_id":"Gen.050.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.4\" class=\"v\">4<\/sup>Quand les jours du deuil furent pass\u00e9s, Joseph s\u2019adressa aux gens de la maison de Pharaon, et leur dit: Si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 vos yeux, rapportez, je vous prie, \u00e0 Pharaon ce que je vous dis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.5","name":"Gen\u00e8se 50:5","id":"fra-LSG:Gen.50.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.3","name":"Gen\u00e8se 50:3","id":"fra-LSG:Gen.50.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.50.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:5","prev_osis_id":"Gen.050.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mon p\u00e8re m\u2019a fait jurer, en disant: Voici, je vais mourir! Tu m\u2019enterreras dans le s\u00e9pulcre que je me suis achet\u00e9 au pays de Canaan. Je voudrais donc y monter, pour enterrer mon p\u00e8re; et je reviendrai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.6","name":"Gen\u00e8se 50:6","id":"fra-LSG:Gen.50.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.4","name":"Gen\u00e8se 50:4","id":"fra-LSG:Gen.50.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.50.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:6","prev_osis_id":"Gen.050.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.6\" class=\"v\">6<\/sup>Pharaon r\u00e9pondit: Monte, et enterre ton p\u00e8re, comme il te l\u2019a fait jurer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.7","name":"Gen\u00e8se 50:7","id":"fra-LSG:Gen.50.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.5","name":"Gen\u00e8se 50:5","id":"fra-LSG:Gen.50.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.50.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:7","prev_osis_id":"Gen.050.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.7\" class=\"v\">7<\/sup>Joseph monta, pour enterrer son p\u00e8re. Avec lui mont\u00e8rent tous les serviteurs de Pharaon, anciens de sa maison, tous les anciens du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.8","name":"Gen\u00e8se 50:8","id":"fra-LSG:Gen.50.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.6","name":"Gen\u00e8se 50:6","id":"fra-LSG:Gen.50.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.50.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:8","prev_osis_id":"Gen.050.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.8\" class=\"v\">8<\/sup>toute la maison de Joseph, ses fr\u00e8res, et la maison de son p\u00e8re: on ne laissa dans le pays de Gosen que les enfants, les brebis et les b\u0153ufs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.9","name":"Gen\u00e8se 50:9","id":"fra-LSG:Gen.50.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.7","name":"Gen\u00e8se 50:7","id":"fra-LSG:Gen.50.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.50.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:9","prev_osis_id":"Gen.050.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il y avait encore avec Joseph des chars et des cavaliers, en sorte que le cort\u00e8ge \u00e9tait tr\u00e8s nombreux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.10","name":"Gen\u00e8se 50:10","id":"fra-LSG:Gen.50.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.8","name":"Gen\u00e8se 50:8","id":"fra-LSG:Gen.50.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.50.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:10","prev_osis_id":"Gen.050.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.10\" class=\"v\">10<\/sup>Arriv\u00e9s \u00e0 l\u2019aire d\u2019Athad, qui est audel\u00e0 du Jourdain, ils firent entendre de grandes et profondes lamentations; et Joseph fit en l\u2019honneur de son p\u00e8re un deuil de sept jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.11","name":"Gen\u00e8se 50:11","id":"fra-LSG:Gen.50.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.9","name":"Gen\u00e8se 50:9","id":"fra-LSG:Gen.50.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.50.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:11","prev_osis_id":"Gen.050.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les habitants du pays, les Canan\u00e9ens, furent t\u00e9moins de ce deuil dans l\u2019aire d\u2019Athad, et ils dirent: Voil\u00e0 un grand deuil parmi les \u00c9gyptiens! C\u2019est pourquoi l\u2019on a donn\u00e9 le nom d\u2019Abel-Mitsra\u00efm \u00e0 cette aire qui est au-del\u00e0 du Jourdain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.12","name":"Gen\u00e8se 50:12","id":"fra-LSG:Gen.50.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.10","name":"Gen\u00e8se 50:10","id":"fra-LSG:Gen.50.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.50.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:12","prev_osis_id":"Gen.050.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est ainsi que les fils de Jacob ex\u00e9cut\u00e8rent les ordres de leur p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.13","name":"Gen\u00e8se 50:13","id":"fra-LSG:Gen.50.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.11","name":"Gen\u00e8se 50:11","id":"fra-LSG:Gen.50.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.50.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:13","prev_osis_id":"Gen.050.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils le transport\u00e8rent au pays de Canaan, et l\u2019enterr\u00e8rent dans la caverne du champ de Macp\u00e9la, qu\u2019Abraham avait achet\u00e9e d\u2019\u00c9phron, le H\u00e9thien, comme propri\u00e9t\u00e9 s\u00e9pulcrale, et qui est vis-\u00e0-vis de Mamr\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.14","name":"Gen\u00e8se 50:14","id":"fra-LSG:Gen.50.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.12","name":"Gen\u00e8se 50:12","id":"fra-LSG:Gen.50.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.50.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:14","prev_osis_id":"Gen.050.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.14\" class=\"v\">14<\/sup>Joseph, apr\u00e8s avoir enterr\u00e9 son p\u00e8re, retourna en \u00c9gypte, avec ses fr\u00e8res et tous ceux qui \u00e9taient mont\u00e9s avec lui pour enterrer son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.15","name":"Gen\u00e8se 50:15","id":"fra-LSG:Gen.50.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.13","name":"Gen\u00e8se 50:13","id":"fra-LSG:Gen.50.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.50.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:15","prev_osis_id":"Gen.050.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-21: cf. Ge 45:1-11. Col 3:12-14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.15\" class=\"v\">15<\/sup>Quand les fr\u00e8res de Joseph virent que leur p\u00e8re \u00e9tait mort, ils dirent: Si Joseph nous prenait en haine, et nous rendait tout le mal que nous lui avons fait!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.16","name":"Gen\u00e8se 50:16","id":"fra-LSG:Gen.50.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.14","name":"Gen\u00e8se 50:14","id":"fra-LSG:Gen.50.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.50.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:16","prev_osis_id":"Gen.050.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et ils firent dire \u00e0 Joseph: Ton p\u00e8re a donn\u00e9 cet ordre avant de mourir:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.17","name":"Gen\u00e8se 50:17","id":"fra-LSG:Gen.50.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.15","name":"Gen\u00e8se 50:15","id":"fra-LSG:Gen.50.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.50.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:17","prev_osis_id":"Gen.050.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.17\" class=\"v\">17<\/sup>Vous parlerez ainsi \u00e0 Joseph: Oh! Pardonne le crime de tes fr\u00e8res et leur p\u00e9ch\u00e9, car ils t\u2019ont fait du mal! Pardonne maintenant le p\u00e9ch\u00e9 des serviteurs du Dieu de ton p\u00e8re! Joseph pleura, en entendant ces paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.18","name":"Gen\u00e8se 50:18","id":"fra-LSG:Gen.50.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.16","name":"Gen\u00e8se 50:16","id":"fra-LSG:Gen.50.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.50.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:18","prev_osis_id":"Gen.050.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ses fr\u00e8res vinrent eux-m\u00eames se prosterner devant lui, et ils dirent: Nous sommes tes serviteurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.19","name":"Gen\u00e8se 50:19","id":"fra-LSG:Gen.50.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.17","name":"Gen\u00e8se 50:17","id":"fra-LSG:Gen.50.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.50.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:19","prev_osis_id":"Gen.050.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.19\" class=\"v\">19<\/sup>Joseph leur dit: Soyez sans crainte; car suis-je \u00e0 la place de Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.20","name":"Gen\u00e8se 50:20","id":"fra-LSG:Gen.50.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.18","name":"Gen\u00e8se 50:18","id":"fra-LSG:Gen.50.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.50.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:20","prev_osis_id":"Gen.050.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.20\" class=\"v\">20<\/sup>Vous aviez m\u00e9dit\u00e9 de me faire du mal: Dieu l\u2019a chang\u00e9 en bien, pour accomplir ce qui arrive aujourd\u2019hui, pour sauver la vie \u00e0 un peuple nombreux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.21","name":"Gen\u00e8se 50:21","id":"fra-LSG:Gen.50.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.19","name":"Gen\u00e8se 50:19","id":"fra-LSG:Gen.50.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.50.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:21","prev_osis_id":"Gen.050.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.21\" class=\"v\">21<\/sup>Soyez donc sans crainte; je vous entretiendrai, vous et vos enfants. Et il les consola, en parlant \u00e0 leur c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.22","name":"Gen\u00e8se 50:22","id":"fra-LSG:Gen.50.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.20","name":"Gen\u00e8se 50:20","id":"fra-LSG:Gen.50.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.50.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:22","prev_osis_id":"Gen.050.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Mort de Joseph<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-26: cf. H\u00e9 11:22. Jos 24:32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.22\" class=\"v\">22<\/sup>Joseph demeura en \u00c9gypte, lui et la maison de son p\u00e8re. Il v\u00e9cut cent dix ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.23","name":"Gen\u00e8se 50:23","id":"fra-LSG:Gen.50.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.21","name":"Gen\u00e8se 50:21","id":"fra-LSG:Gen.50.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.50.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:23","prev_osis_id":"Gen.050.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.23\" class=\"v\">23<\/sup>Joseph vit les fils d\u2019\u00c9phra\u00efm jusqu\u2019\u00e0 la troisi\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration; et les fils de Makir, fils de Manass\u00e9, naquirent sur ses genoux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.24","name":"Gen\u00e8se 50:24","id":"fra-LSG:Gen.50.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.22","name":"Gen\u00e8se 50:22","id":"fra-LSG:Gen.50.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.50.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:24","prev_osis_id":"Gen.050.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.24\" class=\"v\">24<\/sup>Joseph dit \u00e0 ses fr\u00e8res: Je vais mourir! Mais Dieu vous visitera, et il vous fera remonter de ce pays-ci dans le pays qu\u2019il a jur\u00e9 de donner \u00e0 Abraham, \u00e0 Isaac et \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.25","name":"Gen\u00e8se 50:25","id":"fra-LSG:Gen.50.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.23","name":"Gen\u00e8se 50:23","id":"fra-LSG:Gen.50.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.50.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:25","prev_osis_id":"Gen.050.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.25\" class=\"v\">25<\/sup>Joseph fit jurer les fils d\u2019Isra\u00ebl, en disant: Dieu vous visitera; et vous ferez remonter mes os loin d\u2019ici.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.26","name":"Gen\u00e8se 50:26","id":"fra-LSG:Gen.50.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.24","name":"Gen\u00e8se 50:24","id":"fra-LSG:Gen.50.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.50.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.50.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 50:26","prev_osis_id":"Gen.050.025,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.50.26\" class=\"v\">26<\/sup>Joseph mourut, \u00e2g\u00e9 de cent dix ans. On l\u2019embauma, et on le mit dans un cercueil en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.50","name":"Gen\u00e8se 50","id":"fra-LSG:Gen.50"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.1.1","name":"Exode 1:1","id":"fra-LSG:Exod.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.25","name":"Gen\u00e8se 50:25","id":"fra-LSG:Gen.50.25"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81ea23a5221.09420478');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ea23a5221.09420478\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81ea23a5221.09420478","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81ea23a5221.09420478'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ea23a5221.09420478\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}