{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.31.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:1","prev_osis_id":"Gen.030.043,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9part de Jacob pour Canaan<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-21: cf. Ge 30:25-43; 32:9-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.1\" class=\"v\">1<\/sup>Jacob entendit les propos des fils de Laban, qui disaient: Jacob a pris tout ce qui \u00e9tait \u00e0 notre p\u00e8re, et c\u2019est avec le bien de notre p\u00e8re qu\u2019il s\u2019est acquis toute cette richesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.2","name":"Gen\u00e8se 31:2","id":"fra-LSG:Gen.31.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.43","name":"Gen\u00e8se 30:43","id":"fra-LSG:Gen.30.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.31.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:2","prev_osis_id":"Gen.031.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.2\" class=\"v\">2<\/sup>Jacob remarqua aussi le visage de Laban; et voici, il n\u2019\u00e9tait plus envers lui comme auparavant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.3","name":"Gen\u00e8se 31:3","id":"fra-LSG:Gen.31.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.1","name":"Gen\u00e8se 31:1","id":"fra-LSG:Gen.31.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.31.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:3","prev_osis_id":"Gen.031.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Jacob: Retourne au pays de tes p\u00e8res et dans ton lieu de naissance, et je serai avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.4","name":"Gen\u00e8se 31:4","id":"fra-LSG:Gen.31.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.2","name":"Gen\u00e8se 31:2","id":"fra-LSG:Gen.31.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.31.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:4","prev_osis_id":"Gen.031.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.4\" class=\"v\">4<\/sup>Jacob fit appeler Rachel et L\u00e9a, qui \u00e9taient aux champs vers son troupeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.5","name":"Gen\u00e8se 31:5","id":"fra-LSG:Gen.31.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.3","name":"Gen\u00e8se 31:3","id":"fra-LSG:Gen.31.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.31.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:5","prev_osis_id":"Gen.031.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il leur dit: Je vois, au visage de votre p\u00e8re, qu\u2019il n\u2019est plus envers moi comme auparavant; mais le Dieu de mon p\u00e8re a \u00e9t\u00e9 avec moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.6","name":"Gen\u00e8se 31:6","id":"fra-LSG:Gen.31.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.4","name":"Gen\u00e8se 31:4","id":"fra-LSG:Gen.31.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.31.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:6","prev_osis_id":"Gen.031.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.6\" class=\"v\">6<\/sup>Vous savez vous-m\u00eames que j\u2019ai servi votre p\u00e8re de tout mon pouvoir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.7","name":"Gen\u00e8se 31:7","id":"fra-LSG:Gen.31.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.5","name":"Gen\u00e8se 31:5","id":"fra-LSG:Gen.31.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.31.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:7","prev_osis_id":"Gen.031.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et votre p\u00e8re s\u2019est jou\u00e9 de moi, et a chang\u00e9 dix fois mon salaire; mais Dieu ne lui a pas permis de me faire du mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.8","name":"Gen\u00e8se 31:8","id":"fra-LSG:Gen.31.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.6","name":"Gen\u00e8se 31:6","id":"fra-LSG:Gen.31.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.31.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:8","prev_osis_id":"Gen.031.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quand il disait: Les tachet\u00e9es seront ton salaire, toutes les brebis faisaient des petits tachet\u00e9s. Et quand il disait: Les ray\u00e9es seront ton salaire, toutes les brebis faisaient des petits ray\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.9","name":"Gen\u00e8se 31:9","id":"fra-LSG:Gen.31.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.7","name":"Gen\u00e8se 31:7","id":"fra-LSG:Gen.31.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.31.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:9","prev_osis_id":"Gen.031.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.9\" class=\"v\">9<\/sup>Dieu a pris \u00e0 votre p\u00e8re son troupeau, et me l\u2019a donn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.10","name":"Gen\u00e8se 31:10","id":"fra-LSG:Gen.31.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.8","name":"Gen\u00e8se 31:8","id":"fra-LSG:Gen.31.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.31.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:10","prev_osis_id":"Gen.031.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.10\" class=\"v\">10<\/sup>Au temps o\u00f9 les brebis entraient en chaleur, je levai les yeux, et je vis en songe que les boucs qui couvraient les brebis \u00e9taient ray\u00e9s, tachet\u00e9s et marquet\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.11","name":"Gen\u00e8se 31:11","id":"fra-LSG:Gen.31.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.9","name":"Gen\u00e8se 31:9","id":"fra-LSG:Gen.31.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.31.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:11","prev_osis_id":"Gen.031.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et l\u2019ange de Dieu me dit en songe: Jacob! Je r\u00e9pondis: Me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.12","name":"Gen\u00e8se 31:12","id":"fra-LSG:Gen.31.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.10","name":"Gen\u00e8se 31:10","id":"fra-LSG:Gen.31.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.31.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:12","prev_osis_id":"Gen.031.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il dit: L\u00e8ve les yeux, et regarde: tous les boucs qui couvrent les brebis sont ray\u00e9s, tachet\u00e9s et marquet\u00e9s; car j\u2019ai vu tout ce que te fait Laban.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.13","name":"Gen\u00e8se 31:13","id":"fra-LSG:Gen.31.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.11","name":"Gen\u00e8se 31:11","id":"fra-LSG:Gen.31.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.31.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:13","prev_osis_id":"Gen.031.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je suis le Dieu de B\u00e9thel, o\u00f9 tu as oint un monument, o\u00f9 tu m\u2019as fait un v\u0153u. Maintenant, l\u00e8ve-toi, sors de ce pays, et retourne au pays de ta naissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.14","name":"Gen\u00e8se 31:14","id":"fra-LSG:Gen.31.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.12","name":"Gen\u00e8se 31:12","id":"fra-LSG:Gen.31.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.31.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:14","prev_osis_id":"Gen.031.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.14\" class=\"v\">14<\/sup>Rachel et L\u00e9a r\u00e9pondirent, et lui dirent: Avons-nous encore une part et un h\u00e9ritage dans la maison de notre p\u00e8re?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.15","name":"Gen\u00e8se 31:15","id":"fra-LSG:Gen.31.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.13","name":"Gen\u00e8se 31:13","id":"fra-LSG:Gen.31.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.31.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:15","prev_osis_id":"Gen.031.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ne sommes-nous pas regard\u00e9es par lui comme des \u00e9trang\u00e8res, puisqu\u2019il nous a vendues, et qu\u2019il a mang\u00e9 notre argent?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.16","name":"Gen\u00e8se 31:16","id":"fra-LSG:Gen.31.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.14","name":"Gen\u00e8se 31:14","id":"fra-LSG:Gen.31.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.31.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:16","prev_osis_id":"Gen.031.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.16\" class=\"v\">16<\/sup>Toute la richesse que Dieu a \u00f4t\u00e9e \u00e0 notre p\u00e8re appartient \u00e0 nous et \u00e0 nos enfants. Fais maintenant tout ce que Dieu t\u2019a dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.17","name":"Gen\u00e8se 31:17","id":"fra-LSG:Gen.31.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.15","name":"Gen\u00e8se 31:15","id":"fra-LSG:Gen.31.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.31.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:17","prev_osis_id":"Gen.031.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.17\" class=\"v\">17<\/sup>Jacob se leva, et il fit monter ses enfants et ses femmes sur les chameaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.18","name":"Gen\u00e8se 31:18","id":"fra-LSG:Gen.31.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.16","name":"Gen\u00e8se 31:16","id":"fra-LSG:Gen.31.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.31.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:18","prev_osis_id":"Gen.031.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il emmena tout son troupeau et tous les biens qu\u2019il poss\u00e9dait, le troupeau qui lui appartenait, qu\u2019il avait acquis \u00e0 Paddan-Aram; et il s\u2019en alla vers Isaac, son p\u00e8re, au pays de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.19","name":"Gen\u00e8se 31:19","id":"fra-LSG:Gen.31.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.17","name":"Gen\u00e8se 31:17","id":"fra-LSG:Gen.31.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.31.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:19","prev_osis_id":"Gen.031.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tandis que Laban \u00e9tait all\u00e9 tondre ses brebis, Rachel d\u00e9roba les th\u00e9raphim de son p\u00e8re;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.20","name":"Gen\u00e8se 31:20","id":"fra-LSG:Gen.31.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.18","name":"Gen\u00e8se 31:18","id":"fra-LSG:Gen.31.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.31.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:20","prev_osis_id":"Gen.031.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.20\" class=\"v\">20<\/sup>et Jacob trompa Laban, l\u2019Aram\u00e9en, en ne l\u2019avertissant pas de sa fuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.21","name":"Gen\u00e8se 31:21","id":"fra-LSG:Gen.31.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.19","name":"Gen\u00e8se 31:19","id":"fra-LSG:Gen.31.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.31.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:21","prev_osis_id":"Gen.031.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il s\u2019enfuit, avec tout ce qui lui appartenait; il se leva, traversa le fleuve, et se dirigea vers la montagne de Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.22","name":"Gen\u00e8se 31:22","id":"fra-LSG:Gen.31.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.20","name":"Gen\u00e8se 31:20","id":"fra-LSG:Gen.31.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.31.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:22","prev_osis_id":"Gen.031.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Poursuite de Laban<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-55: cf. (Job 33:14-17. Ps 105:13-15.) (Ps 124. Ge 26:26-31.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le troisi\u00e8me jour, on annon\u00e7a \u00e0 Laban que Jacob s\u2019\u00e9tait enfui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.23","name":"Gen\u00e8se 31:23","id":"fra-LSG:Gen.31.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.21","name":"Gen\u00e8se 31:21","id":"fra-LSG:Gen.31.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.31.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:23","prev_osis_id":"Gen.031.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il prit avec lui ses fr\u00e8res, le poursuivit sept journ\u00e9es de marche, et l\u2019atteignit \u00e0 la montagne de Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.24","name":"Gen\u00e8se 31:24","id":"fra-LSG:Gen.31.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.22","name":"Gen\u00e8se 31:22","id":"fra-LSG:Gen.31.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.31.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:24","prev_osis_id":"Gen.031.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mais Dieu apparut la nuit en songe \u00e0 Laban, l\u2019Aram\u00e9en, et lui dit: Garde-toi de parler \u00e0 Jacob ni en bien ni en mal!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.25","name":"Gen\u00e8se 31:25","id":"fra-LSG:Gen.31.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.23","name":"Gen\u00e8se 31:23","id":"fra-LSG:Gen.31.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.31.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:25","prev_osis_id":"Gen.031.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.25\" class=\"v\">25<\/sup>Laban atteignit donc Jacob. Jacob avait dress\u00e9 sa tente sur la montagne; Laban dressa aussi la sienne, avec ses fr\u00e8res, sur la montagne de Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.26","name":"Gen\u00e8se 31:26","id":"fra-LSG:Gen.31.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.24","name":"Gen\u00e8se 31:24","id":"fra-LSG:Gen.31.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.31.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:26","prev_osis_id":"Gen.031.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.26\" class=\"v\">26<\/sup>Alors Laban dit \u00e0 Jacob: Qu\u2019as-tu fait? Pourquoi m\u2019as-tu tromp\u00e9, et emm\u00e8nes-tu mes filles comme des captives par l\u2019\u00e9p\u00e9e?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.27","name":"Gen\u00e8se 31:27","id":"fra-LSG:Gen.31.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.25","name":"Gen\u00e8se 31:25","id":"fra-LSG:Gen.31.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.31.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:27","prev_osis_id":"Gen.031.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.27\" class=\"v\">27<\/sup>Pourquoi as-tu pris la fuite en cachette, m\u2019as-tu tromp\u00e9, et ne m\u2019as-tu point averti? Je t\u2019aurais laiss\u00e9 partir au milieu des r\u00e9jouissances et des chants, au son du tambourin et de la harpe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.28","name":"Gen\u00e8se 31:28","id":"fra-LSG:Gen.31.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.26","name":"Gen\u00e8se 31:26","id":"fra-LSG:Gen.31.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.31.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:28","prev_osis_id":"Gen.031.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.28\" class=\"v\">28<\/sup>Tu ne m\u2019as pas permis d\u2019embrasser mes fils et mes filles! C\u2019est en insens\u00e9 que tu as agi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.29","name":"Gen\u00e8se 31:29","id":"fra-LSG:Gen.31.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.27","name":"Gen\u00e8se 31:27","id":"fra-LSG:Gen.31.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.31.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:29","prev_osis_id":"Gen.031.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ma main est assez forte pour vous faire du mal; mais le Dieu de votre p\u00e8re m\u2019a dit hier: Garde-toi de parler \u00e0 Jacob ni en bien ni en mal!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.30","name":"Gen\u00e8se 31:30","id":"fra-LSG:Gen.31.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.28","name":"Gen\u00e8se 31:28","id":"fra-LSG:Gen.31.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.31.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:30","prev_osis_id":"Gen.031.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.30\" class=\"v\">30<\/sup>Maintenant que tu es parti, parce que tu languissais apr\u00e8s la maison de ton p\u00e8re, pourquoi as-tu d\u00e9rob\u00e9 mes dieux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.31","name":"Gen\u00e8se 31:31","id":"fra-LSG:Gen.31.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.29","name":"Gen\u00e8se 31:29","id":"fra-LSG:Gen.31.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.31.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:31","prev_osis_id":"Gen.031.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.31\" class=\"v\">31<\/sup>Jacob r\u00e9pondit, et dit \u00e0 Laban: J\u2019avais de la crainte \u00e0 la pens\u00e9e que tu m\u2019enl\u00e8verais peut-\u00eatre tes filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.32","name":"Gen\u00e8se 31:32","id":"fra-LSG:Gen.31.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.30","name":"Gen\u00e8se 31:30","id":"fra-LSG:Gen.31.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.31.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:32","prev_osis_id":"Gen.031.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.32\" class=\"v\">32<\/sup>Mais p\u00e9risse celui aupr\u00e8s duquel tu trouveras tes dieux! En pr\u00e9sence de nos fr\u00e8res, examine ce qui t\u2019appartient chez moi, et prends-le. Jacob ne savait pas que Rachel les e\u00fbt d\u00e9rob\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.33","name":"Gen\u00e8se 31:33","id":"fra-LSG:Gen.31.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.31","name":"Gen\u00e8se 31:31","id":"fra-LSG:Gen.31.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.31.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:33","prev_osis_id":"Gen.031.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.33\" class=\"v\">33<\/sup>Laban entra dans la tente de Jacob, dans la tente de L\u00e9a, dans la tente des deux servantes, et il ne trouva rien. Il sortit de la tente de L\u00e9a, et entra dans la tente de Rachel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.34","name":"Gen\u00e8se 31:34","id":"fra-LSG:Gen.31.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.32","name":"Gen\u00e8se 31:32","id":"fra-LSG:Gen.31.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.31.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:34","prev_osis_id":"Gen.031.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.34\" class=\"v\">34<\/sup>Rachel avait pris les th\u00e9raphim, les avait mis sous le b\u00e2t du chameau, et s\u2019\u00e9tait assise dessus. Laban fouilla toute la tente, et ne trouva rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.35","name":"Gen\u00e8se 31:35","id":"fra-LSG:Gen.31.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.33","name":"Gen\u00e8se 31:33","id":"fra-LSG:Gen.31.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Gen.31.35","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.35","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:35","prev_osis_id":"Gen.031.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.35\" class=\"v\">35<\/sup>Elle dit \u00e0 son p\u00e8re: Que mon seigneur ne se f\u00e2che point, si je ne puis me lever devant toi, car j\u2019ai ce qui est ordinaire aux femmes. Il chercha, et ne trouva point les th\u00e9raphim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.36","name":"Gen\u00e8se 31:36","id":"fra-LSG:Gen.31.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.34","name":"Gen\u00e8se 31:34","id":"fra-LSG:Gen.31.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Gen.31.36","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.36","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:36","prev_osis_id":"Gen.031.035,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.36\" class=\"v\">36<\/sup>Jacob s\u2019irrita, et querella Laban. Il reprit la parole, et lui dit: Quel est mon crime, quel est mon p\u00e9ch\u00e9, que tu me poursuives avec tant d\u2019ardeur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.37","name":"Gen\u00e8se 31:37","id":"fra-LSG:Gen.31.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.35","name":"Gen\u00e8se 31:35","id":"fra-LSG:Gen.31.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Gen.31.37","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.37","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:37","prev_osis_id":"Gen.031.036,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.37\" class=\"v\">37<\/sup>Quand tu as fouill\u00e9 tous mes effets, qu\u2019as-tu trouv\u00e9 des effets de ta maison? Produis-le ici devant mes fr\u00e8res et tes fr\u00e8res, et qu\u2019ils prononcent entre nous deux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.38","name":"Gen\u00e8se 31:38","id":"fra-LSG:Gen.31.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.36","name":"Gen\u00e8se 31:36","id":"fra-LSG:Gen.31.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Gen.31.38","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.38","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:38","prev_osis_id":"Gen.031.037,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.38\" class=\"v\">38<\/sup>Voil\u00e0 vingt ans que j\u2019ai pass\u00e9s chez toi; tes brebis et tes ch\u00e8vres n\u2019ont point avort\u00e9, et je n\u2019ai point mang\u00e9 les b\u00e9liers de ton troupeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.39","name":"Gen\u00e8se 31:39","id":"fra-LSG:Gen.31.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.37","name":"Gen\u00e8se 31:37","id":"fra-LSG:Gen.31.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Gen.31.39","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.39","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:39","prev_osis_id":"Gen.031.038,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.39\" class=\"v\">39<\/sup>Je ne t\u2019ai point rapport\u00e9 de b\u00eates d\u00e9chir\u00e9es, j\u2019en ai pay\u00e9 le dommage; tu me redemandais ce qu\u2019on me volait de jour et ce qu\u2019on me volait de nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.40","name":"Gen\u00e8se 31:40","id":"fra-LSG:Gen.31.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.38","name":"Gen\u00e8se 31:38","id":"fra-LSG:Gen.31.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Gen.31.40","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.40","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:40","prev_osis_id":"Gen.031.039,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.40\" class=\"v\">40<\/sup>La chaleur me d\u00e9vorait pendant le jour, et le froid pendant la nuit, et le sommeil fuyait de mes yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.41","name":"Gen\u00e8se 31:41","id":"fra-LSG:Gen.31.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.39","name":"Gen\u00e8se 31:39","id":"fra-LSG:Gen.31.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Gen.31.41","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.41","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:41","prev_osis_id":"Gen.031.040,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.41\" class=\"v\">41<\/sup>Voil\u00e0 vingt ans que j\u2019ai pass\u00e9s dans ta maison; je t\u2019ai servi quatorze ans pour tes deux filles, et six ans pour ton troupeau, et tu as chang\u00e9 dix fois mon salaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.42","name":"Gen\u00e8se 31:42","id":"fra-LSG:Gen.31.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.40","name":"Gen\u00e8se 31:40","id":"fra-LSG:Gen.31.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Gen.31.42","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.42","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:42","prev_osis_id":"Gen.031.041,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.42\" class=\"v\">42<\/sup>Si je n\u2019eusse pas eu pour moi le Dieu de mon p\u00e8re, le Dieu d\u2019Abraham, celui que craint Isaac, tu m\u2019aurais maintenant renvoy\u00e9 \u00e0 vide. Dieu a vu ma souffrance et le travail de mes mains, et hier il a prononc\u00e9 son jugement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.43","name":"Gen\u00e8se 31:43","id":"fra-LSG:Gen.31.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.41","name":"Gen\u00e8se 31:41","id":"fra-LSG:Gen.31.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Gen.31.43","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.43","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:43","prev_osis_id":"Gen.031.042,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.43\" class=\"v\">43<\/sup>Laban r\u00e9pondit, et dit \u00e0 Jacob: Ces filles sont mes filles, ces enfants sont mes enfants, ce troupeau est mon troupeau, et tout ce que tu vois est \u00e0 moi. Et que puis-je faire aujourd\u2019hui pour mes filles, ou pour leurs enfants qu\u2019elles ont mis au monde?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.44","name":"Gen\u00e8se 31:44","id":"fra-LSG:Gen.31.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.42","name":"Gen\u00e8se 31:42","id":"fra-LSG:Gen.31.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Gen.31.44","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.44","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:44","prev_osis_id":"Gen.031.043,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.44\" class=\"v\">44<\/sup>Viens, faisons alliance, moi et toi, et que cela serve de t\u00e9moignage entre moi et toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.45","name":"Gen\u00e8se 31:45","id":"fra-LSG:Gen.31.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.43","name":"Gen\u00e8se 31:43","id":"fra-LSG:Gen.31.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Gen.31.45","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.45","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:45","prev_osis_id":"Gen.031.044,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.45\" class=\"v\">45<\/sup>Jacob prit une pierre, et il la dressa pour monument.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.46","name":"Gen\u00e8se 31:46","id":"fra-LSG:Gen.31.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.44","name":"Gen\u00e8se 31:44","id":"fra-LSG:Gen.31.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Gen.31.46","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.46","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:46","prev_osis_id":"Gen.031.045,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.46\" class=\"v\">46<\/sup>Jacob dit \u00e0 ses fr\u00e8res: Ramassez des pierres. Ils prirent des pierres, et firent un monceau; et ils mang\u00e8rent l\u00e0 sur le monceau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.47","name":"Gen\u00e8se 31:47","id":"fra-LSG:Gen.31.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.45","name":"Gen\u00e8se 31:45","id":"fra-LSG:Gen.31.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:Gen.31.47","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.47","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:47","prev_osis_id":"Gen.031.046,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.47\" class=\"v\">47<\/sup>Laban l\u2019appela Jegar-Sahadutha, et Jacob l\u2019appela Galed.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.48","name":"Gen\u00e8se 31:48","id":"fra-LSG:Gen.31.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.46","name":"Gen\u00e8se 31:46","id":"fra-LSG:Gen.31.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:Gen.31.48","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.48","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:48","prev_osis_id":"Gen.031.047,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.48\" class=\"v\">48<\/sup>Laban dit: Que ce monceau serve aujourd\u2019hui de t\u00e9moignage entre moi et toi! C\u2019est pourquoi on lui a donn\u00e9 le nom de Galed.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.49","name":"Gen\u00e8se 31:49","id":"fra-LSG:Gen.31.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.47","name":"Gen\u00e8se 31:47","id":"fra-LSG:Gen.31.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:Gen.31.49","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.49","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:49","prev_osis_id":"Gen.031.048,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.49\" class=\"v\">49<\/sup>On l\u2019appelle aussi Mitspa, parce que Laban dit: Que l\u2019\u00c9ternel veille sur toi et sur moi, quand nous nous serons l\u2019un et l\u2019autre perdus de vue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.50","name":"Gen\u00e8se 31:50","id":"fra-LSG:Gen.31.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.48","name":"Gen\u00e8se 31:48","id":"fra-LSG:Gen.31.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:Gen.31.50","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.50","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:50","prev_osis_id":"Gen.031.049,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.50\" class=\"v\">50<\/sup>Si tu maltraites mes filles, et si tu prends encore d\u2019autres femmes, ce n\u2019est pas un homme qui sera avec nous, prends-y garde, c\u2019est Dieu qui sera t\u00e9moin entre moi et toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.51","name":"Gen\u00e8se 31:51","id":"fra-LSG:Gen.31.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.49","name":"Gen\u00e8se 31:49","id":"fra-LSG:Gen.31.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:Gen.31.51","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.51","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:51","prev_osis_id":"Gen.031.050,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.51\" class=\"v\">51<\/sup>Laban dit \u00e0 Jacob: Voici ce monceau, et voici ce monument que j\u2019ai \u00e9lev\u00e9 entre moi et toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.52","name":"Gen\u00e8se 31:52","id":"fra-LSG:Gen.31.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.50","name":"Gen\u00e8se 31:50","id":"fra-LSG:Gen.31.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:Gen.31.52","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.52","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:52","prev_osis_id":"Gen.031.051,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.52\" class=\"v\">52<\/sup>Que ce monceau soit t\u00e9moin et que ce monument soit t\u00e9moin que je n\u2019irai point vers toi au-del\u00e0 de ce monceau, et que tu ne viendras point vers moi au-del\u00e0 de ce monceau et de ce monument, pour agir m\u00e9chamment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.53","name":"Gen\u00e8se 31:53","id":"fra-LSG:Gen.31.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.51","name":"Gen\u00e8se 31:51","id":"fra-LSG:Gen.31.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:Gen.31.53","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.53","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:53","prev_osis_id":"Gen.031.052,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.53\" class=\"v\">53<\/sup>Que le Dieu d\u2019Abraham et de Nachor, que le Dieu de leur p\u00e8re soit juge entre nous. Jacob jura par celui que craignait Isaac.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.54","name":"Gen\u00e8se 31:54","id":"fra-LSG:Gen.31.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.52","name":"Gen\u00e8se 31:52","id":"fra-LSG:Gen.31.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:Gen.31.54","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.54","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:54","prev_osis_id":"Gen.031.053,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.54\" class=\"v\">54<\/sup>Jacob offrit un sacrifice sur la montagne, et il invita ses fr\u00e8res \u00e0 manger; ils mang\u00e8rent donc, et pass\u00e8rent la nuit sur la montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.55","name":"Gen\u00e8se 31:55","id":"fra-LSG:Gen.31.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.53","name":"Gen\u00e8se 31:53","id":"fra-LSG:Gen.31.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:Gen.31.55","osis_end":"fra-LSG:Gen.31.55","label":"","reference":"Gen\u00e8se 31:55","prev_osis_id":"Gen.031.054,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.31.55\" class=\"v\">55<\/sup>Laban se leva de bon matin, baisa ses fils et ses filles, et les b\u00e9nit. Ensuite il partit pour retourner dans sa demeure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.31","name":"Gen\u00e8se 31","id":"fra-LSG:Gen.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.1","name":"Gen\u00e8se 32:1","id":"fra-LSG:Gen.32.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.54","name":"Gen\u00e8se 31:54","id":"fra-LSG:Gen.31.54"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e6dc9d255.42985213');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e6dc9d255.42985213\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e6dc9d255.42985213","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e6dc9d255.42985213'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e6dc9d255.42985213\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}