{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.6.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:1","prev_osis_id":"Gen.005.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Corruption du genre humain<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (Ex 34:15, 16. 2 Co 6:14-18.) (Ps 14:1-4. Ro 3:10-18.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque les hommes eurent commenc\u00e9 \u00e0 se multiplier sur la face de la terre, et que des filles leur furent n\u00e9es,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.2","name":"Gen\u00e8se 6:2","id":"fra-LSG:Gen.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.32","name":"Gen\u00e8se 5:32","id":"fra-LSG:Gen.5.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.6.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:2","prev_osis_id":"Gen.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>les fils de Dieu virent que les filles des hommes \u00e9taient belles, et ils en prirent pour femmes parmi toutes celles qu\u2019ils choisirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.3","name":"Gen\u00e8se 6:3","id":"fra-LSG:Gen.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.1","name":"Gen\u00e8se 6:1","id":"fra-LSG:Gen.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.6.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:3","prev_osis_id":"Gen.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel dit: Mon esprit ne restera pas \u00e0 toujours dans l\u2019homme, car l\u2019homme n\u2019est que chair, et ses jours seront de cent vingt ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.4","name":"Gen\u00e8se 6:4","id":"fra-LSG:Gen.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.2","name":"Gen\u00e8se 6:2","id":"fra-LSG:Gen.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.6.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:4","prev_osis_id":"Gen.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les g\u00e9ants \u00e9taient sur la terre en ces temps-l\u00e0, apr\u00e8s que les fils de Dieu furent venus vers les filles des hommes, et qu\u2019elles leur eurent donn\u00e9 des enfants: ce sont ces h\u00e9ros qui furent fameux dans l\u2019antiquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.5","name":"Gen\u00e8se 6:5","id":"fra-LSG:Gen.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.3","name":"Gen\u00e8se 6:3","id":"fra-LSG:Gen.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.6.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:5","prev_osis_id":"Gen.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel vit que la m\u00e9chancet\u00e9 des hommes \u00e9tait grande sur la terre, et que toutes les pens\u00e9es de leur c\u0153ur se portaient chaque jour uniquement vers le mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.6","name":"Gen\u00e8se 6:6","id":"fra-LSG:Gen.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.4","name":"Gen\u00e8se 6:4","id":"fra-LSG:Gen.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.6.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:6","prev_osis_id":"Gen.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00c9ternel se repentit d\u2019avoir fait l\u2019homme sur la terre, et il fut afflig\u00e9 en son c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.7","name":"Gen\u00e8se 6:7","id":"fra-LSG:Gen.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.5","name":"Gen\u00e8se 6:5","id":"fra-LSG:Gen.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.6.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:7","prev_osis_id":"Gen.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit: J\u2019exterminerai de la face de la terre l\u2019homme que j\u2019ai cr\u00e9\u00e9, depuis l\u2019homme jusqu\u2019au b\u00e9tail, aux reptiles, et aux oiseaux du ciel; car je me repens de les avoir faits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.8","name":"Gen\u00e8se 6:8","id":"fra-LSG:Gen.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.6","name":"Gen\u00e8se 6:6","id":"fra-LSG:Gen.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.6.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:8","prev_osis_id":"Gen.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le d\u00e9luge<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-22: cf. (H\u00e9 11:7. 1 Pi 3:19, 20.) (Job 22:15-17. Os 4:1-3.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais No\u00e9 trouva gr\u00e2ce aux yeux de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.9","name":"Gen\u00e8se 6:9","id":"fra-LSG:Gen.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.7","name":"Gen\u00e8se 6:7","id":"fra-LSG:Gen.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.6.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:9","prev_osis_id":"Gen.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Voici la post\u00e9rit\u00e9 de No\u00e9. No\u00e9 \u00e9tait un homme juste et int\u00e8gre dans son temps; No\u00e9 marchait avec Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.10","name":"Gen\u00e8se 6:10","id":"fra-LSG:Gen.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.8","name":"Gen\u00e8se 6:8","id":"fra-LSG:Gen.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.6.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:10","prev_osis_id":"Gen.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>No\u00e9 engendra trois fils: Sem, Cham et Japhet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.11","name":"Gen\u00e8se 6:11","id":"fra-LSG:Gen.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.9","name":"Gen\u00e8se 6:9","id":"fra-LSG:Gen.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.6.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:11","prev_osis_id":"Gen.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>La terre \u00e9tait corrompue devant Dieu, la terre \u00e9tait pleine de violence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.12","name":"Gen\u00e8se 6:12","id":"fra-LSG:Gen.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.10","name":"Gen\u00e8se 6:10","id":"fra-LSG:Gen.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.6.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:12","prev_osis_id":"Gen.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Dieu regarda la terre, et voici, elle \u00e9tait corrompue; car toute chair avait corrompu sa voie sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.13","name":"Gen\u00e8se 6:13","id":"fra-LSG:Gen.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.11","name":"Gen\u00e8se 6:11","id":"fra-LSG:Gen.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.6.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:13","prev_osis_id":"Gen.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors Dieu dit \u00e0 No\u00e9: La fin de toute chair est arr\u00eat\u00e9e par devers moi; car ils ont rempli la terre de violence; voici, je vais les d\u00e9truire avec la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.14","name":"Gen\u00e8se 6:14","id":"fra-LSG:Gen.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.12","name":"Gen\u00e8se 6:12","id":"fra-LSG:Gen.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.6.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:14","prev_osis_id":"Gen.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>Fais-toi une arche de bois de gopher; tu disposeras cette arche en cellules, et tu l\u2019enduiras de poix en dedans et en dehors.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.15","name":"Gen\u00e8se 6:15","id":"fra-LSG:Gen.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.13","name":"Gen\u00e8se 6:13","id":"fra-LSG:Gen.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.6.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:15","prev_osis_id":"Gen.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>Voici comment tu la feras: l\u2019arche aura trois cents coud\u00e9es de longueur, cinquante coud\u00e9es de largeur et trente coud\u00e9es de hauteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.16","name":"Gen\u00e8se 6:16","id":"fra-LSG:Gen.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.14","name":"Gen\u00e8se 6:14","id":"fra-LSG:Gen.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.6.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:16","prev_osis_id":"Gen.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.16\" class=\"v\">16<\/sup>Tu feras \u00e0 l\u2019arche une fen\u00eatre, que tu r\u00e9duiras \u00e0 une coud\u00e9e en haut; tu \u00e9tabliras une porte sur le c\u00f4t\u00e9 de l\u2019arche; et tu construiras un \u00e9tage inf\u00e9rieur, un second et un troisi\u00e8me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.17","name":"Gen\u00e8se 6:17","id":"fra-LSG:Gen.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.15","name":"Gen\u00e8se 6:15","id":"fra-LSG:Gen.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.6.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:17","prev_osis_id":"Gen.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et moi, je vais faire venir le d\u00e9luge d\u2019eaux sur la terre, pour d\u00e9truire toute chair ayant souffle de vie sous le ciel; tout ce qui est sur la terre p\u00e9rira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.18","name":"Gen\u00e8se 6:18","id":"fra-LSG:Gen.6.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.16","name":"Gen\u00e8se 6:16","id":"fra-LSG:Gen.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.6.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:18","prev_osis_id":"Gen.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mais j\u2019\u00e9tablis mon alliance avec toi; tu entreras dans l\u2019arche, toi et tes fils, ta femme et les femmes de tes fils avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.19","name":"Gen\u00e8se 6:19","id":"fra-LSG:Gen.6.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.17","name":"Gen\u00e8se 6:17","id":"fra-LSG:Gen.6.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.6.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:19","prev_osis_id":"Gen.006.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.19\" class=\"v\">19<\/sup>De tout ce qui vit, de toute chair, tu feras entrer dans l\u2019arche deux de chaque esp\u00e8ce, pour les conserver en vie avec toi: il y aura un m\u00e2le et une femelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.20","name":"Gen\u00e8se 6:20","id":"fra-LSG:Gen.6.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.18","name":"Gen\u00e8se 6:18","id":"fra-LSG:Gen.6.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.6.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:20","prev_osis_id":"Gen.006.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.20\" class=\"v\">20<\/sup>Des oiseaux selon leur esp\u00e8ce, du b\u00e9tail selon son esp\u00e8ce, et de tous les reptiles de la terre selon leur esp\u00e8ce, deux de chaque esp\u00e8ce viendront vers toi, pour que tu leur conserves la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.21","name":"Gen\u00e8se 6:21","id":"fra-LSG:Gen.6.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.19","name":"Gen\u00e8se 6:19","id":"fra-LSG:Gen.6.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.6.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:21","prev_osis_id":"Gen.006.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et toi, prends de tous les aliments que l\u2019on mange, et fais-en une provision aupr\u00e8s de toi, afin qu\u2019ils te servent de nourriture ainsi qu\u2019\u00e0 eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.22","name":"Gen\u00e8se 6:22","id":"fra-LSG:Gen.6.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.20","name":"Gen\u00e8se 6:20","id":"fra-LSG:Gen.6.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.6.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.6.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 6:22","prev_osis_id":"Gen.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.6.22\" class=\"v\">22<\/sup>C\u2019est ce que fit No\u00e9: il ex\u00e9cuta tout ce que Dieu lui avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.6","name":"Gen\u00e8se 6","id":"fra-LSG:Gen.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.1","name":"Gen\u00e8se 7:1","id":"fra-LSG:Gen.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.21","name":"Gen\u00e8se 6:21","id":"fra-LSG:Gen.6.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e30bfcc05.14500628');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e30bfcc05.14500628\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e30bfcc05.14500628","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e30bfcc05.14500628'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e30bfcc05.14500628\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}