{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.14.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:1","prev_osis_id":"Gen.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Abram vainqueur de plusieurs rois<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. 1 S 30. J\u00e9 41:11, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.1\" class=\"v\">1<\/sup>Dans le temps d\u2019Amraphel, roi de Schinear, d\u2019Arjoc, roi d\u2019Ellasar, de Kedorlaomer, roi d\u2019\u00c9lam, et de Tideal, roi de Gojim,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.2","name":"Gen\u00e8se 14:2","id":"fra-LSG:Gen.14.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.18","name":"Gen\u00e8se 13:18","id":"fra-LSG:Gen.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.14.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:2","prev_osis_id":"Gen.014.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.2\" class=\"v\">2<\/sup>il arriva qu\u2019ils firent la guerre \u00e0 B\u00e9ra, roi de Sodome, \u00e0 Birscha, roi de Gomorrhe, \u00e0 Schineab, roi d\u2019Adma, \u00e0 Sch\u00e9me\u00e9ber, roi de Tsebo\u00efm, et au roi de B\u00e9la, qui est Tsoar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.3","name":"Gen\u00e8se 14:3","id":"fra-LSG:Gen.14.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.1","name":"Gen\u00e8se 14:1","id":"fra-LSG:Gen.14.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.14.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:3","prev_osis_id":"Gen.014.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ces derniers s\u2019assembl\u00e8rent tous dans la vall\u00e9e de Siddim, qui est la mer Sal\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.4","name":"Gen\u00e8se 14:4","id":"fra-LSG:Gen.14.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.2","name":"Gen\u00e8se 14:2","id":"fra-LSG:Gen.14.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.14.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:4","prev_osis_id":"Gen.014.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.4\" class=\"v\">4<\/sup>Pendant douze ans, ils avaient \u00e9t\u00e9 soumis \u00e0 Kedorlaomer; et la treizi\u00e8me ann\u00e9e, ils s\u2019\u00e9taient r\u00e9volt\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.5","name":"Gen\u00e8se 14:5","id":"fra-LSG:Gen.14.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.3","name":"Gen\u00e8se 14:3","id":"fra-LSG:Gen.14.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.14.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:5","prev_osis_id":"Gen.014.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais, la quatorzi\u00e8me ann\u00e9e, Kedorlaomer et les rois qui \u00e9taient avec lui se mirent en marche, et ils battirent les Repha\u00efm \u00e0 Aschteroth-Karna\u00efm, les Zuzim \u00e0 Ham, les \u00c9mim \u00e0 Schav\u00e9-Kirjatha\u00efm,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.6","name":"Gen\u00e8se 14:6","id":"fra-LSG:Gen.14.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.4","name":"Gen\u00e8se 14:4","id":"fra-LSG:Gen.14.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.14.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:6","prev_osis_id":"Gen.014.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.6\" class=\"v\">6<\/sup>et les Horiens dans leur montagne de S\u00e9ir, jusqu\u2019au ch\u00eane de Paran, qui est pr\u00e8s du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.7","name":"Gen\u00e8se 14:7","id":"fra-LSG:Gen.14.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.5","name":"Gen\u00e8se 14:5","id":"fra-LSG:Gen.14.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.14.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:7","prev_osis_id":"Gen.014.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.7\" class=\"v\">7<\/sup>Puis ils s\u2019en retourn\u00e8rent, vinrent \u00e0 En-Mischpath, qui est Kad\u00e8s, et battirent les Amal\u00e9cites sur tout leur territoire, ainsi que les Amor\u00e9ens \u00e9tablis \u00e0 Hatsatson-Thamar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.8","name":"Gen\u00e8se 14:8","id":"fra-LSG:Gen.14.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.6","name":"Gen\u00e8se 14:6","id":"fra-LSG:Gen.14.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.14.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:8","prev_osis_id":"Gen.014.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.8\" class=\"v\">8<\/sup>Alors s\u2019avanc\u00e8rent le roi de Sodome, le roi de Gomorrhe, le roi d\u2019Adma, le roi de Tsebo\u00efm, et le roi de B\u00e9la, qui est Tsoar; et ils se rang\u00e8rent en bataille contre eux, dans la vall\u00e9e de Siddim,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.9","name":"Gen\u00e8se 14:9","id":"fra-LSG:Gen.14.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.7","name":"Gen\u00e8se 14:7","id":"fra-LSG:Gen.14.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.14.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:9","prev_osis_id":"Gen.014.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.9\" class=\"v\">9<\/sup>contre Kedorlaomer, roi d\u2019\u00c9lam, Tideal, roi de Gojim, Amraphel, roi de Schinear, et Arjoc, roi d\u2019Ellasar: quatre rois contre cinq.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.10","name":"Gen\u00e8se 14:10","id":"fra-LSG:Gen.14.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.8","name":"Gen\u00e8se 14:8","id":"fra-LSG:Gen.14.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.14.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:10","prev_osis_id":"Gen.014.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.10\" class=\"v\">10<\/sup>La vall\u00e9e de Siddim \u00e9tait couverte de puits de bitume; le roi de Sodome et celui de Gomorrhe prirent la fuite, et y tomb\u00e8rent; le reste s\u2019enfuit vers la montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.11","name":"Gen\u00e8se 14:11","id":"fra-LSG:Gen.14.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.9","name":"Gen\u00e8se 14:9","id":"fra-LSG:Gen.14.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.14.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:11","prev_osis_id":"Gen.014.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les vainqueurs enlev\u00e8rent toutes les richesses de Sodome et de Gomorrhe, et toutes leurs provisions; et ils s\u2019en all\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.12","name":"Gen\u00e8se 14:12","id":"fra-LSG:Gen.14.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.10","name":"Gen\u00e8se 14:10","id":"fra-LSG:Gen.14.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.14.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:12","prev_osis_id":"Gen.014.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils enlev\u00e8rent aussi, avec ses biens, Lot, fils du fr\u00e8re d\u2019Abram, qui demeurait \u00e0 Sodome; et ils s\u2019en all\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.13","name":"Gen\u00e8se 14:13","id":"fra-LSG:Gen.14.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.11","name":"Gen\u00e8se 14:11","id":"fra-LSG:Gen.14.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.14.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:13","prev_osis_id":"Gen.014.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.13\" class=\"v\">13<\/sup>Un fuyard vint l\u2019annoncer \u00e0 Abram, l\u2019H\u00e9breu; celui-ci habitait parmi les ch\u00eanes de Mamr\u00e9, l\u2019Amor\u00e9en, fr\u00e8re d\u2019Eschcol et fr\u00e8re d\u2019Aner, qui avaient fait alliance avec Abram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.14","name":"Gen\u00e8se 14:14","id":"fra-LSG:Gen.14.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.12","name":"Gen\u00e8se 14:12","id":"fra-LSG:Gen.14.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.14.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:14","prev_osis_id":"Gen.014.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.14\" class=\"v\">14<\/sup>D\u00e8s qu\u2019Abram eut appris que son fr\u00e8re avait \u00e9t\u00e9 fait prisonnier, il arma trois cent dix-huit de ses plus braves serviteurs, n\u00e9s dans sa maison, et il poursuivit les rois jusqu\u2019\u00e0 Dan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.15","name":"Gen\u00e8se 14:15","id":"fra-LSG:Gen.14.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.13","name":"Gen\u00e8se 14:13","id":"fra-LSG:Gen.14.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.14.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:15","prev_osis_id":"Gen.014.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il divisa sa troupe, pour les attaquer de nuit, lui et ses serviteurs; il les battit, et les poursuivit jusqu\u2019\u00e0 Choba, qui est \u00e0 la gauche de Damas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.16","name":"Gen\u00e8se 14:16","id":"fra-LSG:Gen.14.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.14","name":"Gen\u00e8se 14:14","id":"fra-LSG:Gen.14.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.14.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:16","prev_osis_id":"Gen.014.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il ramena toutes les richesses; il ramena aussi Lot, son fr\u00e8re, avec ses biens, ainsi que les femmes et le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.17","name":"Gen\u00e8se 14:17","id":"fra-LSG:Gen.14.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.15","name":"Gen\u00e8se 14:15","id":"fra-LSG:Gen.14.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.14.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:17","prev_osis_id":"Gen.014.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Melchis\u00e9dek<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-24: cf. H\u00e9 7. Ps 110:4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.17\" class=\"v\">17<\/sup>Apr\u00e8s qu\u2019Abram fut revenu vainqueur de Kedorlaomer et des rois qui \u00e9taient avec lui, le roi de Sodome sortit \u00e0 sa rencontre dans la vall\u00e9e de Schav\u00e9, qui est la vall\u00e9e du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.18","name":"Gen\u00e8se 14:18","id":"fra-LSG:Gen.14.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.16","name":"Gen\u00e8se 14:16","id":"fra-LSG:Gen.14.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.14.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:18","prev_osis_id":"Gen.014.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.18\" class=\"v\">18<\/sup>Melchis\u00e9dek, roi de Salem, fit apporter du pain et du vin: il \u00e9tait sacrificateur du Dieu Tr\u00e8s-Haut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.19","name":"Gen\u00e8se 14:19","id":"fra-LSG:Gen.14.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.17","name":"Gen\u00e8se 14:17","id":"fra-LSG:Gen.14.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.14.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:19","prev_osis_id":"Gen.014.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il b\u00e9nit Abram, et dit: B\u00e9ni soit Abram par le Dieu Tr\u00e8s-Haut, ma\u00eetre du ciel et de la terre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.20","name":"Gen\u00e8se 14:20","id":"fra-LSG:Gen.14.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.18","name":"Gen\u00e8se 14:18","id":"fra-LSG:Gen.14.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.14.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:20","prev_osis_id":"Gen.014.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.20\" class=\"v\">20<\/sup>B\u00e9ni soit le Dieu Tr\u00e8s-Haut, qui a livr\u00e9 tes ennemis entre tes mains! Et Abram lui donna la d\u00eeme de tout.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.21","name":"Gen\u00e8se 14:21","id":"fra-LSG:Gen.14.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.19","name":"Gen\u00e8se 14:19","id":"fra-LSG:Gen.14.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.14.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:21","prev_osis_id":"Gen.014.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le roi de Sodome dit \u00e0 Abram: Donne-moi les personnes, et prends pour toi les richesses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.22","name":"Gen\u00e8se 14:22","id":"fra-LSG:Gen.14.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.20","name":"Gen\u00e8se 14:20","id":"fra-LSG:Gen.14.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.14.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:22","prev_osis_id":"Gen.014.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.22\" class=\"v\">22<\/sup>Abram r\u00e9pondit au roi de Sodome: Je l\u00e8ve la main vers l\u2019\u00c9ternel, le Dieu Tr\u00e8s-Haut, ma\u00eetre du ciel et de la terre:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.23","name":"Gen\u00e8se 14:23","id":"fra-LSG:Gen.14.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.21","name":"Gen\u00e8se 14:21","id":"fra-LSG:Gen.14.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.14.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:23","prev_osis_id":"Gen.014.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.014.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.23\" class=\"v\">23<\/sup>je ne prendrai rien de tout ce qui est \u00e0 toi, pas m\u00eame un fil, ni un cordon de soulier, afin que tu ne dises pas: J\u2019ai enrichi Abram. Rien pour moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.24","name":"Gen\u00e8se 14:24","id":"fra-LSG:Gen.14.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.22","name":"Gen\u00e8se 14:22","id":"fra-LSG:Gen.14.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.14.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.14.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 14:24","prev_osis_id":"Gen.014.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.14.24\" class=\"v\">24<\/sup>Seulement, ce qu\u2019ont mang\u00e9 les jeunes gens, et la part des hommes qui ont march\u00e9 avec moi, Aner, Eschcol et Mamr\u00e9: eux, ils prendront leur part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.14","name":"Gen\u00e8se 14","id":"fra-LSG:Gen.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.1","name":"Gen\u00e8se 15:1","id":"fra-LSG:Gen.15.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.23","name":"Gen\u00e8se 14:23","id":"fra-LSG:Gen.14.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e4468db45.14156214');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e4468db45.14156214\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e4468db45.14156214","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e4468db45.14156214'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e4468db45.14156214\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}