{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.47.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:1","prev_osis_id":"Gen.046.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. Ge 46:31-34; 45:7, 10, 11. Ps 103:15-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.1\" class=\"v\">1<\/sup>Joseph alla avertir Pharaon, et lui dit: Mes fr\u00e8res et mon p\u00e8re sont arriv\u00e9s du pays de Canaan, avec leurs brebis et leurs b\u0153ufs, et tout ce qui leur appartient; et les voici dans le pays de Gosen.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.2","name":"Gen\u00e8se 47:2","id":"fra-LSG:Gen.47.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.46.34","name":"Gen\u00e8se 46:34","id":"fra-LSG:Gen.46.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.47.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:2","prev_osis_id":"Gen.047.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il prit cinq de ses fr\u00e8res, et les pr\u00e9senta \u00e0 Pharaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.3","name":"Gen\u00e8se 47:3","id":"fra-LSG:Gen.47.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.1","name":"Gen\u00e8se 47:1","id":"fra-LSG:Gen.47.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.47.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:3","prev_osis_id":"Gen.047.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.3\" class=\"v\">3<\/sup>Pharaon leur dit: Quelle est votre occupation? Ils r\u00e9pondirent \u00e0 Pharaon: Tes serviteurs sont bergers, comme l\u2019\u00e9taient nos p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.4","name":"Gen\u00e8se 47:4","id":"fra-LSG:Gen.47.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.2","name":"Gen\u00e8se 47:2","id":"fra-LSG:Gen.47.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.47.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:4","prev_osis_id":"Gen.047.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils dirent encore \u00e0 Pharaon: Nous sommes venus pour s\u00e9journer dans le pays, parce qu\u2019il n\u2019y a plus de p\u00e2turage pour les brebis de tes serviteurs, car la famine s\u2019appesantit sur le pays de Canaan; permets donc \u00e0 tes serviteurs d\u2019habiter au pays de Gosen.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.5","name":"Gen\u00e8se 47:5","id":"fra-LSG:Gen.47.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.3","name":"Gen\u00e8se 47:3","id":"fra-LSG:Gen.47.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.47.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:5","prev_osis_id":"Gen.047.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.5\" class=\"v\">5<\/sup>Pharaon dit \u00e0 Joseph: Ton p\u00e8re et tes fr\u00e8res sont venus aupr\u00e8s de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.6","name":"Gen\u00e8se 47:6","id":"fra-LSG:Gen.47.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.4","name":"Gen\u00e8se 47:4","id":"fra-LSG:Gen.47.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.47.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:6","prev_osis_id":"Gen.047.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le pays d\u2019\u00c9gypte est devant toi; \u00e9tablis ton p\u00e8re et tes fr\u00e8res dans la meilleure partie du pays. Qu\u2019ils habitent dans le pays de Gosen; et, si tu trouves parmi eux des hommes capables, mets-les \u00e0 la t\u00eate de mes troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.7","name":"Gen\u00e8se 47:7","id":"fra-LSG:Gen.47.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.5","name":"Gen\u00e8se 47:5","id":"fra-LSG:Gen.47.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.47.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:7","prev_osis_id":"Gen.047.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.7\" class=\"v\">7<\/sup>Joseph fit venir Jacob, son p\u00e8re, et le pr\u00e9senta \u00e0 Pharaon. Et Jacob b\u00e9nit Pharaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.8","name":"Gen\u00e8se 47:8","id":"fra-LSG:Gen.47.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.6","name":"Gen\u00e8se 47:6","id":"fra-LSG:Gen.47.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.47.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:8","prev_osis_id":"Gen.047.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.8\" class=\"v\">8<\/sup>Pharaon dit \u00e0 Jacob: Quel est le nombre de jours des ann\u00e9es de ta vie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.9","name":"Gen\u00e8se 47:9","id":"fra-LSG:Gen.47.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.7","name":"Gen\u00e8se 47:7","id":"fra-LSG:Gen.47.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.47.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:9","prev_osis_id":"Gen.047.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.9\" class=\"v\">9<\/sup>Jacob r\u00e9pondit \u00e0 Pharaon: Les jours des ann\u00e9es de mon p\u00e8lerinage sont de cent trente ans. Les jours des ann\u00e9es de ma vie ont \u00e9t\u00e9 peu nombreux et mauvais, et ils n\u2019ont point atteint les jours des ann\u00e9es de la vie de mes p\u00e8res durant leur p\u00e8lerinage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.10","name":"Gen\u00e8se 47:10","id":"fra-LSG:Gen.47.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.8","name":"Gen\u00e8se 47:8","id":"fra-LSG:Gen.47.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.47.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:10","prev_osis_id":"Gen.047.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.10\" class=\"v\">10<\/sup>Jacob b\u00e9nit encore Pharaon, et se retira de devant Pharaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.11","name":"Gen\u00e8se 47:11","id":"fra-LSG:Gen.47.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.9","name":"Gen\u00e8se 47:9","id":"fra-LSG:Gen.47.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.47.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:11","prev_osis_id":"Gen.047.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.11\" class=\"v\">11<\/sup>Joseph \u00e9tablit son p\u00e8re et ses fr\u00e8res, et leur donna une propri\u00e9t\u00e9 dans le pays d\u2019\u00c9gypte, dans la meilleure partie du pays, dans la contr\u00e9e de Rams\u00e8s, comme Pharaon l\u2019avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.12","name":"Gen\u00e8se 47:12","id":"fra-LSG:Gen.47.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.10","name":"Gen\u00e8se 47:10","id":"fra-LSG:Gen.47.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.47.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:12","prev_osis_id":"Gen.047.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.12\" class=\"v\">12<\/sup>Joseph fournit du pain \u00e0 son p\u00e8re et \u00e0 ses fr\u00e8res, et \u00e0 toute la famille de son p\u00e8re, selon le nombre des enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.13","name":"Gen\u00e8se 47:13","id":"fra-LSG:Gen.47.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.11","name":"Gen\u00e8se 47:11","id":"fra-LSG:Gen.47.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.47.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:13","prev_osis_id":"Gen.047.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-26: cf. Ge 41:30-36, 48-57.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il n\u2019y avait plus de pain dans tout le pays, car la famine \u00e9tait tr\u00e8s grande; le pays d\u2019\u00c9gypte et le pays de Canaan languissaient, \u00e0 cause de la famine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.14","name":"Gen\u00e8se 47:14","id":"fra-LSG:Gen.47.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.12","name":"Gen\u00e8se 47:12","id":"fra-LSG:Gen.47.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.47.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:14","prev_osis_id":"Gen.047.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.14\" class=\"v\">14<\/sup>Joseph recueillit tout l\u2019argent qui se trouvait dans le pays d\u2019\u00c9gypte et dans le pays de Canaan, contre le bl\u00e9 qu\u2019on achetait; et il fit entrer cet argent dans la maison de Pharaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.15","name":"Gen\u00e8se 47:15","id":"fra-LSG:Gen.47.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.13","name":"Gen\u00e8se 47:13","id":"fra-LSG:Gen.47.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.47.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:15","prev_osis_id":"Gen.047.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.15\" class=\"v\">15<\/sup>Quand l\u2019argent du pays d\u2019\u00c9gypte et du pays de Canaan fut \u00e9puis\u00e9, tous les \u00c9gyptiens vinrent \u00e0 Joseph, en disant: Donne-nous du pain! Pourquoi mourrions-nous en ta pr\u00e9sence? Car l\u2019argent manque.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.16","name":"Gen\u00e8se 47:16","id":"fra-LSG:Gen.47.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.14","name":"Gen\u00e8se 47:14","id":"fra-LSG:Gen.47.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.47.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:16","prev_osis_id":"Gen.047.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.16\" class=\"v\">16<\/sup>Joseph dit: Donnez vos troupeaux, et je vous donnerai du pain contre vos troupeaux, si l\u2019argent manque.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.17","name":"Gen\u00e8se 47:17","id":"fra-LSG:Gen.47.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.15","name":"Gen\u00e8se 47:15","id":"fra-LSG:Gen.47.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.47.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:17","prev_osis_id":"Gen.047.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils amen\u00e8rent leurs troupeaux \u00e0 Joseph, et Joseph leur donna du pain contre les chevaux, contre les troupeaux de brebis et de b\u0153ufs, et contre les \u00e2nes. Il leur fournit ainsi du pain cette ann\u00e9e-l\u00e0 contre tous leurs troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.18","name":"Gen\u00e8se 47:18","id":"fra-LSG:Gen.47.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.16","name":"Gen\u00e8se 47:16","id":"fra-LSG:Gen.47.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.47.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:18","prev_osis_id":"Gen.047.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.18\" class=\"v\">18<\/sup>Lorsque cette ann\u00e9e fut \u00e9coul\u00e9e, ils vinrent \u00e0 Joseph l\u2019ann\u00e9e suivante, et lui dirent: Nous ne cacherons point \u00e0 mon seigneur que l\u2019argent est \u00e9puis\u00e9, et que les troupeaux de b\u00e9tail ont \u00e9t\u00e9 amen\u00e9s \u00e0 mon seigneur; il ne reste devant mon seigneur que nos corps et nos terres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.19","name":"Gen\u00e8se 47:19","id":"fra-LSG:Gen.47.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.17","name":"Gen\u00e8se 47:17","id":"fra-LSG:Gen.47.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.47.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:19","prev_osis_id":"Gen.047.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.19\" class=\"v\">19<\/sup>Pourquoi mourrions-nous sous tes yeux, nous et nos terres? Ach\u00e8te-nous avec nos terres contre du pain, et nous appartiendrons \u00e0 mon seigneur, nous et nos terres. Donne-nous de quoi semer, afin que nous vivions et que nous ne mourions pas, et que nos terres ne soient pas d\u00e9sol\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.20","name":"Gen\u00e8se 47:20","id":"fra-LSG:Gen.47.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.18","name":"Gen\u00e8se 47:18","id":"fra-LSG:Gen.47.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.47.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:20","prev_osis_id":"Gen.047.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.20\" class=\"v\">20<\/sup>Joseph acheta toutes les terres de l\u2019\u00c9gypte pour Pharaon; car les \u00c9gyptiens vendirent chacun leur champ, parce que la famine les pressait. Et le pays devint la propri\u00e9t\u00e9 de Pharaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.21","name":"Gen\u00e8se 47:21","id":"fra-LSG:Gen.47.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.19","name":"Gen\u00e8se 47:19","id":"fra-LSG:Gen.47.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.47.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:21","prev_osis_id":"Gen.047.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il fit passer le peuple dans les villes, d\u2019un bout \u00e0 l\u2019autre des fronti\u00e8res de l\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.22","name":"Gen\u00e8se 47:22","id":"fra-LSG:Gen.47.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.20","name":"Gen\u00e8se 47:20","id":"fra-LSG:Gen.47.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.47.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:22","prev_osis_id":"Gen.047.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.22\" class=\"v\">22<\/sup>Seulement, il n\u2019acheta point les terres des pr\u00eatres, parce qu\u2019il y avait une loi de Pharaon en faveur des pr\u00eatres, qui vivaient du revenu que leur assurait Pharaon: c\u2019est pourquoi ils ne vendirent point leurs terres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.23","name":"Gen\u00e8se 47:23","id":"fra-LSG:Gen.47.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.21","name":"Gen\u00e8se 47:21","id":"fra-LSG:Gen.47.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.47.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:23","prev_osis_id":"Gen.047.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.23\" class=\"v\">23<\/sup>Joseph dit au peuple: Je vous ai achet\u00e9s aujourd\u2019hui avec vos terres, pour Pharaon; voici pour vous de la semence, et vous pourrez ensemencer le sol.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.24","name":"Gen\u00e8se 47:24","id":"fra-LSG:Gen.47.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.22","name":"Gen\u00e8se 47:22","id":"fra-LSG:Gen.47.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.47.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:24","prev_osis_id":"Gen.047.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.24\" class=\"v\">24<\/sup>A la r\u00e9colte, vous donnerez un cinqui\u00e8me \u00e0 Pharaon, et vous aurez les quatre autres parties, pour ensemencer les champs, et pour vous nourrir avec vos enfants et ceux qui sont dans vos maisons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.25","name":"Gen\u00e8se 47:25","id":"fra-LSG:Gen.47.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.23","name":"Gen\u00e8se 47:23","id":"fra-LSG:Gen.47.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.47.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:25","prev_osis_id":"Gen.047.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ils dirent: Tu nous sauves la vie! Que nous trouvions gr\u00e2ce aux yeux de mon seigneur, et nous serons esclaves de Pharaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.26","name":"Gen\u00e8se 47:26","id":"fra-LSG:Gen.47.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.24","name":"Gen\u00e8se 47:24","id":"fra-LSG:Gen.47.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.47.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:26","prev_osis_id":"Gen.047.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.26\" class=\"v\">26<\/sup>Joseph fit de cela une loi, qui a subsist\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour, et d\u2019apr\u00e8s laquelle un cinqui\u00e8me du revenu des terres de l\u2019\u00c9gypte appartient \u00e0 Pharaon; il n\u2019y a que les terres des pr\u00eatres qui ne soient point \u00e0 Pharaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.27","name":"Gen\u00e8se 47:27","id":"fra-LSG:Gen.47.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.25","name":"Gen\u00e8se 47:25","id":"fra-LSG:Gen.47.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.47.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:27","prev_osis_id":"Gen.047.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.028,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 27-31: cf. Ge 49:29-32; 50:4-13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.27\" class=\"v\">27<\/sup>Isra\u00ebl habita dans le pays d\u2019\u00c9gypte, dans le pays de Gosen. Ils eurent des possessions, ils furent f\u00e9conds et multipli\u00e8rent beaucoup.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.28","name":"Gen\u00e8se 47:28","id":"fra-LSG:Gen.47.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.26","name":"Gen\u00e8se 47:26","id":"fra-LSG:Gen.47.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.47.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:28","prev_osis_id":"Gen.047.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.28\" class=\"v\">28<\/sup>Jacob v\u00e9cut dix-sept ans dans le pays d\u2019\u00c9gypte; et les jours des ann\u00e9es de la vie de Jacob furent de cent quarante-sept ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.29","name":"Gen\u00e8se 47:29","id":"fra-LSG:Gen.47.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.27","name":"Gen\u00e8se 47:27","id":"fra-LSG:Gen.47.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.47.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:29","prev_osis_id":"Gen.047.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.29\" class=\"v\">29<\/sup>Lorsqu\u2019Isra\u00ebl approcha du moment de sa mort, il appela son fils Joseph, et lui dit: Si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, mets, je te prie, ta main sous ma cuisse, et use envers moi de bont\u00e9 et de fid\u00e9lit\u00e9: ne m\u2019enterre pas en \u00c9gypte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.30","name":"Gen\u00e8se 47:30","id":"fra-LSG:Gen.47.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.28","name":"Gen\u00e8se 47:28","id":"fra-LSG:Gen.47.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.47.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:30","prev_osis_id":"Gen.047.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.047.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.30\" class=\"v\">30<\/sup>Quand je serai couch\u00e9 avec mes p\u00e8res, tu me transporteras hors de l\u2019\u00c9gypte, et tu m\u2019enterreras dans leur s\u00e9pulcre. Joseph r\u00e9pondit: Je ferai selon ta parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.31","name":"Gen\u00e8se 47:31","id":"fra-LSG:Gen.47.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.29","name":"Gen\u00e8se 47:29","id":"fra-LSG:Gen.47.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.47.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.47.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 47:31","prev_osis_id":"Gen.047.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.048.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.47.31\" class=\"v\">31<\/sup>Jacob dit: Jure-le-moi. Et Joseph le lui jura. Puis Isra\u00ebl se prosterna sur le chevet de son lit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.47","name":"Gen\u00e8se 47","id":"fra-LSG:Gen.47"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.1","name":"Gen\u00e8se 48:1","id":"fra-LSG:Gen.48.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.47.30","name":"Gen\u00e8se 47:30","id":"fra-LSG:Gen.47.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e99a2b4f6.60249906');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e99a2b4f6.60249906\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e99a2b4f6.60249906","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e99a2b4f6.60249906'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e99a2b4f6.60249906\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}