{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.33.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:1","prev_osis_id":"Gen.032.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">R\u00e9conciliation avec \u00c9sa\u00fc<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. Ge 32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.1\" class=\"v\">1<\/sup>Jacob leva les yeux, et regarda; et voici, \u00c9sa\u00fc arrivait, avec quatre cents hommes. Il r\u00e9partit les enfants entre L\u00e9a, Rachel, et les deux servantes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.2","name":"Gen\u00e8se 33:2","id":"fra-LSG:Gen.33.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.32","name":"Gen\u00e8se 32:32","id":"fra-LSG:Gen.32.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.33.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:2","prev_osis_id":"Gen.033.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il pla\u00e7a en t\u00eate les servantes avec leurs enfants, puis L\u00e9a avec ses enfants, et enfin Rachel avec Joseph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.3","name":"Gen\u00e8se 33:3","id":"fra-LSG:Gen.33.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.1","name":"Gen\u00e8se 33:1","id":"fra-LSG:Gen.33.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.33.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:3","prev_osis_id":"Gen.033.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.3\" class=\"v\">3<\/sup>Lui-m\u00eame passa devant eux; et il se prosterna en terre sept fois, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il f\u00fbt pr\u00e8s de son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.4","name":"Gen\u00e8se 33:4","id":"fra-LSG:Gen.33.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.2","name":"Gen\u00e8se 33:2","id":"fra-LSG:Gen.33.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.33.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:4","prev_osis_id":"Gen.033.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.4\" class=\"v\">4<\/sup>\u00c9sa\u00fc courut \u00e0 sa rencontre; il l\u2019embrassa, se jeta \u00e0 son cou, et le baisa. Et ils pleur\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.5","name":"Gen\u00e8se 33:5","id":"fra-LSG:Gen.33.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.3","name":"Gen\u00e8se 33:3","id":"fra-LSG:Gen.33.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.33.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:5","prev_osis_id":"Gen.033.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.5\" class=\"v\">5<\/sup>\u00c9sa\u00fc, levant les yeux, vit les femmes et les enfants, et il dit: Qui sont ceux que tu as l\u00e0? Et Jacob r\u00e9pondit: Ce sont les enfants que Dieu a accord\u00e9s \u00e0 ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.6","name":"Gen\u00e8se 33:6","id":"fra-LSG:Gen.33.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.4","name":"Gen\u00e8se 33:4","id":"fra-LSG:Gen.33.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.33.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:6","prev_osis_id":"Gen.033.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les servantes s\u2019approch\u00e8rent, elles et leurs enfants, et se prostern\u00e8rent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.7","name":"Gen\u00e8se 33:7","id":"fra-LSG:Gen.33.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.5","name":"Gen\u00e8se 33:5","id":"fra-LSG:Gen.33.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.33.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:7","prev_osis_id":"Gen.033.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u00e9a et ses enfants s\u2019approch\u00e8rent aussi, et se prostern\u00e8rent; ensuite Joseph et Rachel s\u2019approch\u00e8rent, et se prostern\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.8","name":"Gen\u00e8se 33:8","id":"fra-LSG:Gen.33.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.6","name":"Gen\u00e8se 33:6","id":"fra-LSG:Gen.33.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.33.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:8","prev_osis_id":"Gen.033.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00c9sa\u00fc dit: A quoi destines-tu tout ce camp que j\u2019ai rencontr\u00e9? Et Jacob r\u00e9pondit: A trouver gr\u00e2ce aux yeux de mon seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.9","name":"Gen\u00e8se 33:9","id":"fra-LSG:Gen.33.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.7","name":"Gen\u00e8se 33:7","id":"fra-LSG:Gen.33.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.33.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:9","prev_osis_id":"Gen.033.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.9\" class=\"v\">9<\/sup>\u00c9sa\u00fc dit: Je suis dans l\u2019abondance, mon fr\u00e8re; garde ce qui est \u00e0 toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.10","name":"Gen\u00e8se 33:10","id":"fra-LSG:Gen.33.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.8","name":"Gen\u00e8se 33:8","id":"fra-LSG:Gen.33.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.33.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:10","prev_osis_id":"Gen.033.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et Jacob r\u00e9pondit: Non, je te prie, si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, accepte de ma main mon pr\u00e9sent; car c\u2019est pour cela que j\u2019ai regard\u00e9 ta face comme on regarde la face de Dieu, et tu m\u2019as accueilli favorablement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.11","name":"Gen\u00e8se 33:11","id":"fra-LSG:Gen.33.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.9","name":"Gen\u00e8se 33:9","id":"fra-LSG:Gen.33.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.33.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:11","prev_osis_id":"Gen.033.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.11\" class=\"v\">11<\/sup>Accepte donc mon pr\u00e9sent qui t\u2019a \u00e9t\u00e9 offert, puisque Dieu m\u2019a combl\u00e9 de gr\u00e2ces, et que je ne manque de rien. Il insista aupr\u00e8s de lui, et \u00c9sa\u00fc accepta.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.12","name":"Gen\u00e8se 33:12","id":"fra-LSG:Gen.33.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.10","name":"Gen\u00e8se 33:10","id":"fra-LSG:Gen.33.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.33.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:12","prev_osis_id":"Gen.033.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.12\" class=\"v\">12<\/sup>\u00c9sa\u00fc dit: Partons, mettons-nous en route; j\u2019irai devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.13","name":"Gen\u00e8se 33:13","id":"fra-LSG:Gen.33.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.11","name":"Gen\u00e8se 33:11","id":"fra-LSG:Gen.33.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.33.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:13","prev_osis_id":"Gen.033.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.13\" class=\"v\">13<\/sup>Jacob lui r\u00e9pondit: Mon seigneur sait que les enfants sont d\u00e9licats, et que j\u2019ai des brebis et des vaches qui allaitent; si l\u2019on for\u00e7ait leur marche un seul jour, tout le troupeau p\u00e9rirait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.14","name":"Gen\u00e8se 33:14","id":"fra-LSG:Gen.33.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.12","name":"Gen\u00e8se 33:12","id":"fra-LSG:Gen.33.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.33.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:14","prev_osis_id":"Gen.033.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.14\" class=\"v\">14<\/sup>Que mon seigneur prenne les devants sur son serviteur; et moi, je suivrai lentement, au pas du troupeau qui me pr\u00e9c\u00e9dera, et au pas des enfants, jusqu\u2019\u00e0 ce que j\u2019arrive chez mon seigneur, \u00e0 S\u00e9ir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.15","name":"Gen\u00e8se 33:15","id":"fra-LSG:Gen.33.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.13","name":"Gen\u00e8se 33:13","id":"fra-LSG:Gen.33.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.33.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:15","prev_osis_id":"Gen.033.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.15\" class=\"v\">15<\/sup>\u00c9sa\u00fc dit: Je veux au moins laisser avec toi une partie de mes gens. Et Jacob r\u00e9pondit: Pourquoi cela? Que je trouve seulement gr\u00e2ce aux yeux de mon seigneur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.16","name":"Gen\u00e8se 33:16","id":"fra-LSG:Gen.33.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.14","name":"Gen\u00e8se 33:14","id":"fra-LSG:Gen.33.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.33.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:16","prev_osis_id":"Gen.033.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le m\u00eame jour, \u00c9sa\u00fc reprit le chemin de S\u00e9ir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.17","name":"Gen\u00e8se 33:17","id":"fra-LSG:Gen.33.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.15","name":"Gen\u00e8se 33:15","id":"fra-LSG:Gen.33.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.33.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:17","prev_osis_id":"Gen.033.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.018,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Arriv\u00e9e en Canaan<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 17-20: cf. Jos 24:32. Jn 4:5, 12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.17\" class=\"v\">17<\/sup>Jacob partit pour Succoth. Il b\u00e2tit une maison pour lui, et il fit des cabanes pour ses troupeaux. C\u2019est pourquoi l\u2019on a appel\u00e9 ce lieu du nom de Succoth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.18","name":"Gen\u00e8se 33:18","id":"fra-LSG:Gen.33.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.16","name":"Gen\u00e8se 33:16","id":"fra-LSG:Gen.33.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.33.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:18","prev_osis_id":"Gen.033.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.18\" class=\"v\">18<\/sup>A son retour de Paddan-Aram, Jacob arriva heureusement \u00e0 la ville de Sichem, dans le pays de Canaan, et il campa devant la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.19","name":"Gen\u00e8se 33:19","id":"fra-LSG:Gen.33.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.17","name":"Gen\u00e8se 33:17","id":"fra-LSG:Gen.33.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.33.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:19","prev_osis_id":"Gen.033.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il acheta la portion du champ o\u00f9 il avait dress\u00e9 sa tente, des fils d\u2019Hamor, p\u00e8re de Sichem, pour cent kesita.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.20","name":"Gen\u00e8se 33:20","id":"fra-LSG:Gen.33.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.18","name":"Gen\u00e8se 33:18","id":"fra-LSG:Gen.33.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.33.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.33.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 33:20","prev_osis_id":"Gen.033.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.034.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.33.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et l\u00e0, il \u00e9leva un autel, qu\u2019il appela El-\u00c9loh\u00e9-Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.33","name":"Gen\u00e8se 33","id":"fra-LSG:Gen.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.34.1","name":"Gen\u00e8se 34:1","id":"fra-LSG:Gen.34.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.19","name":"Gen\u00e8se 33:19","id":"fra-LSG:Gen.33.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e74f0fca3.42225641');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e74f0fca3.42225641\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e74f0fca3.42225641","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e74f0fca3.42225641'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e74f0fca3.42225641\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}