{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.25.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:1","prev_osis_id":"Gen.024.067,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Mort d\u2019Abraham<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. 1 Ch 1:32, 33. (Ge 35:28, 29; 49:29-33.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.1\" class=\"v\">1<\/sup>Abraham prit encore une femme, nomm\u00e9e Ketura.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.2","name":"Gen\u00e8se 25:2","id":"fra-LSG:Gen.25.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.24.67","name":"Gen\u00e8se 24:67","id":"fra-LSG:Gen.24.67"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.25.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:2","prev_osis_id":"Gen.025.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.2\" class=\"v\">2<\/sup>Elle lui enfanta Zimran, Jokschan, Medan, Madian, Jischbak et Schuach.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.3","name":"Gen\u00e8se 25:3","id":"fra-LSG:Gen.25.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.1","name":"Gen\u00e8se 25:1","id":"fra-LSG:Gen.25.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.25.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:3","prev_osis_id":"Gen.025.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.3\" class=\"v\">3<\/sup>Jokschan engendra S\u00e9ba et Dedan. Les fils de Dedan furent les Aschurim, les Letuschim et les Leummim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.4","name":"Gen\u00e8se 25:4","id":"fra-LSG:Gen.25.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.2","name":"Gen\u00e8se 25:2","id":"fra-LSG:Gen.25.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.25.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:4","prev_osis_id":"Gen.025.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les fils de Madian furent \u00c9pha, \u00c9pher, H\u00e9noc, Abida et Eldaa. Ce sont l\u00e0 tous les fils de Ketura.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.5","name":"Gen\u00e8se 25:5","id":"fra-LSG:Gen.25.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.3","name":"Gen\u00e8se 25:3","id":"fra-LSG:Gen.25.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.25.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:5","prev_osis_id":"Gen.025.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.5\" class=\"v\">5<\/sup>Abraham donna tous ses biens \u00e0 Isaac.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.6","name":"Gen\u00e8se 25:6","id":"fra-LSG:Gen.25.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.4","name":"Gen\u00e8se 25:4","id":"fra-LSG:Gen.25.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.25.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:6","prev_osis_id":"Gen.025.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il fit des dons aux fils de ses concubines; et, tandis qu\u2019il vivait encore, il les envoya loin de son fils Isaac du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient, dans le pays d\u2019Orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.7","name":"Gen\u00e8se 25:7","id":"fra-LSG:Gen.25.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.5","name":"Gen\u00e8se 25:5","id":"fra-LSG:Gen.25.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.25.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:7","prev_osis_id":"Gen.025.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici les jours des ann\u00e9es de la vie d\u2019Abraham: il v\u00e9cut cent soixante quinze ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.8","name":"Gen\u00e8se 25:8","id":"fra-LSG:Gen.25.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.6","name":"Gen\u00e8se 25:6","id":"fra-LSG:Gen.25.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.25.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:8","prev_osis_id":"Gen.025.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.8\" class=\"v\">8<\/sup>Abraham expira et mourut, apr\u00e8s une heureuse vieillesse, \u00e2g\u00e9 et rassasi\u00e9 de jours, et il fut recueilli aupr\u00e8s de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.9","name":"Gen\u00e8se 25:9","id":"fra-LSG:Gen.25.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.7","name":"Gen\u00e8se 25:7","id":"fra-LSG:Gen.25.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.25.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:9","prev_osis_id":"Gen.025.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.9\" class=\"v\">9<\/sup>Isaac et Isma\u00ebl, ses fils, l\u2019enterr\u00e8rent dans la caverne de Macp\u00e9la, dans le champ d\u2019\u00c9phron, fils de Tsochar, le H\u00e9thien, vis-\u00e0-vis de Mamr\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.10","name":"Gen\u00e8se 25:10","id":"fra-LSG:Gen.25.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.8","name":"Gen\u00e8se 25:8","id":"fra-LSG:Gen.25.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.25.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:10","prev_osis_id":"Gen.025.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est le champ qu\u2019Abraham avait acquis des fils de Heth. L\u00e0 furent enterr\u00e9s Abraham et Sara, sa femme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.11","name":"Gen\u00e8se 25:11","id":"fra-LSG:Gen.25.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.9","name":"Gen\u00e8se 25:9","id":"fra-LSG:Gen.25.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.25.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:11","prev_osis_id":"Gen.025.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.11\" class=\"v\">11<\/sup>Apr\u00e8s la mort d\u2019Abraham, Dieu b\u00e9nit Isaac, son fils. Il habitait pr\u00e8s du puits de Lacha\u00ef-ro\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.12","name":"Gen\u00e8se 25:12","id":"fra-LSG:Gen.25.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.10","name":"Gen\u00e8se 25:10","id":"fra-LSG:Gen.25.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.25.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:12","prev_osis_id":"Gen.025.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Isma\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-18: cf. 1 Ch 1:28-31. (Ge 17:20; 21:17-21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.12\" class=\"v\">12<\/sup>Voici la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Isma\u00ebl, fils d\u2019Abraham, qu\u2019Agar, l\u2019\u00c9gyptienne, servante de Sara, avait enfant\u00e9 \u00e0 Abraham.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.13","name":"Gen\u00e8se 25:13","id":"fra-LSG:Gen.25.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.11","name":"Gen\u00e8se 25:11","id":"fra-LSG:Gen.25.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.25.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:13","prev_osis_id":"Gen.025.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici les noms des fils d\u2019Isma\u00ebl, par leurs noms, selon leurs g\u00e9n\u00e9rations: Nebajoth, premier-n\u00e9 d\u2019Isma\u00ebl, K\u00e9dar, Adbeel, Mibsam,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.14","name":"Gen\u00e8se 25:14","id":"fra-LSG:Gen.25.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.12","name":"Gen\u00e8se 25:12","id":"fra-LSG:Gen.25.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.25.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:14","prev_osis_id":"Gen.025.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mischma, Duma, Massa,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.15","name":"Gen\u00e8se 25:15","id":"fra-LSG:Gen.25.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.13","name":"Gen\u00e8se 25:13","id":"fra-LSG:Gen.25.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.25.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:15","prev_osis_id":"Gen.025.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.15\" class=\"v\">15<\/sup>Hadad, Th\u00e9ma, Jethur, Naphisch et Kedma.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.16","name":"Gen\u00e8se 25:16","id":"fra-LSG:Gen.25.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.14","name":"Gen\u00e8se 25:14","id":"fra-LSG:Gen.25.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.25.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:16","prev_osis_id":"Gen.025.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils d\u2019Isma\u00ebl; ce sont l\u00e0 leurs noms, selon leurs parcs et leurs enclos. Ils furent les douze chefs de leurs peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.17","name":"Gen\u00e8se 25:17","id":"fra-LSG:Gen.25.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.15","name":"Gen\u00e8se 25:15","id":"fra-LSG:Gen.25.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.25.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:17","prev_osis_id":"Gen.025.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et voici les ann\u00e9es de la vie d\u2019Isma\u00ebl: cent trente-sept ans. Il expira et mourut, et il fut recueilli aupr\u00e8s de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.18","name":"Gen\u00e8se 25:18","id":"fra-LSG:Gen.25.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.16","name":"Gen\u00e8se 25:16","id":"fra-LSG:Gen.25.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.25.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:18","prev_osis_id":"Gen.025.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ses fils habit\u00e8rent depuis Havila jusqu\u2019\u00e0 Schur, qui est en face de l\u2019\u00c9gypte, en allant vers l\u2019Assyrie. Il s\u2019\u00e9tablit en pr\u00e9sence de tous ses fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.19","name":"Gen\u00e8se 25:19","id":"fra-LSG:Gen.25.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.17","name":"Gen\u00e8se 25:17","id":"fra-LSG:Gen.25.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.25.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:19","prev_osis_id":"Gen.025.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.020,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les deux fils d\u2019Isaac: \u00c9sa\u00fc et Jacob<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 19-26: cf. Ro 9:10-13. (Ge 38:27-30.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.19\" class=\"v\">19<\/sup>Voici la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Isaac, fils d\u2019Abraham.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.20","name":"Gen\u00e8se 25:20","id":"fra-LSG:Gen.25.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.18","name":"Gen\u00e8se 25:18","id":"fra-LSG:Gen.25.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.25.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:20","prev_osis_id":"Gen.025.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.20\" class=\"v\">20<\/sup>Abraham engendra Isaac. Isaac \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de quarante ans, quand il prit pour femme Rebecca, fille de Bethuel, l\u2019Aram\u00e9en, de Paddan-Aram, et s\u0153ur de Laban, l\u2019Aram\u00e9en.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.21","name":"Gen\u00e8se 25:21","id":"fra-LSG:Gen.25.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.19","name":"Gen\u00e8se 25:19","id":"fra-LSG:Gen.25.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.25.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:21","prev_osis_id":"Gen.025.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.21\" class=\"v\">21<\/sup>Isaac implora l\u2019\u00c9ternel pour sa femme, car elle \u00e9tait st\u00e9rile, et l\u2019\u00c9ternel l\u2019exau\u00e7a: Rebecca, sa femme, devint enceinte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.22","name":"Gen\u00e8se 25:22","id":"fra-LSG:Gen.25.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.20","name":"Gen\u00e8se 25:20","id":"fra-LSG:Gen.25.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.25.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:22","prev_osis_id":"Gen.025.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les enfants se heurtaient dans son sein; et elle dit: S\u2019il en est ainsi, pourquoi suis-je enceinte? Elle alla consulter l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.23","name":"Gen\u00e8se 25:23","id":"fra-LSG:Gen.25.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.21","name":"Gen\u00e8se 25:21","id":"fra-LSG:Gen.25.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.25.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:23","prev_osis_id":"Gen.025.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel lui dit: Deux nations sont dans ton ventre, et deux peuples se s\u00e9pareront au sortir de tes entrailles; un de ces peuples sera plus fort que l\u2019autre, et le plus grand sera assujetti au plus petit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.24","name":"Gen\u00e8se 25:24","id":"fra-LSG:Gen.25.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.22","name":"Gen\u00e8se 25:22","id":"fra-LSG:Gen.25.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.25.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:24","prev_osis_id":"Gen.025.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les jours o\u00f9 elle devait accoucher s\u2019accomplirent; et voici, il y avait deux jumeaux dans son ventre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.25","name":"Gen\u00e8se 25:25","id":"fra-LSG:Gen.25.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.23","name":"Gen\u00e8se 25:23","id":"fra-LSG:Gen.25.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.25.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:25","prev_osis_id":"Gen.025.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.25\" class=\"v\">25<\/sup>Le premier sortit enti\u00e8rement roux, comme un manteau de poil; et on lui donna le nom d\u2019\u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.26","name":"Gen\u00e8se 25:26","id":"fra-LSG:Gen.25.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.24","name":"Gen\u00e8se 25:24","id":"fra-LSG:Gen.25.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.25.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:26","prev_osis_id":"Gen.025.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ensuite sortit son fr\u00e8re, dont la main tenait le talon d\u2019\u00c9sa\u00fc; et on lui donna le nom de Jacob. Isaac \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de soixante ans, lorsqu\u2019ils naquirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.27","name":"Gen\u00e8se 25:27","id":"fra-LSG:Gen.25.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.25","name":"Gen\u00e8se 25:25","id":"fra-LSG:Gen.25.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.25.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:27","prev_osis_id":"Gen.025.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.028,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 27-34: cf. H\u00e9 12:16, 17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ces enfants grandirent. \u00c9sa\u00fc devint un habile chasseur, un homme des champs; mais Jacob fut un homme tranquille, qui restait sous les tentes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.28","name":"Gen\u00e8se 25:28","id":"fra-LSG:Gen.25.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.26","name":"Gen\u00e8se 25:26","id":"fra-LSG:Gen.25.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.25.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:28","prev_osis_id":"Gen.025.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.28\" class=\"v\">28<\/sup>Isaac aimait \u00c9sa\u00fc, parce qu\u2019il mangeait du gibier; et Rebecca aimait Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.29","name":"Gen\u00e8se 25:29","id":"fra-LSG:Gen.25.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.27","name":"Gen\u00e8se 25:27","id":"fra-LSG:Gen.25.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.25.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:29","prev_osis_id":"Gen.025.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.29\" class=\"v\">29<\/sup>Comme Jacob faisait cuire un potage, \u00c9sa\u00fc revint des champs, accabl\u00e9 de fatigue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.30","name":"Gen\u00e8se 25:30","id":"fra-LSG:Gen.25.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.28","name":"Gen\u00e8se 25:28","id":"fra-LSG:Gen.25.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.25.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:30","prev_osis_id":"Gen.025.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et \u00c9sa\u00fc dit \u00e0 Jacob: Laisse-moi, je te prie, manger de ce roux, de ce roux-l\u00e0, car je suis fatigu\u00e9. C\u2019est pour cela qu\u2019on a donn\u00e9 \u00e0 \u00c9sa\u00fc le nom d\u2019\u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.31","name":"Gen\u00e8se 25:31","id":"fra-LSG:Gen.25.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.29","name":"Gen\u00e8se 25:29","id":"fra-LSG:Gen.25.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.25.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:31","prev_osis_id":"Gen.025.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.31\" class=\"v\">31<\/sup>Jacob dit: Vends-moi aujourd\u2019hui ton droit d\u2019a\u00eenesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.32","name":"Gen\u00e8se 25:32","id":"fra-LSG:Gen.25.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.30","name":"Gen\u00e8se 25:30","id":"fra-LSG:Gen.25.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.25.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:32","prev_osis_id":"Gen.025.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.32\" class=\"v\">32<\/sup>\u00c9sa\u00fc r\u00e9pondit: Voici, je m\u2019en vais mourir; \u00e0 quoi me sert ce droit d\u2019a\u00eenesse?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.33","name":"Gen\u00e8se 25:33","id":"fra-LSG:Gen.25.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.31","name":"Gen\u00e8se 25:31","id":"fra-LSG:Gen.25.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.25.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:33","prev_osis_id":"Gen.025.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.025.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.33\" class=\"v\">33<\/sup>Et Jacob dit: Jure-le moi d\u2019abord. Il le lui jura, et il vendit son droit d\u2019a\u00eenesse \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.34","name":"Gen\u00e8se 25:34","id":"fra-LSG:Gen.25.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.32","name":"Gen\u00e8se 25:32","id":"fra-LSG:Gen.25.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.25.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.25.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 25:34","prev_osis_id":"Gen.025.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.026.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.25.34\" class=\"v\">34<\/sup>Alors Jacob donna \u00e0 \u00c9sa\u00fc du pain et du potage de lentilles. Il mangea et but, puis se leva et s\u2019en alla. C\u2019est ainsi qu\u2019\u00c9sa\u00fc m\u00e9prisa le droit d\u2019a\u00eenesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.25","name":"Gen\u00e8se 25","id":"fra-LSG:Gen.25"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.1","name":"Gen\u00e8se 26:1","id":"fra-LSG:Gen.26.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.25.33","name":"Gen\u00e8se 25:33","id":"fra-LSG:Gen.25.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e5eb842f9.48483513');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e5eb842f9.48483513\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e5eb842f9.48483513","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e5eb842f9.48483513'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e5eb842f9.48483513\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}