{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.30.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:1","prev_osis_id":"Gen.029.035,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-24: cf. 1 S 1:20. Ge 28:3; 49:13-26. Ps 128:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque Rachel vit qu\u2019elle ne donnait point d\u2019enfants \u00e0 Jacob, elle porta envie \u00e0 sa s\u0153ur, et elle dit \u00e0 Jacob: Donne-moi des enfants, ou je meurs!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.2","name":"Gen\u00e8se 30:2","id":"fra-LSG:Gen.30.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.35","name":"Gen\u00e8se 29:35","id":"fra-LSG:Gen.29.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.30.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:2","prev_osis_id":"Gen.030.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.2\" class=\"v\">2<\/sup>La col\u00e8re de Jacob s\u2019enflamma contre Rachel, et il dit: Suis-je \u00e0 la place de Dieu, qui t\u2019emp\u00eache d\u2019\u00eatre f\u00e9conde?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.3","name":"Gen\u00e8se 30:3","id":"fra-LSG:Gen.30.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.1","name":"Gen\u00e8se 30:1","id":"fra-LSG:Gen.30.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.30.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:3","prev_osis_id":"Gen.030.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.3\" class=\"v\">3<\/sup>Elle dit: Voici ma servante Bilha; va vers elle; qu\u2019elle enfante sur mes genoux, et que par elle j\u2019aie aussi des fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.4","name":"Gen\u00e8se 30:4","id":"fra-LSG:Gen.30.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.2","name":"Gen\u00e8se 30:2","id":"fra-LSG:Gen.30.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.30.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:4","prev_osis_id":"Gen.030.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et elle lui donna pour femme Bilha, sa servante; et Jacob alla vers elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.5","name":"Gen\u00e8se 30:5","id":"fra-LSG:Gen.30.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.3","name":"Gen\u00e8se 30:3","id":"fra-LSG:Gen.30.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.30.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:5","prev_osis_id":"Gen.030.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.5\" class=\"v\">5<\/sup>Bilha devint enceinte, et enfanta un fils \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.6","name":"Gen\u00e8se 30:6","id":"fra-LSG:Gen.30.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.4","name":"Gen\u00e8se 30:4","id":"fra-LSG:Gen.30.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.30.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:6","prev_osis_id":"Gen.030.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.6\" class=\"v\">6<\/sup>Rachel dit: Dieu m\u2019a rendu justice, il a entendu ma voix, et il m\u2019a donn\u00e9 un fils. C\u2019est pourquoi elle l\u2019appela du nom de Dan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.7","name":"Gen\u00e8se 30:7","id":"fra-LSG:Gen.30.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.5","name":"Gen\u00e8se 30:5","id":"fra-LSG:Gen.30.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.30.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:7","prev_osis_id":"Gen.030.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.7\" class=\"v\">7<\/sup>Bilha, servante de Rachel, devint encore enceinte, et enfanta un second fils \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.8","name":"Gen\u00e8se 30:8","id":"fra-LSG:Gen.30.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.6","name":"Gen\u00e8se 30:6","id":"fra-LSG:Gen.30.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.30.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:8","prev_osis_id":"Gen.030.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.8\" class=\"v\">8<\/sup>Rachel dit: J\u2019ai lutt\u00e9 divinement contre ma s\u0153ur, et j\u2019ai vaincu. Et elle l\u2019appela du nom de Nephthali.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.9","name":"Gen\u00e8se 30:9","id":"fra-LSG:Gen.30.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.7","name":"Gen\u00e8se 30:7","id":"fra-LSG:Gen.30.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.30.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:9","prev_osis_id":"Gen.030.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u00e9a voyant qu\u2019elle avait cess\u00e9 d\u2019enfanter, prit Zilpa, sa servante, et la donna pour femme \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.10","name":"Gen\u00e8se 30:10","id":"fra-LSG:Gen.30.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.8","name":"Gen\u00e8se 30:8","id":"fra-LSG:Gen.30.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.30.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:10","prev_osis_id":"Gen.030.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.10\" class=\"v\">10<\/sup>Zilpa, servante de L\u00e9a, enfanta un fils \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.11","name":"Gen\u00e8se 30:11","id":"fra-LSG:Gen.30.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.9","name":"Gen\u00e8se 30:9","id":"fra-LSG:Gen.30.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.30.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:11","prev_osis_id":"Gen.030.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u00e9a dit: Quel bonheur! Et elle l\u2019appela du nom de Gad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.12","name":"Gen\u00e8se 30:12","id":"fra-LSG:Gen.30.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.10","name":"Gen\u00e8se 30:10","id":"fra-LSG:Gen.30.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.30.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:12","prev_osis_id":"Gen.030.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.12\" class=\"v\">12<\/sup>Zilpa, servante de L\u00e9a, enfanta un second fils \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.13","name":"Gen\u00e8se 30:13","id":"fra-LSG:Gen.30.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.11","name":"Gen\u00e8se 30:11","id":"fra-LSG:Gen.30.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.30.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:13","prev_osis_id":"Gen.030.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u00e9a dit: Que je suis heureuse! Car les filles me diront heureuse. Et elle l\u2019appela du nom d\u2019Aser.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.14","name":"Gen\u00e8se 30:14","id":"fra-LSG:Gen.30.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.12","name":"Gen\u00e8se 30:12","id":"fra-LSG:Gen.30.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.30.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:14","prev_osis_id":"Gen.030.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ruben sortit au temps de la moisson des bl\u00e9s, et trouva des mandragores dans les champs. Il les apporta \u00e0 L\u00e9a, sa m\u00e8re. Alors Rachel dit \u00e0 L\u00e9a: Donne-moi, je te prie, des mandragores de ton fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.15","name":"Gen\u00e8se 30:15","id":"fra-LSG:Gen.30.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.13","name":"Gen\u00e8se 30:13","id":"fra-LSG:Gen.30.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.30.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:15","prev_osis_id":"Gen.030.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.15\" class=\"v\">15<\/sup>Elle lui r\u00e9pondit: Est-ce peu que tu aies pris mon mari, pour que tu prennes aussi les mandragores de mon fils? Et Rachel dit: Eh bien! Il couchera avec toi cette nuit pour les mandragores de ton fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.16","name":"Gen\u00e8se 30:16","id":"fra-LSG:Gen.30.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.14","name":"Gen\u00e8se 30:14","id":"fra-LSG:Gen.30.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.30.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:16","prev_osis_id":"Gen.030.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le soir, comme Jacob revenait des champs, L\u00e9a sortit \u00e0 sa rencontre, et dit: C\u2019est vers moi que tu viendras, car je t\u2019ai achet\u00e9 pour les mandragores de mon fils. Et il coucha avec elle cette nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.17","name":"Gen\u00e8se 30:17","id":"fra-LSG:Gen.30.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.15","name":"Gen\u00e8se 30:15","id":"fra-LSG:Gen.30.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.30.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:17","prev_osis_id":"Gen.030.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.17\" class=\"v\">17<\/sup>Dieu exau\u00e7a L\u00e9a, qui devint enceinte, et enfanta un cinqui\u00e8me fils \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.18","name":"Gen\u00e8se 30:18","id":"fra-LSG:Gen.30.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.16","name":"Gen\u00e8se 30:16","id":"fra-LSG:Gen.30.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.30.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:18","prev_osis_id":"Gen.030.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.18\" class=\"v\">18<\/sup>L\u00e9a dit: Dieu m\u2019a donn\u00e9 mon salaire parce que j\u2019ai donn\u00e9 ma servante \u00e0 mon mari. Et elle l\u2019appela du nom d\u2019Issacar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.19","name":"Gen\u00e8se 30:19","id":"fra-LSG:Gen.30.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.17","name":"Gen\u00e8se 30:17","id":"fra-LSG:Gen.30.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.30.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:19","prev_osis_id":"Gen.030.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.19\" class=\"v\">19<\/sup>L\u00e9a devint encore enceinte, et enfanta un sixi\u00e8me fils \u00e0 Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.20","name":"Gen\u00e8se 30:20","id":"fra-LSG:Gen.30.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.18","name":"Gen\u00e8se 30:18","id":"fra-LSG:Gen.30.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.30.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:20","prev_osis_id":"Gen.030.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.20\" class=\"v\">20<\/sup>L\u00e9a dit: Dieu m\u2019a fait un beau don; cette fois, mon mari habitera avec moi, car je lui ai enfant\u00e9 six fils. Et elle l\u2019appela du nom de Zabulon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.21","name":"Gen\u00e8se 30:21","id":"fra-LSG:Gen.30.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.19","name":"Gen\u00e8se 30:19","id":"fra-LSG:Gen.30.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.30.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:21","prev_osis_id":"Gen.030.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ensuite, elle enfanta une fille, qu\u2019elle appela du nom de Dina.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.22","name":"Gen\u00e8se 30:22","id":"fra-LSG:Gen.30.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.20","name":"Gen\u00e8se 30:20","id":"fra-LSG:Gen.30.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.30.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:22","prev_osis_id":"Gen.030.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.22\" class=\"v\">22<\/sup>Dieu se souvint de Rachel, il l\u2019exau\u00e7a, et il la rendit f\u00e9conde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.23","name":"Gen\u00e8se 30:23","id":"fra-LSG:Gen.30.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.21","name":"Gen\u00e8se 30:21","id":"fra-LSG:Gen.30.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.30.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:23","prev_osis_id":"Gen.030.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.23\" class=\"v\">23<\/sup>Elle devint enceinte, et enfanta un fils, et elle dit: Dieu a enlev\u00e9 mon opprobre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.24","name":"Gen\u00e8se 30:24","id":"fra-LSG:Gen.30.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.22","name":"Gen\u00e8se 30:22","id":"fra-LSG:Gen.30.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.30.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:24","prev_osis_id":"Gen.030.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.24\" class=\"v\">24<\/sup>Et elle lui donna le nom de Joseph, en disant: Que l\u2019\u00c9ternel m\u2019ajoute un autre fils!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.25","name":"Gen\u00e8se 30:25","id":"fra-LSG:Gen.30.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.23","name":"Gen\u00e8se 30:23","id":"fra-LSG:Gen.30.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.30.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:25","prev_osis_id":"Gen.030.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.026,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 25-43: cf. Ge 31:1-12, 38-41. De 28:11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.25\" class=\"v\">25<\/sup>Lorsque Rachel eut enfant\u00e9 Joseph, Jacob dit \u00e0 Laban: Laisse-moi partir, pour que je m\u2019en aille chez moi, dans mon pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.26","name":"Gen\u00e8se 30:26","id":"fra-LSG:Gen.30.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.24","name":"Gen\u00e8se 30:24","id":"fra-LSG:Gen.30.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.30.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:26","prev_osis_id":"Gen.030.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.26\" class=\"v\">26<\/sup>Donne-moi mes femmes et mes enfants, pour lesquels je t\u2019ai servi, et je m\u2019en irai; car tu sais quel service j\u2019ai fait pour toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.27","name":"Gen\u00e8se 30:27","id":"fra-LSG:Gen.30.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.25","name":"Gen\u00e8se 30:25","id":"fra-LSG:Gen.30.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.30.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:27","prev_osis_id":"Gen.030.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.27\" class=\"v\">27<\/sup>Laban lui dit: Puiss\u00e9-je trouver gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux! Je vois bien que l\u2019\u00c9ternel m\u2019a b\u00e9ni \u00e0 cause de toi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.28","name":"Gen\u00e8se 30:28","id":"fra-LSG:Gen.30.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.26","name":"Gen\u00e8se 30:26","id":"fra-LSG:Gen.30.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.30.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:28","prev_osis_id":"Gen.030.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.28\" class=\"v\">28<\/sup>fixe-moi ton salaire, et je te le donnerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.29","name":"Gen\u00e8se 30:29","id":"fra-LSG:Gen.30.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.27","name":"Gen\u00e8se 30:27","id":"fra-LSG:Gen.30.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.30.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:29","prev_osis_id":"Gen.030.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.29\" class=\"v\">29<\/sup>Jacob lui dit: Tu sais comment je t\u2019ai servi, et ce qu\u2019est devenu ton troupeau avec moi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.30","name":"Gen\u00e8se 30:30","id":"fra-LSG:Gen.30.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.28","name":"Gen\u00e8se 30:28","id":"fra-LSG:Gen.30.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.30.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:30","prev_osis_id":"Gen.030.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.30\" class=\"v\">30<\/sup>car le peu que tu avais avant moi s\u2019est beaucoup accru, et l\u2019\u00c9ternel t\u2019a b\u00e9ni sur mes pas. Maintenant, quand travaillerai-je aussi pour ma maison?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.31","name":"Gen\u00e8se 30:31","id":"fra-LSG:Gen.30.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.29","name":"Gen\u00e8se 30:29","id":"fra-LSG:Gen.30.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.30.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:31","prev_osis_id":"Gen.030.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.31\" class=\"v\">31<\/sup>Laban dit: Que te donnerai-je? Et Jacob r\u00e9pondit: Tu ne me donneras rien. Si tu consens \u00e0 ce que je vais te dire, je ferai pa\u00eetre encore ton troupeau, et je le garderai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.32","name":"Gen\u00e8se 30:32","id":"fra-LSG:Gen.30.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.30","name":"Gen\u00e8se 30:30","id":"fra-LSG:Gen.30.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.30.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:32","prev_osis_id":"Gen.030.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.32\" class=\"v\">32<\/sup>Je parcourrai aujourd\u2019hui tout ton troupeau; mets \u00e0 part parmi les brebis tout agneau tachet\u00e9 et marquet\u00e9 et tout agneau noir, et parmi les ch\u00e8vres tout ce qui est marquet\u00e9 et tachet\u00e9. Ce sera mon salaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.33","name":"Gen\u00e8se 30:33","id":"fra-LSG:Gen.30.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.31","name":"Gen\u00e8se 30:31","id":"fra-LSG:Gen.30.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.30.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:33","prev_osis_id":"Gen.030.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.33\" class=\"v\">33<\/sup>Ma droiture r\u00e9pondra pour moi demain, quand tu viendras voir mon salaire; tout ce qui ne sera pas tachet\u00e9 et marquet\u00e9 parmi les ch\u00e8vres, et noir parmi les agneaux, ce sera de ma part un vol.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.34","name":"Gen\u00e8se 30:34","id":"fra-LSG:Gen.30.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.32","name":"Gen\u00e8se 30:32","id":"fra-LSG:Gen.30.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.30.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:34","prev_osis_id":"Gen.030.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.34\" class=\"v\">34<\/sup>Laban dit: Eh bien! Qu\u2019il en soit selon ta parole.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.35","name":"Gen\u00e8se 30:35","id":"fra-LSG:Gen.30.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.33","name":"Gen\u00e8se 30:33","id":"fra-LSG:Gen.30.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Gen.30.35","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.35","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:35","prev_osis_id":"Gen.030.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.35\" class=\"v\">35<\/sup>Ce m\u00eame jour, il mit \u00e0 part les boucs ray\u00e9s et marquet\u00e9s, toutes les ch\u00e8vres tachet\u00e9es et marquet\u00e9es, toutes celles o\u00f9 il y avait du blanc, et tout ce qui \u00e9tait noir parmi les brebis. Il les remit entre les mains de ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.36","name":"Gen\u00e8se 30:36","id":"fra-LSG:Gen.30.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.34","name":"Gen\u00e8se 30:34","id":"fra-LSG:Gen.30.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Gen.30.36","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.36","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:36","prev_osis_id":"Gen.030.035,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.36\" class=\"v\">36<\/sup>Puis il mit l\u2019espace de trois journ\u00e9es de chemin entre lui et Jacob; et Jacob fit pa\u00eetre le reste du troupeau de Laban.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.37","name":"Gen\u00e8se 30:37","id":"fra-LSG:Gen.30.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.35","name":"Gen\u00e8se 30:35","id":"fra-LSG:Gen.30.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Gen.30.37","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.37","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:37","prev_osis_id":"Gen.030.036,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.37\" class=\"v\">37<\/sup>Jacob prit des branches vertes de peuplier, d\u2019amandier et de platane; il y pela des bandes blanches, mettant \u00e0 nu le blanc qui \u00e9tait sur les branches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.38","name":"Gen\u00e8se 30:38","id":"fra-LSG:Gen.30.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.36","name":"Gen\u00e8se 30:36","id":"fra-LSG:Gen.30.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Gen.30.38","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.38","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:38","prev_osis_id":"Gen.030.037,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.38\" class=\"v\">38<\/sup>Puis il pla\u00e7a les branches, qu\u2019il avait pel\u00e9es, dans les auges, dans les abreuvoirs, sous les yeux des brebis qui venaient boire, pour qu\u2019elles entrassent en chaleur en venant boire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.39","name":"Gen\u00e8se 30:39","id":"fra-LSG:Gen.30.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.37","name":"Gen\u00e8se 30:37","id":"fra-LSG:Gen.30.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Gen.30.39","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.39","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:39","prev_osis_id":"Gen.030.038,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.39\" class=\"v\">39<\/sup>Les brebis entraient en chaleur pr\u00e8s des branches, et elles faisaient des petits ray\u00e9s, tachet\u00e9s et marquet\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.40","name":"Gen\u00e8se 30:40","id":"fra-LSG:Gen.30.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.38","name":"Gen\u00e8se 30:38","id":"fra-LSG:Gen.30.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Gen.30.40","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.40","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:40","prev_osis_id":"Gen.030.039,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.40\" class=\"v\">40<\/sup>Jacob s\u00e9parait les agneaux, et il mettait ensemble ce qui \u00e9tait ray\u00e9 et tout ce qui \u00e9tait noir dans le troupeau de Laban. Il se fit ainsi des troupeaux \u00e0 part, qu\u2019il ne r\u00e9unit point au troupeau de Laban.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.41","name":"Gen\u00e8se 30:41","id":"fra-LSG:Gen.30.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.39","name":"Gen\u00e8se 30:39","id":"fra-LSG:Gen.30.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Gen.30.41","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.41","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:41","prev_osis_id":"Gen.030.040,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.41\" class=\"v\">41<\/sup>Toutes les fois que les brebis vigoureuses entraient en chaleur, Jacob pla\u00e7ait les branches dans les auges, sous les yeux des brebis, pour qu\u2019elles entrassent en chaleur pr\u00e8s des branches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.42","name":"Gen\u00e8se 30:42","id":"fra-LSG:Gen.30.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.40","name":"Gen\u00e8se 30:40","id":"fra-LSG:Gen.30.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Gen.30.42","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.42","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:42","prev_osis_id":"Gen.030.041,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.42\" class=\"v\">42<\/sup>Quand les brebis \u00e9taient ch\u00e9tives, il ne les pla\u00e7ait point; de sorte que les ch\u00e9tives \u00e9taient pour Laban, et les vigoureuses pour Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.43","name":"Gen\u00e8se 30:43","id":"fra-LSG:Gen.30.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.41","name":"Gen\u00e8se 30:41","id":"fra-LSG:Gen.30.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Gen.30.43","osis_end":"fra-LSG:Gen.30.43","label":"","reference":"Gen\u00e8se 30:43","prev_osis_id":"Gen.030.042,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.031.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.30.43\" class=\"v\">43<\/sup>Cet homme devint de plus en plus riche; il eut du menu b\u00e9tail en abondance, des servantes et des serviteurs, des chameaux et des \u00e2nes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.30","name":"Gen\u00e8se 30","id":"fra-LSG:Gen.30"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.1","name":"Gen\u00e8se 31:1","id":"fra-LSG:Gen.31.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.42","name":"Gen\u00e8se 30:42","id":"fra-LSG:Gen.30.42"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e6ba49d74.76023261');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e6ba49d74.76023261\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e6ba49d74.76023261","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e6ba49d74.76023261'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e6ba49d74.76023261\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}