{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.7.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:1","prev_osis_id":"Gen.006.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. Ge 6:8-22. Mt 24:37-39.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 No\u00e9: Entre dans l\u2019arche, toi et toute ta maison; car je t\u2019ai vu juste devant moi parmi cette g\u00e9n\u00e9ration.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.2","name":"Gen\u00e8se 7:2","id":"fra-LSG:Gen.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.22","name":"Gen\u00e8se 6:22","id":"fra-LSG:Gen.6.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.7.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:2","prev_osis_id":"Gen.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tu prendras aupr\u00e8s de toi sept couples de tous les animaux purs, le m\u00e2le et sa femelle; une paire des animaux qui ne sont pas purs, le m\u00e2le et sa femelle;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.3","name":"Gen\u00e8se 7:3","id":"fra-LSG:Gen.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.1","name":"Gen\u00e8se 7:1","id":"fra-LSG:Gen.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.7.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:3","prev_osis_id":"Gen.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>sept couples aussi des oiseaux du ciel, m\u00e2le et femelle, afin de conserver leur race en vie sur la face de toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.4","name":"Gen\u00e8se 7:4","id":"fra-LSG:Gen.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.2","name":"Gen\u00e8se 7:2","id":"fra-LSG:Gen.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.7.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:4","prev_osis_id":"Gen.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car, encore sept jours, et je ferai pleuvoir sur la terre quarante jours et quarante nuits, et j\u2019exterminerai de la face de la terre tous les \u00eatres que j\u2019ai faits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.5","name":"Gen\u00e8se 7:5","id":"fra-LSG:Gen.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.3","name":"Gen\u00e8se 7:3","id":"fra-LSG:Gen.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.7.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:5","prev_osis_id":"Gen.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>No\u00e9 ex\u00e9cuta tout ce que l\u2019\u00c9ternel lui avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.6","name":"Gen\u00e8se 7:6","id":"fra-LSG:Gen.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.4","name":"Gen\u00e8se 7:4","id":"fra-LSG:Gen.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.7.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:6","prev_osis_id":"Gen.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>No\u00e9 avait six cents ans, lorsque le d\u00e9luge d\u2019eaux fut sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.7","name":"Gen\u00e8se 7:7","id":"fra-LSG:Gen.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.5","name":"Gen\u00e8se 7:5","id":"fra-LSG:Gen.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.7.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:7","prev_osis_id":"Gen.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et No\u00e9 entra dans l\u2019arche avec ses fils, sa femme et les femmes de ses fils, pour \u00e9chapper aux eaux du d\u00e9luge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.8","name":"Gen\u00e8se 7:8","id":"fra-LSG:Gen.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.6","name":"Gen\u00e8se 7:6","id":"fra-LSG:Gen.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.7.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:8","prev_osis_id":"Gen.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>D\u2019entre les animaux purs et les animaux qui ne sont pas purs, les oiseaux et tout ce qui se meut sur la terre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.9","name":"Gen\u00e8se 7:9","id":"fra-LSG:Gen.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.7","name":"Gen\u00e8se 7:7","id":"fra-LSG:Gen.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.7.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:9","prev_osis_id":"Gen.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>il entra dans l\u2019arche aupr\u00e8s de No\u00e9, deux \u00e0 deux, un m\u00e2le et une femelle, comme Dieu l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 No\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.10","name":"Gen\u00e8se 7:10","id":"fra-LSG:Gen.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.8","name":"Gen\u00e8se 7:8","id":"fra-LSG:Gen.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.7.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:10","prev_osis_id":"Gen.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-24: cf. Pr 29:1. Job 22:15-18. 2 Pi 2:5-9; 3:3-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Sept jours apr\u00e8s, les eaux du d\u00e9luge furent sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.11","name":"Gen\u00e8se 7:11","id":"fra-LSG:Gen.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.9","name":"Gen\u00e8se 7:9","id":"fra-LSG:Gen.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.7.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:11","prev_osis_id":"Gen.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019an six cent de la vie de No\u00e9, le second mois, le dix-septi\u00e8me jour du mois, en ce jour-l\u00e0 toutes les sources du grand ab\u00eeme jaillirent, et les \u00e9cluses des cieux s\u2019ouvrirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.12","name":"Gen\u00e8se 7:12","id":"fra-LSG:Gen.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.10","name":"Gen\u00e8se 7:10","id":"fra-LSG:Gen.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.7.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:12","prev_osis_id":"Gen.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>La pluie tomba sur la terre quarante jours et quarante nuits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.13","name":"Gen\u00e8se 7:13","id":"fra-LSG:Gen.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.11","name":"Gen\u00e8se 7:11","id":"fra-LSG:Gen.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.7.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:13","prev_osis_id":"Gen.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ce m\u00eame jour entr\u00e8rent dans l\u2019arche No\u00e9, Sem, Cham et Japhet, fils de No\u00e9, la femme de No\u00e9 et les trois femmes de ses fils avec eux:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.14","name":"Gen\u00e8se 7:14","id":"fra-LSG:Gen.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.12","name":"Gen\u00e8se 7:12","id":"fra-LSG:Gen.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.7.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:14","prev_osis_id":"Gen.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>eux, et tous les animaux selon leur esp\u00e8ce, tout le b\u00e9tail selon son esp\u00e8ce, tous les reptiles qui rampent sur la terre selon leur esp\u00e8ce, tous les oiseaux selon leur esp\u00e8ce, tous les petits oiseaux, tout ce qui a des ailes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.15","name":"Gen\u00e8se 7:15","id":"fra-LSG:Gen.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.13","name":"Gen\u00e8se 7:13","id":"fra-LSG:Gen.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.7.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:15","prev_osis_id":"Gen.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ils entr\u00e8rent dans l\u2019arche aupr\u00e8s de No\u00e9, deux \u00e0 deux, de toute chair ayant souffle de vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.16","name":"Gen\u00e8se 7:16","id":"fra-LSG:Gen.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.14","name":"Gen\u00e8se 7:14","id":"fra-LSG:Gen.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.7.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:16","prev_osis_id":"Gen.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il en entra, m\u00e2le et femelle, de toute chair, comme Dieu l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 No\u00e9. Puis l\u2019\u00c9ternel ferma la porte sur lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.17","name":"Gen\u00e8se 7:17","id":"fra-LSG:Gen.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.15","name":"Gen\u00e8se 7:15","id":"fra-LSG:Gen.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.7.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:17","prev_osis_id":"Gen.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le d\u00e9luge fut quarante jours sur la terre. Les eaux cr\u00fbrent et soulev\u00e8rent l\u2019arche, et elle s\u2019\u00e9leva au-dessus de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.18","name":"Gen\u00e8se 7:18","id":"fra-LSG:Gen.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.16","name":"Gen\u00e8se 7:16","id":"fra-LSG:Gen.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.7.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:18","prev_osis_id":"Gen.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les eaux grossirent et s\u2019accrurent beaucoup sur la terre, et l\u2019arche flotta sur la surface des eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.19","name":"Gen\u00e8se 7:19","id":"fra-LSG:Gen.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.17","name":"Gen\u00e8se 7:17","id":"fra-LSG:Gen.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.7.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:19","prev_osis_id":"Gen.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les eaux grossirent de plus en plus, et toutes les hautes montagnes qui sont sous le ciel entier furent couvertes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.20","name":"Gen\u00e8se 7:20","id":"fra-LSG:Gen.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.18","name":"Gen\u00e8se 7:18","id":"fra-LSG:Gen.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.7.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:20","prev_osis_id":"Gen.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les eaux s\u2019\u00e9lev\u00e8rent de quinze coud\u00e9es au-dessus des montagnes, qui furent couvertes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.21","name":"Gen\u00e8se 7:21","id":"fra-LSG:Gen.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.19","name":"Gen\u00e8se 7:19","id":"fra-LSG:Gen.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.7.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:21","prev_osis_id":"Gen.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Tout ce qui se mouvait sur la terre p\u00e9rit, tant les oiseaux que le b\u00e9tail et les animaux, tout ce qui rampait sur la terre, et tous les hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.22","name":"Gen\u00e8se 7:22","id":"fra-LSG:Gen.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.20","name":"Gen\u00e8se 7:20","id":"fra-LSG:Gen.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.7.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:22","prev_osis_id":"Gen.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tout ce qui avait respiration, souffle de vie dans ses narines, et qui \u00e9tait sur la terre s\u00e8che, mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.23","name":"Gen\u00e8se 7:23","id":"fra-LSG:Gen.7.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.21","name":"Gen\u00e8se 7:21","id":"fra-LSG:Gen.7.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.7.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:23","prev_osis_id":"Gen.007.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.007.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.23\" class=\"v\">23<\/sup>Tous les \u00eatres qui \u00e9taient sur la face de la terre furent extermin\u00e9s, depuis l\u2019homme jusqu\u2019au b\u00e9tail, aux reptiles et aux oiseaux du ciel: ils furent extermin\u00e9s de la terre. Il ne resta que No\u00e9, et ce qui \u00e9tait avec lui dans l\u2019arche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.24","name":"Gen\u00e8se 7:24","id":"fra-LSG:Gen.7.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.22","name":"Gen\u00e8se 7:22","id":"fra-LSG:Gen.7.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.7.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.7.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 7:24","prev_osis_id":"Gen.007.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.7.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les eaux furent grosses sur la terre pendant cent cinquante jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.7","name":"Gen\u00e8se 7","id":"fra-LSG:Gen.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.1","name":"Gen\u00e8se 8:1","id":"fra-LSG:Gen.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.23","name":"Gen\u00e8se 7:23","id":"fra-LSG:Gen.7.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e32dd54b1.10146425');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e32dd54b1.10146425\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e32dd54b1.10146425","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e32dd54b1.10146425'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e32dd54b1.10146425\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}