{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.32.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:1","prev_osis_id":"Gen.031.055,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Envoi d\u2019un message \u00e0 \u00c9sa\u00fc<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Ps 91:11. 2 R 6:15-17.) (Pr 15:1. Ge 33:1-3.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.1\" class=\"v\">1<\/sup>Jacob poursuivit son chemin; et des anges de Dieu le rencontr\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.2","name":"Gen\u00e8se 32:2","id":"fra-LSG:Gen.32.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.31.55","name":"Gen\u00e8se 31:55","id":"fra-LSG:Gen.31.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.32.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:2","prev_osis_id":"Gen.032.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.2\" class=\"v\">2<\/sup>En les voyant, Jacob dit: C\u2019est le camp de Dieu! Et il donna \u00e0 ce lieu le nom de Mahana\u00efm.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.3","name":"Gen\u00e8se 32:3","id":"fra-LSG:Gen.32.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.1","name":"Gen\u00e8se 32:1","id":"fra-LSG:Gen.32.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.32.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:3","prev_osis_id":"Gen.032.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.3\" class=\"v\">3<\/sup>Jacob envoya devant lui des messagers \u00e0 \u00c9sa\u00fc, son fr\u00e8re, au pays de S\u00e9ir, dans le territoire d\u2019\u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.4","name":"Gen\u00e8se 32:4","id":"fra-LSG:Gen.32.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.2","name":"Gen\u00e8se 32:2","id":"fra-LSG:Gen.32.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.32.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:4","prev_osis_id":"Gen.032.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il leur donna cet ordre: Voici ce que vous direz \u00e0 mon seigneur \u00c9sa\u00fc: Ainsi parle ton serviteur Jacob: J\u2019ai s\u00e9journ\u00e9 chez Laban, et j\u2019y suis rest\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.5","name":"Gen\u00e8se 32:5","id":"fra-LSG:Gen.32.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.3","name":"Gen\u00e8se 32:3","id":"fra-LSG:Gen.32.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.32.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:5","prev_osis_id":"Gen.032.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.5\" class=\"v\">5<\/sup>j\u2019ai des b\u0153ufs, des \u00e2nes, des brebis, des serviteurs et des servantes, et j\u2019envoie l\u2019annoncer \u00e0 mon seigneur, pour trouver gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.6","name":"Gen\u00e8se 32:6","id":"fra-LSG:Gen.32.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.4","name":"Gen\u00e8se 32:4","id":"fra-LSG:Gen.32.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.32.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:6","prev_osis_id":"Gen.032.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les messagers revinrent aupr\u00e8s de Jacob, en disant: Nous sommes all\u00e9s vers ton fr\u00e8re \u00c9sa\u00fc; et il marche \u00e0 ta rencontre, avec quatre cents hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.7","name":"Gen\u00e8se 32:7","id":"fra-LSG:Gen.32.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.5","name":"Gen\u00e8se 32:5","id":"fra-LSG:Gen.32.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.32.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:7","prev_osis_id":"Gen.032.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.7\" class=\"v\">7<\/sup>Jacob fut tr\u00e8s effray\u00e9, et saisi d\u2019angoisse. Il partagea en deux camps les gens qui \u00e9taient avec lui, les brebis, les b\u0153ufs et les chameaux;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.8","name":"Gen\u00e8se 32:8","id":"fra-LSG:Gen.32.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.6","name":"Gen\u00e8se 32:6","id":"fra-LSG:Gen.32.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.32.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:8","prev_osis_id":"Gen.032.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.8\" class=\"v\">8<\/sup>et il dit: Si \u00c9sa\u00fc vient contre l\u2019un des camps et le bat, le camp qui restera pourra se sauver.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.9","name":"Gen\u00e8se 32:9","id":"fra-LSG:Gen.32.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.7","name":"Gen\u00e8se 32:7","id":"fra-LSG:Gen.32.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.32.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:9","prev_osis_id":"Gen.032.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-12: cf. Ps 50:15. (Ge 31:3; 28:10-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.9\" class=\"v\">9<\/sup>Jacob dit: Dieu de mon p\u00e8re Abraham, Dieu de mon p\u00e8re Isaac, \u00c9ternel, qui m\u2019as dit: Retourne dans ton pays et dans ton lieu de naissance, et je te ferai du bien!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.10","name":"Gen\u00e8se 32:10","id":"fra-LSG:Gen.32.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.8","name":"Gen\u00e8se 32:8","id":"fra-LSG:Gen.32.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.32.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:10","prev_osis_id":"Gen.032.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je suis trop petit pour toutes les gr\u00e2ces et pour toute la fid\u00e9lit\u00e9 dont tu as us\u00e9 envers ton serviteur; car j\u2019ai pass\u00e9 ce Jourdain avec mon b\u00e2ton, et maintenant je forme deux camps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.11","name":"Gen\u00e8se 32:11","id":"fra-LSG:Gen.32.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.9","name":"Gen\u00e8se 32:9","id":"fra-LSG:Gen.32.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.32.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:11","prev_osis_id":"Gen.032.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.11\" class=\"v\">11<\/sup>D\u00e9livre-moi, je te prie, de la main de mon fr\u00e8re, de la main d\u2019\u00c9sa\u00fc! Car je crains qu\u2019il ne vienne, et qu\u2019il ne me frappe, avec la m\u00e8re et les enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.12","name":"Gen\u00e8se 32:12","id":"fra-LSG:Gen.32.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.10","name":"Gen\u00e8se 32:10","id":"fra-LSG:Gen.32.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.32.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:12","prev_osis_id":"Gen.032.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et toi, tu as dit: Je te ferai du bien, et je rendrai ta post\u00e9rit\u00e9 comme le sable de la mer, si abondant qu\u2019on ne saurait le compter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.13","name":"Gen\u00e8se 32:13","id":"fra-LSG:Gen.32.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.11","name":"Gen\u00e8se 32:11","id":"fra-LSG:Gen.32.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.32.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:13","prev_osis_id":"Gen.032.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-23: cf. Ge 33:8-11. 1 S 25:13-28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.13\" class=\"v\">13<\/sup>C\u2019est dans ce lieu-l\u00e0 que Jacob passa la nuit. Il prit de ce qu\u2019il avait sous la main, pour faire un pr\u00e9sent \u00e0 \u00c9sa\u00fc, son fr\u00e8re:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.14","name":"Gen\u00e8se 32:14","id":"fra-LSG:Gen.32.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.12","name":"Gen\u00e8se 32:12","id":"fra-LSG:Gen.32.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.32.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:14","prev_osis_id":"Gen.032.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.14\" class=\"v\">14<\/sup>deux cents ch\u00e8vres et vingt boucs, deux cents brebis et vingt b\u00e9liers,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.15","name":"Gen\u00e8se 32:15","id":"fra-LSG:Gen.32.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.13","name":"Gen\u00e8se 32:13","id":"fra-LSG:Gen.32.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.32.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:15","prev_osis_id":"Gen.032.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.15\" class=\"v\">15<\/sup>trente femelles de chameaux avec leurs petits qu\u2019elles allaitaient, quarante vaches et dix taureaux, vingt \u00e2nesses et dix \u00e2nes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.16","name":"Gen\u00e8se 32:16","id":"fra-LSG:Gen.32.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.14","name":"Gen\u00e8se 32:14","id":"fra-LSG:Gen.32.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.32.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:16","prev_osis_id":"Gen.032.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il les remit \u00e0 ses serviteurs, troupeau par troupeau s\u00e9par\u00e9ment, et il dit \u00e0 ses serviteurs: Passez devant moi, et mettez un intervalle entre chaque troupeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.17","name":"Gen\u00e8se 32:17","id":"fra-LSG:Gen.32.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.15","name":"Gen\u00e8se 32:15","id":"fra-LSG:Gen.32.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.32.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:17","prev_osis_id":"Gen.032.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il donna cet ordre au premier: Quand \u00c9sa\u00fc, mon fr\u00e8re, te rencontrera, et te demandera: A qui es-tu? O\u00f9 vas-tu? Et \u00e0 qui appartient ce troupeau devant toi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.18","name":"Gen\u00e8se 32:18","id":"fra-LSG:Gen.32.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.16","name":"Gen\u00e8se 32:16","id":"fra-LSG:Gen.32.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.32.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:18","prev_osis_id":"Gen.032.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.18\" class=\"v\">18<\/sup>tu r\u00e9pondras: A ton serviteur Jacob; c\u2019est un pr\u00e9sent envoy\u00e9 \u00e0 mon seigneur \u00c9sa\u00fc; et voici, il vient lui-m\u00eame derri\u00e8re nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.19","name":"Gen\u00e8se 32:19","id":"fra-LSG:Gen.32.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.17","name":"Gen\u00e8se 32:17","id":"fra-LSG:Gen.32.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.32.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:19","prev_osis_id":"Gen.032.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il donna le m\u00eame ordre au second, au troisi\u00e8me, et \u00e0 tous ceux qui suivaient les troupeaux: C\u2019est ainsi que vous parlerez \u00e0 mon seigneur \u00c9sa\u00fc, quand vous le rencontrerez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.20","name":"Gen\u00e8se 32:20","id":"fra-LSG:Gen.32.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.18","name":"Gen\u00e8se 32:18","id":"fra-LSG:Gen.32.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.32.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:20","prev_osis_id":"Gen.032.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.20\" class=\"v\">20<\/sup>Vous direz: Voici, ton serviteur Jacob vient aussi derri\u00e8re nous. Car il se disait: Je l\u2019apaiserai par ce pr\u00e9sent qui va devant moi; ensuite je le verrai en face, et peut-\u00eatre m\u2019accueillera-t-il favorablement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.21","name":"Gen\u00e8se 32:21","id":"fra-LSG:Gen.32.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.19","name":"Gen\u00e8se 32:19","id":"fra-LSG:Gen.32.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.32.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:21","prev_osis_id":"Gen.032.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le pr\u00e9sent passa devant lui; et il resta cette nuit-l\u00e0 dans le camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.22","name":"Gen\u00e8se 32:22","id":"fra-LSG:Gen.32.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.20","name":"Gen\u00e8se 32:20","id":"fra-LSG:Gen.32.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.32.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:22","prev_osis_id":"Gen.032.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il se leva la m\u00eame nuit, prit ses deux femmes, ses deux servantes, et ses onze enfants, et passa le gu\u00e9 de Jabbok.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.23","name":"Gen\u00e8se 32:23","id":"fra-LSG:Gen.32.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.21","name":"Gen\u00e8se 32:21","id":"fra-LSG:Gen.32.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.32.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:23","prev_osis_id":"Gen.032.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il les prit, leur fit passer le torrent, et le fit passer \u00e0 tout ce qui lui appartenait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.24","name":"Gen\u00e8se 32:24","id":"fra-LSG:Gen.32.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.22","name":"Gen\u00e8se 32:22","id":"fra-LSG:Gen.32.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.32.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:24","prev_osis_id":"Gen.032.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.025,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Lutte de Jacob<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 24-32: cf. Os 12:4, 5. 2 Co 12:7-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.24\" class=\"v\">24<\/sup>Jacob demeura seul. Alors un homme lutta avec lui jusqu\u2019au lever de l\u2019aurore.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.25","name":"Gen\u00e8se 32:25","id":"fra-LSG:Gen.32.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.23","name":"Gen\u00e8se 32:23","id":"fra-LSG:Gen.32.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.32.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:25","prev_osis_id":"Gen.032.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.25\" class=\"v\">25<\/sup>Voyant qu\u2019il ne pouvait le vaincre, cet homme le frappa \u00e0 l\u2019embo\u00eeture de la hanche; et l\u2019embo\u00eeture de la hanche de Jacob se d\u00e9mit pendant qu\u2019il luttait avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.26","name":"Gen\u00e8se 32:26","id":"fra-LSG:Gen.32.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.24","name":"Gen\u00e8se 32:24","id":"fra-LSG:Gen.32.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.32.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:26","prev_osis_id":"Gen.032.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il dit: Laisse-moi aller, car l\u2019aurore se l\u00e8ve. Et Jacob r\u00e9pondit: Je ne te laisserai point aller, que tu ne m\u2019aies b\u00e9ni.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.27","name":"Gen\u00e8se 32:27","id":"fra-LSG:Gen.32.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.25","name":"Gen\u00e8se 32:25","id":"fra-LSG:Gen.32.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.32.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:27","prev_osis_id":"Gen.032.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.27\" class=\"v\">27<\/sup>Il lui dit: Quel est ton nom? Et il r\u00e9pondit: Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.28","name":"Gen\u00e8se 32:28","id":"fra-LSG:Gen.32.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.26","name":"Gen\u00e8se 32:26","id":"fra-LSG:Gen.32.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.32.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:28","prev_osis_id":"Gen.032.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il dit encore: Ton nom ne sera plus Jacob, mais tu seras appel\u00e9 Isra\u00ebl; car tu as lutt\u00e9 avec Dieu et avec des hommes, et tu as \u00e9t\u00e9 vainqueur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.29","name":"Gen\u00e8se 32:29","id":"fra-LSG:Gen.32.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.27","name":"Gen\u00e8se 32:27","id":"fra-LSG:Gen.32.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.32.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:29","prev_osis_id":"Gen.032.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.29\" class=\"v\">29<\/sup>Jacob l\u2019interrogea, en disant: Fais-moi je te prie, conna\u00eetre ton nom. Il r\u00e9pondit: Pourquoi demandes-tu mon nom? Et il le b\u00e9nit l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.30","name":"Gen\u00e8se 32:30","id":"fra-LSG:Gen.32.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.28","name":"Gen\u00e8se 32:28","id":"fra-LSG:Gen.32.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.32.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:30","prev_osis_id":"Gen.032.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.30\" class=\"v\">30<\/sup>Jacob appela ce lieu du nom de Peniel: car, dit-il, j\u2019ai vu Dieu face \u00e0 face, et mon \u00e2me a \u00e9t\u00e9 sauv\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.31","name":"Gen\u00e8se 32:31","id":"fra-LSG:Gen.32.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.29","name":"Gen\u00e8se 32:29","id":"fra-LSG:Gen.32.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.32.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:31","prev_osis_id":"Gen.032.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.032.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.31\" class=\"v\">31<\/sup>Le soleil se levait, lorsqu\u2019il passa Peniel. Jacob boitait de la hanche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.32","name":"Gen\u00e8se 32:32","id":"fra-LSG:Gen.32.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.30","name":"Gen\u00e8se 32:30","id":"fra-LSG:Gen.32.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.32.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.32.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 32:32","prev_osis_id":"Gen.032.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.033.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.32.32\" class=\"v\">32<\/sup>C\u2019est pourquoi jusqu\u2019\u00e0 ce jour, les enfants d\u2019Isra\u00ebl ne mangent point le tendon qui est \u00e0 l\u2019embo\u00eeture de la hanche; car Dieu frappa Jacob \u00e0 l\u2019embo\u00eeture de la hanche, au tendon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.32","name":"Gen\u00e8se 32","id":"fra-LSG:Gen.32"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.33.1","name":"Gen\u00e8se 33:1","id":"fra-LSG:Gen.33.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.32.31","name":"Gen\u00e8se 32:31","id":"fra-LSG:Gen.32.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e73047488.80395039');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e73047488.80395039\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e73047488.80395039","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e73047488.80395039'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e73047488.80395039\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}