{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.49.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:1","prev_osis_id":"Gen.048.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">B\u00e9n\u00e9diction proph\u00e9tique de Jacob \u00e0 ses douze fils. Mort de Jacob<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-28: cf. De 33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.49.1\" class=\"v\">1<\/sup>Jacob appela ses fils, et dit: Assemblez-vous, et je vous annoncerai ce qui vous arrivera dans la suite des temps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.2","name":"Gen\u00e8se 49:2","id":"fra-LSG:Gen.49.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.48.22","name":"Gen\u00e8se 48:22","id":"fra-LSG:Gen.48.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.49.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:2","prev_osis_id":"Gen.049.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.2\" class=\"v\">2<\/sup>Rassemblez-vous, et \u00e9coutez, fils de Jacob!<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9coutez Isra\u00ebl, votre p\u00e8re!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.3","name":"Gen\u00e8se 49:3","id":"fra-LSG:Gen.49.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.1","name":"Gen\u00e8se 49:1","id":"fra-LSG:Gen.49.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.49.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:3","prev_osis_id":"Gen.049.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ruben, toi, mon premier-n\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma force et les pr\u00e9mices de ma vigueur,<\/p>\n<p class=\"q\">Sup\u00e9rieur en dignit\u00e9 et sup\u00e9rieur en puissance,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.4","name":"Gen\u00e8se 49:4","id":"fra-LSG:Gen.49.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.2","name":"Gen\u00e8se 49:2","id":"fra-LSG:Gen.49.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.49.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:4","prev_osis_id":"Gen.049.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.4\" class=\"v\">4<\/sup>Imp\u00e9tueux comme les eaux, tu n\u2019auras pas la pr\u00e9\u00e9minence!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Car tu es mont\u00e9 sur la couche de ton p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu as souill\u00e9 ma couche en y montant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.5","name":"Gen\u00e8se 49:5","id":"fra-LSG:Gen.49.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.3","name":"Gen\u00e8se 49:3","id":"fra-LSG:Gen.49.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.49.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:5","prev_osis_id":"Gen.049.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.5\" class=\"v\">5<\/sup>Sim\u00e9on et L\u00e9vi sont fr\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs glaives sont des instruments de violence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.6","name":"Gen\u00e8se 49:6","id":"fra-LSG:Gen.49.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.4","name":"Gen\u00e8se 49:4","id":"fra-LSG:Gen.49.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.49.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:6","prev_osis_id":"Gen.049.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.6\" class=\"v\">6<\/sup>Que mon \u00e2me n\u2019entre point dans leur conciliabule,<\/p>\n<p class=\"q\">Que mon esprit ne s\u2019unisse point \u00e0 leur assembl\u00e9e!<\/p>\n<p class=\"q\">Car, dans leur col\u00e8re, ils ont tu\u00e9 des hommes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et, dans leur m\u00e9chancet\u00e9, ils ont coup\u00e9 les jarrets des taureaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.7","name":"Gen\u00e8se 49:7","id":"fra-LSG:Gen.49.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.5","name":"Gen\u00e8se 49:5","id":"fra-LSG:Gen.49.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.49.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:7","prev_osis_id":"Gen.049.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.7\" class=\"v\">7<\/sup>Maudite soit leur col\u00e8re, car elle est violente,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur fureur, car elle est cruelle!<\/p>\n<p class=\"q\">Je les s\u00e9parerai dans Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les disperserai dans Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.8","name":"Gen\u00e8se 49:8","id":"fra-LSG:Gen.49.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.6","name":"Gen\u00e8se 49:6","id":"fra-LSG:Gen.49.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.49.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:8","prev_osis_id":"Gen.049.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.8\" class=\"v\">8<\/sup>Juda, tu recevras les hommages de tes fr\u00e8res;<\/p>\n<p class=\"q\">Ta main sera sur la nuque de tes ennemis.<\/p>\n<p class=\"q\">Les fils de ton p\u00e8re se prosterneront devant toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.9","name":"Gen\u00e8se 49:9","id":"fra-LSG:Gen.49.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.7","name":"Gen\u00e8se 49:7","id":"fra-LSG:Gen.49.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.49.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:9","prev_osis_id":"Gen.049.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.9\" class=\"v\">9<\/sup>Juda est un jeune lion.<\/p>\n<p class=\"q\">Tu reviens du carnage, mon fils!<\/p>\n<p class=\"q\">Il ploie les genoux, il se couche comme un lion,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une lionne: qui le fera lever?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.10","name":"Gen\u00e8se 49:10","id":"fra-LSG:Gen.49.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.8","name":"Gen\u00e8se 49:8","id":"fra-LSG:Gen.49.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.49.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:10","prev_osis_id":"Gen.049.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le sceptre ne s\u2019\u00e9loignera point de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Ni le b\u00e2ton souverain d\u2019entre ses pieds,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce que vienne le Schilo,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les peuples lui ob\u00e9issent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.11","name":"Gen\u00e8se 49:11","id":"fra-LSG:Gen.49.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.9","name":"Gen\u00e8se 49:9","id":"fra-LSG:Gen.49.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.49.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:11","prev_osis_id":"Gen.049.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il attache \u00e0 la vigne son \u00e2ne,<\/p>\n<p class=\"q\">Et au meilleur cep le petit de son \u00e2nesse;<\/p>\n<p class=\"q\">Il lave dans le vin son v\u00eatement,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans le sang des raisins son manteau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.12","name":"Gen\u00e8se 49:12","id":"fra-LSG:Gen.49.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.10","name":"Gen\u00e8se 49:10","id":"fra-LSG:Gen.49.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.49.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:12","prev_osis_id":"Gen.049.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il a les yeux rouges de vin,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les dents blanches de lait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.13","name":"Gen\u00e8se 49:13","id":"fra-LSG:Gen.49.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.11","name":"Gen\u00e8se 49:11","id":"fra-LSG:Gen.49.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.49.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:13","prev_osis_id":"Gen.049.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.13\" class=\"v\">13<\/sup>Zabulon habitera sur la c\u00f4te des mers,<\/p>\n<p class=\"q\">Il sera sur la c\u00f4te des navires,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa limite s\u2019\u00e9tendra du c\u00f4t\u00e9 de Sidon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.14","name":"Gen\u00e8se 49:14","id":"fra-LSG:Gen.49.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.12","name":"Gen\u00e8se 49:12","id":"fra-LSG:Gen.49.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.49.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:14","prev_osis_id":"Gen.049.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.14\" class=\"v\">14<\/sup>Issacar est un \u00e2ne robuste,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui se couche dans les \u00e9tables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.15","name":"Gen\u00e8se 49:15","id":"fra-LSG:Gen.49.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.13","name":"Gen\u00e8se 49:13","id":"fra-LSG:Gen.49.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.49.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:15","prev_osis_id":"Gen.049.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il voit que le lieu o\u00f9 il repose est agr\u00e9able,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que la contr\u00e9e est magnifique;<\/p>\n<p class=\"q\">Et il courbe son \u00e9paule sous le fardeau,<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019assujettit \u00e0 un tribut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.16","name":"Gen\u00e8se 49:16","id":"fra-LSG:Gen.49.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.14","name":"Gen\u00e8se 49:14","id":"fra-LSG:Gen.49.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.49.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:16","prev_osis_id":"Gen.049.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.16\" class=\"v\">16<\/sup>Dan jugera son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme l\u2019une des tribus d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.17","name":"Gen\u00e8se 49:17","id":"fra-LSG:Gen.49.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.15","name":"Gen\u00e8se 49:15","id":"fra-LSG:Gen.49.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.49.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:17","prev_osis_id":"Gen.049.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.17\" class=\"v\">17<\/sup>Dan sera un serpent sur le chemin,<\/p>\n<p class=\"q\">Une vip\u00e8re sur le sentier,<\/p>\n<p class=\"q\">Mordant les talons du cheval,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que le cavalier tombe \u00e0 la renverse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.18","name":"Gen\u00e8se 49:18","id":"fra-LSG:Gen.49.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.16","name":"Gen\u00e8se 49:16","id":"fra-LSG:Gen.49.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.49.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:18","prev_osis_id":"Gen.049.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u2019esp\u00e8re en ton secours, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.19","name":"Gen\u00e8se 49:19","id":"fra-LSG:Gen.49.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.17","name":"Gen\u00e8se 49:17","id":"fra-LSG:Gen.49.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.49.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:19","prev_osis_id":"Gen.049.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.19\" class=\"v\">19<\/sup>Gad sera assailli par des bandes arm\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais il les assaillira et les poursuivra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.20","name":"Gen\u00e8se 49:20","id":"fra-LSG:Gen.49.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.18","name":"Gen\u00e8se 49:18","id":"fra-LSG:Gen.49.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.49.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:20","prev_osis_id":"Gen.049.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.20\" class=\"v\">20<\/sup>Aser produit une nourriture excellente;<\/p>\n<p class=\"q\">Il fournira les mets d\u00e9licats des rois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.21","name":"Gen\u00e8se 49:21","id":"fra-LSG:Gen.49.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.19","name":"Gen\u00e8se 49:19","id":"fra-LSG:Gen.49.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.49.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:21","prev_osis_id":"Gen.049.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.21\" class=\"v\">21<\/sup>Nephthali est une biche en libert\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Il prof\u00e8re de belles paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.22","name":"Gen\u00e8se 49:22","id":"fra-LSG:Gen.49.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.20","name":"Gen\u00e8se 49:20","id":"fra-LSG:Gen.49.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.49.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:22","prev_osis_id":"Gen.049.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.22\" class=\"v\">22<\/sup>\n    Joseph est le rejeton d\u2019un arbre fertile,<\/p>\n<p class=\"q\">Le rejeton d\u2019un arbre fertile pr\u00e8s d\u2019une source;<\/p>\n<p class=\"q\">Les branches s\u2019\u00e9l\u00e8vent au-dessus de la muraille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.23","name":"Gen\u00e8se 49:23","id":"fra-LSG:Gen.49.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.21","name":"Gen\u00e8se 49:21","id":"fra-LSG:Gen.49.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.49.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:23","prev_osis_id":"Gen.049.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    Ils l\u2019ont provoqu\u00e9, ils ont lanc\u00e9 des traits;<\/p>\n<p class=\"q\">Les archers l\u2019ont poursuivi de leur haine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.24","name":"Gen\u00e8se 49:24","id":"fra-LSG:Gen.49.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.22","name":"Gen\u00e8se 49:22","id":"fra-LSG:Gen.49.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.49.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:24","prev_osis_id":"Gen.049.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mais son arc est demeur\u00e9 ferme,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses mains ont \u00e9t\u00e9 fortifi\u00e9es<\/p>\n<p class=\"q\">Par les mains du Puissant de Jacob:<\/p>\n<p class=\"q\">Il est ainsi devenu le berger, le rocher d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.25","name":"Gen\u00e8se 49:25","id":"fra-LSG:Gen.49.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.23","name":"Gen\u00e8se 49:23","id":"fra-LSG:Gen.49.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.49.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:25","prev_osis_id":"Gen.049.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.25\" class=\"v\">25<\/sup>C\u2019est l\u2019\u0153uvre du Dieu de ton p\u00e8re, qui t\u2019aidera;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u2019\u0153uvre du Tout-Puissant, qui te b\u00e9nira<\/p>\n<p class=\"q\">Des b\u00e9n\u00e9dictions des cieux en haut,<\/p>\n<p class=\"q\">Des b\u00e9n\u00e9dictions des eaux en bas,<\/p>\n<p class=\"q\">Des b\u00e9n\u00e9dictions des mamelles et du sein maternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.26","name":"Gen\u00e8se 49:26","id":"fra-LSG:Gen.49.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.24","name":"Gen\u00e8se 49:24","id":"fra-LSG:Gen.49.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.49.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:26","prev_osis_id":"Gen.049.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.26\" class=\"v\">26<\/sup>Les b\u00e9n\u00e9dictions de ton p\u00e8re s\u2019\u00e9l\u00e8vent<\/p>\n<p class=\"q\">Au-dessus des b\u00e9n\u00e9dictions de mes p\u00e8res<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 la cime des collines \u00e9ternelles:<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elles soient sur la t\u00eate de Joseph,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur le sommet de la t\u00eate du prince de ses fr\u00e8res!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.27","name":"Gen\u00e8se 49:27","id":"fra-LSG:Gen.49.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.25","name":"Gen\u00e8se 49:25","id":"fra-LSG:Gen.49.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.49.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:27","prev_osis_id":"Gen.049.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.49.27\" class=\"v\">27<\/sup>Benjamin est un loup qui d\u00e9chire;<\/p>\n<p class=\"q\">Le matin, il d\u00e9vore la proie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le soir, il partage le butin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.28","name":"Gen\u00e8se 49:28","id":"fra-LSG:Gen.49.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.26","name":"Gen\u00e8se 49:26","id":"fra-LSG:Gen.49.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.49.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:28","prev_osis_id":"Gen.049.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.49.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ce sont l\u00e0 tous ceux qui forment les douze tribus d\u2019Isra\u00ebl. Et c\u2019est l\u00e0 ce que leur dit leur p\u00e8re, en les b\u00e9nissant. Il les b\u00e9nit, chacun selon sa b\u00e9n\u00e9diction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.29","name":"Gen\u00e8se 49:29","id":"fra-LSG:Gen.49.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.27","name":"Gen\u00e8se 49:27","id":"fra-LSG:Gen.49.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.49.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:29","prev_osis_id":"Gen.049.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.030,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 29-33: cf. Ge 23:1, etc.; 50:4-13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.49.29\" class=\"v\">29<\/sup>Puis il leur donna cet ordre: Je vais \u00eatre recueilli aupr\u00e8s de mon peuple; enterrez-moi avec mes p\u00e8res, dans la caverne qui est au champ d\u2019\u00c9phron, le H\u00e9thien,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.30","name":"Gen\u00e8se 49:30","id":"fra-LSG:Gen.49.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.28","name":"Gen\u00e8se 49:28","id":"fra-LSG:Gen.49.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.49.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:30","prev_osis_id":"Gen.049.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.49.30\" class=\"v\">30<\/sup>dans la caverne du champ de Macp\u00e9la, vis-\u00e0-vis de Mamr\u00e9, dans le pays de Canaan. C\u2019est le champ qu\u2019Abraham a achet\u00e9 d\u2019\u00c9phron, le H\u00e9thien, comme propri\u00e9t\u00e9 s\u00e9pulcrale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.31","name":"Gen\u00e8se 49:31","id":"fra-LSG:Gen.49.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.29","name":"Gen\u00e8se 49:29","id":"fra-LSG:Gen.49.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.49.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:31","prev_osis_id":"Gen.049.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.49.31\" class=\"v\">31<\/sup>L\u00e0 on a enterr\u00e9 Abraham et Sara, sa femme; l\u00e0 on a enterr\u00e9 Isaac et Rebecca, sa femme; et l\u00e0 j\u2019ai enterr\u00e9 L\u00e9a.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.32","name":"Gen\u00e8se 49:32","id":"fra-LSG:Gen.49.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.30","name":"Gen\u00e8se 49:30","id":"fra-LSG:Gen.49.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.49.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:32","prev_osis_id":"Gen.049.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.049.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.49.32\" class=\"v\">32<\/sup>Le champ et la caverne qui s\u2019y trouve ont \u00e9t\u00e9 achet\u00e9s des fils de Heth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.33","name":"Gen\u00e8se 49:33","id":"fra-LSG:Gen.49.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.31","name":"Gen\u00e8se 49:31","id":"fra-LSG:Gen.49.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.49.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.49.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 49:33","prev_osis_id":"Gen.049.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.050.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.49.33\" class=\"v\">33<\/sup>Lorsque Jacob eut achev\u00e9 de donner ses ordres \u00e0 ses fils, il retira ses pieds dans le lit, il expira, et fut recueilli aupr\u00e8s de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.49","name":"Gen\u00e8se 49","id":"fra-LSG:Gen.49"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.50.1","name":"Gen\u00e8se 50:1","id":"fra-LSG:Gen.50.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.49.32","name":"Gen\u00e8se 49:32","id":"fra-LSG:Gen.49.32"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e9f138682.15190630');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e9f138682.15190630\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e9f138682.15190630","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e9f138682.15190630'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e9f138682.15190630\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}