{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.23.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:1","prev_osis_id":"Gen.022.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Mort de Sara, et sa s\u00e9pulture dans la caverne de Macp\u00e9la<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-20: cf. (Ge 25:7-10; 49:29-32.) (2 S 24:20-24. J\u00e9 32:8-12.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>La vie de Sara fut de cent vingt-sept ans: telles sont les ann\u00e9es de la vie de Sara.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.2","name":"Gen\u00e8se 23:2","id":"fra-LSG:Gen.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.24","name":"Gen\u00e8se 22:24","id":"fra-LSG:Gen.22.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.23.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:2","prev_osis_id":"Gen.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sara mourut \u00e0 Kirjath-Arba, qui est H\u00e9bron, dans le pays de Canaan; et Abraham vint pour mener deuil sur Sara et pour la pleurer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.3","name":"Gen\u00e8se 23:3","id":"fra-LSG:Gen.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.1","name":"Gen\u00e8se 23:1","id":"fra-LSG:Gen.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.23.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:3","prev_osis_id":"Gen.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>Abraham se leva de devant son mort, et parla ainsi aux fils de Heth:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.4","name":"Gen\u00e8se 23:4","id":"fra-LSG:Gen.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.2","name":"Gen\u00e8se 23:2","id":"fra-LSG:Gen.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.23.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:4","prev_osis_id":"Gen.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>Je suis \u00e9tranger et habitant parmi vous; donnez-moi la possession d\u2019un s\u00e9pulcre chez vous, pour enterrer mon mort et l\u2019\u00f4ter de devant moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.5","name":"Gen\u00e8se 23:5","id":"fra-LSG:Gen.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.3","name":"Gen\u00e8se 23:3","id":"fra-LSG:Gen.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.23.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:5","prev_osis_id":"Gen.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les fils de Heth r\u00e9pondirent \u00e0 Abraham, en lui disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.6","name":"Gen\u00e8se 23:6","id":"fra-LSG:Gen.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.4","name":"Gen\u00e8se 23:4","id":"fra-LSG:Gen.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.23.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:6","prev_osis_id":"Gen.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>\u00c9coute-nous, mon seigneur! Tu es un prince de Dieu au milieu de nous; enterre ton mort dans celui de nos s\u00e9pulcres que tu choisiras; aucun de nous ne te refusera son s\u00e9pulcre pour enterrer ton mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.7","name":"Gen\u00e8se 23:7","id":"fra-LSG:Gen.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.5","name":"Gen\u00e8se 23:5","id":"fra-LSG:Gen.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.23.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:7","prev_osis_id":"Gen.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Abraham se leva, et se prosterna devant le peuple du pays, devant les fils de Heth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.8","name":"Gen\u00e8se 23:8","id":"fra-LSG:Gen.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.6","name":"Gen\u00e8se 23:6","id":"fra-LSG:Gen.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.23.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:8","prev_osis_id":"Gen.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et il leur parla ainsi: Si vous permettez que j\u2019enterre mon mort et que je l\u2019\u00f4te de devant mes yeux, \u00e9coutez-moi, et priez pour moi \u00c9phron, fils de Tsochar,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.9","name":"Gen\u00e8se 23:9","id":"fra-LSG:Gen.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.7","name":"Gen\u00e8se 23:7","id":"fra-LSG:Gen.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.23.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:9","prev_osis_id":"Gen.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>de me c\u00e9der la caverne de Macp\u00e9la, qui lui appartient, \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de son champ, de me la c\u00e9der contre sa valeur en argent, afin qu\u2019elle me serve de possession s\u00e9pulcrale au milieu de vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.10","name":"Gen\u00e8se 23:10","id":"fra-LSG:Gen.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.8","name":"Gen\u00e8se 23:8","id":"fra-LSG:Gen.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.23.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:10","prev_osis_id":"Gen.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>\u00c9phron \u00e9tait assis parmi les fils de Heth. Et \u00c9phron, le H\u00e9thien, r\u00e9pondit \u00e0 Abraham, en pr\u00e9sence des fils de Heth et de tous ceux qui entraient par la porte de sa ville:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.11","name":"Gen\u00e8se 23:11","id":"fra-LSG:Gen.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.9","name":"Gen\u00e8se 23:9","id":"fra-LSG:Gen.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.23.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:11","prev_osis_id":"Gen.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>Non, mon seigneur, \u00e9coute-moi! Je te donne le champ, et je te donne la caverne qui y est. Je te les donne, aux yeux des fils de mon peuple: enterre ton mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.12","name":"Gen\u00e8se 23:12","id":"fra-LSG:Gen.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.10","name":"Gen\u00e8se 23:10","id":"fra-LSG:Gen.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.23.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:12","prev_osis_id":"Gen.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>Abraham se prosterna devant le peuple du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.13","name":"Gen\u00e8se 23:13","id":"fra-LSG:Gen.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.11","name":"Gen\u00e8se 23:11","id":"fra-LSG:Gen.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.23.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:13","prev_osis_id":"Gen.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et il parla ainsi \u00e0 \u00c9phron, en pr\u00e9sence du peuple du pays: \u00c9coute-moi, je te prie! Je donne le prix du champ: accepte-le de moi; et j\u2019y enterrerai mon mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.14","name":"Gen\u00e8se 23:14","id":"fra-LSG:Gen.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.12","name":"Gen\u00e8se 23:12","id":"fra-LSG:Gen.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.23.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:14","prev_osis_id":"Gen.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et \u00c9phron r\u00e9pondit \u00e0 Abraham, en lui disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.15","name":"Gen\u00e8se 23:15","id":"fra-LSG:Gen.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.13","name":"Gen\u00e8se 23:13","id":"fra-LSG:Gen.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.23.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:15","prev_osis_id":"Gen.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mon seigneur, \u00e9coute-moi! Une terre de quatre cents sicles d\u2019argent, qu\u2019est-ce que cela entre moi et toi? Enterre ton mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.16","name":"Gen\u00e8se 23:16","id":"fra-LSG:Gen.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.14","name":"Gen\u00e8se 23:14","id":"fra-LSG:Gen.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.23.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:16","prev_osis_id":"Gen.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Abraham comprit \u00c9phron; et Abraham pesa \u00e0 \u00c9phron l\u2019argent qu\u2019il avait dit, en pr\u00e9sence des fils de Heth, quatre cents sicles d\u2019argent ayant cours chez le marchand.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.17","name":"Gen\u00e8se 23:17","id":"fra-LSG:Gen.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.15","name":"Gen\u00e8se 23:15","id":"fra-LSG:Gen.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.23.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:17","prev_osis_id":"Gen.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le champ d\u2019\u00c9phron \u00e0 Macp\u00e9la, vis-\u00e0-vis de Mamr\u00e9, le champ et la caverne qui y est, et tous les arbres qui sont dans le champ et dans toutes ses limites alentour,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.18","name":"Gen\u00e8se 23:18","id":"fra-LSG:Gen.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.16","name":"Gen\u00e8se 23:16","id":"fra-LSG:Gen.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.23.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:18","prev_osis_id":"Gen.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>devinrent ainsi la propri\u00e9t\u00e9 d\u2019Abraham, aux yeux des fils de Heth et de tous ceux qui entraient par la porte de sa ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.19","name":"Gen\u00e8se 23:19","id":"fra-LSG:Gen.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.17","name":"Gen\u00e8se 23:17","id":"fra-LSG:Gen.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.23.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:19","prev_osis_id":"Gen.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>Apr\u00e8s cela, Abraham enterra Sara, sa femme, dans la caverne du champ de Macp\u00e9la, vis-\u00e0-vis de Mamr\u00e9, qui est H\u00e9bron, dans le pays de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.20","name":"Gen\u00e8se 23:20","id":"fra-LSG:Gen.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.18","name":"Gen\u00e8se 23:18","id":"fra-LSG:Gen.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.23.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.23.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 23:20","prev_osis_id":"Gen.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le champ et la caverne qui y est demeur\u00e8rent \u00e0 Abraham comme possession s\u00e9pulcrale, acquise des fils de Heth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.23","name":"Gen\u00e8se 23","id":"fra-LSG:Gen.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.24.1","name":"Gen\u00e8se 24:1","id":"fra-LSG:Gen.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.19","name":"Gen\u00e8se 23:19","id":"fra-LSG:Gen.23.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e57737666.59360328');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e57737666.59360328\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e57737666.59360328","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e57737666.59360328'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e57737666.59360328\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}