{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.29.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:1","prev_osis_id":"Gen.028.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jacob chez Laban<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Ge 24:10-32. Ex 2:15-21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.1\" class=\"v\">1<\/sup>Jacob se mit en marche, et s\u2019en alla au pays des fils de l\u2019Orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.2","name":"Gen\u00e8se 29:2","id":"fra-LSG:Gen.29.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.22","name":"Gen\u00e8se 28:22","id":"fra-LSG:Gen.28.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.29.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:2","prev_osis_id":"Gen.029.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il regarda. Et voici, il y avait un puits dans les champs; et voici, il y avait \u00e0 c\u00f4t\u00e9 trois troupeaux de brebis qui se reposaient, car c\u2019\u00e9tait \u00e0 ce puits qu\u2019on abreuvait les troupeaux. Et la pierre sur l\u2019ouverture du puits \u00e9tait grande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.3","name":"Gen\u00e8se 29:3","id":"fra-LSG:Gen.29.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.1","name":"Gen\u00e8se 29:1","id":"fra-LSG:Gen.29.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.29.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:3","prev_osis_id":"Gen.029.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tous les troupeaux se rassemblaient l\u00e0; on roulait la pierre de dessus l\u2019ouverture du puits, on abreuvait les troupeaux, et l\u2019on remettait la pierre \u00e0 sa place sur l\u2019ouverture du puits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.4","name":"Gen\u00e8se 29:4","id":"fra-LSG:Gen.29.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.2","name":"Gen\u00e8se 29:2","id":"fra-LSG:Gen.29.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.29.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:4","prev_osis_id":"Gen.029.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.4\" class=\"v\">4<\/sup>Jacob dit aux bergers: Mes fr\u00e8res, d\u2019o\u00f9 \u00eates-vous? Ils r\u00e9pondirent: Nous sommes de Charan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.5","name":"Gen\u00e8se 29:5","id":"fra-LSG:Gen.29.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.3","name":"Gen\u00e8se 29:3","id":"fra-LSG:Gen.29.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.29.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:5","prev_osis_id":"Gen.029.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il leur dit: Connaissez-vous Laban, fils de Nachor? Ils r\u00e9pondirent: Nous le connaissons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.6","name":"Gen\u00e8se 29:6","id":"fra-LSG:Gen.29.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.4","name":"Gen\u00e8se 29:4","id":"fra-LSG:Gen.29.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.29.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:6","prev_osis_id":"Gen.029.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il leur dit: Est-il en bonne sant\u00e9? Ils r\u00e9pondirent: Il est en bonne sant\u00e9; et voici Rachel, sa fille, qui vient avec le troupeau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.7","name":"Gen\u00e8se 29:7","id":"fra-LSG:Gen.29.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.5","name":"Gen\u00e8se 29:5","id":"fra-LSG:Gen.29.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.29.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:7","prev_osis_id":"Gen.029.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il dit: Voici, il est encore grand jour, et il n\u2019est pas temps de rassembler les troupeaux; abreuvez les brebis, puis allez, et faites-les pa\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.8","name":"Gen\u00e8se 29:8","id":"fra-LSG:Gen.29.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.6","name":"Gen\u00e8se 29:6","id":"fra-LSG:Gen.29.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.29.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:8","prev_osis_id":"Gen.029.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Nous ne le pouvons pas, jusqu\u2019\u00e0 ce que tous les troupeaux soient rassembl\u00e9s; c\u2019est alors qu\u2019on roule la pierre de dessus l\u2019ouverture du puits, et qu\u2019on abreuve les brebis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.9","name":"Gen\u00e8se 29:9","id":"fra-LSG:Gen.29.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.7","name":"Gen\u00e8se 29:7","id":"fra-LSG:Gen.29.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.29.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:9","prev_osis_id":"Gen.029.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.9\" class=\"v\">9<\/sup>Comme il leur parlait encore, survint Rachel avec le troupeau de son p\u00e8re; car elle \u00e9tait berg\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.10","name":"Gen\u00e8se 29:10","id":"fra-LSG:Gen.29.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.8","name":"Gen\u00e8se 29:8","id":"fra-LSG:Gen.29.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.29.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:10","prev_osis_id":"Gen.029.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.10\" class=\"v\">10<\/sup>Lorsque Jacob vit Rachel, fille de Laban, fr\u00e8re de sa m\u00e8re, et le troupeau de Laban, fr\u00e8re de sa m\u00e8re, il s\u2019approcha, roula la pierre de dessus l\u2019ouverture du puits, et abreuva le troupeau de Laban, fr\u00e8re de sa m\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.11","name":"Gen\u00e8se 29:11","id":"fra-LSG:Gen.29.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.9","name":"Gen\u00e8se 29:9","id":"fra-LSG:Gen.29.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.29.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:11","prev_osis_id":"Gen.029.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et Jacob baisa Rachel, il \u00e9leva la voix et pleura.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.12","name":"Gen\u00e8se 29:12","id":"fra-LSG:Gen.29.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.10","name":"Gen\u00e8se 29:10","id":"fra-LSG:Gen.29.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.29.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:12","prev_osis_id":"Gen.029.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.12\" class=\"v\">12<\/sup>Jacob apprit \u00e0 Rachel qu\u2019il \u00e9tait parent de son p\u00e8re, qu\u2019il \u00e9tait fils de Rebecca. Et elle courut l\u2019annoncer \u00e0 son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.13","name":"Gen\u00e8se 29:13","id":"fra-LSG:Gen.29.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.11","name":"Gen\u00e8se 29:11","id":"fra-LSG:Gen.29.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.29.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:13","prev_osis_id":"Gen.029.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.13\" class=\"v\">13<\/sup>D\u00e8s que Laban eut entendu parler de Jacob, fils de sa s\u0153ur, il courut au-devant de lui, il l\u2019embrassa et le baisa, et il le fit venir dans sa maison. Jacob raconta \u00e0 Laban toutes ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.14","name":"Gen\u00e8se 29:14","id":"fra-LSG:Gen.29.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.12","name":"Gen\u00e8se 29:12","id":"fra-LSG:Gen.29.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.29.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:14","prev_osis_id":"Gen.029.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et Laban lui dit: Certainement, tu es mon os et ma chair.<\/p>\n<h3 class=\"s\">L\u00e9a et Rachel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-30: cf. Os 12:13. Jg 14:10-13.<\/h5>\n<p class=\"p\">Jacob demeura un mois chez Laban.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.15","name":"Gen\u00e8se 29:15","id":"fra-LSG:Gen.29.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.13","name":"Gen\u00e8se 29:13","id":"fra-LSG:Gen.29.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.29.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:15","prev_osis_id":"Gen.029.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.15\" class=\"v\">15<\/sup>Puis Laban dit \u00e0 Jacob: Parce que tu es mon parent, me serviras-tu pour rien? Dis-moi quel sera ton salaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.16","name":"Gen\u00e8se 29:16","id":"fra-LSG:Gen.29.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.14","name":"Gen\u00e8se 29:14","id":"fra-LSG:Gen.29.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.29.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:16","prev_osis_id":"Gen.029.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.16\" class=\"v\">16<\/sup>Or, Laban avait deux filles: l\u2019a\u00een\u00e9e s\u2019appelait L\u00e9a, et la cadette Rachel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.17","name":"Gen\u00e8se 29:17","id":"fra-LSG:Gen.29.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.15","name":"Gen\u00e8se 29:15","id":"fra-LSG:Gen.29.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.29.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:17","prev_osis_id":"Gen.029.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u00e9a avait les yeux d\u00e9licats; mais Rachel \u00e9tait belle de taille et belle de figure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.18","name":"Gen\u00e8se 29:18","id":"fra-LSG:Gen.29.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.16","name":"Gen\u00e8se 29:16","id":"fra-LSG:Gen.29.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.29.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:18","prev_osis_id":"Gen.029.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.18\" class=\"v\">18<\/sup>Jacob aimait Rachel, et il dit: Je te servirai sept ans pour Rachel, ta fille cadette.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.19","name":"Gen\u00e8se 29:19","id":"fra-LSG:Gen.29.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.17","name":"Gen\u00e8se 29:17","id":"fra-LSG:Gen.29.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.29.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:19","prev_osis_id":"Gen.029.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et Laban dit: J\u2019aime mieux te la donner que de la donner \u00e0 un autre homme. Reste chez moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.20","name":"Gen\u00e8se 29:20","id":"fra-LSG:Gen.29.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.18","name":"Gen\u00e8se 29:18","id":"fra-LSG:Gen.29.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.29.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:20","prev_osis_id":"Gen.029.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ainsi Jacob servit sept ann\u00e9es pour Rachel: et elles furent \u00e0 ses yeux comme quelques jours, parce qu\u2019il l\u2019aimait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.21","name":"Gen\u00e8se 29:21","id":"fra-LSG:Gen.29.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.19","name":"Gen\u00e8se 29:19","id":"fra-LSG:Gen.29.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.29.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:21","prev_osis_id":"Gen.029.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ensuite Jacob dit \u00e0 Laban: Donne-moi ma femme, car mon temps est accompli: et j\u2019irai vers elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.22","name":"Gen\u00e8se 29:22","id":"fra-LSG:Gen.29.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.20","name":"Gen\u00e8se 29:20","id":"fra-LSG:Gen.29.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.29.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:22","prev_osis_id":"Gen.029.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.22\" class=\"v\">22<\/sup>Laban r\u00e9unit tous les gens du lieu, et fit un festin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.23","name":"Gen\u00e8se 29:23","id":"fra-LSG:Gen.29.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.21","name":"Gen\u00e8se 29:21","id":"fra-LSG:Gen.29.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.29.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:23","prev_osis_id":"Gen.029.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.23\" class=\"v\">23<\/sup>Le soir, il prit L\u00e9a, sa fille, et l\u2019amena vers Jacob, qui s\u2019approcha d\u2019elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.24","name":"Gen\u00e8se 29:24","id":"fra-LSG:Gen.29.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.22","name":"Gen\u00e8se 29:22","id":"fra-LSG:Gen.29.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.29.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:24","prev_osis_id":"Gen.029.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.24\" class=\"v\">24<\/sup>Et Laban donna pour servante \u00e0 L\u00e9a, sa fille, Zilpa, sa servante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.25","name":"Gen\u00e8se 29:25","id":"fra-LSG:Gen.29.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.23","name":"Gen\u00e8se 29:23","id":"fra-LSG:Gen.29.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.29.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:25","prev_osis_id":"Gen.029.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.25\" class=\"v\">25<\/sup>Le lendemain matin, voil\u00e0 que c\u2019\u00e9tait L\u00e9a. Alors Jacob dit \u00e0 Laban: Qu\u2019est-ce que tu m\u2019as fait? N\u2019est-ce pas pour Rachel que j\u2019ai servi chez toi? Pourquoi m\u2019as-tu tromp\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.26","name":"Gen\u00e8se 29:26","id":"fra-LSG:Gen.29.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.24","name":"Gen\u00e8se 29:24","id":"fra-LSG:Gen.29.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.29.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:26","prev_osis_id":"Gen.029.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.26\" class=\"v\">26<\/sup>Laban dit: Ce n\u2019est point la coutume dans ce lieu de donner la cadette avant l\u2019a\u00een\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.27","name":"Gen\u00e8se 29:27","id":"fra-LSG:Gen.29.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.25","name":"Gen\u00e8se 29:25","id":"fra-LSG:Gen.29.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.29.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:27","prev_osis_id":"Gen.029.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ach\u00e8ve la semaine avec celle-ci, et nous te donnerons aussi l\u2019autre pour le service que tu feras encore chez moi pendant sept nouvelles ann\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.28","name":"Gen\u00e8se 29:28","id":"fra-LSG:Gen.29.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.26","name":"Gen\u00e8se 29:26","id":"fra-LSG:Gen.29.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.29.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:28","prev_osis_id":"Gen.029.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.28\" class=\"v\">28<\/sup>Jacob fit ainsi, et il acheva la semaine avec L\u00e9a; puis Laban lui donna pour femme Rachel, sa fille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.29","name":"Gen\u00e8se 29:29","id":"fra-LSG:Gen.29.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.27","name":"Gen\u00e8se 29:27","id":"fra-LSG:Gen.29.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.29.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:29","prev_osis_id":"Gen.029.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et Laban donna pour servante \u00e0 Rachel, sa fille, Bilha, sa servante.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.30","name":"Gen\u00e8se 29:30","id":"fra-LSG:Gen.29.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.28","name":"Gen\u00e8se 29:28","id":"fra-LSG:Gen.29.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.29.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:30","prev_osis_id":"Gen.029.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.30\" class=\"v\">30<\/sup>Jacob alla aussi vers Rachel, qu\u2019il aimait plus que L\u00e9a; et il servit encore chez Laban pendant sept nouvelles ann\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.31","name":"Gen\u00e8se 29:31","id":"fra-LSG:Gen.29.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.29","name":"Gen\u00e8se 29:29","id":"fra-LSG:Gen.29.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.29.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:31","prev_osis_id":"Gen.029.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.032,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les enfants de Jacob<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 31-35: cf. Ps 127:3. Ge 49:1-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.31\" class=\"v\">31<\/sup>L\u2019\u00c9ternel vit que L\u00e9a n\u2019\u00e9tait pas aim\u00e9e; et il la rendit f\u00e9conde, tandis que Rachel \u00e9tait st\u00e9rile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.32","name":"Gen\u00e8se 29:32","id":"fra-LSG:Gen.29.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.30","name":"Gen\u00e8se 29:30","id":"fra-LSG:Gen.29.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.29.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:32","prev_osis_id":"Gen.029.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.32\" class=\"v\">32<\/sup>L\u00e9a devint enceinte, et enfanta un fils, \u00e0 qui elle donna le nom de Ruben; car elle dit: L\u2019\u00c9ternel a vu mon humiliation, et maintenant mon mari m\u2019aimera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.33","name":"Gen\u00e8se 29:33","id":"fra-LSG:Gen.29.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.31","name":"Gen\u00e8se 29:31","id":"fra-LSG:Gen.29.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.29.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:33","prev_osis_id":"Gen.029.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.33\" class=\"v\">33<\/sup>Elle devint encore enceinte, et enfanta un fils, et elle dit: L\u2019\u00c9ternel a entendu que je n\u2019\u00e9tais pas aim\u00e9e, et il m\u2019a aussi accord\u00e9 celui-ci. Et elle lui donna le nom de Sim\u00e9on.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.34","name":"Gen\u00e8se 29:34","id":"fra-LSG:Gen.29.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.32","name":"Gen\u00e8se 29:32","id":"fra-LSG:Gen.29.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.29.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:34","prev_osis_id":"Gen.029.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.34\" class=\"v\">34<\/sup>Elle devint encore enceinte, et enfanta un fils, et elle dit: Pour cette fois, mon mari s\u2019attachera \u00e0 moi; car je lui ai enfant\u00e9 trois fils. C\u2019est pourquoi on lui donna le nom de L\u00e9vi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.35","name":"Gen\u00e8se 29:35","id":"fra-LSG:Gen.29.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.33","name":"Gen\u00e8se 29:33","id":"fra-LSG:Gen.29.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Gen.29.35","osis_end":"fra-LSG:Gen.29.35","label":"","reference":"Gen\u00e8se 29:35","prev_osis_id":"Gen.029.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.030.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.29.35\" class=\"v\">35<\/sup>Elle devint encore enceinte, et enfanta un fils, et elle dit: Cette fois, je louerai l\u2019\u00c9ternel. C\u2019est pourquoi elle lui donna le nom de Juda. Et elle cessa d\u2019enfanter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.29","name":"Gen\u00e8se 29","id":"fra-LSG:Gen.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.30.1","name":"Gen\u00e8se 30:1","id":"fra-LSG:Gen.30.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.34","name":"Gen\u00e8se 29:34","id":"fra-LSG:Gen.29.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e69afa748.86001905');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e69afa748.86001905\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e69afa748.86001905","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e69afa748.86001905'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e69afa748.86001905\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}