{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.22.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:1","prev_osis_id":"Gen.021.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Abraham mis \u00e0 l\u2019\u00e9preuve par l\u2019\u00c9ternel, qui lui ordonne d\u2019offrir en holocauste son fils Isaac<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-19: cf. (H\u00e9 11:17-19. Ja 2:21-23.) (Jn 3:16. 1 Jn 4:9, 10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s ces choses, Dieu mit Abraham \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, et lui dit: Abraham! Et il r\u00e9pondit: Me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.2","name":"Gen\u00e8se 22:2","id":"fra-LSG:Gen.22.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.34","name":"Gen\u00e8se 21:34","id":"fra-LSG:Gen.21.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.22.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:2","prev_osis_id":"Gen.022.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.2\" class=\"v\">2<\/sup>Dieu dit: Prends ton fils, ton unique, celui que tu aimes, Isaac; va-t\u2019en au pays de Morija, et l\u00e0 offre-le en holocauste sur l\u2019une des montagnes que je te dirai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.3","name":"Gen\u00e8se 22:3","id":"fra-LSG:Gen.22.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.1","name":"Gen\u00e8se 22:1","id":"fra-LSG:Gen.22.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.22.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:3","prev_osis_id":"Gen.022.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.3\" class=\"v\">3<\/sup>Abraham se leva de bon matin, sella son \u00e2ne, et prit avec lui deux serviteurs et son fils Isaac. Il fendit du bois pour l\u2019holocauste, et partit pour aller au lieu que Dieu lui avait dit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.4","name":"Gen\u00e8se 22:4","id":"fra-LSG:Gen.22.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.2","name":"Gen\u00e8se 22:2","id":"fra-LSG:Gen.22.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.22.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:4","prev_osis_id":"Gen.022.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le troisi\u00e8me jour, Abraham, levant les yeux, vit le lieu de loin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.5","name":"Gen\u00e8se 22:5","id":"fra-LSG:Gen.22.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.3","name":"Gen\u00e8se 22:3","id":"fra-LSG:Gen.22.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.22.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:5","prev_osis_id":"Gen.022.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et Abraham dit \u00e0 ses serviteurs: Restez ici avec l\u2019\u00e2ne; moi et le jeune homme, nous irons jusque-l\u00e0 pour adorer, et nous reviendrons aupr\u00e8s de vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.6","name":"Gen\u00e8se 22:6","id":"fra-LSG:Gen.22.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.4","name":"Gen\u00e8se 22:4","id":"fra-LSG:Gen.22.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.22.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:6","prev_osis_id":"Gen.022.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.6\" class=\"v\">6<\/sup>Abraham prit le bois pour l\u2019holocauste, le chargea sur son fils Isaac, et porta dans sa main le feu et le couteau. Et ils march\u00e8rent tous deux ensemble.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.7","name":"Gen\u00e8se 22:7","id":"fra-LSG:Gen.22.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.5","name":"Gen\u00e8se 22:5","id":"fra-LSG:Gen.22.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.22.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:7","prev_osis_id":"Gen.022.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.7\" class=\"v\">7<\/sup>Alors Isaac, parlant \u00e0 Abraham, son p\u00e8re, dit: Mon p\u00e8re! Et il r\u00e9pondit: Me voici, mon fils! Isaac reprit: Voici le feu et le bois; mais o\u00f9 est l\u2019agneau pour l\u2019holocauste?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.8","name":"Gen\u00e8se 22:8","id":"fra-LSG:Gen.22.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.6","name":"Gen\u00e8se 22:6","id":"fra-LSG:Gen.22.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.22.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:8","prev_osis_id":"Gen.022.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.8\" class=\"v\">8<\/sup>Abraham r\u00e9pondit: Mon fils, Dieu se pourvoira lui-m\u00eame de l\u2019agneau pour l\u2019holocauste. Et ils march\u00e8rent tous deux ensemble.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.9","name":"Gen\u00e8se 22:9","id":"fra-LSG:Gen.22.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.7","name":"Gen\u00e8se 22:7","id":"fra-LSG:Gen.22.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.22.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:9","prev_osis_id":"Gen.022.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.9\" class=\"v\">9<\/sup>Lorsqu\u2019ils furent arriv\u00e9s au lieu que Dieu lui avait dit, Abraham y \u00e9leva un autel, et rangea le bois. Il lia son fils Isaac, et le mit sur l\u2019autel, par-dessus le bois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.10","name":"Gen\u00e8se 22:10","id":"fra-LSG:Gen.22.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.8","name":"Gen\u00e8se 22:8","id":"fra-LSG:Gen.22.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.22.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:10","prev_osis_id":"Gen.022.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.10\" class=\"v\">10<\/sup>Puis Abraham \u00e9tendit la main, et prit le couteau, pour \u00e9gorger son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.11","name":"Gen\u00e8se 22:11","id":"fra-LSG:Gen.22.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.9","name":"Gen\u00e8se 22:9","id":"fra-LSG:Gen.22.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.22.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:11","prev_osis_id":"Gen.022.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.11\" class=\"v\">11<\/sup>Alors l\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel l\u2019appela des cieux, et dit: Abraham! Abraham! Et il r\u00e9pondit: Me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.12","name":"Gen\u00e8se 22:12","id":"fra-LSG:Gen.22.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.10","name":"Gen\u00e8se 22:10","id":"fra-LSG:Gen.22.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.22.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:12","prev_osis_id":"Gen.022.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019ange dit: N\u2019avance pas ta main sur l\u2019enfant, et ne lui fais rien; car je sais maintenant que tu crains Dieu, et que tu ne m\u2019as pas refus\u00e9 ton fils, ton unique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.13","name":"Gen\u00e8se 22:13","id":"fra-LSG:Gen.22.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.11","name":"Gen\u00e8se 22:11","id":"fra-LSG:Gen.22.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.22.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:13","prev_osis_id":"Gen.022.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.13\" class=\"v\">13<\/sup>Abraham leva les yeux, et vit derri\u00e8re lui un b\u00e9lier retenu dans un buisson par les cornes; et Abraham alla prendre le b\u00e9lier, et l\u2019offrit en holocauste \u00e0 la place de son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.14","name":"Gen\u00e8se 22:14","id":"fra-LSG:Gen.22.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.12","name":"Gen\u00e8se 22:12","id":"fra-LSG:Gen.22.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.22.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:14","prev_osis_id":"Gen.022.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.14\" class=\"v\">14<\/sup>Abraham donna \u00e0 ce lieu le nom de Jehova-Jir\u00e9. C\u2019est pourquoi l\u2019on dit aujourd\u2019hui: A la montagne de l\u2019\u00c9ternel il sera pourvu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.15","name":"Gen\u00e8se 22:15","id":"fra-LSG:Gen.22.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.13","name":"Gen\u00e8se 22:13","id":"fra-LSG:Gen.22.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.22.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:15","prev_osis_id":"Gen.022.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019ange de l\u2019\u00c9ternel appela une seconde fois Abraham des cieux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.16","name":"Gen\u00e8se 22:16","id":"fra-LSG:Gen.22.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.14","name":"Gen\u00e8se 22:14","id":"fra-LSG:Gen.22.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.22.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:16","prev_osis_id":"Gen.022.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.16\" class=\"v\">16<\/sup>et dit: Je le jure par moi-m\u00eame, parole de l\u2019\u00c9ternel! Parce que tu as fait cela, et que tu n\u2019as pas refus\u00e9 ton fils, ton unique,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.17","name":"Gen\u00e8se 22:17","id":"fra-LSG:Gen.22.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.15","name":"Gen\u00e8se 22:15","id":"fra-LSG:Gen.22.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.22.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:17","prev_osis_id":"Gen.022.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.17\" class=\"v\">17<\/sup>je te b\u00e9nirai et je multiplierai ta post\u00e9rit\u00e9, comme les \u00e9toiles du ciel et comme le sable qui est sur le bord de la mer; et ta post\u00e9rit\u00e9 poss\u00e9dera la porte de ses ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.18","name":"Gen\u00e8se 22:18","id":"fra-LSG:Gen.22.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.16","name":"Gen\u00e8se 22:16","id":"fra-LSG:Gen.22.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.22.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:18","prev_osis_id":"Gen.022.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.18\" class=\"v\">18<\/sup>Toutes les nations de la terre seront b\u00e9nies en ta post\u00e9rit\u00e9, parce que tu as ob\u00e9i \u00e0 ma voix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.19","name":"Gen\u00e8se 22:19","id":"fra-LSG:Gen.22.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.17","name":"Gen\u00e8se 22:17","id":"fra-LSG:Gen.22.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.22.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:19","prev_osis_id":"Gen.022.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.19\" class=\"v\">19<\/sup>Abraham \u00e9tant retourn\u00e9 vers ses serviteurs, ils se lev\u00e8rent et s\u2019en all\u00e8rent ensemble \u00e0 Beer-Sch\u00e9ba; car Abraham demeurait \u00e0 Beer-Sch\u00e9ba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.20","name":"Gen\u00e8se 22:20","id":"fra-LSG:Gen.22.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.18","name":"Gen\u00e8se 22:18","id":"fra-LSG:Gen.22.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.22.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:20","prev_osis_id":"Gen.022.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-24: cf. Pr 25:25. Ge 24:15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.20\" class=\"v\">20<\/sup>Apr\u00e8s ces choses, on fit \u00e0 Abraham un rapport, en disant: Voici, Milca a aussi enfant\u00e9 des fils \u00e0 Nachor, ton fr\u00e8re:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.21","name":"Gen\u00e8se 22:21","id":"fra-LSG:Gen.22.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.19","name":"Gen\u00e8se 22:19","id":"fra-LSG:Gen.22.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.22.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:21","prev_osis_id":"Gen.022.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.21\" class=\"v\">21<\/sup>Uts, son premier-n\u00e9, Buz, son fr\u00e8re, Kemuel, p\u00e8re d\u2019Aram,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.22","name":"Gen\u00e8se 22:22","id":"fra-LSG:Gen.22.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.20","name":"Gen\u00e8se 22:20","id":"fra-LSG:Gen.22.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.22.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:22","prev_osis_id":"Gen.022.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.22\" class=\"v\">22<\/sup>K\u00e9sed, Hazo, Pildasch, Jidlaph et Bethuel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.23","name":"Gen\u00e8se 22:23","id":"fra-LSG:Gen.22.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.21","name":"Gen\u00e8se 22:21","id":"fra-LSG:Gen.22.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.22.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:23","prev_osis_id":"Gen.022.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.23\" class=\"v\">23<\/sup>Bethuel a engendr\u00e9 Rebecca. Ce sont l\u00e0 les huit fils que Milca a enfant\u00e9s \u00e0 Nachor, fr\u00e8re d\u2019Abraham.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.24","name":"Gen\u00e8se 22:24","id":"fra-LSG:Gen.22.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.22","name":"Gen\u00e8se 22:22","id":"fra-LSG:Gen.22.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.22.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.22.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 22:24","prev_osis_id":"Gen.022.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.023.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.22.24\" class=\"v\">24<\/sup>Sa concubine, nomm\u00e9e R\u00e9uma, a aussi enfant\u00e9 Th\u00e9bach, Gaham, Tahasch et Maaca.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.22","name":"Gen\u00e8se 22","id":"fra-LSG:Gen.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.23.1","name":"Gen\u00e8se 23:1","id":"fra-LSG:Gen.23.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.23","name":"Gen\u00e8se 22:23","id":"fra-LSG:Gen.22.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e556a5bf4.65906251');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e556a5bf4.65906251\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e556a5bf4.65906251","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e556a5bf4.65906251'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e556a5bf4.65906251\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}