{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.1.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:1","prev_osis_id":"","next_osis_id":"Gen.001.002,fra-LSG","text":"<h2 class=\"ms1\">LES TEMPS ANCIENS<\/h2>\n<h3 class=\"ms2\">DEPUIS LA CR\u00c9ATION JUSQU\u2019\u00c0 ABRAHAM<\/h3>\n<h3 class=\"mr\">Ch. 1 \u00e0 11: 9. (Ac 17:24-28.)<\/h3>\n<h3 class=\"s\">Cr\u00e9ation du monde<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1: cf. N\u00e9 9:6. (Ps 124:8. J\u00e9 32:17; 10:12.) Ro 1:20. Ap 4:11. Jn 1:1-3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Au commencement, Dieu cr\u00e9a les cieux et la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.2","name":"Gen\u00e8se 1:2","id":"fra-LSG:Gen.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.1.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:2","prev_osis_id":"Gen.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.003,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 2-5: cf. Ps 104:2. \u00c9s 45:7. 2 Co 4:6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>La terre \u00e9tait informe et vide: il y avait des t\u00e9n\u00e8bres \u00e0 la surface de l\u2019ab\u00eeme, et l\u2019esprit de Dieu se mouvait au-dessus des eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.3","name":"Gen\u00e8se 1:3","id":"fra-LSG:Gen.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.1","name":"Gen\u00e8se 1:1","id":"fra-LSG:Gen.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.1.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:3","prev_osis_id":"Gen.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Dieu dit: Que la lumi\u00e8re soit! Et la lumi\u00e8re fut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.4","name":"Gen\u00e8se 1:4","id":"fra-LSG:Gen.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.2","name":"Gen\u00e8se 1:2","id":"fra-LSG:Gen.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.1.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:4","prev_osis_id":"Gen.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Dieu vit que la lumi\u00e8re \u00e9tait bonne; et Dieu s\u00e9para la lumi\u00e8re d\u2019avec les t\u00e9n\u00e8bres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.5","name":"Gen\u00e8se 1:5","id":"fra-LSG:Gen.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.3","name":"Gen\u00e8se 1:3","id":"fra-LSG:Gen.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.1.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:5","prev_osis_id":"Gen.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Dieu appela la lumi\u00e8re jour, et il appela les t\u00e9n\u00e8bres nuit. Ainsi, il y eut un soir, et il y eut un matin: ce fut le premier jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.6","name":"Gen\u00e8se 1:6","id":"fra-LSG:Gen.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.4","name":"Gen\u00e8se 1:4","id":"fra-LSG:Gen.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.1.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:6","prev_osis_id":"Gen.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-8: cf. Ps 104:2, 3; 19:2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Dieu dit: Qu\u2019il y ait une \u00e9tendue entre les eaux, et qu\u2019elle s\u00e9pare les eaux d\u2019avec les eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.7","name":"Gen\u00e8se 1:7","id":"fra-LSG:Gen.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.5","name":"Gen\u00e8se 1:5","id":"fra-LSG:Gen.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.1.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:7","prev_osis_id":"Gen.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et Dieu fit l\u2019\u00e9tendue, et il s\u00e9para les eaux qui sont au-dessous de l\u2019\u00e9tendue d\u2019avec les eaux qui sont au-dessus de l\u2019\u00e9tendue. Et cela fut ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.8","name":"Gen\u00e8se 1:8","id":"fra-LSG:Gen.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.6","name":"Gen\u00e8se 1:6","id":"fra-LSG:Gen.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.1.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:8","prev_osis_id":"Gen.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Dieu appela l\u2019\u00e9tendue ciel. Ainsi, il y eut un soir, et il y eut un matin: ce fut le second jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.9","name":"Gen\u00e8se 1:9","id":"fra-LSG:Gen.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.7","name":"Gen\u00e8se 1:7","id":"fra-LSG:Gen.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.1.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:9","prev_osis_id":"Gen.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-13: cf. Job 38:8-11. Ps 104:6-9, 14-16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Dieu dit: Que les eaux qui sont au-dessous du ciel se rassemblent en un seul lieu, et que le sec paraisse. Et cela fut ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.10","name":"Gen\u00e8se 1:10","id":"fra-LSG:Gen.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.8","name":"Gen\u00e8se 1:8","id":"fra-LSG:Gen.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.1.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:10","prev_osis_id":"Gen.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dieu appela le sec terre, et il appela l\u2019amas des eaux mers. Dieu vit que cela \u00e9tait bon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.11","name":"Gen\u00e8se 1:11","id":"fra-LSG:Gen.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.9","name":"Gen\u00e8se 1:9","id":"fra-LSG:Gen.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.1.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:11","prev_osis_id":"Gen.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Puis Dieu dit: Que la terre produise de la verdure, de l\u2019herbe portant de la semence, des arbres fruitiers donnant du fruit selon leur esp\u00e8ce et ayant en eux leur semence sur la terre. Et cela fut ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.12","name":"Gen\u00e8se 1:12","id":"fra-LSG:Gen.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.10","name":"Gen\u00e8se 1:10","id":"fra-LSG:Gen.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.1.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:12","prev_osis_id":"Gen.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>La terre produisit de la verdure, de l\u2019herbe portant de la semence selon son esp\u00e8ce, et des arbres donnant du fruit et ayant en eux leur semence selon leur esp\u00e8ce. Dieu vit que cela \u00e9tait bon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.13","name":"Gen\u00e8se 1:13","id":"fra-LSG:Gen.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.11","name":"Gen\u00e8se 1:11","id":"fra-LSG:Gen.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.1.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:13","prev_osis_id":"Gen.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ainsi, il y eut un soir, et il y eut un matin: ce fut le troisi\u00e8me jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.14","name":"Gen\u00e8se 1:14","id":"fra-LSG:Gen.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.12","name":"Gen\u00e8se 1:12","id":"fra-LSG:Gen.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.1.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:14","prev_osis_id":"Gen.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 14-19: cf. Ps 104:19; 136:7-9; 148:3, 5, 6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Dieu dit: Qu\u2019il y ait des luminaires dans l\u2019\u00e9tendue du ciel, pour s\u00e9parer le jour d\u2019avec la nuit; que ce soient des signes pour marquer les \u00e9poques, les jours et les ann\u00e9es;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.15","name":"Gen\u00e8se 1:15","id":"fra-LSG:Gen.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.13","name":"Gen\u00e8se 1:13","id":"fra-LSG:Gen.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.1.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:15","prev_osis_id":"Gen.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>et qu\u2019ils servent de luminaires dans l\u2019\u00e9tendue du ciel, pour \u00e9clairer la terre. Et cela fut ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.16","name":"Gen\u00e8se 1:16","id":"fra-LSG:Gen.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.14","name":"Gen\u00e8se 1:14","id":"fra-LSG:Gen.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.1.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:16","prev_osis_id":"Gen.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Dieu fit les deux grands luminaires, le plus grand luminaire pour pr\u00e9sider au jour, et le plus petit luminaire pour pr\u00e9sider \u00e0 la nuit; il fit aussi les \u00e9toiles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.17","name":"Gen\u00e8se 1:17","id":"fra-LSG:Gen.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.15","name":"Gen\u00e8se 1:15","id":"fra-LSG:Gen.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.1.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:17","prev_osis_id":"Gen.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Dieu les pla\u00e7a dans l\u2019\u00e9tendue du ciel, pour \u00e9clairer la terre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.18","name":"Gen\u00e8se 1:18","id":"fra-LSG:Gen.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.16","name":"Gen\u00e8se 1:16","id":"fra-LSG:Gen.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.1.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:18","prev_osis_id":"Gen.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>pour pr\u00e9sider au jour et \u00e0 la nuit, et pour s\u00e9parer la lumi\u00e8re d\u2019avec les t\u00e9n\u00e8bres. Dieu vit que cela \u00e9tait bon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.19","name":"Gen\u00e8se 1:19","id":"fra-LSG:Gen.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.17","name":"Gen\u00e8se 1:17","id":"fra-LSG:Gen.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.1.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:19","prev_osis_id":"Gen.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ainsi, il y eut un soir, et il y eut un matin: ce fut le quatri\u00e8me jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.20","name":"Gen\u00e8se 1:20","id":"fra-LSG:Gen.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.18","name":"Gen\u00e8se 1:18","id":"fra-LSG:Gen.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.1.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:20","prev_osis_id":"Gen.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-23: cf. Ps 104:24-26; 148:7, 10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>Dieu dit: Que les eaux produisent en abondance des animaux vivants, et que des oiseaux volent sur la terre vers l\u2019\u00e9tendue du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.21","name":"Gen\u00e8se 1:21","id":"fra-LSG:Gen.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.19","name":"Gen\u00e8se 1:19","id":"fra-LSG:Gen.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.1.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:21","prev_osis_id":"Gen.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Dieu cr\u00e9a les grands poissons et tous les animaux vivants qui se meuvent, et que les eaux produisirent en abondance selon leur esp\u00e8ce; il cr\u00e9a aussi tout oiseau ail\u00e9 selon son esp\u00e8ce. Dieu vit que cela \u00e9tait bon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.22","name":"Gen\u00e8se 1:22","id":"fra-LSG:Gen.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.20","name":"Gen\u00e8se 1:20","id":"fra-LSG:Gen.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.1.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:22","prev_osis_id":"Gen.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>Dieu les b\u00e9nit, en disant: Soyez f\u00e9conds, multipliez, et remplissez les eaux des mers; et que les oiseaux multiplient sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.23","name":"Gen\u00e8se 1:23","id":"fra-LSG:Gen.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.21","name":"Gen\u00e8se 1:21","id":"fra-LSG:Gen.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.1.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:23","prev_osis_id":"Gen.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ainsi, il y eut un soir, et il y eut un matin: ce fut le cinqui\u00e8me jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.24","name":"Gen\u00e8se 1:24","id":"fra-LSG:Gen.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.22","name":"Gen\u00e8se 1:22","id":"fra-LSG:Gen.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.1.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:24","prev_osis_id":"Gen.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.025,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 24-31: cf. Ge 2:19, 20. (Ge 5:1, 2; 2:7, 21-23.) Ps 8:5-9. (Ec 7:29. \u00c9p 4:24.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>Dieu dit: Que la terre produise des animaux vivants selon leur esp\u00e8ce, du b\u00e9tail, des reptiles et des animaux terrestres, selon leur esp\u00e8ce. Et cela fut ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.25","name":"Gen\u00e8se 1:25","id":"fra-LSG:Gen.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.23","name":"Gen\u00e8se 1:23","id":"fra-LSG:Gen.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.1.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:25","prev_osis_id":"Gen.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>Dieu fit les animaux de la terre selon leur esp\u00e8ce, le b\u00e9tail selon son esp\u00e8ce, et tous les reptiles de la terre selon leur esp\u00e8ce. Dieu vit que cela \u00e9tait bon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.26","name":"Gen\u00e8se 1:26","id":"fra-LSG:Gen.1.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.24","name":"Gen\u00e8se 1:24","id":"fra-LSG:Gen.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.1.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:26","prev_osis_id":"Gen.001.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.26\" class=\"v\">26<\/sup>Puis Dieu dit: Faisons l\u2019homme \u00e0 notre image, selon notre ressemblance, et qu\u2019il domine sur les poissons de la mer, sur les oiseaux du ciel, sur le b\u00e9tail, sur toute la terre, et sur tous les reptiles qui rampent sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.27","name":"Gen\u00e8se 1:27","id":"fra-LSG:Gen.1.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.25","name":"Gen\u00e8se 1:25","id":"fra-LSG:Gen.1.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.1.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:27","prev_osis_id":"Gen.001.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.27\" class=\"v\">27<\/sup>Dieu cr\u00e9a l\u2019homme \u00e0 son image, il le cr\u00e9a \u00e0 l\u2019image de Dieu, il cr\u00e9a l\u2019homme et la femme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.28","name":"Gen\u00e8se 1:28","id":"fra-LSG:Gen.1.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.26","name":"Gen\u00e8se 1:26","id":"fra-LSG:Gen.1.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.1.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:28","prev_osis_id":"Gen.001.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.28\" class=\"v\">28<\/sup>Dieu les b\u00e9nit, et Dieu leur dit: Soyez f\u00e9conds, multipliez, remplissez la terre, et l\u2019assujettissez; et dominez sur les poissons de la mer, sur les oiseaux du ciel, et sur tout animal qui se meut sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.29","name":"Gen\u00e8se 1:29","id":"fra-LSG:Gen.1.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.27","name":"Gen\u00e8se 1:27","id":"fra-LSG:Gen.1.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.1.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:29","prev_osis_id":"Gen.001.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et Dieu dit: Voici, je vous donne toute herbe portant de la semence et qui est \u00e0 la surface de toute la terre, et tout arbre ayant en lui du fruit d\u2019arbre et portant de la semence: ce sera votre nourriture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.30","name":"Gen\u00e8se 1:30","id":"fra-LSG:Gen.1.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.28","name":"Gen\u00e8se 1:28","id":"fra-LSG:Gen.1.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.1.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:30","prev_osis_id":"Gen.001.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.001.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et \u00e0 tout animal de la terre, \u00e0 tout oiseau du ciel, et \u00e0 tout ce qui se meut sur la terre, ayant en soi un souffle de vie, je donne toute herbe verte pour nourriture. Et cela fut ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.31","name":"Gen\u00e8se 1:31","id":"fra-LSG:Gen.1.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.29","name":"Gen\u00e8se 1:29","id":"fra-LSG:Gen.1.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.1.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.1.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 1:31","prev_osis_id":"Gen.001.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.1.31\" class=\"v\">31<\/sup>Dieu vit tout ce qu\u2019il avait fait et voici, cela \u00e9tait tr\u00e8s bon. Ainsi, il y eut un soir, et il y eut un matin: ce fut le sixi\u00e8me jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.1","name":"Gen\u00e8se 1","id":"fra-LSG:Gen.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.1","name":"Gen\u00e8se 2:1","id":"fra-LSG:Gen.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.30","name":"Gen\u00e8se 1:30","id":"fra-LSG:Gen.1.30"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81dc7474804.05644514');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81dc7474804.05644514\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81dc7474804.05644514","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81dc7474804.05644514'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81dc7474804.05644514\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}