{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.21.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:1","prev_osis_id":"Gen.020.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Naissance d\u2019Isaac<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (Ge 17:15-21; 18:9-15. H\u00e9 11:11, 12.) Ge 17:9-14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel se souvint de ce qu\u2019il avait dit \u00e0 Sara, et l\u2019\u00c9ternel accomplit pour Sara ce qu\u2019il avait promis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.2","name":"Gen\u00e8se 21:2","id":"fra-LSG:Gen.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.20.18","name":"Gen\u00e8se 20:18","id":"fra-LSG:Gen.20.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.21.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:2","prev_osis_id":"Gen.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sara devint enceinte, et elle enfanta un fils \u00e0 Abraham dans sa vieillesse, au temps fix\u00e9 dont Dieu lui avait parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.3","name":"Gen\u00e8se 21:3","id":"fra-LSG:Gen.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.1","name":"Gen\u00e8se 21:1","id":"fra-LSG:Gen.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.21.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:3","prev_osis_id":"Gen.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Abraham donna le nom d\u2019Isaac au fils qui lui \u00e9tait n\u00e9, que Sara lui avait enfant\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.4","name":"Gen\u00e8se 21:4","id":"fra-LSG:Gen.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.2","name":"Gen\u00e8se 21:2","id":"fra-LSG:Gen.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.21.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:4","prev_osis_id":"Gen.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Abraham circoncit son fils Isaac, \u00e2g\u00e9 de huit jours, comme Dieu le lui avait ordonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.5","name":"Gen\u00e8se 21:5","id":"fra-LSG:Gen.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.3","name":"Gen\u00e8se 21:3","id":"fra-LSG:Gen.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.21.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:5","prev_osis_id":"Gen.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Abraham \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de cent ans, \u00e0 la naissance d\u2019Isaac, son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.6","name":"Gen\u00e8se 21:6","id":"fra-LSG:Gen.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.4","name":"Gen\u00e8se 21:4","id":"fra-LSG:Gen.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.21.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:6","prev_osis_id":"Gen.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et Sara dit: Dieu m\u2019a fait un sujet de rire; quiconque l\u2019apprendra rira de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.7","name":"Gen\u00e8se 21:7","id":"fra-LSG:Gen.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.5","name":"Gen\u00e8se 21:5","id":"fra-LSG:Gen.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.21.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:7","prev_osis_id":"Gen.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Elle ajouta: Qui aurait dit \u00e0 Abraham: Sara allaitera des enfants? Cependant je lui ai enfant\u00e9 un fils dans sa vieillesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.8","name":"Gen\u00e8se 21:8","id":"fra-LSG:Gen.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.6","name":"Gen\u00e8se 21:6","id":"fra-LSG:Gen.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.21.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:8","prev_osis_id":"Gen.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Agar dans le d\u00e9sert<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-21: cf. (Ro 9:6-9. Ga 4:21-31.) (Ge 16; 25:12-18.) Ps 146:7-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019enfant grandit, et fut sevr\u00e9; et Abraham fit un grand festin le jour o\u00f9 Isaac fut sevr\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.9","name":"Gen\u00e8se 21:9","id":"fra-LSG:Gen.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.7","name":"Gen\u00e8se 21:7","id":"fra-LSG:Gen.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.21.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:9","prev_osis_id":"Gen.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Sara vit rire le fils qu\u2019Agar, l\u2019\u00c9gyptienne, avait enfant\u00e9 \u00e0 Abraham;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.10","name":"Gen\u00e8se 21:10","id":"fra-LSG:Gen.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.8","name":"Gen\u00e8se 21:8","id":"fra-LSG:Gen.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.21.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:10","prev_osis_id":"Gen.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>et elle dit \u00e0 Abraham: Chasse cette servante et son fils, car le fils de cette servante n\u2019h\u00e9ritera pas avec mon fils, avec Isaac.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.11","name":"Gen\u00e8se 21:11","id":"fra-LSG:Gen.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.9","name":"Gen\u00e8se 21:9","id":"fra-LSG:Gen.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.21.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:11","prev_osis_id":"Gen.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Cette parole d\u00e9plut fort aux yeux d\u2019Abraham, \u00e0 cause de son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.12","name":"Gen\u00e8se 21:12","id":"fra-LSG:Gen.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.10","name":"Gen\u00e8se 21:10","id":"fra-LSG:Gen.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.21.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:12","prev_osis_id":"Gen.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais Dieu dit \u00e0 Abraham: Que cela ne d\u00e9plaise pas \u00e0 tes yeux, \u00e0 cause de l\u2019enfant et de ta servante. Accorde \u00e0 Sara tout ce qu\u2019elle te demandera; car c\u2019est d\u2019Isaac que sortira une post\u00e9rit\u00e9 qui te sera propre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.13","name":"Gen\u00e8se 21:13","id":"fra-LSG:Gen.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.11","name":"Gen\u00e8se 21:11","id":"fra-LSG:Gen.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.21.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:13","prev_osis_id":"Gen.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je ferai aussi une nation du fils de ta servante; car il est ta post\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.14","name":"Gen\u00e8se 21:14","id":"fra-LSG:Gen.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.12","name":"Gen\u00e8se 21:12","id":"fra-LSG:Gen.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.21.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:14","prev_osis_id":"Gen.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>Abraham se leva de bon matin; il prit du pain et une outre d\u2019eau, qu\u2019il donna \u00e0 Agar et pla\u00e7a sur son \u00e9paule; il lui remit aussi l\u2019enfant, et la renvoya. Elle s\u2019en alla, et s\u2019\u00e9gara dans le d\u00e9sert de Beer-Sch\u00e9ba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.15","name":"Gen\u00e8se 21:15","id":"fra-LSG:Gen.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.13","name":"Gen\u00e8se 21:13","id":"fra-LSG:Gen.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.21.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:15","prev_osis_id":"Gen.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>Quand l\u2019eau de l\u2019outre fut \u00e9puis\u00e9e, elle laissa l\u2019enfant sous un des arbrisseaux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.16","name":"Gen\u00e8se 21:16","id":"fra-LSG:Gen.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.14","name":"Gen\u00e8se 21:14","id":"fra-LSG:Gen.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.21.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:16","prev_osis_id":"Gen.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>et alla s\u2019asseoir vis-\u00e0-vis, \u00e0 une port\u00e9e d\u2019arc; car elle disait: Que je ne voie pas mourir mon enfant! Elle s\u2019assit donc vis-\u00e0-vis de lui, \u00e9leva la voix et pleura.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.17","name":"Gen\u00e8se 21:17","id":"fra-LSG:Gen.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.15","name":"Gen\u00e8se 21:15","id":"fra-LSG:Gen.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.21.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:17","prev_osis_id":"Gen.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Dieu entendit la voix de l\u2019enfant; et l\u2019ange de Dieu appela du ciel Agar, et lui dit: Qu\u2019as-tu, Agar? Ne crains point, car Dieu a entendu la voix de l\u2019enfant dans le lieu o\u00f9 il est.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.18","name":"Gen\u00e8se 21:18","id":"fra-LSG:Gen.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.16","name":"Gen\u00e8se 21:16","id":"fra-LSG:Gen.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.21.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:18","prev_osis_id":"Gen.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>L\u00e8ve-toi, prends l\u2019enfant, saisis-le de ta main; car je ferai de lui une grande nation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.19","name":"Gen\u00e8se 21:19","id":"fra-LSG:Gen.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.17","name":"Gen\u00e8se 21:17","id":"fra-LSG:Gen.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.21.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:19","prev_osis_id":"Gen.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et Dieu lui ouvrit les yeux, et elle vit un puits d\u2019eau; elle alla remplir d\u2019eau l\u2019outre, et donna \u00e0 boire \u00e0 l\u2019enfant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.20","name":"Gen\u00e8se 21:20","id":"fra-LSG:Gen.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.18","name":"Gen\u00e8se 21:18","id":"fra-LSG:Gen.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.21.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:20","prev_osis_id":"Gen.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>Dieu fut avec l\u2019enfant, qui grandit, habita dans le d\u00e9sert, et devint tireur d\u2019arc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.21","name":"Gen\u00e8se 21:21","id":"fra-LSG:Gen.21.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.19","name":"Gen\u00e8se 21:19","id":"fra-LSG:Gen.21.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.21.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:21","prev_osis_id":"Gen.021.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il habita dans le d\u00e9sert de Paran, et sa m\u00e8re lui prit une femme du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.22","name":"Gen\u00e8se 21:22","id":"fra-LSG:Gen.21.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.20","name":"Gen\u00e8se 21:20","id":"fra-LSG:Gen.21.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.21.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:22","prev_osis_id":"Gen.021.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Alliance d\u2019Abraham avec Abim\u00e9lec<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-34: cf. Ge 26:1-6, 12-33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.22\" class=\"v\">22<\/sup>En ce temps-l\u00e0, Abim\u00e9lec, accompagn\u00e9 de Picol, chef de son arm\u00e9e, parla ainsi \u00e0 Abraham: Dieu est avec toi dans tout ce que tu fais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.23","name":"Gen\u00e8se 21:23","id":"fra-LSG:Gen.21.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.21","name":"Gen\u00e8se 21:21","id":"fra-LSG:Gen.21.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.21.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:23","prev_osis_id":"Gen.021.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.23\" class=\"v\">23<\/sup>Jure-moi maintenant ici, par le nom de Dieu, que tu ne tromperas ni moi, ni mes enfants, ni mes petits-enfants, et que tu auras pour moi et le pays o\u00f9 tu s\u00e9journes la m\u00eame bienveillance que j\u2019ai eue pour toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.24","name":"Gen\u00e8se 21:24","id":"fra-LSG:Gen.21.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.22","name":"Gen\u00e8se 21:22","id":"fra-LSG:Gen.21.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.21.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:24","prev_osis_id":"Gen.021.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.24\" class=\"v\">24<\/sup>Abraham dit: Je le jurerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.25","name":"Gen\u00e8se 21:25","id":"fra-LSG:Gen.21.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.23","name":"Gen\u00e8se 21:23","id":"fra-LSG:Gen.21.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.21.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:25","prev_osis_id":"Gen.021.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.25\" class=\"v\">25<\/sup>Mais Abraham fit des reproches \u00e0 Abim\u00e9lec, au sujet d\u2019un puits d\u2019eau, dont s\u2019\u00e9taient empar\u00e9s de force les serviteurs d\u2019Abim\u00e9lec.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.26","name":"Gen\u00e8se 21:26","id":"fra-LSG:Gen.21.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.24","name":"Gen\u00e8se 21:24","id":"fra-LSG:Gen.21.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.21.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:26","prev_osis_id":"Gen.021.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.26\" class=\"v\">26<\/sup>Abim\u00e9lec r\u00e9pondit: J\u2019ignore qui a fait cette chose-l\u00e0; tu ne m\u2019en as point inform\u00e9, et moi, je ne l\u2019apprends qu\u2019aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.27","name":"Gen\u00e8se 21:27","id":"fra-LSG:Gen.21.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.25","name":"Gen\u00e8se 21:25","id":"fra-LSG:Gen.21.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.21.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:27","prev_osis_id":"Gen.021.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et Abraham prit des brebis et des b\u0153ufs, qu\u2019il donna \u00e0 Abim\u00e9lec; et ils firent tous deux alliance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.28","name":"Gen\u00e8se 21:28","id":"fra-LSG:Gen.21.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.26","name":"Gen\u00e8se 21:26","id":"fra-LSG:Gen.21.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.21.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:28","prev_osis_id":"Gen.021.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.28\" class=\"v\">28<\/sup>Abraham mit \u00e0 part sept jeunes brebis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.29","name":"Gen\u00e8se 21:29","id":"fra-LSG:Gen.21.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.27","name":"Gen\u00e8se 21:27","id":"fra-LSG:Gen.21.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.21.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:29","prev_osis_id":"Gen.021.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et Abim\u00e9lec dit \u00e0 Abraham: Qu\u2019est-ce que ces sept jeunes brebis, que tu as mises \u00e0 part?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.30","name":"Gen\u00e8se 21:30","id":"fra-LSG:Gen.21.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.28","name":"Gen\u00e8se 21:28","id":"fra-LSG:Gen.21.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.21.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:30","prev_osis_id":"Gen.021.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.30\" class=\"v\">30<\/sup>Il r\u00e9pondit: Tu accepteras de ma main ces sept brebis, afin que cela me serve de t\u00e9moignage que j\u2019ai creus\u00e9 ce puits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.31","name":"Gen\u00e8se 21:31","id":"fra-LSG:Gen.21.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.29","name":"Gen\u00e8se 21:29","id":"fra-LSG:Gen.21.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.21.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:31","prev_osis_id":"Gen.021.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.31\" class=\"v\">31<\/sup>C\u2019est pourquoi on appelle ce lieu Beer-Sch\u00e9ba; car c\u2019est l\u00e0 qu\u2019ils jur\u00e8rent l\u2019un et l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.32","name":"Gen\u00e8se 21:32","id":"fra-LSG:Gen.21.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.30","name":"Gen\u00e8se 21:30","id":"fra-LSG:Gen.21.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.21.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:32","prev_osis_id":"Gen.021.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.32\" class=\"v\">32<\/sup>Ils firent donc alliance \u00e0 Beer-Sch\u00e9ba. Apr\u00e8s quoi, Abim\u00e9lec se leva, avec Picol, chef de son arm\u00e9e; et ils retourn\u00e8rent au pays des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.33","name":"Gen\u00e8se 21:33","id":"fra-LSG:Gen.21.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.31","name":"Gen\u00e8se 21:31","id":"fra-LSG:Gen.21.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.21.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:33","prev_osis_id":"Gen.021.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.021.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.33\" class=\"v\">33<\/sup>Abraham planta des tamaris \u00e0 Beer-Sch\u00e9ba; et l\u00e0 il invoqua le nom de l\u2019\u00c9ternel, Dieu de l\u2019\u00e9ternit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.34","name":"Gen\u00e8se 21:34","id":"fra-LSG:Gen.21.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.32","name":"Gen\u00e8se 21:32","id":"fra-LSG:Gen.21.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.21.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.21.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 21:34","prev_osis_id":"Gen.021.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.21.34\" class=\"v\">34<\/sup>Abraham s\u00e9journa longtemps dans le pays des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.21","name":"Gen\u00e8se 21","id":"fra-LSG:Gen.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.22.1","name":"Gen\u00e8se 22:1","id":"fra-LSG:Gen.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.21.33","name":"Gen\u00e8se 21:33","id":"fra-LSG:Gen.21.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e53357e74.67098086');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e53357e74.67098086\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e53357e74.67098086","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e53357e74.67098086'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e53357e74.67098086\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}