{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.12.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:1","prev_osis_id":"Gen.011.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Abram. Son arriv\u00e9e au pays de Canaan<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. Ge 11:31, 32. Ac 7:2-5. H\u00e9 11:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Abram: Vat\u2019en de ton pays, de ta patrie, et de la maison de ton p\u00e8re, dans le pays que je te montrerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.2","name":"Gen\u00e8se 12:2","id":"fra-LSG:Gen.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.32","name":"Gen\u00e8se 11:32","id":"fra-LSG:Gen.11.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.12.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:2","prev_osis_id":"Gen.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je ferai de toi une grande nation, et je te b\u00e9nirai; je rendrai ton nom grand, et tu seras une source de b\u00e9n\u00e9diction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.3","name":"Gen\u00e8se 12:3","id":"fra-LSG:Gen.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.1","name":"Gen\u00e8se 12:1","id":"fra-LSG:Gen.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.12.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:3","prev_osis_id":"Gen.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je b\u00e9nirai ceux qui te b\u00e9niront, et je maudirai ceux qui te maudiront; et toutes les familles de la terre seront b\u00e9nies en toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.4","name":"Gen\u00e8se 12:4","id":"fra-LSG:Gen.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.2","name":"Gen\u00e8se 12:2","id":"fra-LSG:Gen.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.12.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:4","prev_osis_id":"Gen.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Abram partit, comme l\u2019\u00c9ternel le lui avait dit, et Lot partit avec lui. Abram \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de soixante-quinze ans, lorsqu\u2019il sortit de Charan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.5","name":"Gen\u00e8se 12:5","id":"fra-LSG:Gen.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.3","name":"Gen\u00e8se 12:3","id":"fra-LSG:Gen.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.12.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:5","prev_osis_id":"Gen.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Abram prit Sara\u00ef, sa femme, et Lot, fils de son fr\u00e8re, avec tous les biens qu\u2019ils poss\u00e9daient et les serviteurs qu\u2019ils avaient acquis \u00e0 Charan. Ils partirent pour aller dans le pays de Canaan, et ils arriv\u00e8rent au pays de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.6","name":"Gen\u00e8se 12:6","id":"fra-LSG:Gen.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.4","name":"Gen\u00e8se 12:4","id":"fra-LSG:Gen.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.12.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:6","prev_osis_id":"Gen.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Abram parcourut le pays jusqu\u2019au lieu nomm\u00e9 Sichem, jusqu\u2019aux ch\u00eanes de Mor\u00e9. Les Canan\u00e9ens \u00e9taient alors dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.7","name":"Gen\u00e8se 12:7","id":"fra-LSG:Gen.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.5","name":"Gen\u00e8se 12:5","id":"fra-LSG:Gen.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.12.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:7","prev_osis_id":"Gen.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019\u00c9ternel apparut \u00e0 Abram, et dit: Je donnerai ce pays \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9. Et Abram b\u00e2tit l\u00e0 un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, qui lui \u00e9tait apparu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.8","name":"Gen\u00e8se 12:8","id":"fra-LSG:Gen.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.6","name":"Gen\u00e8se 12:6","id":"fra-LSG:Gen.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.12.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:8","prev_osis_id":"Gen.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il se transporta de l\u00e0 vers la montagne, \u00e0 l\u2019orient de B\u00e9thel, et il dressa ses tentes, ayant B\u00e9thel \u00e0 l\u2019occident et A\u00ef \u00e0 l\u2019orient. Il b\u00e2tit encore l\u00e0 un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et il invoqua le nom de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.9","name":"Gen\u00e8se 12:9","id":"fra-LSG:Gen.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.7","name":"Gen\u00e8se 12:7","id":"fra-LSG:Gen.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.12.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:9","prev_osis_id":"Gen.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Abram continua ses marches, en s\u2019avan\u00e7ant vers le midi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.10","name":"Gen\u00e8se 12:10","id":"fra-LSG:Gen.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.8","name":"Gen\u00e8se 12:8","id":"fra-LSG:Gen.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.12.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:10","prev_osis_id":"Gen.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">S\u00e9jour en \u00c9gypte<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-20: cf. Ge 20; 26:1-11. Ps 105:13-15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il y eut une famine dans le pays; et Abram descendit en \u00c9gypte pour y s\u00e9journer, car la famine \u00e9tait grande dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.11","name":"Gen\u00e8se 12:11","id":"fra-LSG:Gen.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.9","name":"Gen\u00e8se 12:9","id":"fra-LSG:Gen.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.12.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:11","prev_osis_id":"Gen.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Comme il \u00e9tait pr\u00e8s d\u2019entrer en \u00c9gypte, il dit \u00e0 Sara\u00ef, sa femme: Voici, je sais que tu es une femme belle de figure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.12","name":"Gen\u00e8se 12:12","id":"fra-LSG:Gen.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.10","name":"Gen\u00e8se 12:10","id":"fra-LSG:Gen.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.12.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:12","prev_osis_id":"Gen.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Quand les \u00c9gyptiens te verront, ils diront: C\u2019est sa femme! Et ils me tueront, et te laisseront la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.13","name":"Gen\u00e8se 12:13","id":"fra-LSG:Gen.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.11","name":"Gen\u00e8se 12:11","id":"fra-LSG:Gen.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.12.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:13","prev_osis_id":"Gen.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>Dis, je te prie, que tu es ma s\u0153ur, afin que je sois bien trait\u00e9 \u00e0 cause de toi, et que mon \u00e2me vive gr\u00e2ce \u00e0 toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.14","name":"Gen\u00e8se 12:14","id":"fra-LSG:Gen.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.12","name":"Gen\u00e8se 12:12","id":"fra-LSG:Gen.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.12.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:14","prev_osis_id":"Gen.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Lorsque Abram fut arriv\u00e9 en \u00c9gypte, les \u00c9gyptiens virent que la femme \u00e9tait fort belle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.15","name":"Gen\u00e8se 12:15","id":"fra-LSG:Gen.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.13","name":"Gen\u00e8se 12:13","id":"fra-LSG:Gen.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.12.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:15","prev_osis_id":"Gen.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les grands de Pharaon la virent aussi et la vant\u00e8rent \u00e0 Pharaon; et la femme fut emmen\u00e9e dans la maison de Pharaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.16","name":"Gen\u00e8se 12:16","id":"fra-LSG:Gen.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.14","name":"Gen\u00e8se 12:14","id":"fra-LSG:Gen.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.12.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:16","prev_osis_id":"Gen.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il traita bien Abram \u00e0 cause d\u2019elle; et Abram re\u00e7ut des brebis, des b\u0153ufs, des \u00e2nes, des serviteurs et des servantes, des \u00e2nesses, et des chameaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.17","name":"Gen\u00e8se 12:17","id":"fra-LSG:Gen.12.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.15","name":"Gen\u00e8se 12:15","id":"fra-LSG:Gen.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.12.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:17","prev_osis_id":"Gen.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais l\u2019\u00c9ternel frappa de grandes plaies Pharaon et sa maison, au sujet de Sara\u00ef, femme d\u2019Abram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.18","name":"Gen\u00e8se 12:18","id":"fra-LSG:Gen.12.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.16","name":"Gen\u00e8se 12:16","id":"fra-LSG:Gen.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.12.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:18","prev_osis_id":"Gen.012.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.18\" class=\"v\">18<\/sup>Alors Pharaon appela Abram, et dit: Qu\u2019est-ce que tu m\u2019as fait? Pourquoi ne m\u2019as-tu pas d\u00e9clar\u00e9 que c\u2019est ta femme?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.19","name":"Gen\u00e8se 12:19","id":"fra-LSG:Gen.12.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.17","name":"Gen\u00e8se 12:17","id":"fra-LSG:Gen.12.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.12.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:19","prev_osis_id":"Gen.012.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.012.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.19\" class=\"v\">19<\/sup>Pourquoi as-tu dit: C\u2019est ma s\u0153ur? Aussi l\u2019ai-je prise pour ma femme. Maintenant, voici ta femme, prends-la, et va-t\u2019en!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.20","name":"Gen\u00e8se 12:20","id":"fra-LSG:Gen.12.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.18","name":"Gen\u00e8se 12:18","id":"fra-LSG:Gen.12.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.12.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.12.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 12:20","prev_osis_id":"Gen.012.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.12.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et Pharaon donna ordre \u00e0 ses gens de le renvoyer, lui et sa femme, avec tout ce qui lui appartenait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.12","name":"Gen\u00e8se 12","id":"fra-LSG:Gen.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.13.1","name":"Gen\u00e8se 13:1","id":"fra-LSG:Gen.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.12.19","name":"Gen\u00e8se 12:19","id":"fra-LSG:Gen.12.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e40a2a8b3.83625702');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e40a2a8b3.83625702\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e40a2a8b3.83625702","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e40a2a8b3.83625702'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e40a2a8b3.83625702\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}