{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.9.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:1","prev_osis_id":"Gen.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">No\u00e9 et ses fils<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. Ge 1:26-29. (Ex 21:12-14, 20. No 35:18-21, 31-33.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Dieu b\u00e9nit No\u00e9 et ses fils, et leur dit: Soyez f\u00e9conds, multipliez, et remplissez la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.2","name":"Gen\u00e8se 9:2","id":"fra-LSG:Gen.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.22","name":"Gen\u00e8se 8:22","id":"fra-LSG:Gen.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.9.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:2","prev_osis_id":"Gen.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Vous serez un sujet de crainte et d\u2019effroi pour tout animal de la terre, pour tout oiseau du ciel, pour tout ce qui se meut sur la terre, et pour tous les poissons de la mer: ils sont livr\u00e9s entre vos mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.3","name":"Gen\u00e8se 9:3","id":"fra-LSG:Gen.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.1","name":"Gen\u00e8se 9:1","id":"fra-LSG:Gen.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.9.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:3","prev_osis_id":"Gen.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tout ce qui se meut et qui a vie vous servira de nourriture: je vous donne tout cela comme l\u2019herbe verte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.4","name":"Gen\u00e8se 9:4","id":"fra-LSG:Gen.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.2","name":"Gen\u00e8se 9:2","id":"fra-LSG:Gen.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.9.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:4","prev_osis_id":"Gen.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Seulement, vous ne mangerez point de chair avec son \u00e2me, avec son sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.5","name":"Gen\u00e8se 9:5","id":"fra-LSG:Gen.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.3","name":"Gen\u00e8se 9:3","id":"fra-LSG:Gen.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.9.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:5","prev_osis_id":"Gen.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Sachez-le aussi, je redemanderai le sang de vos \u00e2mes, je le redemanderai \u00e0 tout animal; et je redemanderai l\u2019\u00e2me de l\u2019homme \u00e0 l\u2019homme, \u00e0 l\u2019homme qui est son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.6","name":"Gen\u00e8se 9:6","id":"fra-LSG:Gen.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.4","name":"Gen\u00e8se 9:4","id":"fra-LSG:Gen.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.9.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:6","prev_osis_id":"Gen.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Si quelqu\u2019un verse le sang de l\u2019homme, par l\u2019homme son sang sera vers\u00e9; car Dieu a fait l\u2019homme \u00e0 son image.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.7","name":"Gen\u00e8se 9:7","id":"fra-LSG:Gen.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.5","name":"Gen\u00e8se 9:5","id":"fra-LSG:Gen.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.9.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:7","prev_osis_id":"Gen.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et vous, soyez f\u00e9conds et multipliez, r\u00e9pandez-vous sur la terre et multipliez sur elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.8","name":"Gen\u00e8se 9:8","id":"fra-LSG:Gen.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.6","name":"Gen\u00e8se 9:6","id":"fra-LSG:Gen.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.9.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:8","prev_osis_id":"Gen.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-17: cf. (Ge 8:20-22. \u00c9s 54:9, 10. J\u00e9 33:20.) 2 Pi 3:6, 7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Dieu parla encore \u00e0 No\u00e9 et \u00e0 ses fils avec lui, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.9","name":"Gen\u00e8se 9:9","id":"fra-LSG:Gen.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.7","name":"Gen\u00e8se 9:7","id":"fra-LSG:Gen.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.9.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:9","prev_osis_id":"Gen.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Voici, j\u2019\u00e9tablis mon alliance avec vous et avec votre post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s vous;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.10","name":"Gen\u00e8se 9:10","id":"fra-LSG:Gen.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.8","name":"Gen\u00e8se 9:8","id":"fra-LSG:Gen.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.9.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:10","prev_osis_id":"Gen.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>avec tous les \u00eatres vivants qui sont avec vous, tant les oiseaux que le b\u00e9tail et tous les animaux de la terre, soit avec tous ceux qui sont sortis de l\u2019arche, soit avec tous les animaux de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.11","name":"Gen\u00e8se 9:11","id":"fra-LSG:Gen.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.9","name":"Gen\u00e8se 9:9","id":"fra-LSG:Gen.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.9.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:11","prev_osis_id":"Gen.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019\u00e9tablis mon alliance avec vous: aucune chair ne sera plus extermin\u00e9e par les eaux du d\u00e9luge, et il n\u2019y aura plus de d\u00e9luge pour d\u00e9truire la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.12","name":"Gen\u00e8se 9:12","id":"fra-LSG:Gen.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.10","name":"Gen\u00e8se 9:10","id":"fra-LSG:Gen.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.9.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:12","prev_osis_id":"Gen.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et Dieu dit: C\u2019est ici le signe de l\u2019alliance que j\u2019\u00e9tablis entre moi et vous, et tous les \u00eatres vivants qui sont avec vous, pour les g\u00e9n\u00e9rations \u00e0 toujours:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.13","name":"Gen\u00e8se 9:13","id":"fra-LSG:Gen.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.11","name":"Gen\u00e8se 9:11","id":"fra-LSG:Gen.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.9.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:13","prev_osis_id":"Gen.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>j\u2019ai plac\u00e9 mon arc dans la nue, et il servira de signe d\u2019alliance entre moi et la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.14","name":"Gen\u00e8se 9:14","id":"fra-LSG:Gen.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.12","name":"Gen\u00e8se 9:12","id":"fra-LSG:Gen.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.9.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:14","prev_osis_id":"Gen.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Quand j\u2019aurai rassembl\u00e9 des nuages au-dessus de la terre, l\u2019arc para\u00eetra dans la nue;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.15","name":"Gen\u00e8se 9:15","id":"fra-LSG:Gen.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.13","name":"Gen\u00e8se 9:13","id":"fra-LSG:Gen.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.9.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:15","prev_osis_id":"Gen.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>et je me souviendrai de mon alliance entre moi et vous, et tous les \u00eatres vivants, de toute chair, et les eaux ne deviendront plus un d\u00e9luge pour d\u00e9truire toute chair.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.16","name":"Gen\u00e8se 9:16","id":"fra-LSG:Gen.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.14","name":"Gen\u00e8se 9:14","id":"fra-LSG:Gen.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.9.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:16","prev_osis_id":"Gen.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019arc sera dans la nue; et je le regarderai, pour me souvenir de l\u2019alliance perp\u00e9tuelle entre Dieu et tous les \u00eatres vivants, de toute chair qui est sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.17","name":"Gen\u00e8se 9:17","id":"fra-LSG:Gen.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.15","name":"Gen\u00e8se 9:15","id":"fra-LSG:Gen.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.9.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:17","prev_osis_id":"Gen.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et Dieu dit \u00e0 No\u00e9: Tel est le signe de l\u2019alliance que j\u2019\u00e9tablis entre moi et toute chair qui est sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.18","name":"Gen\u00e8se 9:18","id":"fra-LSG:Gen.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.16","name":"Gen\u00e8se 9:16","id":"fra-LSG:Gen.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.9.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:18","prev_osis_id":"Gen.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-29: cf. (Pr 20:1. \u00c9p 5:18.) (Ex 20:12. De 27:16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les fils de No\u00e9, qui sortirent de l\u2019arche, \u00e9taient Sem, Cham et Japhet. Cham fut le p\u00e8re de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.19","name":"Gen\u00e8se 9:19","id":"fra-LSG:Gen.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.17","name":"Gen\u00e8se 9:17","id":"fra-LSG:Gen.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.9.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:19","prev_osis_id":"Gen.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ce sont l\u00e0 les trois fils de No\u00e9, et c\u2019est leur post\u00e9rit\u00e9 qui peupla toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.20","name":"Gen\u00e8se 9:20","id":"fra-LSG:Gen.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.18","name":"Gen\u00e8se 9:18","id":"fra-LSG:Gen.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.9.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:20","prev_osis_id":"Gen.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>No\u00e9 commen\u00e7a \u00e0 cultiver la terre, et planta de la vigne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.21","name":"Gen\u00e8se 9:21","id":"fra-LSG:Gen.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.19","name":"Gen\u00e8se 9:19","id":"fra-LSG:Gen.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.9.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:21","prev_osis_id":"Gen.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il but du vin, s\u2019enivra, et se d\u00e9couvrit au milieu de sa tente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.22","name":"Gen\u00e8se 9:22","id":"fra-LSG:Gen.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.20","name":"Gen\u00e8se 9:20","id":"fra-LSG:Gen.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.9.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:22","prev_osis_id":"Gen.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Cham, p\u00e8re de Canaan, vit la nudit\u00e9 de son p\u00e8re, et il le rapporta dehors \u00e0 ses deux fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.23","name":"Gen\u00e8se 9:23","id":"fra-LSG:Gen.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.21","name":"Gen\u00e8se 9:21","id":"fra-LSG:Gen.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.9.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:23","prev_osis_id":"Gen.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Alors Sem et Japhet prirent le manteau, le mirent sur leurs \u00e9paules, march\u00e8rent \u00e0 reculons, et couvrirent la nudit\u00e9 de leur p\u00e8re; comme leur visage \u00e9tait d\u00e9tourn\u00e9, ils ne virent point la nudit\u00e9 de leur p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.24","name":"Gen\u00e8se 9:24","id":"fra-LSG:Gen.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.22","name":"Gen\u00e8se 9:22","id":"fra-LSG:Gen.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.9.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:24","prev_osis_id":"Gen.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Lorsque No\u00e9 se r\u00e9veilla de son vin, il apprit ce que lui avait fait son fils cadet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.25","name":"Gen\u00e8se 9:25","id":"fra-LSG:Gen.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.23","name":"Gen\u00e8se 9:23","id":"fra-LSG:Gen.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.9.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:25","prev_osis_id":"Gen.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Et il dit: Maudit soit Canaan! Qu\u2019il soit l\u2019esclave des esclaves de ses fr\u00e8res!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.26","name":"Gen\u00e8se 9:26","id":"fra-LSG:Gen.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.24","name":"Gen\u00e8se 9:24","id":"fra-LSG:Gen.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.9.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:26","prev_osis_id":"Gen.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il dit encore: B\u00e9ni soit l\u2019\u00c9ternel, Dieu de Sem, et que Canaan soit leur esclave!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.27","name":"Gen\u00e8se 9:27","id":"fra-LSG:Gen.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.25","name":"Gen\u00e8se 9:25","id":"fra-LSG:Gen.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.9.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:27","prev_osis_id":"Gen.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Que Dieu \u00e9tende les possessions de Japhet, qu\u2019il habite dans les tentes de Sem, et que Canaan soit leur esclave!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.28","name":"Gen\u00e8se 9:28","id":"fra-LSG:Gen.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.26","name":"Gen\u00e8se 9:26","id":"fra-LSG:Gen.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.9.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:28","prev_osis_id":"Gen.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>No\u00e9 v\u00e9cut, apr\u00e8s le d\u00e9luge, trois cent cinquante ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.29","name":"Gen\u00e8se 9:29","id":"fra-LSG:Gen.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.27","name":"Gen\u00e8se 9:27","id":"fra-LSG:Gen.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.9.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.9.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 9:29","prev_osis_id":"Gen.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Tous les jours de No\u00e9 furent de neuf cent cinquante ans; puis il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.9","name":"Gen\u00e8se 9","id":"fra-LSG:Gen.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.1","name":"Gen\u00e8se 10:1","id":"fra-LSG:Gen.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.28","name":"Gen\u00e8se 9:28","id":"fra-LSG:Gen.9.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e39364d61.90958389');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e39364d61.90958389\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e39364d61.90958389","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e39364d61.90958389'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e39364d61.90958389\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}