{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.35.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:1","prev_osis_id":"Gen.034.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jacob appel\u00e9 Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. Ge 28:10-22; 48:3, 4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.1\" class=\"v\">1<\/sup>Dieu dit \u00e0 Jacob: L\u00e8ve-toi, monte \u00e0 B\u00e9thel, et demeures-y; l\u00e0, tu dresseras un autel au Dieu qui t\u2019apparut, lorsque tu fuyais \u00c9sa\u00fc, ton fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.2","name":"Gen\u00e8se 35:2","id":"fra-LSG:Gen.35.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.34.31","name":"Gen\u00e8se 34:31","id":"fra-LSG:Gen.34.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.35.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:2","prev_osis_id":"Gen.035.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.2\" class=\"v\">2<\/sup>Jacob dit \u00e0 sa maison et \u00e0 tous ceux qui \u00e9taient avec lui: Otez les dieux \u00e9trangers qui sont au milieu de vous, purifiez-vous, et changez de v\u00eatements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.3","name":"Gen\u00e8se 35:3","id":"fra-LSG:Gen.35.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.1","name":"Gen\u00e8se 35:1","id":"fra-LSG:Gen.35.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.35.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:3","prev_osis_id":"Gen.035.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.3\" class=\"v\">3<\/sup>Nous nous l\u00e8verons, et nous monterons \u00e0 B\u00e9thel; l\u00e0, je dresserai un autel au Dieu qui m\u2019a exauc\u00e9 dans le jour de ma d\u00e9tresse, et qui a \u00e9t\u00e9 avec moi pendant le voyage que j\u2019ai fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.4","name":"Gen\u00e8se 35:4","id":"fra-LSG:Gen.35.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.2","name":"Gen\u00e8se 35:2","id":"fra-LSG:Gen.35.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.35.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:4","prev_osis_id":"Gen.035.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils donn\u00e8rent \u00e0 Jacob tous les dieux \u00e9trangers qui \u00e9taient entre leurs mains, et les anneaux qui \u00e9taient \u00e0 leurs oreilles. Jacob les enfouit sous le t\u00e9r\u00e9binthe qui est pr\u00e8s de Sichem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.5","name":"Gen\u00e8se 35:5","id":"fra-LSG:Gen.35.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.3","name":"Gen\u00e8se 35:3","id":"fra-LSG:Gen.35.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.35.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:5","prev_osis_id":"Gen.035.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ensuite ils partirent. La terreur de Dieu se r\u00e9pandit sur les villes qui les entouraient, et l\u2019on ne poursuivit point les fils de Jacob.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.6","name":"Gen\u00e8se 35:6","id":"fra-LSG:Gen.35.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.4","name":"Gen\u00e8se 35:4","id":"fra-LSG:Gen.35.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.35.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:6","prev_osis_id":"Gen.035.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.6\" class=\"v\">6<\/sup>Jacob arriva, lui et tous ceux qui \u00e9taient avec lui, \u00e0 Luz, qui est B\u00e9thel, dans le pays de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.7","name":"Gen\u00e8se 35:7","id":"fra-LSG:Gen.35.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.5","name":"Gen\u00e8se 35:5","id":"fra-LSG:Gen.35.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.35.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:7","prev_osis_id":"Gen.035.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il b\u00e2tit l\u00e0 un autel, et il appela ce lieu El-B\u00e9thel; car c\u2019est l\u00e0 que Dieu s\u2019\u00e9tait r\u00e9v\u00e9l\u00e9 \u00e0 lui lorsqu\u2019il fuyait son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.8","name":"Gen\u00e8se 35:8","id":"fra-LSG:Gen.35.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.6","name":"Gen\u00e8se 35:6","id":"fra-LSG:Gen.35.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.35.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:8","prev_osis_id":"Gen.035.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.8\" class=\"v\">8<\/sup>D\u00e9bora, nourrice de Rebecca, mourut; et elle fut enterr\u00e9e au-dessous de B\u00e9thel, sous le ch\u00eane auquel on a donn\u00e9 le nom de ch\u00eane des pleurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.9","name":"Gen\u00e8se 35:9","id":"fra-LSG:Gen.35.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.7","name":"Gen\u00e8se 35:7","id":"fra-LSG:Gen.35.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.35.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:9","prev_osis_id":"Gen.035.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.9\" class=\"v\">9<\/sup>Dieu apparut encore \u00e0 Jacob, apr\u00e8s son retour de Paddan-Aram, et il le b\u00e9nit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.10","name":"Gen\u00e8se 35:10","id":"fra-LSG:Gen.35.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.8","name":"Gen\u00e8se 35:8","id":"fra-LSG:Gen.35.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.35.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:10","prev_osis_id":"Gen.035.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dieu lui dit: Ton nom est Jacob; tu ne seras plus appel\u00e9 Jacob, mais ton nom sera Isra\u00ebl. Et il lui donna le nom d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.11","name":"Gen\u00e8se 35:11","id":"fra-LSG:Gen.35.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.9","name":"Gen\u00e8se 35:9","id":"fra-LSG:Gen.35.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.35.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:11","prev_osis_id":"Gen.035.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.11\" class=\"v\">11<\/sup>Dieu lui dit: Je suis le Dieu tout-puissant. Sois f\u00e9cond, et multiplie: une nation et une multitude de nations na\u00eetront de toi, et des rois sortiront de tes reins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.12","name":"Gen\u00e8se 35:12","id":"fra-LSG:Gen.35.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.10","name":"Gen\u00e8se 35:10","id":"fra-LSG:Gen.35.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.35.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:12","prev_osis_id":"Gen.035.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je te donnerai le pays que j\u2019ai donn\u00e9 \u00e0 Abraham et \u00e0 Isaac, et je donnerai ce pays \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.13","name":"Gen\u00e8se 35:13","id":"fra-LSG:Gen.35.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.11","name":"Gen\u00e8se 35:11","id":"fra-LSG:Gen.35.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.35.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:13","prev_osis_id":"Gen.035.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.13\" class=\"v\">13<\/sup>Dieu s\u2019\u00e9leva au-dessus de lui, dans le lieu o\u00f9 il lui avait parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.14","name":"Gen\u00e8se 35:14","id":"fra-LSG:Gen.35.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.12","name":"Gen\u00e8se 35:12","id":"fra-LSG:Gen.35.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.35.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:14","prev_osis_id":"Gen.035.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et Jacob dressa un monument dans le lieu o\u00f9 Dieu lui avait parl\u00e9, un monument de pierres, sur lequel il fit une libation et versa de l\u2019huile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.15","name":"Gen\u00e8se 35:15","id":"fra-LSG:Gen.35.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.13","name":"Gen\u00e8se 35:13","id":"fra-LSG:Gen.35.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.35.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:15","prev_osis_id":"Gen.035.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.15\" class=\"v\">15<\/sup>Jacob donna le nom de B\u00e9thel au lieu o\u00f9 Dieu lui avait parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.16","name":"Gen\u00e8se 35:16","id":"fra-LSG:Gen.35.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.14","name":"Gen\u00e8se 35:14","id":"fra-LSG:Gen.35.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.35.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:16","prev_osis_id":"Gen.035.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-20: cf. Ge 3:16; 30:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ils partirent de B\u00e9thel; et il y avait encore une certaine distance jusqu\u2019\u00e0 \u00c9phrata, lorsque Rachel accoucha. Elle eut un accouchement p\u00e9nible;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.17","name":"Gen\u00e8se 35:17","id":"fra-LSG:Gen.35.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.15","name":"Gen\u00e8se 35:15","id":"fra-LSG:Gen.35.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.35.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:17","prev_osis_id":"Gen.035.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.17\" class=\"v\">17<\/sup>et pendant les douleurs de l\u2019enfantement, la sage-femme lui dit: Ne crains point, car tu as encore un fils!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.18","name":"Gen\u00e8se 35:18","id":"fra-LSG:Gen.35.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.16","name":"Gen\u00e8se 35:16","id":"fra-LSG:Gen.35.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.35.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:18","prev_osis_id":"Gen.035.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et comme elle allait rendre l\u2019\u00e2me, car elle \u00e9tait mourante, elle lui donna le nom de Ben-Oni; mais le p\u00e8re l\u2019appela Benjamin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.19","name":"Gen\u00e8se 35:19","id":"fra-LSG:Gen.35.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.17","name":"Gen\u00e8se 35:17","id":"fra-LSG:Gen.35.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.35.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:19","prev_osis_id":"Gen.035.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.19\" class=\"v\">19<\/sup>Rachel mourut, et elle fut enterr\u00e9e sur le chemin d\u2019\u00c9phrata, qui est Bethl\u00e9hem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.20","name":"Gen\u00e8se 35:20","id":"fra-LSG:Gen.35.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.18","name":"Gen\u00e8se 35:18","id":"fra-LSG:Gen.35.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.35.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:20","prev_osis_id":"Gen.035.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.20\" class=\"v\">20<\/sup>Jacob \u00e9leva un monument sur son s\u00e9pulcre; c\u2019est le monument du s\u00e9pulcre de Rachel, qui existe encore aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.21","name":"Gen\u00e8se 35:21","id":"fra-LSG:Gen.35.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.19","name":"Gen\u00e8se 35:19","id":"fra-LSG:Gen.35.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.35.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:21","prev_osis_id":"Gen.035.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-26: cf. Ge 49:3, 4. (Ge 29:31-35; 30:1-24.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.21\" class=\"v\">21<\/sup>Isra\u00ebl partit; et il dressa sa tente au-del\u00e0 de Migdal-\u00c9der.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.22","name":"Gen\u00e8se 35:22","id":"fra-LSG:Gen.35.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.20","name":"Gen\u00e8se 35:20","id":"fra-LSG:Gen.35.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.35.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:22","prev_osis_id":"Gen.035.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.22\" class=\"v\">22<\/sup>Pendant qu\u2019Isra\u00ebl habitait cette contr\u00e9e, Ruben alla coucher avec Bilha, concubine de son p\u00e8re. Et Isra\u00ebl l\u2019apprit. Les fils de Jacob \u00e9taient au nombre de douze.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.23","name":"Gen\u00e8se 35:23","id":"fra-LSG:Gen.35.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.21","name":"Gen\u00e8se 35:21","id":"fra-LSG:Gen.35.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.35.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:23","prev_osis_id":"Gen.035.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.23\" class=\"v\">23<\/sup>Fils de L\u00e9a: Ruben, premier-n\u00e9 de Jacob, Sim\u00e9on, L\u00e9vi, Juda, Issacar et Zabulon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.24","name":"Gen\u00e8se 35:24","id":"fra-LSG:Gen.35.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.22","name":"Gen\u00e8se 35:22","id":"fra-LSG:Gen.35.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.35.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:24","prev_osis_id":"Gen.035.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.24\" class=\"v\">24<\/sup>Fils de Rachel: Joseph et Benjamin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.25","name":"Gen\u00e8se 35:25","id":"fra-LSG:Gen.35.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.23","name":"Gen\u00e8se 35:23","id":"fra-LSG:Gen.35.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.35.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:25","prev_osis_id":"Gen.035.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.25\" class=\"v\">25<\/sup>Fils de Bilha, servante de Rachel: Dan et Nephthali.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.26","name":"Gen\u00e8se 35:26","id":"fra-LSG:Gen.35.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.24","name":"Gen\u00e8se 35:24","id":"fra-LSG:Gen.35.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.35.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:26","prev_osis_id":"Gen.035.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.26\" class=\"v\">26<\/sup>Fils de Zilpa, servante de L\u00e9a: Gad et Aser. Ce sont l\u00e0 les fils de Jacob, qui lui naquirent \u00e0 Paddan-Aram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.27","name":"Gen\u00e8se 35:27","id":"fra-LSG:Gen.35.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.25","name":"Gen\u00e8se 35:25","id":"fra-LSG:Gen.35.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.35.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:27","prev_osis_id":"Gen.035.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.028,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Retour de Jacob chez son p\u00e8re. Mort d\u2019Isaac<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 27-29: cf. Ge 25:7-10; 49:29-33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.27\" class=\"v\">27<\/sup>Jacob arriva aupr\u00e8s d\u2019Isaac, son p\u00e8re, \u00e0 Mamr\u00e9, \u00e0 Kirjath-Arba, qui est H\u00e9bron, o\u00f9 avaient s\u00e9journ\u00e9 Abraham et Isaac.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.28","name":"Gen\u00e8se 35:28","id":"fra-LSG:Gen.35.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.26","name":"Gen\u00e8se 35:26","id":"fra-LSG:Gen.35.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.35.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:28","prev_osis_id":"Gen.035.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.035.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.28\" class=\"v\">28<\/sup>Les jours d\u2019Isaac furent de cent quatre-vingts ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.29","name":"Gen\u00e8se 35:29","id":"fra-LSG:Gen.35.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.27","name":"Gen\u00e8se 35:27","id":"fra-LSG:Gen.35.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.35.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.35.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 35:29","prev_osis_id":"Gen.035.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.036.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.35.29\" class=\"v\">29<\/sup>Il expira et mourut, et il fut recueilli aupr\u00e8s de son peuple, \u00e2g\u00e9 et rassasi\u00e9 de jours, et \u00c9sa\u00fc et Jacob, ses fils, l\u2019enterr\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.35","name":"Gen\u00e8se 35","id":"fra-LSG:Gen.35"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.36.1","name":"Gen\u00e8se 36:1","id":"fra-LSG:Gen.36.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.35.28","name":"Gen\u00e8se 35:28","id":"fra-LSG:Gen.35.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e793feb07.50496858');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e793feb07.50496858\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e793feb07.50496858","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e793feb07.50496858'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e793feb07.50496858\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}