{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.28.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:1","prev_osis_id":"Gen.027.046,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Fuite de Jacob en M\u00e9sopotamie<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Ge 27:41-46; 24:1-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>Isaac appela Jacob, le b\u00e9nit, et lui donna cet ordre: Tu ne prendras pas une femme parmi les filles de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.2","name":"Gen\u00e8se 28:2","id":"fra-LSG:Gen.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.46","name":"Gen\u00e8se 27:46","id":"fra-LSG:Gen.27.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.28.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:2","prev_osis_id":"Gen.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u00e8ve-toi, va \u00e0 Paddan-Aram, \u00e0 la maison de Bethuel, p\u00e8re de ta m\u00e8re, et prends-y une femme d\u2019entre les filles de Laban, fr\u00e8re de ta m\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.3","name":"Gen\u00e8se 28:3","id":"fra-LSG:Gen.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.1","name":"Gen\u00e8se 28:1","id":"fra-LSG:Gen.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.28.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:3","prev_osis_id":"Gen.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Que le Dieu tout-puissant te b\u00e9nisse, te rende f\u00e9cond et te multiplie, afin que tu deviennes une multitude de peuples!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.4","name":"Gen\u00e8se 28:4","id":"fra-LSG:Gen.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.2","name":"Gen\u00e8se 28:2","id":"fra-LSG:Gen.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.28.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:4","prev_osis_id":"Gen.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Qu\u2019il te donne la b\u00e9n\u00e9diction d\u2019Abraham, \u00e0 toi et \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9 avec toi, afin que tu poss\u00e8des le pays o\u00f9 tu habites comme \u00e9tranger, et qu\u2019il a donn\u00e9 \u00e0 Abraham!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.5","name":"Gen\u00e8se 28:5","id":"fra-LSG:Gen.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.3","name":"Gen\u00e8se 28:3","id":"fra-LSG:Gen.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.28.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:5","prev_osis_id":"Gen.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et Isaac fit partir Jacob, qui s\u2019en alla \u00e0 Paddan-Aram, aupr\u00e8s de Laban, fils de Bethuel, l\u2019Aram\u00e9en, fr\u00e8re de Rebecca, m\u00e8re de Jacob et d\u2019\u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.6","name":"Gen\u00e8se 28:6","id":"fra-LSG:Gen.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.4","name":"Gen\u00e8se 28:4","id":"fra-LSG:Gen.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.28.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:6","prev_osis_id":"Gen.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-9: cf. Ge 26:34, 35; 36:1-5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>\u00c9sa\u00fc vit qu\u2019Isaac avait b\u00e9ni Jacob, et qu\u2019il l\u2019avait envoy\u00e9 \u00e0 Paddan-Aram pour y prendre une femme, et qu\u2019en le b\u00e9nissant il lui avait donn\u00e9 cet ordre: Tu ne prendras pas une femme parmi les filles de Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.7","name":"Gen\u00e8se 28:7","id":"fra-LSG:Gen.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.5","name":"Gen\u00e8se 28:5","id":"fra-LSG:Gen.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.28.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:7","prev_osis_id":"Gen.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il vit que Jacob avait ob\u00e9i \u00e0 son p\u00e8re et \u00e0 sa m\u00e8re, et qu\u2019il \u00e9tait parti pour Paddan-Aram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.8","name":"Gen\u00e8se 28:8","id":"fra-LSG:Gen.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.6","name":"Gen\u00e8se 28:6","id":"fra-LSG:Gen.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.28.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:8","prev_osis_id":"Gen.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00c9sa\u00fc comprit ainsi que les filles de Canaan d\u00e9plaisaient \u00e0 Isaac, son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.9","name":"Gen\u00e8se 28:9","id":"fra-LSG:Gen.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.7","name":"Gen\u00e8se 28:7","id":"fra-LSG:Gen.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.28.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:9","prev_osis_id":"Gen.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et \u00c9sa\u00fc s\u2019en alla vers Isma\u00ebl. Il prit pour femme, outre les femmes qu\u2019il avait, Mahalath, fille d\u2019Isma\u00ebl, fils d\u2019Abraham, et s\u0153ur de Nebajoth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.10","name":"Gen\u00e8se 28:10","id":"fra-LSG:Gen.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.8","name":"Gen\u00e8se 28:8","id":"fra-LSG:Gen.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.28.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:10","prev_osis_id":"Gen.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision de l\u2019\u00e9chelle<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-22: cf. Os 12:13. (Ge 35:1-15. Jn 1:51.) Ro 5:20.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>Jacob partit de Beer-Sch\u00e9ba, et s\u2019en alla \u00e0 Charan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.11","name":"Gen\u00e8se 28:11","id":"fra-LSG:Gen.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.9","name":"Gen\u00e8se 28:9","id":"fra-LSG:Gen.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.28.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:11","prev_osis_id":"Gen.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il arriva dans un lieu o\u00f9 il passa la nuit; car le soleil \u00e9tait couch\u00e9. Il y prit une pierre, dont il fit son chevet, et il se coucha dans ce lieu-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.12","name":"Gen\u00e8se 28:12","id":"fra-LSG:Gen.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.10","name":"Gen\u00e8se 28:10","id":"fra-LSG:Gen.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.28.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:12","prev_osis_id":"Gen.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il eut un songe. Et voici, une \u00e9chelle \u00e9tait appuy\u00e9e sur la terre, et son sommet touchait au ciel. Et voici, les anges de Dieu montaient et descendaient par cette \u00e9chelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.13","name":"Gen\u00e8se 28:13","id":"fra-LSG:Gen.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.11","name":"Gen\u00e8se 28:11","id":"fra-LSG:Gen.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.28.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:13","prev_osis_id":"Gen.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et voici, l\u2019\u00c9ternel se tenait au-dessus d\u2019elle; et il dit: Je suis l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Abraham, ton p\u00e8re, et le Dieu d\u2019Isaac. La terre sur laquelle tu es couch\u00e9, je la donnerai \u00e0 toi et \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.14","name":"Gen\u00e8se 28:14","id":"fra-LSG:Gen.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.12","name":"Gen\u00e8se 28:12","id":"fra-LSG:Gen.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.28.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:14","prev_osis_id":"Gen.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ta post\u00e9rit\u00e9 sera comme la poussi\u00e8re de la terre; tu t\u2019\u00e9tendras \u00e0 l\u2019occident et \u00e0 l\u2019orient, au septentrion et au midi; et toutes les familles de la terre seront b\u00e9nies en toi et en ta post\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.15","name":"Gen\u00e8se 28:15","id":"fra-LSG:Gen.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.13","name":"Gen\u00e8se 28:13","id":"fra-LSG:Gen.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.28.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:15","prev_osis_id":"Gen.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>Voici, je suis avec toi, je te garderai partout o\u00f9 tu iras, et je te ram\u00e8nerai dans ce pays; car je ne t\u2019abandonnerai point, que je n\u2019aie ex\u00e9cut\u00e9 ce que je te dis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.16","name":"Gen\u00e8se 28:16","id":"fra-LSG:Gen.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.14","name":"Gen\u00e8se 28:14","id":"fra-LSG:Gen.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.28.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:16","prev_osis_id":"Gen.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>Jacob s\u2019\u00e9veilla de son sommeil et il dit: Certainement, l\u2019\u00c9ternel est en ce lieu, et moi, je ne le savais pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.17","name":"Gen\u00e8se 28:17","id":"fra-LSG:Gen.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.15","name":"Gen\u00e8se 28:15","id":"fra-LSG:Gen.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.28.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:17","prev_osis_id":"Gen.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il eut peur, et dit: Que ce lieu est redoutable! C\u2019est ici la maison de Dieu, c\u2019est ici la porte des cieux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.18","name":"Gen\u00e8se 28:18","id":"fra-LSG:Gen.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.16","name":"Gen\u00e8se 28:16","id":"fra-LSG:Gen.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.28.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:18","prev_osis_id":"Gen.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et Jacob se leva de bon matin; il prit la pierre dont il avait fait son chevet, il la dressa pour monument, et il versa de l\u2019huile sur son sommet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.19","name":"Gen\u00e8se 28:19","id":"fra-LSG:Gen.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.17","name":"Gen\u00e8se 28:17","id":"fra-LSG:Gen.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.28.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:19","prev_osis_id":"Gen.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il donna \u00e0 ce lieu le nom de B\u00e9thel; mais la ville s\u2019appelait auparavant Luz.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.20","name":"Gen\u00e8se 28:20","id":"fra-LSG:Gen.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.18","name":"Gen\u00e8se 28:18","id":"fra-LSG:Gen.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.28.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:20","prev_osis_id":"Gen.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.20\" class=\"v\">20<\/sup>Jacob fit un v\u0153u, en disant: Si Dieu est avec moi et me garde pendant ce voyage que je fais, s\u2019il me donne du pain \u00e0 manger et des habits pour me v\u00eatir,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.21","name":"Gen\u00e8se 28:21","id":"fra-LSG:Gen.28.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.19","name":"Gen\u00e8se 28:19","id":"fra-LSG:Gen.28.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.28.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:21","prev_osis_id":"Gen.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.21\" class=\"v\">21<\/sup>et si je retourne en paix \u00e0 la maison de mon p\u00e8re, alors l\u2019\u00c9ternel sera mon Dieu;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.22","name":"Gen\u00e8se 28:22","id":"fra-LSG:Gen.28.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.20","name":"Gen\u00e8se 28:20","id":"fra-LSG:Gen.28.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.28.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.28.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 28:22","prev_osis_id":"Gen.028.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.029.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.28.22\" class=\"v\">22<\/sup>cette pierre, que j\u2019ai dress\u00e9e pour monument, sera la maison de Dieu; et je te donnerai la d\u00eeme de tout ce que tu me donneras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.28","name":"Gen\u00e8se 28","id":"fra-LSG:Gen.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.29.1","name":"Gen\u00e8se 29:1","id":"fra-LSG:Gen.29.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.21","name":"Gen\u00e8se 28:21","id":"fra-LSG:Gen.28.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e67ad7e07.58616124');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e67ad7e07.58616124\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e67ad7e07.58616124","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e67ad7e07.58616124'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e67ad7e07.58616124\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}