{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.27.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:1","prev_osis_id":"Gen.026.035,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jacob b\u00e9ni par son p\u00e8re Isaac<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-40: cf. Ge 25:21-34. (H\u00e9 11:20; 12:16, 17. Ge 48:14, 17-20.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>Isaac devenait vieux, et ses yeux s\u2019\u00e9taient affaiblis au point qu\u2019il ne voyait plus. Alors il appela \u00c9sa\u00fc, son fils a\u00een\u00e9, et lui dit: Mon fils! Et il lui r\u00e9pondit: Me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.2","name":"Gen\u00e8se 27:2","id":"fra-LSG:Gen.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.26.35","name":"Gen\u00e8se 26:35","id":"fra-LSG:Gen.26.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.27.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:2","prev_osis_id":"Gen.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Isaac dit: Voici donc, je suis vieux, je ne connais pas le jour de ma mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.3","name":"Gen\u00e8se 27:3","id":"fra-LSG:Gen.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.1","name":"Gen\u00e8se 27:1","id":"fra-LSG:Gen.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.27.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:3","prev_osis_id":"Gen.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Maintenant donc, je te prie, prends tes armes, ton carquois et ton arc, va dans les champs, et chasse-moi du gibier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.4","name":"Gen\u00e8se 27:4","id":"fra-LSG:Gen.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.2","name":"Gen\u00e8se 27:2","id":"fra-LSG:Gen.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.27.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:4","prev_osis_id":"Gen.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>Fais-moi un mets comme j\u2019aime, et apporte-le-moi \u00e0 manger, afin que mon \u00e2me te b\u00e9nisse avant que je meure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.5","name":"Gen\u00e8se 27:5","id":"fra-LSG:Gen.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.3","name":"Gen\u00e8se 27:3","id":"fra-LSG:Gen.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.27.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:5","prev_osis_id":"Gen.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>Rebecca \u00e9couta ce qu\u2019Isaac disait \u00e0 \u00c9sa\u00fc, son fils. Et \u00c9sa\u00fc s\u2019en alla dans les champs, pour chasser du gibier et pour le rapporter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.6","name":"Gen\u00e8se 27:6","id":"fra-LSG:Gen.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.4","name":"Gen\u00e8se 27:4","id":"fra-LSG:Gen.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.27.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:6","prev_osis_id":"Gen.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Puis Rebecca dit \u00e0 Jacob, son fils: Voici, j\u2019ai entendu ton p\u00e8re qui parlait ainsi \u00e0 \u00c9sa\u00fc, ton fr\u00e8re:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.7","name":"Gen\u00e8se 27:7","id":"fra-LSG:Gen.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.5","name":"Gen\u00e8se 27:5","id":"fra-LSG:Gen.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.27.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:7","prev_osis_id":"Gen.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>Apporte-moi du gibier et fais-moi un mets que je mangerai; et je te b\u00e9nirai devant l\u2019\u00c9ternel avant ma mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.8","name":"Gen\u00e8se 27:8","id":"fra-LSG:Gen.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.6","name":"Gen\u00e8se 27:6","id":"fra-LSG:Gen.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.27.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:8","prev_osis_id":"Gen.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>Maintenant, mon fils, \u00e9coute ma voix \u00e0 l\u2019\u00e9gard de ce que je te commande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.9","name":"Gen\u00e8se 27:9","id":"fra-LSG:Gen.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.7","name":"Gen\u00e8se 27:7","id":"fra-LSG:Gen.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.27.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:9","prev_osis_id":"Gen.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>Va me prendre au troupeau deux bons chevreaux; j\u2019en ferai pour ton p\u00e8re un mets comme il aime;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.10","name":"Gen\u00e8se 27:10","id":"fra-LSG:Gen.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.8","name":"Gen\u00e8se 27:8","id":"fra-LSG:Gen.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.27.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:10","prev_osis_id":"Gen.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>et tu le porteras \u00e0 manger \u00e0 ton p\u00e8re, afin qu\u2019il te b\u00e9nisse avant sa mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.11","name":"Gen\u00e8se 27:11","id":"fra-LSG:Gen.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.9","name":"Gen\u00e8se 27:9","id":"fra-LSG:Gen.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.27.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:11","prev_osis_id":"Gen.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>Jacob r\u00e9pondit \u00e0 sa m\u00e8re: Voici, \u00c9sa\u00fc, mon fr\u00e8re, est velu, et je n\u2019ai point de poil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.12","name":"Gen\u00e8se 27:12","id":"fra-LSG:Gen.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.10","name":"Gen\u00e8se 27:10","id":"fra-LSG:Gen.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.27.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:12","prev_osis_id":"Gen.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>Peut-\u00eatre mon p\u00e8re me touchera-t-il, et je passerai \u00e0 ses yeux pour un menteur, et je ferai venir sur moi la mal\u00e9diction, et non la b\u00e9n\u00e9diction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.13","name":"Gen\u00e8se 27:13","id":"fra-LSG:Gen.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.11","name":"Gen\u00e8se 27:11","id":"fra-LSG:Gen.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.27.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:13","prev_osis_id":"Gen.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>Sa m\u00e8re lui dit: Que cette mal\u00e9diction, mon fils, retombe sur moi! \u00c9coute seulement ma voix, et va me les prendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.14","name":"Gen\u00e8se 27:14","id":"fra-LSG:Gen.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.12","name":"Gen\u00e8se 27:12","id":"fra-LSG:Gen.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.27.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:14","prev_osis_id":"Gen.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>Jacob alla les prendre, et les apporta \u00e0 sa m\u00e8re, qui fit un mets comme son p\u00e8re aimait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.15","name":"Gen\u00e8se 27:15","id":"fra-LSG:Gen.27.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.13","name":"Gen\u00e8se 27:13","id":"fra-LSG:Gen.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.27.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:15","prev_osis_id":"Gen.027.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ensuite, Rebecca prit les v\u00eatements d\u2019\u00c9sa\u00fc, son fils a\u00een\u00e9, les plus beaux qui se trouvaient \u00e0 la maison, et elle les fit mettre \u00e0 Jacob, son fils cadet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.16","name":"Gen\u00e8se 27:16","id":"fra-LSG:Gen.27.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.14","name":"Gen\u00e8se 27:14","id":"fra-LSG:Gen.27.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.27.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:16","prev_osis_id":"Gen.027.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.16\" class=\"v\">16<\/sup>Elle couvrit ses mains de la peau des chevreaux, et son cou qui \u00e9tait sans poil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.17","name":"Gen\u00e8se 27:17","id":"fra-LSG:Gen.27.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.15","name":"Gen\u00e8se 27:15","id":"fra-LSG:Gen.27.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.27.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:17","prev_osis_id":"Gen.027.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et elle pla\u00e7a dans la main de Jacob, son fils, le mets et le pain qu\u2019elle avait pr\u00e9par\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.18","name":"Gen\u00e8se 27:18","id":"fra-LSG:Gen.27.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.16","name":"Gen\u00e8se 27:16","id":"fra-LSG:Gen.27.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.27.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:18","prev_osis_id":"Gen.027.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.18\" class=\"v\">18<\/sup>Il vint vers son p\u00e8re, et dit: Mon p\u00e8re! Et Isaac dit: Me voici! Qui es-tu, mon fils?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.19","name":"Gen\u00e8se 27:19","id":"fra-LSG:Gen.27.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.17","name":"Gen\u00e8se 27:17","id":"fra-LSG:Gen.27.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.27.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:19","prev_osis_id":"Gen.027.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.19\" class=\"v\">19<\/sup>Jacob r\u00e9pondit \u00e0 son p\u00e8re: Je suis \u00c9sa\u00fc, ton fils a\u00een\u00e9; j\u2019ai fait ce que tu m\u2019as dit. L\u00e8ve-toi, je te prie, assieds-toi, et mange de mon gibier, afin que ton \u00e2me me b\u00e9nisse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.20","name":"Gen\u00e8se 27:20","id":"fra-LSG:Gen.27.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.18","name":"Gen\u00e8se 27:18","id":"fra-LSG:Gen.27.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.27.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:20","prev_osis_id":"Gen.027.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.20\" class=\"v\">20<\/sup>Isaac dit \u00e0 son fils: Eh quoi! Tu en as d\u00e9j\u00e0 trouv\u00e9, mon fils! Et Jacob r\u00e9pondit: C\u2019est que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, l\u2019a fait venir devant moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.21","name":"Gen\u00e8se 27:21","id":"fra-LSG:Gen.27.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.19","name":"Gen\u00e8se 27:19","id":"fra-LSG:Gen.27.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.27.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:21","prev_osis_id":"Gen.027.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.21\" class=\"v\">21<\/sup>Isaac dit \u00e0 Jacob: Approche donc, et que je te touche, mon fils, pour savoir si tu es mon fils \u00c9sa\u00fc, ou non.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.22","name":"Gen\u00e8se 27:22","id":"fra-LSG:Gen.27.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.20","name":"Gen\u00e8se 27:20","id":"fra-LSG:Gen.27.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.27.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:22","prev_osis_id":"Gen.027.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.22\" class=\"v\">22<\/sup>Jacob s\u2019approcha d\u2019Isaac, son p\u00e8re, qui le toucha, et dit: La voix est la voix de Jacob, mais les mains sont les mains d\u2019\u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.23","name":"Gen\u00e8se 27:23","id":"fra-LSG:Gen.27.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.21","name":"Gen\u00e8se 27:21","id":"fra-LSG:Gen.27.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.27.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:23","prev_osis_id":"Gen.027.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il ne le reconnut pas, parce que ses mains \u00e9taient velues, comme les mains d\u2019\u00c9sa\u00fc, son fr\u00e8re; et il le b\u00e9nit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.24","name":"Gen\u00e8se 27:24","id":"fra-LSG:Gen.27.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.22","name":"Gen\u00e8se 27:22","id":"fra-LSG:Gen.27.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.27.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:24","prev_osis_id":"Gen.027.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il dit: C\u2019est toi qui es mon fils \u00c9sa\u00fc? Et Jacob r\u00e9pondit: C\u2019est moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.25","name":"Gen\u00e8se 27:25","id":"fra-LSG:Gen.27.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.23","name":"Gen\u00e8se 27:23","id":"fra-LSG:Gen.27.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.27.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:25","prev_osis_id":"Gen.027.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.25\" class=\"v\">25<\/sup>Isaac dit: Sers-moi, et que je mange du gibier de mon fils, afin que mon \u00e2me te b\u00e9nisse. Jacob le servit, et il mangea; il lui apporta aussi du vin, et il but.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.26","name":"Gen\u00e8se 27:26","id":"fra-LSG:Gen.27.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.24","name":"Gen\u00e8se 27:24","id":"fra-LSG:Gen.27.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.27.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:26","prev_osis_id":"Gen.027.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.26\" class=\"v\">26<\/sup>Alors Isaac, son p\u00e8re, lui dit: Approche donc, et baise-moi, mon fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.27","name":"Gen\u00e8se 27:27","id":"fra-LSG:Gen.27.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.25","name":"Gen\u00e8se 27:25","id":"fra-LSG:Gen.27.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.27.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:27","prev_osis_id":"Gen.027.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.27\" class=\"v\">27<\/sup>Jacob s\u2019approcha, et le baisa. Isaac sentit l\u2019odeur de ses v\u00eatements; puis il le b\u00e9nit, et dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, l\u2019odeur de mon fils est comme l\u2019odeur d\u2019un champ que l\u2019\u00c9ternel a b\u00e9ni.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.28","name":"Gen\u00e8se 27:28","id":"fra-LSG:Gen.27.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.26","name":"Gen\u00e8se 27:26","id":"fra-LSG:Gen.27.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.27.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:28","prev_osis_id":"Gen.027.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.029,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.27.28\" class=\"v\">28<\/sup>\n    Que Dieu te donne de la ros\u00e9e du ciel<\/p>\n<p class=\"q\">Et de la graisse de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Du bl\u00e9 et du vin en abondance!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.29","name":"Gen\u00e8se 27:29","id":"fra-LSG:Gen.27.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.27","name":"Gen\u00e8se 27:27","id":"fra-LSG:Gen.27.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.27.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:29","prev_osis_id":"Gen.027.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.27.29\" class=\"v\">29<\/sup>Que des peuples te soient soumis,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que des nations se prosternent devant toi!<\/p>\n<p class=\"q\">Sois le ma\u00eetre de tes fr\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que les fils de ta m\u00e8re se prosternent devant toi!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Maudit soit quiconque te maudira,<\/p>\n<p class=\"q\">Et b\u00e9ni soit quiconque te b\u00e9nira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.30","name":"Gen\u00e8se 27:30","id":"fra-LSG:Gen.27.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.28","name":"Gen\u00e8se 27:28","id":"fra-LSG:Gen.27.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.27.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:30","prev_osis_id":"Gen.027.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.30\" class=\"v\">30<\/sup>Isaac avait fini de b\u00e9nir Jacob, et Jacob avait \u00e0 peine quitt\u00e9 son p\u00e8re Isaac, qu\u2019\u00c9sa\u00fc, son fr\u00e8re, revint de la chasse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.31","name":"Gen\u00e8se 27:31","id":"fra-LSG:Gen.27.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.29","name":"Gen\u00e8se 27:29","id":"fra-LSG:Gen.27.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.27.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:31","prev_osis_id":"Gen.027.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.31\" class=\"v\">31<\/sup>Il fit aussi un mets, qu\u2019il porta \u00e0 son p\u00e8re; et il dit \u00e0 son p\u00e8re: Que mon p\u00e8re se l\u00e8ve et mange du gibier de son fils, afin que ton \u00e2me me b\u00e9nisse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.32","name":"Gen\u00e8se 27:32","id":"fra-LSG:Gen.27.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.30","name":"Gen\u00e8se 27:30","id":"fra-LSG:Gen.27.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.27.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:32","prev_osis_id":"Gen.027.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.32\" class=\"v\">32<\/sup>Isaac, son p\u00e8re, lui dit: Qui es-tu? Et il r\u00e9pondit: Je suis ton fils a\u00een\u00e9, \u00c9sa\u00fc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.33","name":"Gen\u00e8se 27:33","id":"fra-LSG:Gen.27.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.31","name":"Gen\u00e8se 27:31","id":"fra-LSG:Gen.27.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Gen.27.33","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.33","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:33","prev_osis_id":"Gen.027.032,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.33\" class=\"v\">33<\/sup>Isaac fut saisi d\u2019une grande, d\u2019une violente \u00e9motion, et il dit: Qui est donc celui qui a chass\u00e9 du gibier, et me l\u2019a apport\u00e9? J\u2019ai mang\u00e9 de tout avant que tu vinsses, et je l\u2019ai b\u00e9ni. Aussi sera-t-il b\u00e9ni.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.34","name":"Gen\u00e8se 27:34","id":"fra-LSG:Gen.27.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.32","name":"Gen\u00e8se 27:32","id":"fra-LSG:Gen.27.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Gen.27.34","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.34","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:34","prev_osis_id":"Gen.027.033,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.34\" class=\"v\">34<\/sup>Lorsque \u00c9sa\u00fc entendit les paroles de son p\u00e8re, il poussa de forts cris, pleins d\u2019amertume, et il dit \u00e0 son p\u00e8re: B\u00e9nis-moi aussi, mon p\u00e8re!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.35","name":"Gen\u00e8se 27:35","id":"fra-LSG:Gen.27.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.33","name":"Gen\u00e8se 27:33","id":"fra-LSG:Gen.27.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Gen.27.35","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.35","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:35","prev_osis_id":"Gen.027.034,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.35\" class=\"v\">35<\/sup>Isaac dit: Ton fr\u00e8re est venu avec ruse, et il a enlev\u00e9 ta b\u00e9n\u00e9diction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.36","name":"Gen\u00e8se 27:36","id":"fra-LSG:Gen.27.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.34","name":"Gen\u00e8se 27:34","id":"fra-LSG:Gen.27.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Gen.27.36","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.36","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:36","prev_osis_id":"Gen.027.035,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.36\" class=\"v\">36<\/sup>\u00c9sa\u00fc dit: Est-ce parce qu\u2019on l\u2019a appel\u00e9 du nom de Jacob qu\u2019il m\u2019a supplant\u00e9 deux fois? Il a enlev\u00e9 mon droit d\u2019a\u00eenesse, et voici maintenant qu\u2019il vient d\u2019enlever ma b\u00e9n\u00e9diction. Et il dit: N\u2019as-tu point r\u00e9serv\u00e9 de b\u00e9n\u00e9diction pour moi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.37","name":"Gen\u00e8se 27:37","id":"fra-LSG:Gen.27.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.35","name":"Gen\u00e8se 27:35","id":"fra-LSG:Gen.27.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Gen.27.37","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.37","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:37","prev_osis_id":"Gen.027.036,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.37\" class=\"v\">37<\/sup>Isaac r\u00e9pondit, et dit \u00e0 \u00c9sa\u00fc: Voici, je l\u2019ai \u00e9tabli ton ma\u00eetre, et je lui ai donn\u00e9 tous ses fr\u00e8res pour serviteurs, je l\u2019ai pourvu de bl\u00e9 et de vin: que puis-je donc faire pour toi, mon fils?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.38","name":"Gen\u00e8se 27:38","id":"fra-LSG:Gen.27.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.36","name":"Gen\u00e8se 27:36","id":"fra-LSG:Gen.27.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Gen.27.38","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.38","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:38","prev_osis_id":"Gen.027.037,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.38\" class=\"v\">38<\/sup>\u00c9sa\u00fc dit \u00e0 son p\u00e8re: N\u2019as-tu que cette seule b\u00e9n\u00e9diction, mon p\u00e8re? B\u00e9nis-moi aussi, mon p\u00e8re! Et \u00c9sa\u00fc \u00e9leva la voix, et pleura.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.39","name":"Gen\u00e8se 27:39","id":"fra-LSG:Gen.27.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.37","name":"Gen\u00e8se 27:37","id":"fra-LSG:Gen.27.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Gen.27.39","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.39","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:39","prev_osis_id":"Gen.027.038,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.39\" class=\"v\">39<\/sup>Isaac, son p\u00e8re, r\u00e9pondit, et lui dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici!<\/p>\n<p class=\"q\">Ta demeure sera priv\u00e9e de la graisse de la terre<\/p>\n<p class=\"q\">Et de la ros\u00e9e du ciel, d\u2019en haut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.40","name":"Gen\u00e8se 27:40","id":"fra-LSG:Gen.27.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.38","name":"Gen\u00e8se 27:38","id":"fra-LSG:Gen.27.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Gen.27.40","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.40","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:40","prev_osis_id":"Gen.027.039,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.041,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Gen.27.40\" class=\"v\">40<\/sup>Tu vivras de ton \u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tu seras asservi \u00e0 ton fr\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais en errant librement \u00e7\u00e0 et l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Tu briseras son joug de dessus ton cou.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.41","name":"Gen\u00e8se 27:41","id":"fra-LSG:Gen.27.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.39","name":"Gen\u00e8se 27:39","id":"fra-LSG:Gen.27.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Gen.27.41","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.41","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:41","prev_osis_id":"Gen.027.040,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.042,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 41-46: cf. 1 Jn 3:15. Pr 18:19. Ge 28:1-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.41\" class=\"v\">41<\/sup>\u00c9sa\u00fc con\u00e7ut de la haine contre Jacob, \u00e0 cause de la b\u00e9n\u00e9diction dont son p\u00e8re l\u2019avait b\u00e9ni; et \u00c9sa\u00fc disait en son c\u0153ur: Les jours du deuil de mon p\u00e8re vont approcher, et je tuerai Jacob, mon fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.42","name":"Gen\u00e8se 27:42","id":"fra-LSG:Gen.27.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.40","name":"Gen\u00e8se 27:40","id":"fra-LSG:Gen.27.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Gen.27.42","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.42","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:42","prev_osis_id":"Gen.027.041,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.42\" class=\"v\">42<\/sup>On rapporta \u00e0 Rebecca les paroles d\u2019\u00c9sa\u00fc, son fils a\u00een\u00e9. Elle fit alors appeler Jacob, son fils cadet, et elle lui dit: Voici, \u00c9sa\u00fc, ton fr\u00e8re, veut tirer vengeance de toi, en te tuant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.43","name":"Gen\u00e8se 27:43","id":"fra-LSG:Gen.27.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.41","name":"Gen\u00e8se 27:41","id":"fra-LSG:Gen.27.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Gen.27.43","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.43","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:43","prev_osis_id":"Gen.027.042,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.43\" class=\"v\">43<\/sup>Maintenant, mon fils, \u00e9coute ma voix! L\u00e8ve-toi, fuis chez Laban, mon fr\u00e8re, \u00e0 Charan;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.44","name":"Gen\u00e8se 27:44","id":"fra-LSG:Gen.27.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.42","name":"Gen\u00e8se 27:42","id":"fra-LSG:Gen.27.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:Gen.27.44","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.44","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:44","prev_osis_id":"Gen.027.043,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.44\" class=\"v\">44<\/sup>et reste aupr\u00e8s de lui quelque temps, jusqu\u2019\u00e0 ce que la fureur de ton fr\u00e8re s\u2019apaise,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.45","name":"Gen\u00e8se 27:45","id":"fra-LSG:Gen.27.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.43","name":"Gen\u00e8se 27:43","id":"fra-LSG:Gen.27.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:Gen.27.45","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.45","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:45","prev_osis_id":"Gen.027.044,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.027.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.45\" class=\"v\">45<\/sup>jusqu\u2019\u00e0 ce que la col\u00e8re de ton fr\u00e8re se d\u00e9tourne de toi, et qu\u2019il oublie ce que tu lui as fait. Alors je te ferai revenir. Pourquoi serais-je priv\u00e9e de vous deux en un m\u00eame jour?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.46","name":"Gen\u00e8se 27:46","id":"fra-LSG:Gen.27.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.44","name":"Gen\u00e8se 27:44","id":"fra-LSG:Gen.27.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:Gen.27.46","osis_end":"fra-LSG:Gen.27.46","label":"","reference":"Gen\u00e8se 27:46","prev_osis_id":"Gen.027.045,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.27.46\" class=\"v\">46<\/sup>Rebecca dit \u00e0 Isaac: Je suis d\u00e9go\u00fbt\u00e9e de la vie, \u00e0 cause des filles de Heth. Si Jacob prend une femme, comme celles-ci, parmi les filles de Heth, parmi les filles du pays, \u00e0 quoi me sert la vie?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.27","name":"Gen\u00e8se 27","id":"fra-LSG:Gen.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.28.1","name":"Gen\u00e8se 28:1","id":"fra-LSG:Gen.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.27.45","name":"Gen\u00e8se 27:45","id":"fra-LSG:Gen.27.45"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e647949e5.41503141');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e647949e5.41503141\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e647949e5.41503141","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e647949e5.41503141'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e647949e5.41503141\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}