{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.8.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:1","prev_osis_id":"Gen.007.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. Ps 104:5-9. \u00c9s 54:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>Dieu se souvint de No\u00e9, de tous les animaux et de tout le b\u00e9tail qui \u00e9taient avec lui dans l\u2019arche; et Dieu fit passer un vent sur la terre, et les eaux s\u2019apais\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.2","name":"Gen\u00e8se 8:2","id":"fra-LSG:Gen.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.7.24","name":"Gen\u00e8se 7:24","id":"fra-LSG:Gen.7.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.8.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:2","prev_osis_id":"Gen.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les sources de l\u2019ab\u00eeme et les \u00e9cluses des cieux furent ferm\u00e9es, et la pluie ne tomba plus du ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.3","name":"Gen\u00e8se 8:3","id":"fra-LSG:Gen.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.1","name":"Gen\u00e8se 8:1","id":"fra-LSG:Gen.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.8.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:3","prev_osis_id":"Gen.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les eaux se retir\u00e8rent de dessus la terre, s\u2019en allant et s\u2019\u00e9loignant, et les eaux diminu\u00e8rent au bout de cent cinquante jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.4","name":"Gen\u00e8se 8:4","id":"fra-LSG:Gen.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.2","name":"Gen\u00e8se 8:2","id":"fra-LSG:Gen.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.8.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:4","prev_osis_id":"Gen.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le septi\u00e8me mois, le dix-septi\u00e8me jour du mois, l\u2019arche s\u2019arr\u00eata sur les montagnes d\u2019Ararat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.5","name":"Gen\u00e8se 8:5","id":"fra-LSG:Gen.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.3","name":"Gen\u00e8se 8:3","id":"fra-LSG:Gen.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.8.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:5","prev_osis_id":"Gen.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les eaux all\u00e8rent en diminuant jusqu\u2019au dixi\u00e8me mois. Le dixi\u00e8me mois, le premier jour du mois, apparurent les sommets des montagnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.6","name":"Gen\u00e8se 8:6","id":"fra-LSG:Gen.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.4","name":"Gen\u00e8se 8:4","id":"fra-LSG:Gen.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.8.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:6","prev_osis_id":"Gen.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Au bout de quarante jours, No\u00e9 ouvrit la fen\u00eatre qu\u2019il avait faite \u00e0 l\u2019arche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.7","name":"Gen\u00e8se 8:7","id":"fra-LSG:Gen.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.5","name":"Gen\u00e8se 8:5","id":"fra-LSG:Gen.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.8.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:7","prev_osis_id":"Gen.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il l\u00e2cha le corbeau, qui sortit, partant et revenant, jusqu\u2019\u00e0 ce que les eaux eussent s\u00e9ch\u00e9 sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.8","name":"Gen\u00e8se 8:8","id":"fra-LSG:Gen.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.6","name":"Gen\u00e8se 8:6","id":"fra-LSG:Gen.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.8.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:8","prev_osis_id":"Gen.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il l\u00e2cha aussi la colombe, pour voir si les eaux avaient diminu\u00e9 \u00e0 la surface de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.9","name":"Gen\u00e8se 8:9","id":"fra-LSG:Gen.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.7","name":"Gen\u00e8se 8:7","id":"fra-LSG:Gen.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.8.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:9","prev_osis_id":"Gen.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais la colombe ne trouva aucun lieu pour poser la plante de son pied, et elle revint \u00e0 lui dans l\u2019arche, car il y avait des eaux \u00e0 la surface de toute la terre. Il avan\u00e7a la main, la prit, et la fit rentrer aupr\u00e8s de lui dans l\u2019arche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.10","name":"Gen\u00e8se 8:10","id":"fra-LSG:Gen.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.8","name":"Gen\u00e8se 8:8","id":"fra-LSG:Gen.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.8.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:10","prev_osis_id":"Gen.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il attendit encore sept autres jours, et il l\u00e2cha de nouveau la colombe hors de l\u2019arche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.11","name":"Gen\u00e8se 8:11","id":"fra-LSG:Gen.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.9","name":"Gen\u00e8se 8:9","id":"fra-LSG:Gen.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.8.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:11","prev_osis_id":"Gen.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>La colombe revint \u00e0 lui sur le soir; et voici, une feuille d\u2019olivier arrach\u00e9e \u00e9tait dans son bec. No\u00e9 connut ainsi que les eaux avaient diminu\u00e9 sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.12","name":"Gen\u00e8se 8:12","id":"fra-LSG:Gen.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.10","name":"Gen\u00e8se 8:10","id":"fra-LSG:Gen.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.8.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:12","prev_osis_id":"Gen.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il attendit encore sept autres jours; et il l\u00e2cha la colombe. Mais elle ne revint plus \u00e0 lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.13","name":"Gen\u00e8se 8:13","id":"fra-LSG:Gen.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.11","name":"Gen\u00e8se 8:11","id":"fra-LSG:Gen.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.8.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:13","prev_osis_id":"Gen.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019an six cent un, le premier mois, le premier jour du mois, les eaux avaient s\u00e9ch\u00e9 sur la terre. No\u00e9 \u00f4ta la couverture de l\u2019arche: il regarda, et voici, la surface de la terre avait s\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.14","name":"Gen\u00e8se 8:14","id":"fra-LSG:Gen.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.12","name":"Gen\u00e8se 8:12","id":"fra-LSG:Gen.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.8.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:14","prev_osis_id":"Gen.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le second mois, le vingt-septi\u00e8me jour du mois, la terre fut s\u00e8che.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.15","name":"Gen\u00e8se 8:15","id":"fra-LSG:Gen.8.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.13","name":"Gen\u00e8se 8:13","id":"fra-LSG:Gen.8.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.8.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:15","prev_osis_id":"Gen.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-22: cf. Ge 9:8-17. \u00c9s 54:9, 10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.15\" class=\"v\">15<\/sup>Alors Dieu parla \u00e0 No\u00e9, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.16","name":"Gen\u00e8se 8:16","id":"fra-LSG:Gen.8.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.14","name":"Gen\u00e8se 8:14","id":"fra-LSG:Gen.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.8.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:16","prev_osis_id":"Gen.008.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.16\" class=\"v\">16<\/sup>Sors de l\u2019arche, toi et ta femme, tes fils et les femmes de tes fils avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.17","name":"Gen\u00e8se 8:17","id":"fra-LSG:Gen.8.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.15","name":"Gen\u00e8se 8:15","id":"fra-LSG:Gen.8.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.8.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:17","prev_osis_id":"Gen.008.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.17\" class=\"v\">17<\/sup>Fais sortir avec toi tous les animaux de toute chair qui sont avec toi, tant les oiseaux que le b\u00e9tail et tous les reptiles qui rampent sur la terre: qu\u2019ils se r\u00e9pandent sur la terre, qu\u2019ils soient f\u00e9conds et multiplient sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.18","name":"Gen\u00e8se 8:18","id":"fra-LSG:Gen.8.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.16","name":"Gen\u00e8se 8:16","id":"fra-LSG:Gen.8.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.8.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:18","prev_osis_id":"Gen.008.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et No\u00e9 sortit, avec ses fils, sa femme, et les femmes de ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.19","name":"Gen\u00e8se 8:19","id":"fra-LSG:Gen.8.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.17","name":"Gen\u00e8se 8:17","id":"fra-LSG:Gen.8.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.8.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:19","prev_osis_id":"Gen.008.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tous les animaux, tous les reptiles, tous les oiseaux, tout ce qui se meut sur la terre, selon leurs esp\u00e8ces, sortirent de l\u2019arche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.20","name":"Gen\u00e8se 8:20","id":"fra-LSG:Gen.8.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.18","name":"Gen\u00e8se 8:18","id":"fra-LSG:Gen.8.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.8.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:20","prev_osis_id":"Gen.008.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.20\" class=\"v\">20<\/sup>No\u00e9 b\u00e2tit un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel; il prit de toutes les b\u00eates pures et de tous les oiseaux purs, et il offrit des holocaustes sur l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.21","name":"Gen\u00e8se 8:21","id":"fra-LSG:Gen.8.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.19","name":"Gen\u00e8se 8:19","id":"fra-LSG:Gen.8.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.8.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:21","prev_osis_id":"Gen.008.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.008.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019\u00c9ternel sentit une odeur agr\u00e9able, et l\u2019\u00c9ternel dit en son c\u0153ur: Je ne maudirai plus la terre, \u00e0 cause de l\u2019homme, parce que les pens\u00e9es du c\u0153ur de l\u2019homme sont mauvaises d\u00e8s sa jeunesse; et je ne frapperai plus tout ce qui est vivant, comme je l\u2019ai fait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.22","name":"Gen\u00e8se 8:22","id":"fra-LSG:Gen.8.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.20","name":"Gen\u00e8se 8:20","id":"fra-LSG:Gen.8.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.8.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.8.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 8:22","prev_osis_id":"Gen.008.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.8.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tant que la terre subsistera, les semailles et la moisson, le froid et la chaleur, l\u2019\u00e9t\u00e9 et l\u2019hiver, le jour et la nuit ne cesseront point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.8","name":"Gen\u00e8se 8","id":"fra-LSG:Gen.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.1","name":"Gen\u00e8se 9:1","id":"fra-LSG:Gen.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.8.21","name":"Gen\u00e8se 8:21","id":"fra-LSG:Gen.8.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e35049772.20763477');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e35049772.20763477\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e35049772.20763477","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e35049772.20763477'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e35049772.20763477\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}