{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.15.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:1","prev_osis_id":"Gen.014.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le pays de Canaan promis \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Abram<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. Ro 4. Ga 3:6-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s ces \u00e9v\u00e9nements, la parole de l\u2019\u00c9ternel fut adress\u00e9e \u00e0 Abram dans une vision, et il dit: Abram, ne crains point; je suis ton bouclier, et ta r\u00e9compense sera tr\u00e8s grande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.2","name":"Gen\u00e8se 15:2","id":"fra-LSG:Gen.15.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.14.24","name":"Gen\u00e8se 14:24","id":"fra-LSG:Gen.14.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.15.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:2","prev_osis_id":"Gen.015.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.2\" class=\"v\">2<\/sup>Abram r\u00e9pondit: Seigneur \u00c9ternel, que me donneras-tu? Je m\u2019en vais sans enfants; et l\u2019h\u00e9ritier de ma maison, c\u2019est \u00c9li\u00e9zer de Damas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.3","name":"Gen\u00e8se 15:3","id":"fra-LSG:Gen.15.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.1","name":"Gen\u00e8se 15:1","id":"fra-LSG:Gen.15.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.15.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:3","prev_osis_id":"Gen.015.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et Abram dit: Voici, tu ne m\u2019as pas donn\u00e9 de post\u00e9rit\u00e9, et celui qui est n\u00e9 dans ma maison sera mon h\u00e9ritier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.4","name":"Gen\u00e8se 15:4","id":"fra-LSG:Gen.15.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.2","name":"Gen\u00e8se 15:2","id":"fra-LSG:Gen.15.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.15.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:4","prev_osis_id":"Gen.015.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.4\" class=\"v\">4<\/sup>Alors la parole de l\u2019\u00c9ternel lui fut adress\u00e9e ainsi: Ce n\u2019est pas lui qui sera ton h\u00e9ritier, mais c\u2019est celui qui sortira de tes entrailles qui sera ton h\u00e9ritier.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.5","name":"Gen\u00e8se 15:5","id":"fra-LSG:Gen.15.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.3","name":"Gen\u00e8se 15:3","id":"fra-LSG:Gen.15.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.15.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:5","prev_osis_id":"Gen.015.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et apr\u00e8s l\u2019avoir conduit dehors, il dit: Regarde vers le ciel, et compte les \u00e9toiles, si tu peux les compter. Et il lui dit: Telle sera ta post\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.6","name":"Gen\u00e8se 15:6","id":"fra-LSG:Gen.15.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.4","name":"Gen\u00e8se 15:4","id":"fra-LSG:Gen.15.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.15.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:6","prev_osis_id":"Gen.015.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.6\" class=\"v\">6<\/sup>Abram eut confiance en l\u2019\u00c9ternel, qui le lui imputa \u00e0 justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.7","name":"Gen\u00e8se 15:7","id":"fra-LSG:Gen.15.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.5","name":"Gen\u00e8se 15:5","id":"fra-LSG:Gen.15.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.15.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:7","prev_osis_id":"Gen.015.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-21: cf. N\u00e9 9:7, 8. Ac 7:2-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019\u00c9ternel lui dit encore: Je suis l\u2019\u00c9ternel, qui t\u2019ai fait sortir d\u2019Ur en Chald\u00e9e, pour te donner en possession ce pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.8","name":"Gen\u00e8se 15:8","id":"fra-LSG:Gen.15.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.6","name":"Gen\u00e8se 15:6","id":"fra-LSG:Gen.15.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.15.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:8","prev_osis_id":"Gen.015.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.8\" class=\"v\">8<\/sup>Abram r\u00e9pondit: Seigneur \u00c9ternel, \u00e0 quoi conna\u00eetrai-je que je le poss\u00e9derai?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.9","name":"Gen\u00e8se 15:9","id":"fra-LSG:Gen.15.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.7","name":"Gen\u00e8se 15:7","id":"fra-LSG:Gen.15.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.15.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:9","prev_osis_id":"Gen.015.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel lui dit: Prends une g\u00e9nisse de trois ans, une ch\u00e8vre de trois ans, un b\u00e9lier de trois ans, une tourterelle et une jeune colombe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.10","name":"Gen\u00e8se 15:10","id":"fra-LSG:Gen.15.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.8","name":"Gen\u00e8se 15:8","id":"fra-LSG:Gen.15.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.15.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:10","prev_osis_id":"Gen.015.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.10\" class=\"v\">10<\/sup>Abram prit tous ces animaux, les coupa par le milieu, et mit chaque morceau l\u2019un vis-\u00e0-vis de l\u2019autre; mais il ne partagea point les oiseaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.11","name":"Gen\u00e8se 15:11","id":"fra-LSG:Gen.15.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.9","name":"Gen\u00e8se 15:9","id":"fra-LSG:Gen.15.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.15.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:11","prev_osis_id":"Gen.015.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les oiseaux de proie s\u2019abattirent sur les cadavres; et Abram les chassa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.12","name":"Gen\u00e8se 15:12","id":"fra-LSG:Gen.15.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.10","name":"Gen\u00e8se 15:10","id":"fra-LSG:Gen.15.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.15.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:12","prev_osis_id":"Gen.015.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.12\" class=\"v\">12<\/sup>Au coucher du soleil, un profond sommeil tomba sur Abram; et voici, une frayeur et une grande obscurit\u00e9 vinrent l\u2019assaillir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.13","name":"Gen\u00e8se 15:13","id":"fra-LSG:Gen.15.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.11","name":"Gen\u00e8se 15:11","id":"fra-LSG:Gen.15.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.15.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:13","prev_osis_id":"Gen.015.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Abram: Sache que tes descendants seront \u00e9trangers dans un pays qui ne sera point \u00e0 eux; ils y seront asservis, et on les opprimera pendant quatre cents ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.14","name":"Gen\u00e8se 15:14","id":"fra-LSG:Gen.15.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.12","name":"Gen\u00e8se 15:12","id":"fra-LSG:Gen.15.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.15.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:14","prev_osis_id":"Gen.015.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais je jugerai la nation \u00e0 laquelle ils seront asservis, et ils sortiront ensuite avec de grandes richesses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.15","name":"Gen\u00e8se 15:15","id":"fra-LSG:Gen.15.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.13","name":"Gen\u00e8se 15:13","id":"fra-LSG:Gen.15.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.15.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:15","prev_osis_id":"Gen.015.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.15\" class=\"v\">15<\/sup>Toi, tu iras en paix vers tes p\u00e8res, tu seras enterr\u00e9 apr\u00e8s une heureuse vieillesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.16","name":"Gen\u00e8se 15:16","id":"fra-LSG:Gen.15.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.14","name":"Gen\u00e8se 15:14","id":"fra-LSG:Gen.15.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.15.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:16","prev_osis_id":"Gen.015.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.16\" class=\"v\">16<\/sup>A la quatri\u00e8me g\u00e9n\u00e9ration, ils reviendront ici; car l\u2019iniquit\u00e9 des Amor\u00e9ens n\u2019est pas encore \u00e0 son comble.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.17","name":"Gen\u00e8se 15:17","id":"fra-LSG:Gen.15.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.15","name":"Gen\u00e8se 15:15","id":"fra-LSG:Gen.15.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.15.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:17","prev_osis_id":"Gen.015.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.17\" class=\"v\">17<\/sup>Quand le soleil fut couch\u00e9, il y eut une obscurit\u00e9 profonde; et voici, ce fut une fournaise fumante, et des flammes pass\u00e8rent entre les animaux partag\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.18","name":"Gen\u00e8se 15:18","id":"fra-LSG:Gen.15.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.16","name":"Gen\u00e8se 15:16","id":"fra-LSG:Gen.15.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.15.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:18","prev_osis_id":"Gen.015.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ce jour-l\u00e0, l\u2019\u00c9ternel fit alliance avec Abram, et dit: Je donne ce pays \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9, depuis le fleuve d\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019au grand fleuve, au fleuve d\u2019Euphrate,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.19","name":"Gen\u00e8se 15:19","id":"fra-LSG:Gen.15.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.17","name":"Gen\u00e8se 15:17","id":"fra-LSG:Gen.15.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.15.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:19","prev_osis_id":"Gen.015.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.19\" class=\"v\">19<\/sup>le pays des K\u00e9niens, des Keniziens, des Kadmoniens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.20","name":"Gen\u00e8se 15:20","id":"fra-LSG:Gen.15.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.18","name":"Gen\u00e8se 15:18","id":"fra-LSG:Gen.15.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.15.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:20","prev_osis_id":"Gen.015.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.015.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.20\" class=\"v\">20<\/sup>des H\u00e9thiens, des Ph\u00e9r\u00e9ziens, des Repha\u00efm,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.21","name":"Gen\u00e8se 15:21","id":"fra-LSG:Gen.15.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.19","name":"Gen\u00e8se 15:19","id":"fra-LSG:Gen.15.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.15.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.15.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 15:21","prev_osis_id":"Gen.015.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.016.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.15.21\" class=\"v\">21<\/sup>des Amor\u00e9ens, des Canan\u00e9ens, des Guirgasiens et des J\u00e9busiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.15","name":"Gen\u00e8se 15","id":"fra-LSG:Gen.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.1","name":"Gen\u00e8se 16:1","id":"fra-LSG:Gen.16.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.15.20","name":"Gen\u00e8se 15:20","id":"fra-LSG:Gen.15.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e46761f83.17541470');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e46761f83.17541470\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e46761f83.17541470","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e46761f83.17541470'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e46761f83.17541470\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}