{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.5.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:1","prev_osis_id":"Gen.004.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Adam par Seth jusqu\u2019\u00e0 No\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-32: cf. (Ge 4:25, 26. 1 Ch 1:1-4.) (H\u00e9 11:5, 6. Jud 14, 15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici le livre de la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Adam. Lorsque Dieu cr\u00e9a l\u2019homme, il le fit \u00e0 la ressemblance de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.2","name":"Gen\u00e8se 5:2","id":"fra-LSG:Gen.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.4.26","name":"Gen\u00e8se 4:26","id":"fra-LSG:Gen.4.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.5.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:2","prev_osis_id":"Gen.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il cr\u00e9a l\u2019homme et la femme, il les b\u00e9nit, et il les appela du nom d\u2019homme, lorsqu\u2019ils furent cr\u00e9\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.3","name":"Gen\u00e8se 5:3","id":"fra-LSG:Gen.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.1","name":"Gen\u00e8se 5:1","id":"fra-LSG:Gen.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.5.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:3","prev_osis_id":"Gen.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Adam, \u00e2g\u00e9 de cent trente ans, engendra un fils \u00e0 sa ressemblance, selon son image, et il lui donna le nom de Seth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.4","name":"Gen\u00e8se 5:4","id":"fra-LSG:Gen.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.2","name":"Gen\u00e8se 5:2","id":"fra-LSG:Gen.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.5.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:4","prev_osis_id":"Gen.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les jours d\u2019Adam, apr\u00e8s la naissance de Seth, furent de huit cents ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.5","name":"Gen\u00e8se 5:5","id":"fra-LSG:Gen.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.3","name":"Gen\u00e8se 5:3","id":"fra-LSG:Gen.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.5.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:5","prev_osis_id":"Gen.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tous les jours qu\u2019Adam v\u00e9cut furent de neuf cent trente ans; puis il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.6","name":"Gen\u00e8se 5:6","id":"fra-LSG:Gen.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.4","name":"Gen\u00e8se 5:4","id":"fra-LSG:Gen.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.5.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:6","prev_osis_id":"Gen.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Seth, \u00e2g\u00e9 de cent cinq ans, engendra \u00c9nosch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.7","name":"Gen\u00e8se 5:7","id":"fra-LSG:Gen.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.5","name":"Gen\u00e8se 5:5","id":"fra-LSG:Gen.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.5.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:7","prev_osis_id":"Gen.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>Seth v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance d\u2019\u00c9nosch, huit cent sept ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.8","name":"Gen\u00e8se 5:8","id":"fra-LSG:Gen.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.6","name":"Gen\u00e8se 5:6","id":"fra-LSG:Gen.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.5.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:8","prev_osis_id":"Gen.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tous les jours de Seth furent de neuf cent douze ans; puis il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.9","name":"Gen\u00e8se 5:9","id":"fra-LSG:Gen.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.7","name":"Gen\u00e8se 5:7","id":"fra-LSG:Gen.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.5.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:9","prev_osis_id":"Gen.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>\u00c9nosch, \u00e2g\u00e9 de quatre-vingt-dix ans, engendra K\u00e9nan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.10","name":"Gen\u00e8se 5:10","id":"fra-LSG:Gen.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.8","name":"Gen\u00e8se 5:8","id":"fra-LSG:Gen.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.5.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:10","prev_osis_id":"Gen.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>\u00c9nosch v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de K\u00e9nan, huit cent quinze ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.11","name":"Gen\u00e8se 5:11","id":"fra-LSG:Gen.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.9","name":"Gen\u00e8se 5:9","id":"fra-LSG:Gen.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.5.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:11","prev_osis_id":"Gen.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tous les jours d\u2019\u00c9nosch furent de neuf cent cinq ans; puis il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.12","name":"Gen\u00e8se 5:12","id":"fra-LSG:Gen.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.10","name":"Gen\u00e8se 5:10","id":"fra-LSG:Gen.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.5.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:12","prev_osis_id":"Gen.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>K\u00e9nan, \u00e2g\u00e9 de soixante-dix ans, engendra Mahalaleel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.13","name":"Gen\u00e8se 5:13","id":"fra-LSG:Gen.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.11","name":"Gen\u00e8se 5:11","id":"fra-LSG:Gen.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.5.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:13","prev_osis_id":"Gen.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>K\u00e9nan v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de Mahalaleel, huit cent quarante ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.14","name":"Gen\u00e8se 5:14","id":"fra-LSG:Gen.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.12","name":"Gen\u00e8se 5:12","id":"fra-LSG:Gen.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.5.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:14","prev_osis_id":"Gen.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tous les jours de K\u00e9nan furent de neuf cent dix ans; puis il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.15","name":"Gen\u00e8se 5:15","id":"fra-LSG:Gen.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.13","name":"Gen\u00e8se 5:13","id":"fra-LSG:Gen.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.5.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:15","prev_osis_id":"Gen.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mahalaleel, \u00e2g\u00e9 de soixante-cinq ans, engendra J\u00e9red.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.16","name":"Gen\u00e8se 5:16","id":"fra-LSG:Gen.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.14","name":"Gen\u00e8se 5:14","id":"fra-LSG:Gen.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.5.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:16","prev_osis_id":"Gen.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mahalaleel v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de J\u00e9red, huit cent trente ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.17","name":"Gen\u00e8se 5:17","id":"fra-LSG:Gen.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.15","name":"Gen\u00e8se 5:15","id":"fra-LSG:Gen.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.5.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:17","prev_osis_id":"Gen.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tous les jours de Mahalaleel furent de huit cent quatre-vingt-quinze ans; puis il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.18","name":"Gen\u00e8se 5:18","id":"fra-LSG:Gen.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.16","name":"Gen\u00e8se 5:16","id":"fra-LSG:Gen.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.5.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:18","prev_osis_id":"Gen.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u00e9red, \u00e2g\u00e9 de cent soixante-deux ans, engendra H\u00e9noc.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.19","name":"Gen\u00e8se 5:19","id":"fra-LSG:Gen.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.17","name":"Gen\u00e8se 5:17","id":"fra-LSG:Gen.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.5.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:19","prev_osis_id":"Gen.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>J\u00e9red v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance d\u2019H\u00e9noc, huit cents ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.20","name":"Gen\u00e8se 5:20","id":"fra-LSG:Gen.5.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.18","name":"Gen\u00e8se 5:18","id":"fra-LSG:Gen.5.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.5.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:20","prev_osis_id":"Gen.005.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tous les jours de J\u00e9red furent de neuf cent soixante-deux ans; puis il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.21","name":"Gen\u00e8se 5:21","id":"fra-LSG:Gen.5.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.19","name":"Gen\u00e8se 5:19","id":"fra-LSG:Gen.5.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.5.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:21","prev_osis_id":"Gen.005.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.21\" class=\"v\">21<\/sup>H\u00e9noc, \u00e2g\u00e9 de soixante-cinq ans, engendra Metusch\u00e9lah.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.22","name":"Gen\u00e8se 5:22","id":"fra-LSG:Gen.5.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.20","name":"Gen\u00e8se 5:20","id":"fra-LSG:Gen.5.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.5.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:22","prev_osis_id":"Gen.005.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.22\" class=\"v\">22<\/sup>H\u00e9noc, apr\u00e8s la naissance de Metusch\u00e9lah, marcha avec Dieu trois cents ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.23","name":"Gen\u00e8se 5:23","id":"fra-LSG:Gen.5.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.21","name":"Gen\u00e8se 5:21","id":"fra-LSG:Gen.5.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.5.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:23","prev_osis_id":"Gen.005.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.23\" class=\"v\">23<\/sup>Tous les jours d\u2019H\u00e9noc furent de trois cent soixante-cinq ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.24","name":"Gen\u00e8se 5:24","id":"fra-LSG:Gen.5.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.22","name":"Gen\u00e8se 5:22","id":"fra-LSG:Gen.5.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.5.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:24","prev_osis_id":"Gen.005.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.24\" class=\"v\">24<\/sup>H\u00e9noc marcha avec Dieu; puis il ne fut plus, parce que Dieu le prit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.25","name":"Gen\u00e8se 5:25","id":"fra-LSG:Gen.5.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.23","name":"Gen\u00e8se 5:23","id":"fra-LSG:Gen.5.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.5.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:25","prev_osis_id":"Gen.005.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.25\" class=\"v\">25<\/sup>Metusch\u00e9lah, \u00e2g\u00e9 de cent quatre-vingt-sept ans, engendra L\u00e9mec.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.26","name":"Gen\u00e8se 5:26","id":"fra-LSG:Gen.5.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.24","name":"Gen\u00e8se 5:24","id":"fra-LSG:Gen.5.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.5.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:26","prev_osis_id":"Gen.005.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.26\" class=\"v\">26<\/sup>Metusch\u00e9lah v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de L\u00e9mec, sept cent quatre-vingt-deux ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.27","name":"Gen\u00e8se 5:27","id":"fra-LSG:Gen.5.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.25","name":"Gen\u00e8se 5:25","id":"fra-LSG:Gen.5.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.5.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:27","prev_osis_id":"Gen.005.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.27\" class=\"v\">27<\/sup>Tous les jours de Metusch\u00e9lah furent de neuf cent soixante-neuf ans; puis il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.28","name":"Gen\u00e8se 5:28","id":"fra-LSG:Gen.5.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.26","name":"Gen\u00e8se 5:26","id":"fra-LSG:Gen.5.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.5.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:28","prev_osis_id":"Gen.005.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.28\" class=\"v\">28<\/sup>L\u00e9mec, \u00e2g\u00e9 de cent quatre-vingt-deux ans, engendra un fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.29","name":"Gen\u00e8se 5:29","id":"fra-LSG:Gen.5.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.27","name":"Gen\u00e8se 5:27","id":"fra-LSG:Gen.5.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.5.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:29","prev_osis_id":"Gen.005.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.29\" class=\"v\">29<\/sup>Il lui donna le nom de No\u00e9, en disant: Celui-ci nous consolera de nos fatigues et du travail p\u00e9nible de nos mains, provenant de cette terre que l\u2019\u00c9ternel a maudite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.30","name":"Gen\u00e8se 5:30","id":"fra-LSG:Gen.5.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.28","name":"Gen\u00e8se 5:28","id":"fra-LSG:Gen.5.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.5.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:30","prev_osis_id":"Gen.005.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.30\" class=\"v\">30<\/sup>L\u00e9mec v\u00e9cut, apr\u00e8s la naissance de No\u00e9, cinq cent quatre-vingt-quinze ans; et il engendra des fils et des filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.31","name":"Gen\u00e8se 5:31","id":"fra-LSG:Gen.5.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.29","name":"Gen\u00e8se 5:29","id":"fra-LSG:Gen.5.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.5.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:31","prev_osis_id":"Gen.005.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.005.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.31\" class=\"v\">31<\/sup>Tous les jours de L\u00e9mec furent de sept cent soixante-dix sept ans; puis il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.32","name":"Gen\u00e8se 5:32","id":"fra-LSG:Gen.5.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.30","name":"Gen\u00e8se 5:30","id":"fra-LSG:Gen.5.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.5.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.5.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 5:32","prev_osis_id":"Gen.005.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.5.32\" class=\"v\">32<\/sup>No\u00e9, \u00e2g\u00e9 de cinq cents ans, engendra Sem, Cham et Japhet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.5","name":"Gen\u00e8se 5","id":"fra-LSG:Gen.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.6.1","name":"Gen\u00e8se 6:1","id":"fra-LSG:Gen.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.5.31","name":"Gen\u00e8se 5:31","id":"fra-LSG:Gen.5.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e2ecb0387.43670734');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e2ecb0387.43670734\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e2ecb0387.43670734","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e2ecb0387.43670734'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e2ecb0387.43670734\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}