{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.2.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:1","prev_osis_id":"Gen.001.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. (Ex 20:8-11. \u00c9s 58:13, 14.) Mc 2:27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi furent achev\u00e9s les cieux et la terre, et toute leur arm\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.2","name":"Gen\u00e8se 2:2","id":"fra-LSG:Gen.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.1.31","name":"Gen\u00e8se 1:31","id":"fra-LSG:Gen.1.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.2.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:2","prev_osis_id":"Gen.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Dieu acheva au septi\u00e8me jour son \u0153uvre, qu\u2019il avait faite: et il se reposa au septi\u00e8me jour de toute son \u0153uvre, qu\u2019il avait faite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.3","name":"Gen\u00e8se 2:3","id":"fra-LSG:Gen.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.1","name":"Gen\u00e8se 2:1","id":"fra-LSG:Gen.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.2.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:3","prev_osis_id":"Gen.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Dieu b\u00e9nit le septi\u00e8me jour, et il le sanctifia, parce qu\u2019en ce jour il se reposa de toute son \u0153uvre qu\u2019il avait cr\u00e9\u00e9e en la faisant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.4","name":"Gen\u00e8se 2:4","id":"fra-LSG:Gen.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.2","name":"Gen\u00e8se 2:2","id":"fra-LSG:Gen.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.2.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:4","prev_osis_id":"Gen.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.005,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Formation de l\u2019homme et de la femme<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 4-7: cf. Ge 1:26-28. 1 Co 15:45-49.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici les origines des cieux et de la terre, quand ils furent cr\u00e9\u00e9s. Lorsque l\u2019\u00c9ternel Dieu fit une terre et des cieux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.5","name":"Gen\u00e8se 2:5","id":"fra-LSG:Gen.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.3","name":"Gen\u00e8se 2:3","id":"fra-LSG:Gen.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.2.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:5","prev_osis_id":"Gen.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>aucun arbuste des champs n\u2019\u00e9tait encore sur la terre, et aucune herbe des champs ne germait encore: car l\u2019\u00c9ternel Dieu n\u2019avait pas fait pleuvoir sur la terre, et il n\u2019y avait point d\u2019homme pour cultiver le sol.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.6","name":"Gen\u00e8se 2:6","id":"fra-LSG:Gen.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.4","name":"Gen\u00e8se 2:4","id":"fra-LSG:Gen.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.2.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:6","prev_osis_id":"Gen.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais une vapeur s\u2019\u00e9leva de la terre, et arrosa toute la surface du sol.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.7","name":"Gen\u00e8se 2:7","id":"fra-LSG:Gen.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.5","name":"Gen\u00e8se 2:5","id":"fra-LSG:Gen.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.2.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:7","prev_osis_id":"Gen.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu forma l\u2019homme de la poussi\u00e8re de la terre, il souffla dans ses narines un souffle de vie et l\u2019homme devint un \u00eatre vivant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.8","name":"Gen\u00e8se 2:8","id":"fra-LSG:Gen.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.6","name":"Gen\u00e8se 2:6","id":"fra-LSG:Gen.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.2.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:8","prev_osis_id":"Gen.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-17: cf. Ap 22:1, 2; 2:7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Puis l\u2019\u00c9ternel Dieu planta un jardin en \u00c9den, du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient, et il y mit l\u2019homme qu\u2019il avait form\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.9","name":"Gen\u00e8se 2:9","id":"fra-LSG:Gen.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.7","name":"Gen\u00e8se 2:7","id":"fra-LSG:Gen.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.2.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:9","prev_osis_id":"Gen.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu fit pousser du sol des arbres de toute esp\u00e8ce, agr\u00e9ables \u00e0 voir et bons \u00e0 manger, et l\u2019arbre de la vie au milieu du jardin, et l\u2019arbre de la connaissance du bien et du mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.10","name":"Gen\u00e8se 2:10","id":"fra-LSG:Gen.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.8","name":"Gen\u00e8se 2:8","id":"fra-LSG:Gen.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.2.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:10","prev_osis_id":"Gen.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Un fleuve sortait d\u2019\u00c9den pour arroser le jardin, et de l\u00e0 il se divisait en quatre bras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.11","name":"Gen\u00e8se 2:11","id":"fra-LSG:Gen.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.9","name":"Gen\u00e8se 2:9","id":"fra-LSG:Gen.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.2.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:11","prev_osis_id":"Gen.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le nom du premier est Pischon; c\u2019est celui qui entoure tout le pays de Havila, o\u00f9 se trouve l\u2019or.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.12","name":"Gen\u00e8se 2:12","id":"fra-LSG:Gen.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.10","name":"Gen\u00e8se 2:10","id":"fra-LSG:Gen.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.2.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:12","prev_osis_id":"Gen.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019or de ce pays est pur; on y trouve aussi le bdellium et la pierre d\u2019onyx.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.13","name":"Gen\u00e8se 2:13","id":"fra-LSG:Gen.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.11","name":"Gen\u00e8se 2:11","id":"fra-LSG:Gen.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.2.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:13","prev_osis_id":"Gen.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le nom du second fleuve est Guihon; c\u2019est celui qui entoure tout le pays de Cusch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.14","name":"Gen\u00e8se 2:14","id":"fra-LSG:Gen.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.12","name":"Gen\u00e8se 2:12","id":"fra-LSG:Gen.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.2.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:14","prev_osis_id":"Gen.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le nom du troisi\u00e8me est Hidd\u00e9kel; c\u2019est celui qui coule \u00e0 l\u2019orient de l\u2019Assyrie. Le quatri\u00e8me fleuve, c\u2019est l\u2019Euphrate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.15","name":"Gen\u00e8se 2:15","id":"fra-LSG:Gen.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.13","name":"Gen\u00e8se 2:13","id":"fra-LSG:Gen.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.2.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:15","prev_osis_id":"Gen.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu prit l\u2019homme, et le pla\u00e7a dans le jardin d\u2019\u00c9den pour le cultiver et pour le garder.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.16","name":"Gen\u00e8se 2:16","id":"fra-LSG:Gen.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.14","name":"Gen\u00e8se 2:14","id":"fra-LSG:Gen.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.2.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:16","prev_osis_id":"Gen.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu donna cet ordre \u00e0 l\u2019homme: Tu pourras manger de tous les arbres du jardin;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.17","name":"Gen\u00e8se 2:17","id":"fra-LSG:Gen.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.15","name":"Gen\u00e8se 2:15","id":"fra-LSG:Gen.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.2.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:17","prev_osis_id":"Gen.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>mais tu ne mangeras pas de l\u2019arbre de la connaissance du bien et du mal, car le jour o\u00f9 tu en mangeras, tu mourras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.18","name":"Gen\u00e8se 2:18","id":"fra-LSG:Gen.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.16","name":"Gen\u00e8se 2:16","id":"fra-LSG:Gen.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.2.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:18","prev_osis_id":"Gen.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-24: cf. (1 Co 11:7-10. 1 Ti 2:11-13.) (\u00c9p 5:22-33. Mt 19:3-9.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu dit: Il n\u2019est pas bon que l\u2019homme soit seul; je lui ferai une aide semblable \u00e0 lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.19","name":"Gen\u00e8se 2:19","id":"fra-LSG:Gen.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.17","name":"Gen\u00e8se 2:17","id":"fra-LSG:Gen.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.2.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:19","prev_osis_id":"Gen.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu forma de la terre tous les animaux des champs et tous les oiseaux du ciel, et il les fit venir vers l\u2019homme, pour voir comment il les appellerait, et afin que tout \u00eatre vivant port\u00e2t le nom que lui donnerait l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.20","name":"Gen\u00e8se 2:20","id":"fra-LSG:Gen.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.18","name":"Gen\u00e8se 2:18","id":"fra-LSG:Gen.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.2.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:20","prev_osis_id":"Gen.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et l\u2019homme donna des noms \u00e0 tout le b\u00e9tail, aux oiseaux du ciel et \u00e0 tous les animaux des champs; mais, pour l\u2019homme, il ne trouva point d\u2019aide semblable \u00e0 lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.21","name":"Gen\u00e8se 2:21","id":"fra-LSG:Gen.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.19","name":"Gen\u00e8se 2:19","id":"fra-LSG:Gen.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.2.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:21","prev_osis_id":"Gen.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel Dieu fit tomber un profond sommeil sur l\u2019homme, qui s\u2019endormit; il prit une de ses c\u00f4tes, et referma la chair \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.22","name":"Gen\u00e8se 2:22","id":"fra-LSG:Gen.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.20","name":"Gen\u00e8se 2:20","id":"fra-LSG:Gen.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.2.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:22","prev_osis_id":"Gen.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>L\u2019\u00c9ternel Dieu forma une femme de la c\u00f4te qu\u2019il avait prise de l\u2019homme, et il l\u2019amena vers l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.23","name":"Gen\u00e8se 2:23","id":"fra-LSG:Gen.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.21","name":"Gen\u00e8se 2:21","id":"fra-LSG:Gen.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.2.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:23","prev_osis_id":"Gen.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et l\u2019homme dit: Voici cette fois celle qui est os de mes os et chair de ma chair! On l\u2019appellera femme, parce qu\u2019elle a \u00e9t\u00e9 prise de l\u2019homme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.24","name":"Gen\u00e8se 2:24","id":"fra-LSG:Gen.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.22","name":"Gen\u00e8se 2:22","id":"fra-LSG:Gen.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.2.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:24","prev_osis_id":"Gen.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>C\u2019est pourquoi l\u2019homme quittera son p\u00e8re et sa m\u00e8re, et s\u2019attachera \u00e0 sa femme, et ils deviendront une seule chair.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.25","name":"Gen\u00e8se 2:25","id":"fra-LSG:Gen.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.23","name":"Gen\u00e8se 2:23","id":"fra-LSG:Gen.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.2.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.2.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 2:25","prev_osis_id":"Gen.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.003.001,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le jardin d\u2019\u00c9den, et le p\u00e9ch\u00e9 d\u2019Adam<\/h3>\n<h5 class=\"r\">2 v. 25 \u00e0 3 v. 6: cf. Mt 4:1-11. (2 Co 11:3. 1 Ti 2:14.) Mt 6:13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>L\u2019homme et sa femme \u00e9taient tous deux nus, et ils n\u2019en avaient point honte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.2","name":"Gen\u00e8se 2","id":"fra-LSG:Gen.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.3.1","name":"Gen\u00e8se 3:1","id":"fra-LSG:Gen.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.2.24","name":"Gen\u00e8se 2:24","id":"fra-LSG:Gen.2.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e27b89693.18346303');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e27b89693.18346303\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e27b89693.18346303","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e27b89693.18346303'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e27b89693.18346303\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}