{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.10.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:1","prev_osis_id":"Gen.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Post\u00e9rit\u00e9 des trois fils de No\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. 1 Ch 1:4-7. Ge 9:27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>Voici la post\u00e9rit\u00e9 des fils de No\u00e9, Sem, Cham et Japhet. Il leur naquit des fils apr\u00e8s le d\u00e9luge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.2","name":"Gen\u00e8se 10:2","id":"fra-LSG:Gen.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.9.29","name":"Gen\u00e8se 9:29","id":"fra-LSG:Gen.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.10.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:2","prev_osis_id":"Gen.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les fils de Japhet furent: Gomer, Magog, Mada\u00ef, Javan, Tubal, M\u00e9schec et Tiras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.3","name":"Gen\u00e8se 10:3","id":"fra-LSG:Gen.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.1","name":"Gen\u00e8se 10:1","id":"fra-LSG:Gen.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.10.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:3","prev_osis_id":"Gen.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les fils de Gomer: Aschkenaz, Riphat et Togarma.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.4","name":"Gen\u00e8se 10:4","id":"fra-LSG:Gen.10.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.2","name":"Gen\u00e8se 10:2","id":"fra-LSG:Gen.10.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.10.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:4","prev_osis_id":"Gen.010.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les fils de Javan: \u00c9lischa, Tarsis, Kittim et Dodanim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.5","name":"Gen\u00e8se 10:5","id":"fra-LSG:Gen.10.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.3","name":"Gen\u00e8se 10:3","id":"fra-LSG:Gen.10.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.10.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:5","prev_osis_id":"Gen.010.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.5\" class=\"v\">5<\/sup>C\u2019est par eux qu\u2019ont \u00e9t\u00e9 peupl\u00e9es les \u00eeles des nations selon leurs terres, selon la langue de chacun, selon leurs familles, selon leurs nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.6","name":"Gen\u00e8se 10:6","id":"fra-LSG:Gen.10.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.4","name":"Gen\u00e8se 10:4","id":"fra-LSG:Gen.10.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.10.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:6","prev_osis_id":"Gen.010.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-20: cf. 1 Ch 1:8-16. Ge 9:22-25.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les fils de Cham furent: Cusch, Mitsra\u00efm, Puth et Canaan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.7","name":"Gen\u00e8se 10:7","id":"fra-LSG:Gen.10.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.5","name":"Gen\u00e8se 10:5","id":"fra-LSG:Gen.10.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.10.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:7","prev_osis_id":"Gen.010.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les fils de Cusch: Saba, Havila, Sabta, Raema et Sabteca. Les fils de Raema: S\u00e9ba et Dedan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.8","name":"Gen\u00e8se 10:8","id":"fra-LSG:Gen.10.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.6","name":"Gen\u00e8se 10:6","id":"fra-LSG:Gen.10.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.10.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:8","prev_osis_id":"Gen.010.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.8\" class=\"v\">8<\/sup>Cusch engendra aussi Nimrod; c\u2019est lui qui commen\u00e7a \u00e0 \u00eatre puissant sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.9","name":"Gen\u00e8se 10:9","id":"fra-LSG:Gen.10.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.7","name":"Gen\u00e8se 10:7","id":"fra-LSG:Gen.10.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.10.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:9","prev_osis_id":"Gen.010.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il fut un vaillant chasseur devant l\u2019\u00c9ternel; c\u2019est pourquoi l\u2019on dit: Comme Nimrod, vaillant chasseur devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.10","name":"Gen\u00e8se 10:10","id":"fra-LSG:Gen.10.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.8","name":"Gen\u00e8se 10:8","id":"fra-LSG:Gen.10.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.10.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:10","prev_osis_id":"Gen.010.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il r\u00e9gna d\u2019abord sur Babel, \u00c9rec, Accad et Caln\u00e9, au pays de Schinear.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.11","name":"Gen\u00e8se 10:11","id":"fra-LSG:Gen.10.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.9","name":"Gen\u00e8se 10:9","id":"fra-LSG:Gen.10.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.10.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:11","prev_osis_id":"Gen.010.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.11\" class=\"v\">11<\/sup>De ce pays-l\u00e0 sortit Assur; il b\u00e2tit Ninive, Rehoboth Hir, Calach,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.12","name":"Gen\u00e8se 10:12","id":"fra-LSG:Gen.10.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.10","name":"Gen\u00e8se 10:10","id":"fra-LSG:Gen.10.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.10.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:12","prev_osis_id":"Gen.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.12\" class=\"v\">12<\/sup>et R\u00e9sen entre Ninive et Calach; c\u2019est la grande ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.13","name":"Gen\u00e8se 10:13","id":"fra-LSG:Gen.10.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.11","name":"Gen\u00e8se 10:11","id":"fra-LSG:Gen.10.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.10.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:13","prev_osis_id":"Gen.010.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mitsra\u00efm engendra les Ludim, les Anamim, les Lehabim, les Naphtuhim,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.14","name":"Gen\u00e8se 10:14","id":"fra-LSG:Gen.10.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.12","name":"Gen\u00e8se 10:12","id":"fra-LSG:Gen.10.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.10.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:14","prev_osis_id":"Gen.010.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.14\" class=\"v\">14<\/sup>les Patrusim, les Casluhim, d\u2019o\u00f9 sont sortis les Philistins, et les Caphtorim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.15","name":"Gen\u00e8se 10:15","id":"fra-LSG:Gen.10.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.13","name":"Gen\u00e8se 10:13","id":"fra-LSG:Gen.10.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.10.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:15","prev_osis_id":"Gen.010.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.15\" class=\"v\">15<\/sup>Canaan engendra Sidon, son premier-n\u00e9, et Heth;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.16","name":"Gen\u00e8se 10:16","id":"fra-LSG:Gen.10.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.14","name":"Gen\u00e8se 10:14","id":"fra-LSG:Gen.10.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.10.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:16","prev_osis_id":"Gen.010.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.16\" class=\"v\">16<\/sup>et les J\u00e9busiens, les Amor\u00e9ens, les Guirgasiens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.17","name":"Gen\u00e8se 10:17","id":"fra-LSG:Gen.10.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.15","name":"Gen\u00e8se 10:15","id":"fra-LSG:Gen.10.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.10.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:17","prev_osis_id":"Gen.010.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.17\" class=\"v\">17<\/sup>les H\u00e9viens, les Arkiens, les Siniens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.18","name":"Gen\u00e8se 10:18","id":"fra-LSG:Gen.10.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.16","name":"Gen\u00e8se 10:16","id":"fra-LSG:Gen.10.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.10.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:18","prev_osis_id":"Gen.010.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.18\" class=\"v\">18<\/sup>les Arvadiens, les Tsemariens, les Hamathiens. Ensuite, les familles des Canan\u00e9ens se dispers\u00e8rent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.19","name":"Gen\u00e8se 10:19","id":"fra-LSG:Gen.10.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.17","name":"Gen\u00e8se 10:17","id":"fra-LSG:Gen.10.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.10.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:19","prev_osis_id":"Gen.010.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les limites des Canan\u00e9ens all\u00e8rent depuis Sidon, du c\u00f4t\u00e9 de Gu\u00e9rar, jusqu\u2019\u00e0 Gaza, et du c\u00f4t\u00e9 de Sodome, de Gomorrhe, d\u2019Adma et de Tsebo\u00efm, jusqu\u2019\u00e0 L\u00e9scha.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.20","name":"Gen\u00e8se 10:20","id":"fra-LSG:Gen.10.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.18","name":"Gen\u00e8se 10:18","id":"fra-LSG:Gen.10.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.10.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:20","prev_osis_id":"Gen.010.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils de Cham, selon leurs familles, selon leurs langues, selon leurs pays, selon leurs nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.21","name":"Gen\u00e8se 10:21","id":"fra-LSG:Gen.10.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.19","name":"Gen\u00e8se 10:19","id":"fra-LSG:Gen.10.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.10.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:21","prev_osis_id":"Gen.010.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-32: cf. 1 Ch 1:17-27. Ge 9:26; 11:10-32.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il naquit aussi des fils \u00e0 Sem, p\u00e8re de tous les fils d\u2019H\u00e9ber, et fr\u00e8re de Japhet l\u2019a\u00een\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.22","name":"Gen\u00e8se 10:22","id":"fra-LSG:Gen.10.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.20","name":"Gen\u00e8se 10:20","id":"fra-LSG:Gen.10.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.10.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:22","prev_osis_id":"Gen.010.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.22\" class=\"v\">22<\/sup>Les fils de Sem furent: \u00c9lam, Assur, Arpacschad, Lud et Aram.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.23","name":"Gen\u00e8se 10:23","id":"fra-LSG:Gen.10.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.21","name":"Gen\u00e8se 10:21","id":"fra-LSG:Gen.10.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.10.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:23","prev_osis_id":"Gen.010.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les fils d\u2019Aram: Uts, Hul, Gu\u00e9ter et Masch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.24","name":"Gen\u00e8se 10:24","id":"fra-LSG:Gen.10.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.22","name":"Gen\u00e8se 10:22","id":"fra-LSG:Gen.10.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.10.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:24","prev_osis_id":"Gen.010.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.24\" class=\"v\">24<\/sup>Arpacschad engendra Sch\u00e9lach; et Sch\u00e9lach engendra H\u00e9ber.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.25","name":"Gen\u00e8se 10:25","id":"fra-LSG:Gen.10.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.23","name":"Gen\u00e8se 10:23","id":"fra-LSG:Gen.10.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.10.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:25","prev_osis_id":"Gen.010.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.25\" class=\"v\">25<\/sup>Il naquit \u00e0 H\u00e9ber deux fils: le nom de l\u2019un \u00e9tait P\u00e9leg, parce que de son temps la terre fut partag\u00e9e, et le nom de son fr\u00e8re \u00e9tait Jokthan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.26","name":"Gen\u00e8se 10:26","id":"fra-LSG:Gen.10.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.24","name":"Gen\u00e8se 10:24","id":"fra-LSG:Gen.10.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.10.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:26","prev_osis_id":"Gen.010.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.26\" class=\"v\">26<\/sup>Jokthan engendra Almodad, Sch\u00e9leph, Hatsarmaveth, J\u00e9rach,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.27","name":"Gen\u00e8se 10:27","id":"fra-LSG:Gen.10.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.25","name":"Gen\u00e8se 10:25","id":"fra-LSG:Gen.10.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.10.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:27","prev_osis_id":"Gen.010.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.27\" class=\"v\">27<\/sup>Hadoram, Uzal, Dikla,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.28","name":"Gen\u00e8se 10:28","id":"fra-LSG:Gen.10.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.26","name":"Gen\u00e8se 10:26","id":"fra-LSG:Gen.10.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gen.10.28","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.28","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:28","prev_osis_id":"Gen.010.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.28\" class=\"v\">28<\/sup>Obal, Abima\u00ebl, S\u00e9ba,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.29","name":"Gen\u00e8se 10:29","id":"fra-LSG:Gen.10.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.27","name":"Gen\u00e8se 10:27","id":"fra-LSG:Gen.10.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gen.10.29","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.29","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:29","prev_osis_id":"Gen.010.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.29\" class=\"v\">29<\/sup>Ophir, Havila et Jobab. Tous ceux-l\u00e0 furent fils de Jokthan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.30","name":"Gen\u00e8se 10:30","id":"fra-LSG:Gen.10.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.28","name":"Gen\u00e8se 10:28","id":"fra-LSG:Gen.10.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Gen.10.30","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.30","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:30","prev_osis_id":"Gen.010.029,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.30\" class=\"v\">30<\/sup>Ils habit\u00e8rent depuis M\u00e9scha, du c\u00f4t\u00e9 de Sephar, jusqu\u2019\u00e0 la montagne de l\u2019orient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.31","name":"Gen\u00e8se 10:31","id":"fra-LSG:Gen.10.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.29","name":"Gen\u00e8se 10:29","id":"fra-LSG:Gen.10.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Gen.10.31","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.31","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:31","prev_osis_id":"Gen.010.030,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.010.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ce sont l\u00e0 les fils de Sem, selon leurs familles, selon leurs langues, selon leurs pays, selon leurs nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.32","name":"Gen\u00e8se 10:32","id":"fra-LSG:Gen.10.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.30","name":"Gen\u00e8se 10:30","id":"fra-LSG:Gen.10.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Gen.10.32","osis_end":"fra-LSG:Gen.10.32","label":"","reference":"Gen\u00e8se 10:32","prev_osis_id":"Gen.010.031,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.011.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.10.32\" class=\"v\">32<\/sup>Telles sont les familles des fils de No\u00e9, selon leurs g\u00e9n\u00e9rations, selon leurs nations. Et c\u2019est d\u2019eux que sont sorties les nations qui se sont r\u00e9pandues sur la terre apr\u00e8s le d\u00e9luge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.10","name":"Gen\u00e8se 10","id":"fra-LSG:Gen.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.11.1","name":"Gen\u00e8se 11:1","id":"fra-LSG:Gen.11.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.10.31","name":"Gen\u00e8se 10:31","id":"fra-LSG:Gen.10.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e3c868228.87569330');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e3c868228.87569330\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e3c868228.87569330","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e3c868228.87569330'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e3c868228.87569330\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}