{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gen.17.1","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.1","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:1","prev_osis_id":"Gen.016.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le nom d\u2019Abram chang\u00e9 en celui d\u2019Abraham<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. Ps 105:8-11. Ro 4:13, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque Abram fut \u00e2g\u00e9 de quatre-vingt-dix-neuf ans, l\u2019\u00c9ternel apparut \u00e0 Abram, et lui dit: Je suis le Dieu tout-puissant. Marche devant ma face, et sois int\u00e8gre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.2","name":"Gen\u00e8se 17:2","id":"fra-LSG:Gen.17.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.16.16","name":"Gen\u00e8se 16:16","id":"fra-LSG:Gen.16.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gen.17.2","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.2","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:2","prev_osis_id":"Gen.017.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u2019\u00e9tablirai mon alliance entre moi et toi, et je te multiplierai \u00e0 l\u2019infini.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.3","name":"Gen\u00e8se 17:3","id":"fra-LSG:Gen.17.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.1","name":"Gen\u00e8se 17:1","id":"fra-LSG:Gen.17.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gen.17.3","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.3","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:3","prev_osis_id":"Gen.017.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.3\" class=\"v\">3<\/sup>Abram tomba sur sa face; et Dieu lui parla, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.4","name":"Gen\u00e8se 17:4","id":"fra-LSG:Gen.17.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.2","name":"Gen\u00e8se 17:2","id":"fra-LSG:Gen.17.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gen.17.4","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.4","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:4","prev_osis_id":"Gen.017.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici mon alliance, que je fais avec toi. Tu deviendras p\u00e8re d\u2019une multitude de nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.5","name":"Gen\u00e8se 17:5","id":"fra-LSG:Gen.17.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.3","name":"Gen\u00e8se 17:3","id":"fra-LSG:Gen.17.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gen.17.5","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.5","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:5","prev_osis_id":"Gen.017.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.5\" class=\"v\">5<\/sup>On ne t\u2019appellera plus Abram; mais ton nom sera Abraham, car je te rends p\u00e8re d\u2019une multitude de nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.6","name":"Gen\u00e8se 17:6","id":"fra-LSG:Gen.17.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.4","name":"Gen\u00e8se 17:4","id":"fra-LSG:Gen.17.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gen.17.6","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.6","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:6","prev_osis_id":"Gen.017.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je te rendrai f\u00e9cond \u00e0 l\u2019infini, je ferai de toi des nations; et des rois sortiront de toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.7","name":"Gen\u00e8se 17:7","id":"fra-LSG:Gen.17.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.5","name":"Gen\u00e8se 17:5","id":"fra-LSG:Gen.17.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gen.17.7","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.7","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:7","prev_osis_id":"Gen.017.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019\u00e9tablirai mon alliance entre moi et toi, et tes descendants apr\u00e8s toi, selon leurs g\u00e9n\u00e9rations: ce sera une alliance perp\u00e9tuelle, en vertu de laquelle je serai ton Dieu et celui de ta post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.8","name":"Gen\u00e8se 17:8","id":"fra-LSG:Gen.17.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.6","name":"Gen\u00e8se 17:6","id":"fra-LSG:Gen.17.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gen.17.8","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.8","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:8","prev_osis_id":"Gen.017.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je te donnerai, et \u00e0 tes descendants apr\u00e8s toi, le pays que tu habites comme \u00e9tranger, tout le pays de Canaan, en possession perp\u00e9tuelle, et je serai leur Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.9","name":"Gen\u00e8se 17:9","id":"fra-LSG:Gen.17.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.7","name":"Gen\u00e8se 17:7","id":"fra-LSG:Gen.17.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gen.17.9","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.9","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:9","prev_osis_id":"Gen.017.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.010,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La circoncision institu\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 9-14: cf. Ac 7:8. Ro 4:11, 12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.9\" class=\"v\">9<\/sup>Dieu dit \u00e0 Abraham: Toi, tu garderas mon alliance, toi et tes descendants apr\u00e8s toi, selon leurs g\u00e9n\u00e9rations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.10","name":"Gen\u00e8se 17:10","id":"fra-LSG:Gen.17.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.8","name":"Gen\u00e8se 17:8","id":"fra-LSG:Gen.17.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gen.17.10","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.10","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:10","prev_osis_id":"Gen.017.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est ici mon alliance, que vous garderez entre moi et vous, et ta post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s toi: tout m\u00e2le parmi vous sera circoncis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.11","name":"Gen\u00e8se 17:11","id":"fra-LSG:Gen.17.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.9","name":"Gen\u00e8se 17:9","id":"fra-LSG:Gen.17.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gen.17.11","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.11","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:11","prev_osis_id":"Gen.017.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.11\" class=\"v\">11<\/sup>Vous vous circoncirez; et ce sera un signe d\u2019alliance entre moi et vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.12","name":"Gen\u00e8se 17:12","id":"fra-LSG:Gen.17.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.10","name":"Gen\u00e8se 17:10","id":"fra-LSG:Gen.17.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gen.17.12","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.12","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:12","prev_osis_id":"Gen.017.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.12\" class=\"v\">12<\/sup>A l\u2019\u00e2ge de huit jours, tout m\u00e2le parmi vous sera circoncis, selon vos g\u00e9n\u00e9rations, qu\u2019il soit n\u00e9 dans la maison, ou qu\u2019il soit acquis \u00e0 prix d\u2019argent de tout fils d\u2019\u00e9tranger, sans appartenir \u00e0 ta race.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.13","name":"Gen\u00e8se 17:13","id":"fra-LSG:Gen.17.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.11","name":"Gen\u00e8se 17:11","id":"fra-LSG:Gen.17.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gen.17.13","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.13","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:13","prev_osis_id":"Gen.017.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.13\" class=\"v\">13<\/sup>On devra circoncire celui qui est n\u00e9 dans la maison et celui qui est acquis \u00e0 prix d\u2019argent; et mon alliance sera dans votre chair une alliance perp\u00e9tuelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.14","name":"Gen\u00e8se 17:14","id":"fra-LSG:Gen.17.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.12","name":"Gen\u00e8se 17:12","id":"fra-LSG:Gen.17.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gen.17.14","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.14","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:14","prev_osis_id":"Gen.017.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.14\" class=\"v\">14<\/sup>Un m\u00e2le incirconcis, qui n\u2019aura pas \u00e9t\u00e9 circoncis dans sa chair, sera extermin\u00e9 du milieu de son peuple: il aura viol\u00e9 mon alliance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.15","name":"Gen\u00e8se 17:15","id":"fra-LSG:Gen.17.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.13","name":"Gen\u00e8se 17:13","id":"fra-LSG:Gen.17.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gen.17.15","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.15","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:15","prev_osis_id":"Gen.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-22: cf. Ge 18:9-15; 21:1-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.15\" class=\"v\">15<\/sup>Dieu dit \u00e0 Abraham: Tu ne donneras plus \u00e0 Sara\u00ef, ta femme, le nom de Sara\u00ef; mais son nom sera Sara.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.16","name":"Gen\u00e8se 17:16","id":"fra-LSG:Gen.17.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.14","name":"Gen\u00e8se 17:14","id":"fra-LSG:Gen.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gen.17.16","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.16","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:16","prev_osis_id":"Gen.017.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je la b\u00e9nirai, et je te donnerai d\u2019elle un fils; je la b\u00e9nirai, et elle deviendra des nations; des rois de peuples sortiront d\u2019elle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.17","name":"Gen\u00e8se 17:17","id":"fra-LSG:Gen.17.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.15","name":"Gen\u00e8se 17:15","id":"fra-LSG:Gen.17.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gen.17.17","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.17","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:17","prev_osis_id":"Gen.017.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.17\" class=\"v\">17<\/sup>Abraham tomba sur sa face; il rit, et dit en son c\u0153ur: Na\u00eetrait-il un fils \u00e0 un homme de cent ans? Et Sara, \u00e2g\u00e9e de quatre-vingt-dix ans, enfanterait-elle?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.18","name":"Gen\u00e8se 17:18","id":"fra-LSG:Gen.17.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.16","name":"Gen\u00e8se 17:16","id":"fra-LSG:Gen.17.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gen.17.18","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.18","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:18","prev_osis_id":"Gen.017.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et Abraham dit \u00e0 Dieu: Oh! Qu\u2019Isma\u00ebl vive devant ta face!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.19","name":"Gen\u00e8se 17:19","id":"fra-LSG:Gen.17.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.17","name":"Gen\u00e8se 17:17","id":"fra-LSG:Gen.17.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gen.17.19","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.19","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:19","prev_osis_id":"Gen.017.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.19\" class=\"v\">19<\/sup>Dieu dit: Certainement Sara, ta femme, t\u2019enfantera un fils; et tu l\u2019appelleras du nom d\u2019Isaac. J\u2019\u00e9tablirai mon alliance avec lui comme une alliance perp\u00e9tuelle pour sa post\u00e9rit\u00e9 apr\u00e8s lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.20","name":"Gen\u00e8se 17:20","id":"fra-LSG:Gen.17.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.18","name":"Gen\u00e8se 17:18","id":"fra-LSG:Gen.17.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gen.17.20","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.20","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:20","prev_osis_id":"Gen.017.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.20\" class=\"v\">20<\/sup>A l\u2019\u00e9gard d\u2019Isma\u00ebl, je t\u2019ai exauc\u00e9. Voici, je le b\u00e9nirai, je le rendrai f\u00e9cond, et je le multiplierai \u00e0 l\u2019infini; il engendrera douze princes, et je ferai de lui une grande nation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.21","name":"Gen\u00e8se 17:21","id":"fra-LSG:Gen.17.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.19","name":"Gen\u00e8se 17:19","id":"fra-LSG:Gen.17.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gen.17.21","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.21","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:21","prev_osis_id":"Gen.017.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.21\" class=\"v\">21<\/sup>J\u2019\u00e9tablirai mon alliance avec Isaac, que Sara t\u2019enfantera \u00e0 cette \u00e9poque-ci de l\u2019ann\u00e9e prochaine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.22","name":"Gen\u00e8se 17:22","id":"fra-LSG:Gen.17.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.20","name":"Gen\u00e8se 17:20","id":"fra-LSG:Gen.17.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gen.17.22","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.22","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:22","prev_osis_id":"Gen.017.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.22\" class=\"v\">22<\/sup>Lorsqu\u2019il eut achev\u00e9 de lui parler, Dieu s\u2019\u00e9leva au-dessus d\u2019Abraham.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.23","name":"Gen\u00e8se 17:23","id":"fra-LSG:Gen.17.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.21","name":"Gen\u00e8se 17:21","id":"fra-LSG:Gen.17.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gen.17.23","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.23","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:23","prev_osis_id":"Gen.017.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 23-27: cf. Ps 119:60. Jos 5:2-9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.23\" class=\"v\">23<\/sup>Abraham prit Isma\u00ebl, son fils, tous ceux qui \u00e9taient n\u00e9s dans sa maison et tous ceux qu\u2019il avait acquis \u00e0 prix d\u2019argent, tous les m\u00e2les parmi les gens de la maison d\u2019Abraham; et il les circoncit ce m\u00eame jour, selon l\u2019ordre que Dieu lui avait donn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.24","name":"Gen\u00e8se 17:24","id":"fra-LSG:Gen.17.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.22","name":"Gen\u00e8se 17:22","id":"fra-LSG:Gen.17.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gen.17.24","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.24","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:24","prev_osis_id":"Gen.017.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.24\" class=\"v\">24<\/sup>Abraham \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de quatre-vingt-dix-neuf ans, lorsqu\u2019il fut circoncis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.25","name":"Gen\u00e8se 17:25","id":"fra-LSG:Gen.17.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.23","name":"Gen\u00e8se 17:23","id":"fra-LSG:Gen.17.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gen.17.25","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.25","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:25","prev_osis_id":"Gen.017.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.25\" class=\"v\">25<\/sup>Isma\u00ebl, son fils, \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de treize ans lorsqu\u2019il fut circoncis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.26","name":"Gen\u00e8se 17:26","id":"fra-LSG:Gen.17.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.24","name":"Gen\u00e8se 17:24","id":"fra-LSG:Gen.17.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gen.17.26","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.26","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:26","prev_osis_id":"Gen.017.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.017.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ce m\u00eame jour, Abraham fut circoncis, ainsi qu\u2019Isma\u00ebl, son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.27","name":"Gen\u00e8se 17:27","id":"fra-LSG:Gen.17.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.25","name":"Gen\u00e8se 17:25","id":"fra-LSG:Gen.17.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gen.17.27","osis_end":"fra-LSG:Gen.17.27","label":"","reference":"Gen\u00e8se 17:27","prev_osis_id":"Gen.017.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gen.018.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gen.17.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et tous les gens de sa maison, n\u00e9s dans sa maison, ou acquis \u00e0 prix d\u2019argent des \u00e9trangers, furent circoncis avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gen.17","name":"Gen\u00e8se 17","id":"fra-LSG:Gen.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.18.1","name":"Gen\u00e8se 18:1","id":"fra-LSG:Gen.18.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gen.17.26","name":"Gen\u00e8se 17:26","id":"fra-LSG:Gen.17.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81e4abf62a1.95604820');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e4abf62a1.95604820\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81e4abf62a1.95604820","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81e4abf62a1.95604820'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81e4abf62a1.95604820\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}