{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Tim.1.1","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.1","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:1","prev_osis_id":"1Tim.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Adresse et salutation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-2: cf. 1 Ti 1:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paul, ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ, par la volont\u00e9 de Dieu, pour annoncer la promesse de la vie qui est en J\u00e9sus-Christ,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.2","name":"2 Timoth\u00e9e 1:2","id":"fra-LSG:2Tim.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Tim.6.21","name":"1 Timoth\u00e9e 6:21","id":"fra-LSG:1Tim.6.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Tim.1.2","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.2","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:2","prev_osis_id":"2Tim.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00e0 Timoth\u00e9e, mon enfant bien-aim\u00e9: que la gr\u00e2ce, la mis\u00e9ricorde et la paix te soient donn\u00e9es de la part de Dieu le P\u00e8re et de J\u00e9sus-Christ notre Seigneur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.3","name":"2 Timoth\u00e9e 1:3","id":"fra-LSG:2Tim.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1:1","id":"fra-LSG:2Tim.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Tim.1.3","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.3","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:3","prev_osis_id":"2Tim.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.004,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Affection de Paul pour Timoth\u00e9e. Exhortation \u00e0 la fermet\u00e9 dans la foi et \u00e0 la constance dans les travaux du minist\u00e8re<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 3-14: cf. (Ac 16:1-3. 2 Ti 3:15.) (1 Ti 4:14. 2 Ti 2:1-12.) (\u00c9p 1:3-7; 2:8, 9. 2 Th 2:13-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je rends gr\u00e2ces \u00e0 Dieu, que mes anc\u00eatres ont servi, et que je sers avec une conscience pure, de ce que nuit et jour je me souviens continuellement de toi dans mes pri\u00e8res,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.4","name":"2 Timoth\u00e9e 1:4","id":"fra-LSG:2Tim.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.2","name":"2 Timoth\u00e9e 1:2","id":"fra-LSG:2Tim.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Tim.1.4","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.4","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:4","prev_osis_id":"2Tim.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>me rappelant tes larmes, et d\u00e9sirant te voir afin d\u2019\u00eatre rempli de joie,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.5","name":"2 Timoth\u00e9e 1:5","id":"fra-LSG:2Tim.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.3","name":"2 Timoth\u00e9e 1:3","id":"fra-LSG:2Tim.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Tim.1.5","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.5","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:5","prev_osis_id":"2Tim.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>gardant le souvenir de la foi sinc\u00e8re qui est en toi, qui habita d\u2019abord dans ton a\u00efeule Lo\u00efs et dans ta m\u00e8re Eunice, et qui, j\u2019en suis persuad\u00e9, habite aussi en toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.6","name":"2 Timoth\u00e9e 1:6","id":"fra-LSG:2Tim.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.4","name":"2 Timoth\u00e9e 1:4","id":"fra-LSG:2Tim.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Tim.1.6","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.6","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:6","prev_osis_id":"2Tim.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est pourquoi je t\u2019exhorte \u00e0 ranimer le don de Dieu que tu as re\u00e7u par l\u2019imposition de mes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.7","name":"2 Timoth\u00e9e 1:7","id":"fra-LSG:2Tim.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.5","name":"2 Timoth\u00e9e 1:5","id":"fra-LSG:2Tim.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Tim.1.7","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.7","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:7","prev_osis_id":"2Tim.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car ce n\u2019est pas un esprit de timidit\u00e9 que Dieu nous a donn\u00e9, mais un esprit de force, d\u2019amour et de sagesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.8","name":"2 Timoth\u00e9e 1:8","id":"fra-LSG:2Tim.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.6","name":"2 Timoth\u00e9e 1:6","id":"fra-LSG:2Tim.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Tim.1.8","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.8","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:8","prev_osis_id":"2Tim.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>N\u2019aie donc point honte du t\u00e9moignage \u00e0 rendre \u00e0 notre Seigneur, ni de moi son prisonnier. Mais souffre avec moi pour l\u2019\u00c9vangile, par la puissance de Dieu<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.9","name":"2 Timoth\u00e9e 1:9","id":"fra-LSG:2Tim.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.7","name":"2 Timoth\u00e9e 1:7","id":"fra-LSG:2Tim.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Tim.1.9","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.9","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:9","prev_osis_id":"2Tim.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>qui nous a sauv\u00e9s, et nous a adress\u00e9 une sainte vocation, non \u00e0 cause de nos \u0153uvres, mais selon son propre dessein, et selon la gr\u00e2ce qui nous a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e en J\u00e9sus-Christ avant les temps \u00e9ternels,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.10","name":"2 Timoth\u00e9e 1:10","id":"fra-LSG:2Tim.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.8","name":"2 Timoth\u00e9e 1:8","id":"fra-LSG:2Tim.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Tim.1.10","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.10","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:10","prev_osis_id":"2Tim.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>et qui a \u00e9t\u00e9 manifest\u00e9e maintenant par l\u2019apparition de notre Sauveur J\u00e9sus-Christ, qui a d\u00e9truit la mort et a mis en \u00e9vidence la vie et l\u2019immortalit\u00e9 par l\u2019\u00c9vangile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.11","name":"2 Timoth\u00e9e 1:11","id":"fra-LSG:2Tim.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.9","name":"2 Timoth\u00e9e 1:9","id":"fra-LSG:2Tim.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Tim.1.11","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.11","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:11","prev_osis_id":"2Tim.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est pour cet \u00c9vangile que j\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e9tabli pr\u00e9dicateur et ap\u00f4tre, charg\u00e9 d\u2019instruire les pa\u00efens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.12","name":"2 Timoth\u00e9e 1:12","id":"fra-LSG:2Tim.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.10","name":"2 Timoth\u00e9e 1:10","id":"fra-LSG:2Tim.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Tim.1.12","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.12","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:12","prev_osis_id":"2Tim.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et c\u2019est \u00e0 cause de cela que je souffre ces choses; mais j\u2019en ai point honte, car je sais en qui j\u2019ai cru, et je suis persuad\u00e9 qu\u2019il a la puissance de garder mon d\u00e9p\u00f4t jusqu\u2019\u00e0 ce jour-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.13","name":"2 Timoth\u00e9e 1:13","id":"fra-LSG:2Tim.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.11","name":"2 Timoth\u00e9e 1:11","id":"fra-LSG:2Tim.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Tim.1.13","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.13","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:13","prev_osis_id":"2Tim.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Retiens dans la foi et dans la charit\u00e9 qui est en J\u00e9sus-Christ le mod\u00e8le des saines paroles que tu as re\u00e7ues de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.14","name":"2 Timoth\u00e9e 1:14","id":"fra-LSG:2Tim.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.12","name":"2 Timoth\u00e9e 1:12","id":"fra-LSG:2Tim.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Tim.1.14","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.14","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:14","prev_osis_id":"2Tim.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Garde le bon d\u00e9p\u00f4t, par le Saint-Esprit qui habite en nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.15","name":"2 Timoth\u00e9e 1:15","id":"fra-LSG:2Tim.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.13","name":"2 Timoth\u00e9e 1:13","id":"fra-LSG:2Tim.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Tim.1.15","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.15","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:15","prev_osis_id":"2Tim.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-18: cf. Mt 25:34-40.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Tu sais que tous ceux qui sont en Asie m\u2019ont abandonn\u00e9, entre autres Phygelle et Hermog\u00e8ne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.16","name":"2 Timoth\u00e9e 1:16","id":"fra-LSG:2Tim.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.14","name":"2 Timoth\u00e9e 1:14","id":"fra-LSG:2Tim.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Tim.1.16","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.16","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:16","prev_osis_id":"2Tim.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>Que le Seigneur r\u00e9pande sa mis\u00e9ricorde sur la maison d\u2019On\u00e9siphore, car il m\u2019a souvent consol\u00e9, et il n\u2019a pas eu honte de mes cha\u00eenes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.17","name":"2 Timoth\u00e9e 1:17","id":"fra-LSG:2Tim.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.15","name":"2 Timoth\u00e9e 1:15","id":"fra-LSG:2Tim.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Tim.1.17","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.17","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:17","prev_osis_id":"2Tim.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>au contraire, lorsqu\u2019il est venu \u00e0 Rome, il m\u2019a cherch\u00e9 avec beaucoup d\u2019empressement, et il m\u2019a trouv\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.18","name":"2 Timoth\u00e9e 1:18","id":"fra-LSG:2Tim.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.16","name":"2 Timoth\u00e9e 1:16","id":"fra-LSG:2Tim.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Tim.1.18","osis_end":"fra-LSG:2Tim.1.18","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 1:18","prev_osis_id":"2Tim.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Que le Seigneur lui donne d\u2019obtenir mis\u00e9ricorde aupr\u00e8s du Seigneur en ce jour-l\u00e0. Tu sais mieux que personne combien de services il m\u2019a rendus \u00e0 \u00c9ph\u00e8se.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.1","name":"2 Timoth\u00e9e 1","id":"fra-LSG:2Tim.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.2.1","name":"2 Timoth\u00e9e 2:1","id":"fra-LSG:2Tim.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.1.17","name":"2 Timoth\u00e9e 1:17","id":"fra-LSG:2Tim.1.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0650a47.33345387');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0650a47.33345387\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0650a47.33345387","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0650a47.33345387'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0650a47.33345387\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}