{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Tim.4.1","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.1","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:1","prev_osis_id":"2Tim.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Ac 20:28-31. (2 Ti 2:3-7. 1 Pi 5:1-4.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Je t\u2019en conjure devant Dieu et devant J\u00e9sus-Christ, qui doit juger les vivants et les morts, et au nom de son apparition et de son royaume,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.2","name":"2 Timoth\u00e9e 4:2","id":"fra-LSG:2Tim.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.3.17","name":"2 Timoth\u00e9e 3:17","id":"fra-LSG:2Tim.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Tim.4.2","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.2","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:2","prev_osis_id":"2Tim.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>pr\u00eache la parole, insiste en toute occasion, favorable ou non, reprends, censure, exhorte, avec toute douceur et en instruisant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.3","name":"2 Timoth\u00e9e 4:3","id":"fra-LSG:2Tim.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.1","name":"2 Timoth\u00e9e 4:1","id":"fra-LSG:2Tim.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Tim.4.3","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.3","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:3","prev_osis_id":"2Tim.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car il viendra un temps o\u00f9 les hommes ne supporteront pas la saine doctrine; mais, ayant la d\u00e9mangeaison d\u2019entendre des choses agr\u00e9ables, ils se donneront une foule de docteurs selon leurs propres d\u00e9sirs,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4:4","id":"fra-LSG:2Tim.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.2","name":"2 Timoth\u00e9e 4:2","id":"fra-LSG:2Tim.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Tim.4.4","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.4","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:4","prev_osis_id":"2Tim.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.4\" class=\"v\">4<\/sup>d\u00e9tourneront l\u2019oreille de la v\u00e9rit\u00e9, et se tourneront vers les fables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.5","name":"2 Timoth\u00e9e 4:5","id":"fra-LSG:2Tim.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.3","name":"2 Timoth\u00e9e 4:3","id":"fra-LSG:2Tim.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Tim.4.5","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.5","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:5","prev_osis_id":"2Tim.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.5\" class=\"v\">5<\/sup>Mais toi, sois sobre en toutes choses, supporte les souffrances, fais l\u2019\u0153uvre d\u2019un \u00e9vang\u00e9liste, remplis bien ton minist\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.6","name":"2 Timoth\u00e9e 4:6","id":"fra-LSG:2Tim.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4:4","id":"fra-LSG:2Tim.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Tim.4.6","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.6","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:6","prev_osis_id":"2Tim.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pens\u00e9es de Paul \u00e0 la perspective de sa mort prochaine. Timoth\u00e9e invit\u00e9 \u00e0 se rendre aupr\u00e8s de lui. Communications sur diverses personnes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-18: cf. Ph 1:20-23. 1 Jn 2:28. (1 Ti 1:19, 20. H\u00e9 10:26, 27.) (Mt 10:18-20. J\u00e9 15:20, 21. Jud v. 24, 25.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Car pour moi, je sers d\u00e9j\u00e0 de libation, et le moment de mon d\u00e9part approche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.7","name":"2 Timoth\u00e9e 4:7","id":"fra-LSG:2Tim.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.5","name":"2 Timoth\u00e9e 4:5","id":"fra-LSG:2Tim.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Tim.4.7","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.7","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:7","prev_osis_id":"2Tim.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019ai combattu le bon combat, j\u2019ai achev\u00e9 la course, j\u2019ai gard\u00e9 la foi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.8","name":"2 Timoth\u00e9e 4:8","id":"fra-LSG:2Tim.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.6","name":"2 Timoth\u00e9e 4:6","id":"fra-LSG:2Tim.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Tim.4.8","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.8","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:8","prev_osis_id":"2Tim.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.8\" class=\"v\">8<\/sup>D\u00e9sormais la couronne de justice m\u2019est r\u00e9serv\u00e9e; le Seigneur, le juste juge, me la donnera dans ce jour-l\u00e0, et non seulement \u00e0 moi, mais encore \u00e0 tous ceux qui auront aim\u00e9 son av\u00e8nement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.9","name":"2 Timoth\u00e9e 4:9","id":"fra-LSG:2Tim.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.7","name":"2 Timoth\u00e9e 4:7","id":"fra-LSG:2Tim.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Tim.4.9","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.9","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:9","prev_osis_id":"2Tim.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>Viens au plus t\u00f4t vers moi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.10","name":"2 Timoth\u00e9e 4:10","id":"fra-LSG:2Tim.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.8","name":"2 Timoth\u00e9e 4:8","id":"fra-LSG:2Tim.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Tim.4.10","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.10","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:10","prev_osis_id":"2Tim.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>car D\u00e9mas m\u2019a abandonn\u00e9, par amour pour le si\u00e8cle pr\u00e9sent, et il est parti pour Thessalonique; Crescens est all\u00e9 en Galatie, Tite en Dalmatie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.11","name":"2 Timoth\u00e9e 4:11","id":"fra-LSG:2Tim.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.9","name":"2 Timoth\u00e9e 4:9","id":"fra-LSG:2Tim.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Tim.4.11","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.11","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:11","prev_osis_id":"2Tim.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>Luc seul est avec moi. Prends Marc, et am\u00e8ne-le avec toi, car il m\u2019est utile pour le minist\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.12","name":"2 Timoth\u00e9e 4:12","id":"fra-LSG:2Tim.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.10","name":"2 Timoth\u00e9e 4:10","id":"fra-LSG:2Tim.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Tim.4.12","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.12","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:12","prev_osis_id":"2Tim.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.12\" class=\"v\">12<\/sup>J\u2019ai envoy\u00e9 Tychique \u00e0 \u00c9ph\u00e8se.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.13","name":"2 Timoth\u00e9e 4:13","id":"fra-LSG:2Tim.4.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.11","name":"2 Timoth\u00e9e 4:11","id":"fra-LSG:2Tim.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Tim.4.13","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.13","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:13","prev_osis_id":"2Tim.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quand tu viendras, apporte le manteau que j\u2019ai laiss\u00e9 \u00e0 Troas chez Carpus, et les livres, surtout les parchemins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.14","name":"2 Timoth\u00e9e 4:14","id":"fra-LSG:2Tim.4.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.12","name":"2 Timoth\u00e9e 4:12","id":"fra-LSG:2Tim.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Tim.4.14","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.14","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:14","prev_osis_id":"2Tim.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.14\" class=\"v\">14<\/sup>Alexandre, le forgeron, m\u2019a fait beaucoup de mal. Le Seigneur lui rendra selon ses \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.15","name":"2 Timoth\u00e9e 4:15","id":"fra-LSG:2Tim.4.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.13","name":"2 Timoth\u00e9e 4:13","id":"fra-LSG:2Tim.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Tim.4.15","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.15","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:15","prev_osis_id":"2Tim.004.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.15\" class=\"v\">15<\/sup>Garde-toi aussi de lui, car il s\u2019est fortement oppos\u00e9 \u00e0 nos paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.16","name":"2 Timoth\u00e9e 4:16","id":"fra-LSG:2Tim.4.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.14","name":"2 Timoth\u00e9e 4:14","id":"fra-LSG:2Tim.4.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Tim.4.16","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.16","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:16","prev_osis_id":"2Tim.004.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.16\" class=\"v\">16<\/sup>Dans ma premi\u00e8re d\u00e9fense, personne ne m\u2019a assist\u00e9, mais tous m\u2019ont abandonn\u00e9. Que cela ne leur soit point imput\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.17","name":"2 Timoth\u00e9e 4:17","id":"fra-LSG:2Tim.4.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.15","name":"2 Timoth\u00e9e 4:15","id":"fra-LSG:2Tim.4.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Tim.4.17","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.17","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:17","prev_osis_id":"2Tim.004.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.17\" class=\"v\">17<\/sup>C\u2019est le Seigneur qui m\u2019a assist\u00e9 et qui m\u2019a fortifi\u00e9, afin que la pr\u00e9dication f\u00fbt accomplie par moi et que tous les pa\u00efens l\u2019entendissent. Et j\u2019ai \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9 de la gueule du lion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.18","name":"2 Timoth\u00e9e 4:18","id":"fra-LSG:2Tim.4.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.16","name":"2 Timoth\u00e9e 4:16","id":"fra-LSG:2Tim.4.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Tim.4.18","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.18","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:18","prev_osis_id":"2Tim.004.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le Seigneur me d\u00e9livrera de toute \u0153uvre mauvaise, et il me sauvera pour me faire entrer dans son royaume c\u00e9leste. A lui soit la gloire aux si\u00e8cles des si\u00e8cles! Amen!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.19","name":"2 Timoth\u00e9e 4:19","id":"fra-LSG:2Tim.4.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.17","name":"2 Timoth\u00e9e 4:17","id":"fra-LSG:2Tim.4.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Tim.4.19","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.19","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:19","prev_osis_id":"2Tim.004.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.020,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Salutations<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 19-22: cf. Ro 16:3, 4. 2 Ti 1:16-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.19\" class=\"v\">19<\/sup>Salue Prisca et Aquilas, et la famille d\u2019On\u00e9siphore.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.20","name":"2 Timoth\u00e9e 4:20","id":"fra-LSG:2Tim.4.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.18","name":"2 Timoth\u00e9e 4:18","id":"fra-LSG:2Tim.4.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Tim.4.20","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.20","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:20","prev_osis_id":"2Tim.004.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.20\" class=\"v\">20<\/sup>\u00c9raste est rest\u00e9 \u00e0 Corinthe, et j\u2019ai laiss\u00e9 Trophime malade \u00e0 Milet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.21","name":"2 Timoth\u00e9e 4:21","id":"fra-LSG:2Tim.4.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.19","name":"2 Timoth\u00e9e 4:19","id":"fra-LSG:2Tim.4.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Tim.4.21","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.21","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:21","prev_osis_id":"2Tim.004.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Tim.004.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.21\" class=\"v\">21<\/sup>T\u00e2che de venir avant l\u2019hiver. Eubulus, Pudens, Linus, Claudia, et tous les fr\u00e8res te saluent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.22","name":"2 Timoth\u00e9e 4:22","id":"fra-LSG:2Tim.4.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.20","name":"2 Timoth\u00e9e 4:20","id":"fra-LSG:2Tim.4.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Tim.4.22","osis_end":"fra-LSG:2Tim.4.22","label":"","reference":"2 Timoth\u00e9e 4:22","prev_osis_id":"2Tim.004.021,fra-LSG","next_osis_id":"Titus.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Tim.4.22\" class=\"v\">22<\/sup>Que le Seigneur soit avec ton esprit! Que la gr\u00e2ce soit avec vous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Tim.4","name":"2 Timoth\u00e9e 4","id":"fra-LSG:2Tim.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Titus.1.1","name":"Tite 1:1","id":"fra-LSG:Titus.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Tim.4.21","name":"2 Timoth\u00e9e 4:21","id":"fra-LSG:2Tim.4.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc9d37218.05117157');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc9d37218.05117157\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc9d37218.05117157","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc9d37218.05117157'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc9d37218.05117157\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}