{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mic.2.1","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.1","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:1","prev_osis_id":"Mic.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. \u00c9s 3:14, 15; 5:8, etc. Am 4:1-3; 5:11-13.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur \u00e0 ceux qui m\u00e9ditent l\u2019iniquit\u00e9 et qui forgent le mal<\/p>\n<p class=\"q\">Sur leur couche!<\/p>\n<p class=\"q\">Au point du jour ils l\u2019ex\u00e9cutent,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand ils ont le pouvoir en main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.2","name":"Mich\u00e9e 2:2","id":"fra-LSG:Mic.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.1.16","name":"Mich\u00e9e 1:16","id":"fra-LSG:Mic.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mic.2.2","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.2","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:2","prev_osis_id":"Mic.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    Ils convoitent des champs, et ils s\u2019en emparent,<\/p>\n<p class=\"q\">Des maisons, et ils les enl\u00e8vent;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils portent leur violence sur l\u2019homme et sur sa maison,<\/p>\n<p class=\"q\">Sur l\u2019homme et sur son h\u00e9ritage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.3","name":"Mich\u00e9e 2:3","id":"fra-LSG:Mic.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.1","name":"Mich\u00e9e 2:1","id":"fra-LSG:Mic.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mic.2.3","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.3","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:3","prev_osis_id":"Mic.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je m\u00e9dite contre cette race un malheur;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous n\u2019en pr\u00e9serverez pas vos cous,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous ne marcherez pas la t\u00eate lev\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Car ces temps seront mauvais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.4","name":"Mich\u00e9e 2:4","id":"fra-LSG:Mic.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.2","name":"Mich\u00e9e 2:2","id":"fra-LSG:Mic.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mic.2.4","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.4","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:4","prev_osis_id":"Mic.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>En ce jour-l\u00e0, on fera de vous un sujet de sarcasme,<\/p>\n<p class=\"q\">On poussera des cris lamentables,<\/p>\n<p class=\"q\">On dira: Nous sommes enti\u00e8rement d\u00e9vast\u00e9s!<\/p>\n<p class=\"q\">Il donne \u00e0 d\u2019autres la part de mon peuple!<\/p>\n<p class=\"q\">Eh quoi! Il me l\u2019enl\u00e8ve!<\/p>\n<p class=\"q\">Il distribue nos champs \u00e0 l\u2019ennemi!\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.5","name":"Mich\u00e9e 2:5","id":"fra-LSG:Mic.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.3","name":"Mich\u00e9e 2:3","id":"fra-LSG:Mic.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mic.2.5","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.5","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:5","prev_osis_id":"Mic.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>C\u2019est pourquoi tu n\u2019auras personne<\/p>\n<p class=\"q\">Qui \u00e9tende le cordeau sur un lot,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans l\u2019assembl\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.6","name":"Mich\u00e9e 2:6","id":"fra-LSG:Mic.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.4","name":"Mich\u00e9e 2:4","id":"fra-LSG:Mic.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mic.2.6","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.6","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:6","prev_osis_id":"Mic.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-11: cf. \u00c9s 30:9-14. (L\u00e9 18:24-28. \u00c9s 36:17-19.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ne proph\u00e9tisez pas! disent-ils.<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019on ne proph\u00e9tise pas de telles choses!<\/p>\n<p class=\"q\">Les invectives n\u2019ont point de fin!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.7","name":"Mich\u00e9e 2:7","id":"fra-LSG:Mic.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.5","name":"Mich\u00e9e 2:5","id":"fra-LSG:Mic.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mic.2.7","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.7","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:7","prev_osis_id":"Mic.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Oses-tu parler ainsi, maison de Jacob?<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel est-il prompt \u00e0 s\u2019irriter?<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce l\u00e0 sa mani\u00e8re d\u2019agir?<\/p>\n<p class=\"q\">Mes paroles ne sont-elles pas favorables<\/p>\n<p class=\"q\">A celui qui marche avec droiture?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.8","name":"Mich\u00e9e 2:8","id":"fra-LSG:Mic.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.6","name":"Mich\u00e9e 2:6","id":"fra-LSG:Mic.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mic.2.8","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.8","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:8","prev_osis_id":"Mic.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Depuis longtemps on traite mon peuple en ennemi;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous enlevez le manteau de dessus les v\u00eatements<\/p>\n<p class=\"q\">De ceux qui passent avec s\u00e9curit\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">En revenant de la guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.9","name":"Mich\u00e9e 2:9","id":"fra-LSG:Mic.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.7","name":"Mich\u00e9e 2:7","id":"fra-LSG:Mic.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mic.2.9","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.9","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:9","prev_osis_id":"Mic.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Vous chassez de leurs maisons ch\u00e9ries les femmes de mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous \u00f4tez pour toujours ma parure \u00e0 leurs enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.10","name":"Mich\u00e9e 2:10","id":"fra-LSG:Mic.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.8","name":"Mich\u00e9e 2:8","id":"fra-LSG:Mic.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mic.2.10","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.10","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:10","prev_osis_id":"Mic.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Levez-vous, marchez! Car ce n\u2019est point ici un lieu de repos;<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la souillure, il y aura des douleurs, des douleurs violentes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.11","name":"Mich\u00e9e 2:11","id":"fra-LSG:Mic.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.9","name":"Mich\u00e9e 2:9","id":"fra-LSG:Mic.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mic.2.11","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.11","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:11","prev_osis_id":"Mic.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Si un homme court apr\u00e8s le vent et d\u00e9bite des mensonges:<\/p>\n<p class=\"q\">Je vais te proph\u00e9tiser sur le vin, sur les boissons fortes!<\/p>\n<p class=\"q\">Ce sera pour ce peuple un proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.12","name":"Mich\u00e9e 2:12","id":"fra-LSG:Mic.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.10","name":"Mich\u00e9e 2:10","id":"fra-LSG:Mic.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mic.2.12","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.12","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:12","prev_osis_id":"Mic.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.002.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-13: cf. J\u00e9 23:3, 7, 8. Za 10:8-12.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je te rassemblerai tout entier, \u00f4 Jacob!<\/p>\n<p class=\"q\">Je rassemblerai les restes d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les r\u00e9unirai comme les brebis d\u2019une bergerie,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le troupeau dans son p\u00e2turage;<\/p>\n<p class=\"q\">Il y aura un grand bruit d\u2019hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.13","name":"Mich\u00e9e 2:13","id":"fra-LSG:Mic.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.11","name":"Mich\u00e9e 2:11","id":"fra-LSG:Mic.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mic.2.13","osis_end":"fra-LSG:Mic.2.13","label":"","reference":"Mich\u00e9e 2:13","prev_osis_id":"Mic.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Celui qui fera la br\u00e8che montera devant eux;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils feront la br\u00e8che, franchiront la porte et en sortiront;<\/p>\n<p class=\"q\">Leur roi marchera devant eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00c9ternel sera \u00e0 leur t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.2","name":"Mich\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Mic.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.1","name":"Mich\u00e9e 3:1","id":"fra-LSG:Mic.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.12","name":"Mich\u00e9e 2:12","id":"fra-LSG:Mic.2.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7cd99d9.60355450');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7cd99d9.60355450\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7cd99d9.60355450","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7cd99d9.60355450'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7cd99d9.60355450\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}