{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mic.3.1","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.1","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:1","prev_osis_id":"Mic.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Culpabilit\u00e9 des chefs d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-4: cf. \u00c9s 10:1-4. Ps 82.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je dis: \u00c9coutez, chefs de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et princes de la maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-ce pas \u00e0 vous \u00e0 conna\u00eetre la justice?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.2","name":"Mich\u00e9e 3:2","id":"fra-LSG:Mic.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.2.13","name":"Mich\u00e9e 2:13","id":"fra-LSG:Mic.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mic.3.2","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.2","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:2","prev_osis_id":"Mic.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Vous ha\u00efssez le bien et vous aimez le mal;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous leur arrachez la peau et la chair de dessus les os.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.3","name":"Mich\u00e9e 3:3","id":"fra-LSG:Mic.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.1","name":"Mich\u00e9e 3:1","id":"fra-LSG:Mic.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mic.3.3","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.3","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:3","prev_osis_id":"Mic.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils d\u00e9vorent la chair de mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui arrachent la peau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et lui brisent les os;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils le mettent en pi\u00e8ces comme ce qu\u2019on cuit dans un pot,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme de la viande dans une chaudi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.4","name":"Mich\u00e9e 3:4","id":"fra-LSG:Mic.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.2","name":"Mich\u00e9e 3:2","id":"fra-LSG:Mic.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mic.3.4","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.4","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:4","prev_osis_id":"Mic.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Alors ils crieront vers l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais il ne leur r\u00e9pondra pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Il leur cachera sa face en ce temps-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont fait de mauvaises actions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.5","name":"Mich\u00e9e 3:5","id":"fra-LSG:Mic.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.3","name":"Mich\u00e9e 3:3","id":"fra-LSG:Mic.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mic.3.5","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.5","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:5","prev_osis_id":"Mic.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.006,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 5-8: cf. \u00c9s 56:10-12. J\u00e9 23:9, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel sur les proph\u00e8tes qui \u00e9garent mon peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui annoncent la paix si leurs dents ont quelque chose \u00e0 mordre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui publient la guerre si on ne leur met rien dans la bouche:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.6","name":"Mich\u00e9e 3:6","id":"fra-LSG:Mic.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.4","name":"Mich\u00e9e 3:4","id":"fra-LSG:Mic.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mic.3.6","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.6","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:6","prev_osis_id":"Mic.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>A cause de cela, vous aurez la nuit\u2026, et plus de visions!<\/p>\n<p class=\"q\">Vous aurez les t\u00e9n\u00e8bres\u2026, et plus d\u2019oracles!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Le soleil se couchera sur ces proph\u00e8tes,<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour s\u2019obscurcira sur eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.7","name":"Mich\u00e9e 3:7","id":"fra-LSG:Mic.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.5","name":"Mich\u00e9e 3:5","id":"fra-LSG:Mic.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mic.3.7","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.7","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:7","prev_osis_id":"Mic.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les voyants seront confus, les devins rougiront,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous se couvriront la barbe;<\/p>\n<p class=\"q\">Car Dieu ne r\u00e9pondra pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.8","name":"Mich\u00e9e 3:8","id":"fra-LSG:Mic.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.6","name":"Mich\u00e9e 3:6","id":"fra-LSG:Mic.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mic.3.8","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.8","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:8","prev_osis_id":"Mic.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Mais moi, je suis rempli de force, de l\u2019esprit de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je suis rempli de justice et de vigueur,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire conna\u00eetre \u00e0 Jacob son crime,<\/p>\n<p class=\"q\">Et \u00e0 Isra\u00ebl son p\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.9","name":"Mich\u00e9e 3:9","id":"fra-LSG:Mic.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.7","name":"Mich\u00e9e 3:7","id":"fra-LSG:Mic.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mic.3.9","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.9","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:9","prev_osis_id":"Mic.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-12: cf. (\u00c9s 1:21-24. So 3:1-4.) J\u00e9 26:17-19.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>\u00c9coutez donc ceci, chefs de la maison de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et princes de la maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous qui avez en horreur la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui pervertissez tout ce qui est droit,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.10","name":"Mich\u00e9e 3:10","id":"fra-LSG:Mic.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.8","name":"Mich\u00e9e 3:8","id":"fra-LSG:Mic.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mic.3.10","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.10","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:10","prev_osis_id":"Mic.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Vous qui b\u00e2tissez Sion avec le sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Et J\u00e9rusalem avec l\u2019iniquit\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.11","name":"Mich\u00e9e 3:11","id":"fra-LSG:Mic.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.9","name":"Mich\u00e9e 3:9","id":"fra-LSG:Mic.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mic.3.11","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.11","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:11","prev_osis_id":"Mic.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ses chefs jugent pour des pr\u00e9sents,<\/p>\n<p class=\"q\">Ses sacrificateurs enseignent pour un salaire,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses proph\u00e8tes pr\u00e9disent pour de l\u2019argent;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils osent s\u2019appuyer sur l\u2019\u00c9ternel, ils disent:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel n\u2019est-il pas au milieu de nous?<\/p>\n<p class=\"q\">Le malheur ne nous atteindra pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.12","name":"Mich\u00e9e 3:12","id":"fra-LSG:Mic.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.10","name":"Mich\u00e9e 3:10","id":"fra-LSG:Mic.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mic.3.12","osis_end":"fra-LSG:Mic.3.12","label":"","reference":"Mich\u00e9e 3:12","prev_osis_id":"Mic.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>C\u2019est pourquoi, \u00e0 cause de vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Sion sera labour\u00e9e comme un champ,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u00e9rusalem deviendra un monceau de pierres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la montagne du temple une sommit\u00e9 couverte de bois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.3","name":"Mich\u00e9e 3","id":"fra-LSG:Mic.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.4.1","name":"Mich\u00e9e 4:1","id":"fra-LSG:Mic.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.3.11","name":"Mich\u00e9e 3:11","id":"fra-LSG:Mic.3.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd760bb3.45561969');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd760bb3.45561969\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd760bb3.45561969","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd760bb3.45561969'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd760bb3.45561969\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}