{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mic.7.1","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.1","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:1","prev_osis_id":"Mic.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. (Ps 12:2-6. J\u00e9 5:1, 25-31; 9:2-11.) Mt 10:21, 35, 36.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur \u00e0 moi! Car je suis comme \u00e0 la r\u00e9colte des fruits,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme au grappillage apr\u00e8s la vendange:<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019y a point de grappes \u00e0 manger,<\/p>\n<p class=\"q\">Point de ces primeurs que mon \u00e2me d\u00e9sire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.2","name":"Mich\u00e9e 7:2","id":"fra-LSG:Mic.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.6.16","name":"Mich\u00e9e 6:16","id":"fra-LSG:Mic.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mic.7.2","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.2","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:2","prev_osis_id":"Mic.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    L\u2019homme de bien a disparu du pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y a plus de juste parmi les hommes;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont tous en embuscade pour verser le sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun tend un pi\u00e8ge \u00e0 son fr\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.3","name":"Mich\u00e9e 7:3","id":"fra-LSG:Mic.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.1","name":"Mich\u00e9e 7:1","id":"fra-LSG:Mic.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mic.7.3","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.3","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:3","prev_osis_id":"Mic.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Leurs mains sont habiles \u00e0 faire le mal:<\/p>\n<p class=\"q\">Le prince a des exigences,<\/p>\n<p class=\"q\">Le juge r\u00e9clame un salaire,<\/p>\n<p class=\"q\">Le grand manifeste son avidit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils font ainsi cause commune.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.4","name":"Mich\u00e9e 7:4","id":"fra-LSG:Mic.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.2","name":"Mich\u00e9e 7:2","id":"fra-LSG:Mic.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mic.7.4","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.4","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:4","prev_osis_id":"Mic.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le meilleur d\u2019entre eux est comme une ronce,<\/p>\n<p class=\"q\">Le plus droit pire qu\u2019un buisson d\u2019\u00e9pines.<\/p>\n<p class=\"q\">Le jour annonc\u00e9 par tes proph\u00e8tes, ton ch\u00e2timent approche.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est alors qu\u2019ils seront dans la confusion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.5","name":"Mich\u00e9e 7:5","id":"fra-LSG:Mic.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.3","name":"Mich\u00e9e 7:3","id":"fra-LSG:Mic.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mic.7.5","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.5","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:5","prev_osis_id":"Mic.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ne crois pas \u00e0 un ami,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne te fie pas \u00e0 un intime;<\/p>\n<p class=\"q\">Devant celle qui repose sur ton sein<\/p>\n<p class=\"q\">Garde les portes de ta bouche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.6","name":"Mich\u00e9e 7:6","id":"fra-LSG:Mic.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.4","name":"Mich\u00e9e 7:4","id":"fra-LSG:Mic.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mic.7.6","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.6","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:6","prev_osis_id":"Mic.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Car le fils outrage le p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">La fille se soul\u00e8ve contre sa m\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">La belle-fille contre sa belle-m\u00e8re;<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun a pour ennemis les gens de sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.7","name":"Mich\u00e9e 7:7","id":"fra-LSG:Mic.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.5","name":"Mich\u00e9e 7:5","id":"fra-LSG:Mic.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mic.7.7","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.7","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:7","prev_osis_id":"Mic.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-10: cf. La 3:21, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Pour moi, je regarderai vers l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai mon esp\u00e9rance dans le Dieu de mon salut;<\/p>\n<p class=\"q\">Mon Dieu m\u2019exaucera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.8","name":"Mich\u00e9e 7:8","id":"fra-LSG:Mic.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.6","name":"Mich\u00e9e 7:6","id":"fra-LSG:Mic.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mic.7.8","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.8","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:8","prev_osis_id":"Mic.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ne te r\u00e9jouis pas \u00e0 mon sujet, mon ennemie!<\/p>\n<p class=\"q\">Car si je suis tomb\u00e9e, je me rel\u00e8verai;<\/p>\n<p class=\"q\">Si je suis assise dans les t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel sera ma lumi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.9","name":"Mich\u00e9e 7:9","id":"fra-LSG:Mic.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.7","name":"Mich\u00e9e 7:7","id":"fra-LSG:Mic.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mic.7.9","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.9","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:9","prev_osis_id":"Mic.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Je supporterai la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Puisque j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9 contre lui,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il d\u00e9fende ma cause et me fasse droit;<\/p>\n<p class=\"q\">Il me conduira \u00e0 la lumi\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je contemplerai sa justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.10","name":"Mich\u00e9e 7:10","id":"fra-LSG:Mic.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.8","name":"Mich\u00e9e 7:8","id":"fra-LSG:Mic.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mic.7.10","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.10","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:10","prev_osis_id":"Mic.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mon ennemie le verra et sera couverte de honte,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle qui me disait: O\u00f9 est l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu?<\/p>\n<p class=\"q\">Mes yeux se r\u00e9jouiront \u00e0 sa vue;<\/p>\n<p class=\"q\">Alors elle sera foul\u00e9e aux pieds comme la boue des rues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.11","name":"Mich\u00e9e 7:11","id":"fra-LSG:Mic.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.9","name":"Mich\u00e9e 7:9","id":"fra-LSG:Mic.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mic.7.11","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.11","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:11","prev_osis_id":"Mic.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-17: cf. \u00c9s 19:18-25. (J\u00e9 50:19. \u00c9z 34:11-15.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le jour o\u00f9 l\u2019on reb\u00e2tira tes murs,<\/p>\n<p class=\"q\">Ce jour-l\u00e0 tes limites seront recul\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.12","name":"Mich\u00e9e 7:12","id":"fra-LSG:Mic.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.10","name":"Mich\u00e9e 7:10","id":"fra-LSG:Mic.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mic.7.12","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.12","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:12","prev_osis_id":"Mic.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>En ce jour, on viendra vers toi<\/p>\n<p class=\"q\">De l\u2019Assyrie et des villes d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">De l\u2019\u00c9gypte jusqu\u2019au fleuve,<\/p>\n<p class=\"q\">D\u2019une mer \u00e0 l\u2019autre, et d\u2019une montagne \u00e0 l\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.13","name":"Mich\u00e9e 7:13","id":"fra-LSG:Mic.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.11","name":"Mich\u00e9e 7:11","id":"fra-LSG:Mic.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mic.7.13","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.13","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:13","prev_osis_id":"Mic.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le pays sera d\u00e9vast\u00e9 \u00e0 cause de ses habitants,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause du fruit de leurs \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.14","name":"Mich\u00e9e 7:14","id":"fra-LSG:Mic.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.12","name":"Mich\u00e9e 7:12","id":"fra-LSG:Mic.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mic.7.14","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.14","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:14","prev_osis_id":"Mic.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Pais ton peuple avec ta houlette, le troupeau de ton h\u00e9ritage,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui habite solitaire dans la for\u00eat au milieu du Carmel!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils paissent sur le Basan et en Galaad,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme au jour d\u2019autrefois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.15","name":"Mich\u00e9e 7:15","id":"fra-LSG:Mic.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.13","name":"Mich\u00e9e 7:13","id":"fra-LSG:Mic.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mic.7.15","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.15","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:15","prev_osis_id":"Mic.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Comme au jour o\u00f9 tu sortis du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te ferai voir des prodiges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.16","name":"Mich\u00e9e 7:16","id":"fra-LSG:Mic.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.14","name":"Mich\u00e9e 7:14","id":"fra-LSG:Mic.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mic.7.16","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.16","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:16","prev_osis_id":"Mic.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les nations le verront, et seront confuses,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec toute leur puissance;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles mettront la main sur la bouche,<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs oreilles seront assourdies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.17","name":"Mich\u00e9e 7:17","id":"fra-LSG:Mic.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.15","name":"Mich\u00e9e 7:15","id":"fra-LSG:Mic.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mic.7.17","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.17","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:17","prev_osis_id":"Mic.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Elles l\u00e9cheront la poussi\u00e8re, comme le serpent,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme les reptiles de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles seront saisies de frayeur hors de leurs forteresses;<\/p>\n<p class=\"q\">Elles trembleront devant l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Elles te craindront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.18","name":"Mich\u00e9e 7:18","id":"fra-LSG:Mic.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.16","name":"Mich\u00e9e 7:16","id":"fra-LSG:Mic.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mic.7.18","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.18","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:18","prev_osis_id":"Mic.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-20: cf. Ps 85. Lu 1:68-75.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>Quel Dieu est semblable \u00e0 toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui pardonnes l\u2019iniquit\u00e9, qui oublies les p\u00e9ch\u00e9s<\/p>\n<p class=\"q\">Du reste de ton h\u00e9ritage?<\/p>\n<p class=\"q\">Il ne garde pas sa col\u00e8re \u00e0 toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il prend plaisir \u00e0 la mis\u00e9ricorde.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.19","name":"Mich\u00e9e 7:19","id":"fra-LSG:Mic.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.17","name":"Mich\u00e9e 7:17","id":"fra-LSG:Mic.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mic.7.19","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.19","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:19","prev_osis_id":"Mic.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mic.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il aura encore compassion de nous,<\/p>\n<p class=\"q\">Il mettra sous ses pieds nos iniquit\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Tu jetteras au fond de la mer tous leurs p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.20","name":"Mich\u00e9e 7:20","id":"fra-LSG:Mic.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.18","name":"Mich\u00e9e 7:18","id":"fra-LSG:Mic.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mic.7.20","osis_end":"fra-LSG:Mic.7.20","label":"","reference":"Mich\u00e9e 7:20","prev_osis_id":"Mic.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"Nah.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Mic.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tu t\u00e9moigneras de la fid\u00e9lit\u00e9 \u00e0 Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">De la bont\u00e9 \u00e0 Abraham,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme tu l\u2019as jur\u00e9 \u00e0 nos p\u00e8res aux jours d\u2019autrefois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mic.7","name":"Mich\u00e9e 7","id":"fra-LSG:Mic.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Nah.1.1","name":"Nahum 1:1","id":"fra-LSG:Nah.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mic.7.19","name":"Mich\u00e9e 7:19","id":"fra-LSG:Mic.7.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc4b41fe4.46137975');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4b41fe4.46137975\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc4b41fe4.46137975","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc4b41fe4.46137975'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc4b41fe4.46137975\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}