{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gal.3.1","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.1","label":"","reference":"Galates 3:1","prev_osis_id":"Gal.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La loi et la foi: la loi est impuissante pour assurer le salut, elle doit conduire \u00e0 la foi. La foi affranchit de la loi, elle procure la libert\u00e9 \u00e9vang\u00e9lique<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. (Ga 4:9-20. 1 Th 1:5-6.) Ro 4; 3:19, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>O Galates, d\u00e9pourvus de sens! qui vous a fascin\u00e9s, vous, aux yeux de qui J\u00e9sus-Christ a \u00e9t\u00e9 peint comme crucifi\u00e9?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.2","name":"Galates 3:2","id":"fra-LSG:Gal.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.21","name":"Galates 2:21","id":"fra-LSG:Gal.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gal.3.2","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.2","label":"","reference":"Galates 3:2","prev_osis_id":"Gal.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Voici seulement ce que je veux apprendre de vous: Est-ce par les \u0153uvres de la loi que vous avez re\u00e7u l\u2019Esprit, ou par la pr\u00e9dication de la foi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.3","name":"Galates 3:3","id":"fra-LSG:Gal.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.1","name":"Galates 3:1","id":"fra-LSG:Gal.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gal.3.3","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.3","label":"","reference":"Galates 3:3","prev_osis_id":"Gal.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>\u00cates-vous tellement d\u00e9pourvus de sens? Apr\u00e8s avoir commenc\u00e9 par l\u2019Esprit, voulez-vous maintenant finir par la chair?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.4","name":"Galates 3:4","id":"fra-LSG:Gal.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.2","name":"Galates 3:2","id":"fra-LSG:Gal.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gal.3.4","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.4","label":"","reference":"Galates 3:4","prev_osis_id":"Gal.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Avez-vous tant souffert en vain? Si toutefois c\u2019est en vain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.5","name":"Galates 3:5","id":"fra-LSG:Gal.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.3","name":"Galates 3:3","id":"fra-LSG:Gal.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gal.3.5","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.5","label":"","reference":"Galates 3:5","prev_osis_id":"Gal.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Celui qui vous accorde l\u2019Esprit, et qui op\u00e8re des miracles parmi vous, le fait-il donc par les \u0153uvres de la loi, ou par la pr\u00e9dication de la foi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.6","name":"Galates 3:6","id":"fra-LSG:Gal.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.4","name":"Galates 3:4","id":"fra-LSG:Gal.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gal.3.6","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.6","label":"","reference":"Galates 3:6","prev_osis_id":"Gal.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Comme Abraham crut \u00e0 Dieu, et que cela lui fut imput\u00e9 \u00e0 justice,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.7","name":"Galates 3:7","id":"fra-LSG:Gal.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.5","name":"Galates 3:5","id":"fra-LSG:Gal.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gal.3.7","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.7","label":"","reference":"Galates 3:7","prev_osis_id":"Gal.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>reconnaissez donc que ce sont ceux qui ont la foi qui sont fils d\u2019Abraham.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.8","name":"Galates 3:8","id":"fra-LSG:Gal.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.6","name":"Galates 3:6","id":"fra-LSG:Gal.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gal.3.8","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.8","label":"","reference":"Galates 3:8","prev_osis_id":"Gal.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Aussi l\u2019\u00c9criture, pr\u00e9voyant que Dieu justifierait les pa\u00efens par la foi, a d\u2019avance annonc\u00e9 cette bonne nouvelle \u00e0 Abraham: Toutes les nations seront b\u00e9nies en toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.9","name":"Galates 3:9","id":"fra-LSG:Gal.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.7","name":"Galates 3:7","id":"fra-LSG:Gal.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gal.3.9","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.9","label":"","reference":"Galates 3:9","prev_osis_id":"Gal.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>de sorte que ceux qui croient sont b\u00e9nis avec Abraham le croyant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.10","name":"Galates 3:10","id":"fra-LSG:Gal.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.8","name":"Galates 3:8","id":"fra-LSG:Gal.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gal.3.10","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.10","label":"","reference":"Galates 3:10","prev_osis_id":"Gal.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Car tous ceux qui s\u2019attachent aux \u0153uvres de la loi sont sous la mal\u00e9diction; car il est \u00e9crit: Maudit est quiconque n\u2019observe pas tout ce qui est \u00e9crit dans le livre de la loi, et ne le met pas en pratique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.11","name":"Galates 3:11","id":"fra-LSG:Gal.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.9","name":"Galates 3:9","id":"fra-LSG:Gal.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gal.3.11","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.11","label":"","reference":"Galates 3:11","prev_osis_id":"Gal.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et que nul ne soit justifi\u00e9 devant Dieu par la loi, cela est \u00e9vident, puisqu\u2019il est dit: Le juste vivra par la foi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.12","name":"Galates 3:12","id":"fra-LSG:Gal.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.10","name":"Galates 3:10","id":"fra-LSG:Gal.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gal.3.12","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.12","label":"","reference":"Galates 3:12","prev_osis_id":"Gal.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Or, la loi ne proc\u00e8de pas de la foi; mais elle dit: Celui qui mettra ces choses en pratique vivra par elles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.13","name":"Galates 3:13","id":"fra-LSG:Gal.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.11","name":"Galates 3:11","id":"fra-LSG:Gal.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gal.3.13","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.13","label":"","reference":"Galates 3:13","prev_osis_id":"Gal.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Christ nous a rachet\u00e9s de la mal\u00e9diction de la loi, \u00e9tant devenu mal\u00e9diction pour nous, car il est \u00e9crit: Maudit est quiconque est pendu au bois,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.14","name":"Galates 3:14","id":"fra-LSG:Gal.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.12","name":"Galates 3:12","id":"fra-LSG:Gal.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gal.3.14","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.14","label":"","reference":"Galates 3:14","prev_osis_id":"Gal.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>afin que la b\u00e9n\u00e9diction d\u2019Abraham e\u00fbt pour les pa\u00efens son accomplissement en J\u00e9sus-Christ, et que nous re\u00e7ussions par la foi l\u2019Esprit qui avait \u00e9t\u00e9 promis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.15","name":"Galates 3:15","id":"fra-LSG:Gal.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.13","name":"Galates 3:13","id":"fra-LSG:Gal.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gal.3.15","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.15","label":"","reference":"Galates 3:15","prev_osis_id":"Gal.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-29: cf. (Mi 7:20. Ac 3:25-26.) (Ro 4:13-17; 10:4-13. \u00c9p 3:6.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Fr\u00e8res (je parle \u00e0 la mani\u00e8re des hommes), une disposition en bonne forme, bien que faite par un homme, n\u2019est annul\u00e9e par personne, et personne n\u2019y ajoute.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.16","name":"Galates 3:16","id":"fra-LSG:Gal.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.14","name":"Galates 3:14","id":"fra-LSG:Gal.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gal.3.16","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.16","label":"","reference":"Galates 3:16","prev_osis_id":"Gal.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Or les promesses ont \u00e9t\u00e9 faites \u00e0 Abraham et \u00e0 sa post\u00e9rit\u00e9. Il n\u2019est pas dit: et aux post\u00e9rit\u00e9s, comme s\u2019il s\u2019agissait de plusieurs, mais en tant qu\u2019il s\u2019agit d\u2019une seule: et \u00e0 ta post\u00e9rit\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire, \u00e0 Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.17","name":"Galates 3:17","id":"fra-LSG:Gal.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.15","name":"Galates 3:15","id":"fra-LSG:Gal.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gal.3.17","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.17","label":"","reference":"Galates 3:17","prev_osis_id":"Gal.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Voici ce que j\u2019entends: une disposition, que Dieu a confirm\u00e9e ant\u00e9rieurement, ne peut pas \u00eatre annul\u00e9e, et ainsi la promesse rendue vaine, par la loi survenue quatre cent trente ans plus tard.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.18","name":"Galates 3:18","id":"fra-LSG:Gal.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.16","name":"Galates 3:16","id":"fra-LSG:Gal.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gal.3.18","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.18","label":"","reference":"Galates 3:18","prev_osis_id":"Gal.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car si l\u2019h\u00e9ritage venait de la loi, il ne viendrait plus de la promesse; or, c\u2019est par la promesse que Dieu a fait \u00e0 Abraham ce don de sa gr\u00e2ce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.19","name":"Galates 3:19","id":"fra-LSG:Gal.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.17","name":"Galates 3:17","id":"fra-LSG:Gal.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gal.3.19","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.19","label":"","reference":"Galates 3:19","prev_osis_id":"Gal.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Pourquoi donc la loi? Elle a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9e ensuite \u00e0 cause des transgressions, jusqu\u2019\u00e0 ce que v\u00eent la post\u00e9rit\u00e9 \u00e0 qui la promesse avait \u00e9t\u00e9 faite; elle a \u00e9t\u00e9 promulgu\u00e9e par des anges, au moyen d\u2019un m\u00e9diateur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.20","name":"Galates 3:20","id":"fra-LSG:Gal.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.18","name":"Galates 3:18","id":"fra-LSG:Gal.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gal.3.20","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.20","label":"","reference":"Galates 3:20","prev_osis_id":"Gal.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Or, le m\u00e9diateur n\u2019est pas m\u00e9diateur d\u2019un seul, tandis que Dieu est un seul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.21","name":"Galates 3:21","id":"fra-LSG:Gal.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.19","name":"Galates 3:19","id":"fra-LSG:Gal.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gal.3.21","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.21","label":"","reference":"Galates 3:21","prev_osis_id":"Gal.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>La loi est-elle donc contre les promesses de Dieu? Loin de l\u00e0! S\u2019il e\u00fbt \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 une loi qui p\u00fbt procurer la vie, la justice viendrait r\u00e9ellement de la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.22","name":"Galates 3:22","id":"fra-LSG:Gal.3.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.20","name":"Galates 3:20","id":"fra-LSG:Gal.3.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Gal.3.22","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.22","label":"","reference":"Galates 3:22","prev_osis_id":"Gal.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.22\" class=\"v\">22<\/sup>Mais l\u2019\u00c9criture a tout renferm\u00e9 sous le p\u00e9ch\u00e9, afin que ce qui avait \u00e9t\u00e9 promis f\u00fbt donn\u00e9 par la foi en J\u00e9sus-Christ \u00e0 ceux qui croient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.23","name":"Galates 3:23","id":"fra-LSG:Gal.3.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.21","name":"Galates 3:21","id":"fra-LSG:Gal.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Gal.3.23","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.23","label":"","reference":"Galates 3:23","prev_osis_id":"Gal.003.022,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.23\" class=\"v\">23<\/sup>Avant que la foi v\u00eent, nous \u00e9tions enferm\u00e9s sous la garde de la loi, en vue de la foi qui devait \u00eatre r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.24","name":"Galates 3:24","id":"fra-LSG:Gal.3.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.22","name":"Galates 3:22","id":"fra-LSG:Gal.3.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Gal.3.24","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.24","label":"","reference":"Galates 3:24","prev_osis_id":"Gal.003.023,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ainsi la loi a \u00e9t\u00e9 comme un p\u00e9dagogue pour nous conduire \u00e0 Christ, afin que nous fussions justifi\u00e9s par la foi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.25","name":"Galates 3:25","id":"fra-LSG:Gal.3.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.23","name":"Galates 3:23","id":"fra-LSG:Gal.3.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Gal.3.25","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.25","label":"","reference":"Galates 3:25","prev_osis_id":"Gal.003.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.25\" class=\"v\">25<\/sup>La foi \u00e9tant venue, nous ne sommes plus sous ce p\u00e9dagogue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.26","name":"Galates 3:26","id":"fra-LSG:Gal.3.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.24","name":"Galates 3:24","id":"fra-LSG:Gal.3.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Gal.3.26","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.26","label":"","reference":"Galates 3:26","prev_osis_id":"Gal.003.025,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.26\" class=\"v\">26<\/sup>Car vous \u00eates tous fils de Dieu par la foi en J\u00e9sus-Christ;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.27","name":"Galates 3:27","id":"fra-LSG:Gal.3.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.25","name":"Galates 3:25","id":"fra-LSG:Gal.3.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Gal.3.27","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.27","label":"","reference":"Galates 3:27","prev_osis_id":"Gal.003.026,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.27\" class=\"v\">27<\/sup>vous tous, qui avez \u00e9t\u00e9 baptis\u00e9s en Christ, vous avez rev\u00eatu Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.28","name":"Galates 3:28","id":"fra-LSG:Gal.3.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.26","name":"Galates 3:26","id":"fra-LSG:Gal.3.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Gal.3.28","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.28","label":"","reference":"Galates 3:28","prev_osis_id":"Gal.003.027,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il n\u2019y a plus ni Juif ni Grec, il n\u2019y a plus ni esclave ni libre, il n\u2019y a plus ni homme ni femme; car tous vous \u00eates un en J\u00e9sus-Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.29","name":"Galates 3:29","id":"fra-LSG:Gal.3.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.27","name":"Galates 3:27","id":"fra-LSG:Gal.3.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Gal.3.29","osis_end":"fra-LSG:Gal.3.29","label":"","reference":"Galates 3:29","prev_osis_id":"Gal.003.028,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.3.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et si vous \u00eates \u00e0 Christ, vous \u00eates donc la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Abraham, h\u00e9ritiers selon la promesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.3","name":"Galates 3","id":"fra-LSG:Gal.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.4.1","name":"Galates 4:1","id":"fra-LSG:Gal.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.28","name":"Galates 3:28","id":"fra-LSG:Gal.3.28"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb5916a1.22342308');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb5916a1.22342308\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb5916a1.22342308","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb5916a1.22342308'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb5916a1.22342308\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}