{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Gal.2.1","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.1","label":"","reference":"Galates 2:1","prev_osis_id":"Gal.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Ac 15:1-29.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Quatorze ans apr\u00e8s, je montai de nouveau \u00e0 J\u00e9rusalem avec Barnabas, ayant aussi pris Tite avec moi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.2","name":"Galates 2:2","id":"fra-LSG:Gal.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.1.24","name":"Galates 1:24","id":"fra-LSG:Gal.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Gal.2.2","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.2","label":"","reference":"Galates 2:2","prev_osis_id":"Gal.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>et ce fut d\u2019apr\u00e8s une r\u00e9v\u00e9lation que j\u2019y montai. Je leur exposai l\u2019\u00c9vangile que je pr\u00eache parmi les pa\u00efens, je l\u2019exposai en particulier \u00e0 ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s, afin de ne pas courir ou avoir couru en vain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.3","name":"Galates 2:3","id":"fra-LSG:Gal.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.1","name":"Galates 2:1","id":"fra-LSG:Gal.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Gal.2.3","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.3","label":"","reference":"Galates 2:3","prev_osis_id":"Gal.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mais Tite, qui \u00e9tait avec moi, et qui \u00e9tait Grec, ne fut pas m\u00eame contraint de se faire circoncire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.4","name":"Galates 2:4","id":"fra-LSG:Gal.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.2","name":"Galates 2:2","id":"fra-LSG:Gal.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Gal.2.4","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.4","label":"","reference":"Galates 2:4","prev_osis_id":"Gal.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et cela, \u00e0 cause des faux fr\u00e8res qui s\u2019\u00e9taient furtivement introduits et gliss\u00e9s parmi nous, pour \u00e9pier la libert\u00e9 que nous avons en J\u00e9sus-Christ, avec l\u2019intention de nous asservir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.5","name":"Galates 2:5","id":"fra-LSG:Gal.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.3","name":"Galates 2:3","id":"fra-LSG:Gal.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Gal.2.5","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.5","label":"","reference":"Galates 2:5","prev_osis_id":"Gal.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Nous ne leur c\u00e9d\u00e2mes pas un instant et nous r\u00e9sist\u00e2mes \u00e0 leurs exigences, afin que la v\u00e9rit\u00e9 de l\u2019\u00c9vangile f\u00fbt maintenue parmi vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.6","name":"Galates 2:6","id":"fra-LSG:Gal.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.4","name":"Galates 2:4","id":"fra-LSG:Gal.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Gal.2.6","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.6","label":"","reference":"Galates 2:6","prev_osis_id":"Gal.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s-quels qu\u2019ils aient \u00e9t\u00e9 jadis, cela ne m\u2019importe pas: Dieu ne fait point acception de personnes, ceux qui sont les plus consid\u00e9r\u00e9s ne m\u2019impos\u00e8rent rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.7","name":"Galates 2:7","id":"fra-LSG:Gal.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.5","name":"Galates 2:5","id":"fra-LSG:Gal.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Gal.2.7","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.7","label":"","reference":"Galates 2:7","prev_osis_id":"Gal.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Au contraire, voyant que l\u2019\u00c9vangile m\u2019avait \u00e9t\u00e9 confi\u00e9 pour les incirconcis, comme \u00e0 Pierre pour les circoncis,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.8","name":"Galates 2:8","id":"fra-LSG:Gal.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.6","name":"Galates 2:6","id":"fra-LSG:Gal.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Gal.2.8","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.8","label":"","reference":"Galates 2:8","prev_osis_id":"Gal.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>car celui qui a fait de Pierre l\u2019ap\u00f4tre des circoncis a aussi fait de moi l\u2019ap\u00f4tre des pa\u00efens,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.9","name":"Galates 2:9","id":"fra-LSG:Gal.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.7","name":"Galates 2:7","id":"fra-LSG:Gal.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Gal.2.9","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.9","label":"","reference":"Galates 2:9","prev_osis_id":"Gal.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>et ayant reconnu la gr\u00e2ce qui m\u2019avait \u00e9t\u00e9 accord\u00e9e, Jacques, C\u00e9phas et Jean, qui sont regard\u00e9s comme des colonnes, me donn\u00e8rent, \u00e0 moi et \u00e0 Barnabas, la main d\u2019association, afin que nous allassions, nous vers les pa\u00efens, et eux vers les circoncis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.10","name":"Galates 2:10","id":"fra-LSG:Gal.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.8","name":"Galates 2:8","id":"fra-LSG:Gal.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Gal.2.10","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.10","label":"","reference":"Galates 2:10","prev_osis_id":"Gal.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils nous recommand\u00e8rent seulement de nous souvenir des pauvres, ce que j\u2019ai bien eu soin de faire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.11","name":"Galates 2:11","id":"fra-LSG:Gal.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.9","name":"Galates 2:9","id":"fra-LSG:Gal.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Gal.2.11","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.11","label":"","reference":"Galates 2:11","prev_osis_id":"Gal.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-21: cf. (Ac 11:1-17; 15:7-11.) (Ga 3:10-14, 21-28; 5:1-6.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>Mais lorsque C\u00e9phas vint \u00e0 Antioche, je lui r\u00e9sistai en face, parce qu\u2019il \u00e9tait r\u00e9pr\u00e9hensible.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.12","name":"Galates 2:12","id":"fra-LSG:Gal.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.10","name":"Galates 2:10","id":"fra-LSG:Gal.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Gal.2.12","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.12","label":"","reference":"Galates 2:12","prev_osis_id":"Gal.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>En effet, avant l\u2019arriv\u00e9e de quelques personnes envoy\u00e9es par Jacques, il mangeait avec les pa\u00efens; et, quand elles furent venues, il s\u2019esquiva et se tint \u00e0 l\u2019\u00e9cart, par crainte des circoncis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.13","name":"Galates 2:13","id":"fra-LSG:Gal.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.11","name":"Galates 2:11","id":"fra-LSG:Gal.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Gal.2.13","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.13","label":"","reference":"Galates 2:13","prev_osis_id":"Gal.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Avec lui les autres Juifs us\u00e8rent aussi de dissimulation, en sorte que Barnabas m\u00eame fut entra\u00een\u00e9 par leur hypocrisie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.14","name":"Galates 2:14","id":"fra-LSG:Gal.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.12","name":"Galates 2:12","id":"fra-LSG:Gal.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Gal.2.14","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.14","label":"","reference":"Galates 2:14","prev_osis_id":"Gal.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Voyant qu\u2019ils ne marchaient pas droit selon la v\u00e9rit\u00e9 de l\u2019\u00c9vangile, je dis \u00e0 C\u00e9phas, en pr\u00e9sence de tous: Si toi qui es Juif, tu vis \u00e0 la mani\u00e8re des pa\u00efens et non \u00e0 la mani\u00e8re des Juifs, pourquoi forces-tu les pa\u00efens \u00e0 juda\u00efser?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.15","name":"Galates 2:15","id":"fra-LSG:Gal.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.13","name":"Galates 2:13","id":"fra-LSG:Gal.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Gal.2.15","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.15","label":"","reference":"Galates 2:15","prev_osis_id":"Gal.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Nous, nous sommes Juifs de naissance, et non p\u00e9cheurs d\u2019entre les pa\u00efens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.16","name":"Galates 2:16","id":"fra-LSG:Gal.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.14","name":"Galates 2:14","id":"fra-LSG:Gal.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Gal.2.16","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.16","label":"","reference":"Galates 2:16","prev_osis_id":"Gal.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>N\u00e9anmoins, sachant que ce n\u2019est pas par les \u0153uvres de la loi que l\u2019homme est justifi\u00e9, mais par la foi en J\u00e9sus-Christ, nous aussi nous avons cru en J\u00e9sus-Christ, afin d\u2019\u00eatre justifi\u00e9s par la foi en Christ et non par les \u0153uvres de la loi, parce que nulle chair ne sera justifi\u00e9e par les \u0153uvres de la loi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.17","name":"Galates 2:17","id":"fra-LSG:Gal.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.15","name":"Galates 2:15","id":"fra-LSG:Gal.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Gal.2.17","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.17","label":"","reference":"Galates 2:17","prev_osis_id":"Gal.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mais, tandis que nous cherchons \u00e0 \u00eatre justifi\u00e9s par Christ, si nous \u00e9tions aussi nous-m\u00eames trouv\u00e9s p\u00e9cheurs, Christ serait-il un ministre du p\u00e9ch\u00e9? Loin de l\u00e0!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.18","name":"Galates 2:18","id":"fra-LSG:Gal.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.16","name":"Galates 2:16","id":"fra-LSG:Gal.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Gal.2.18","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.18","label":"","reference":"Galates 2:18","prev_osis_id":"Gal.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>Car, si je reb\u00e2tis les choses que j\u2019ai d\u00e9truites, je me constitue moi-m\u00eame un transgresseur,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.19","name":"Galates 2:19","id":"fra-LSG:Gal.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.17","name":"Galates 2:17","id":"fra-LSG:Gal.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Gal.2.19","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.19","label":"","reference":"Galates 2:19","prev_osis_id":"Gal.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>car c\u2019est par la loi que je suis mort \u00e0 la loi, afin de vivre pour Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.20","name":"Galates 2:20","id":"fra-LSG:Gal.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.18","name":"Galates 2:18","id":"fra-LSG:Gal.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Gal.2.20","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.20","label":"","reference":"Galates 2:20","prev_osis_id":"Gal.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>J\u2019ai \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 avec Christ; et si je vis, ce n\u2019est plus moi qui vis, c\u2019est Christ qui vit en moi; si je vis maintenant dans la chair, je vis dans la foi au Fils de Dieu, qui m\u2019a aim\u00e9 et qui s\u2019est livr\u00e9 lui-m\u00eame pour moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.21","name":"Galates 2:21","id":"fra-LSG:Gal.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.19","name":"Galates 2:19","id":"fra-LSG:Gal.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Gal.2.21","osis_end":"fra-LSG:Gal.2.21","label":"","reference":"Galates 2:21","prev_osis_id":"Gal.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Gal.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je ne rejette pas la gr\u00e2ce de Dieu; car si la justice s\u2019obtient par la loi, Christ est donc mort en vain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Gal.2","name":"Galates 2","id":"fra-LSG:Gal.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.3.1","name":"Galates 3:1","id":"fra-LSG:Gal.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.2.20","name":"Galates 2:20","id":"fra-LSG:Gal.2.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc69789a5.70969197');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc69789a5.70969197\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc69789a5.70969197","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc69789a5.70969197'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc69789a5.70969197\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}