{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Amos.8.1","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.1","label":"","reference":"Amos 8:1","prev_osis_id":"Amos.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vision de la corbeille de fruits<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. Am 7:7-9. J\u00e9 1:11, 12. Ap 14:18, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, m\u2019envoya cette vision.<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, c\u2019\u00e9tait une corbeille de fruits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.2","name":"Amos 8:2","id":"fra-LSG:Amos.8.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.17","name":"Amos 7:17","id":"fra-LSG:Amos.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Amos.8.2","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.2","label":"","reference":"Amos 8:2","prev_osis_id":"Amos.008.001,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il dit: Que vois-tu, Amos?<\/p>\n<p class=\"q\">Je r\u00e9pondis: Une corbeille de fruits.<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00c9ternel me dit: La fin est venue pour mon peuple d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne lui pardonnerai plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.3","name":"Amos 8:3","id":"fra-LSG:Amos.8.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.1","name":"Amos 8:1","id":"fra-LSG:Amos.8.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Amos.8.3","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.3","label":"","reference":"Amos 8:3","prev_osis_id":"Amos.008.002,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.3\" class=\"v\">3<\/sup>En ce jour-l\u00e0, les chants du palais seront des g\u00e9missements,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">On jettera partout en silence une multitude de cadavres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.4","name":"Amos 8:4","id":"fra-LSG:Amos.8.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.2","name":"Amos 8:2","id":"fra-LSG:Amos.8.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Amos.8.4","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.4","label":"","reference":"Amos 8:4","prev_osis_id":"Amos.008.003,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-10: cf. Mi 6:9-16. Pr 22:22, 23.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.4\" class=\"v\">4<\/sup>\u00c9coutez ceci, vous qui d\u00e9vorez l\u2019indigent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui ruinez les malheureux du pays!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.5","name":"Amos 8:5","id":"fra-LSG:Amos.8.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.3","name":"Amos 8:3","id":"fra-LSG:Amos.8.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Amos.8.5","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.5","label":"","reference":"Amos 8:5","prev_osis_id":"Amos.008.004,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.5\" class=\"v\">5<\/sup>Vous dites: Quand la nouvelle lune sera-t-elle pass\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin que nous vendions du bl\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Quand finira le sabbat, afin que nous ouvrions les greniers?<\/p>\n<p class=\"q\">Nous diminuerons l\u2019\u00e9pha, nous augmenterons le prix,<\/p>\n<p class=\"q\">Nous falsifierons les balances pour tromper;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.6","name":"Amos 8:6","id":"fra-LSG:Amos.8.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.4","name":"Amos 8:4","id":"fra-LSG:Amos.8.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Amos.8.6","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.6","label":"","reference":"Amos 8:6","prev_osis_id":"Amos.008.005,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.6\" class=\"v\">6<\/sup>Puis nous ach\u00e8terons les mis\u00e9rables pour de l\u2019argent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le pauvre pour une paire de souliers,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nous vendrons la criblure du froment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.7","name":"Amos 8:7","id":"fra-LSG:Amos.8.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.5","name":"Amos 8:5","id":"fra-LSG:Amos.8.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Amos.8.7","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.7","label":"","reference":"Amos 8:7","prev_osis_id":"Amos.008.006,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u2019\u00c9ternel l\u2019a jur\u00e9 par la gloire de Jacob:<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019oublierai jamais aucune de leurs \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.8","name":"Amos 8:8","id":"fra-LSG:Amos.8.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.6","name":"Amos 8:6","id":"fra-LSG:Amos.8.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Amos.8.8","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.8","label":"","reference":"Amos 8:8","prev_osis_id":"Amos.008.007,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le pays, \u00e0 cause d\u2019elles, ne sera-t-il pas \u00e9branl\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ses habitants ne seront-ils pas dans le deuil?<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays montera tout entier comme le fleuve,<\/p>\n<p class=\"q\">Il se soul\u00e8vera et s\u2019affaissera comme le fleuve d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.9","name":"Amos 8:9","id":"fra-LSG:Amos.8.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.7","name":"Amos 8:7","id":"fra-LSG:Amos.8.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Amos.8.9","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.9","label":"","reference":"Amos 8:9","prev_osis_id":"Amos.008.008,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.9\" class=\"v\">9<\/sup>En ce jour-l\u00e0, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai coucher le soleil \u00e0 midi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et j\u2019obscurcirai la terre en plein jour;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.10","name":"Amos 8:10","id":"fra-LSG:Amos.8.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.8","name":"Amos 8:8","id":"fra-LSG:Amos.8.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Amos.8.10","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.10","label":"","reference":"Amos 8:10","prev_osis_id":"Amos.008.009,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je changerai vos f\u00eates en deuil,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous vos chants en lamentations,<\/p>\n<p class=\"q\">Je couvrirai de sacs tous les reins,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je rendrai chauves toutes les t\u00eates;<\/p>\n<p class=\"q\">Je mettrai le pays dans le deuil comme pour un fils unique,<\/p>\n<p class=\"q\">Et sa fin sera comme un jour d\u2019amertume.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.11","name":"Amos 8:11","id":"fra-LSG:Amos.8.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.9","name":"Amos 8:9","id":"fra-LSG:Amos.8.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Amos.8.11","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.11","label":"","reference":"Amos 8:11","prev_osis_id":"Amos.008.010,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-14: cf. Ps 74:9. Pr 1:24-32. Os 3:4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.11\" class=\"v\">11<\/sup>Voici, les jours viennent, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 j\u2019enverrai la famine dans le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Non pas la disette du pain et la soif de l\u2019eau,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais la faim et la soif d\u2019entendre les paroles de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.12","name":"Amos 8:12","id":"fra-LSG:Amos.8.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.10","name":"Amos 8:10","id":"fra-LSG:Amos.8.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Amos.8.12","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.12","label":"","reference":"Amos 8:12","prev_osis_id":"Amos.008.011,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ils seront alors errants d\u2019une mer \u00e0 l\u2019autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Du septentrion \u00e0 l\u2019orient,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils iront \u00e7\u00e0 et l\u00e0 pour chercher la parole de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ne la trouveront pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.13","name":"Amos 8:13","id":"fra-LSG:Amos.8.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.11","name":"Amos 8:11","id":"fra-LSG:Amos.8.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Amos.8.13","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.13","label":"","reference":"Amos 8:13","prev_osis_id":"Amos.008.012,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.13\" class=\"v\">13<\/sup>En ce jour, les belles jeunes filles et les jeunes hommes mourront de soif.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.14","name":"Amos 8:14","id":"fra-LSG:Amos.8.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.12","name":"Amos 8:12","id":"fra-LSG:Amos.8.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Amos.8.14","osis_end":"fra-LSG:Amos.8.14","label":"","reference":"Amos 8:14","prev_osis_id":"Amos.008.013,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.8.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ils jurent par le p\u00e9ch\u00e9 de Samarie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils disent: Vive ton Dieu, Dan!<\/p>\n<p class=\"q\">Vive la voie de Beer-Sch\u00e9ba!<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils tomberont, et ne se rel\u00e8veront plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.8","name":"Amos 8","id":"fra-LSG:Amos.8"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.1","name":"Amos 9:1","id":"fra-LSG:Amos.9.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.13","name":"Amos 8:13","id":"fra-LSG:Amos.8.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9234445.85621814');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9234445.85621814\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9234445.85621814","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9234445.85621814'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9234445.85621814\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}