{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Amos.3.1","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.1","label":"","reference":"Amos 3:1","prev_osis_id":"Amos.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Reproches et menaces<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. Lu 12:47, 48. 2 Pi 1:21.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9coutez cette parole que l\u2019\u00c9ternel prononce contre vous, enfants d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Contre toute la famille que j\u2019ai fait monter du pays d\u2019\u00c9gypte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.2","name":"Amos 3:2","id":"fra-LSG:Amos.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.16","name":"Amos 2:16","id":"fra-LSG:Amos.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Amos.3.2","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.2","label":"","reference":"Amos 3:2","prev_osis_id":"Amos.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je vous ai choisis, vous seuls parmi toutes les familles de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi je vous ch\u00e2tierai pour toutes vos iniquit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.3","name":"Amos 3:3","id":"fra-LSG:Amos.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.1","name":"Amos 3:1","id":"fra-LSG:Amos.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Amos.3.3","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.3","label":"","reference":"Amos 3:3","prev_osis_id":"Amos.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Deux hommes marchent-ils ensemble,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans en \u00eatre convenus?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.4","name":"Amos 3:4","id":"fra-LSG:Amos.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.2","name":"Amos 3:2","id":"fra-LSG:Amos.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Amos.3.4","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.4","label":"","reference":"Amos 3:4","prev_osis_id":"Amos.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le lion rugit-il dans la for\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans avoir une proie?<\/p>\n<p class=\"q\">Le lionceau pousse-t-il des cris du fond de sa tani\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans avoir fait une capture?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.5","name":"Amos 3:5","id":"fra-LSG:Amos.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.3","name":"Amos 3:3","id":"fra-LSG:Amos.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Amos.3.5","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.5","label":"","reference":"Amos 3:5","prev_osis_id":"Amos.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019oiseau tombe-t-il dans le filet qui est \u00e0 terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans qu\u2019il y ait un pi\u00e8ge?<\/p>\n<p class=\"q\">Le filet s\u2019\u00e9l\u00e8ve-t-il de terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans qu\u2019il y ait rien de pris?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.6","name":"Amos 3:6","id":"fra-LSG:Amos.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.4","name":"Amos 3:4","id":"fra-LSG:Amos.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Amos.3.6","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.6","label":"","reference":"Amos 3:6","prev_osis_id":"Amos.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Sonne-t-on de la trompette dans une ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans que le peuple soit dans l\u2019\u00e9pouvante?<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Arrive-t-il un malheur dans une ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans que l\u2019\u00c9ternel en soit l\u2019auteur?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.7","name":"Amos 3:7","id":"fra-LSG:Amos.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.5","name":"Amos 3:5","id":"fra-LSG:Amos.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Amos.3.7","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.7","label":"","reference":"Amos 3:7","prev_osis_id":"Amos.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Car le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, ne fait rien<\/p>\n<p class=\"q\">Sans avoir r\u00e9v\u00e9l\u00e9 son secret \u00e0 ses serviteurs les proph\u00e8tes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.8","name":"Amos 3:8","id":"fra-LSG:Amos.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.6","name":"Amos 3:6","id":"fra-LSG:Amos.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Amos.3.8","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.8","label":"","reference":"Amos 3:8","prev_osis_id":"Amos.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le lion rugit: qui ne serait effray\u00e9?<\/p>\n<p class=\"q\">Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, parle: qui ne proph\u00e9tiserait?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.9","name":"Amos 3:9","id":"fra-LSG:Amos.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.7","name":"Amos 3:7","id":"fra-LSG:Amos.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Amos.3.9","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.9","label":"","reference":"Amos 3:9","prev_osis_id":"Amos.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-15: cf. Am 4:1-3; 6.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Faites retentir votre voix dans les palais d\u2019Asdod<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans les palais du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dites: Rassemblez-vous sur les montagnes de Samarie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et voyez quelle immense confusion au milieu d\u2019elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Quelles violences dans son sein!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.10","name":"Amos 3:10","id":"fra-LSG:Amos.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.8","name":"Amos 3:8","id":"fra-LSG:Amos.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Amos.3.10","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.10","label":"","reference":"Amos 3:10","prev_osis_id":"Amos.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils ne savent pas agir avec droiture, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils entassent dans leurs palais les produits de la violence et de la rapine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.11","name":"Amos 3:11","id":"fra-LSG:Amos.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.9","name":"Amos 3:9","id":"fra-LSG:Amos.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Amos.3.11","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.11","label":"","reference":"Amos 3:11","prev_osis_id":"Amos.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019ennemi investira le pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Il d\u00e9truira ta force,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tes palais seront pill\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.12","name":"Amos 3:12","id":"fra-LSG:Amos.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.10","name":"Amos 3:10","id":"fra-LSG:Amos.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Amos.3.12","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.12","label":"","reference":"Amos 3:12","prev_osis_id":"Amos.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">Comme le berger arrache de la gueule du lion<\/p>\n<p class=\"q\">Deux jambes ou un bout d\u2019oreille,<\/p>\n<p class=\"q\">Ainsi se sauveront les enfants d\u2019Isra\u00ebl qui sont assis dans Samarie<\/p>\n<p class=\"q\">A l\u2019angle d\u2019un lit et sur des tapis de damas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.13","name":"Amos 3:13","id":"fra-LSG:Amos.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.11","name":"Amos 3:11","id":"fra-LSG:Amos.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Amos.3.13","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.13","label":"","reference":"Amos 3:13","prev_osis_id":"Amos.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>\u00c9coutez, et d\u00e9clarez ceci \u00e0 la maison de Jacob!<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, le Dieu des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.14","name":"Amos 3:14","id":"fra-LSG:Amos.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.12","name":"Amos 3:12","id":"fra-LSG:Amos.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Amos.3.14","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.14","label":"","reference":"Amos 3:14","prev_osis_id":"Amos.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Le jour o\u00f9 je punirai Isra\u00ebl pour ses transgressions,<\/p>\n<p class=\"q\">Je frapperai sur les autels de B\u00e9thel;<\/p>\n<p class=\"q\">Les cornes de l\u2019autel seront bris\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tomberont \u00e0 terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.15","name":"Amos 3:15","id":"fra-LSG:Amos.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.13","name":"Amos 3:13","id":"fra-LSG:Amos.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Amos.3.15","osis_end":"fra-LSG:Amos.3.15","label":"","reference":"Amos 3:15","prev_osis_id":"Amos.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je renverserai les maisons d\u2019hiver et les maisons d\u2019\u00e9t\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Les palais d\u2019ivoire p\u00e9riront,<\/p>\n<p class=\"q\">Les maisons des grands dispara\u00eetront, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.3","name":"Amos 3","id":"fra-LSG:Amos.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.4.1","name":"Amos 4:1","id":"fra-LSG:Amos.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.14","name":"Amos 3:14","id":"fra-LSG:Amos.3.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbe518104.86871456');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe518104.86871456\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbe518104.86871456","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbe518104.86871456'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbe518104.86871456\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}