{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Amos.9.1","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.1","label":"","reference":"Amos 9:1","prev_osis_id":"Amos.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Derni\u00e8re vision. Derni\u00e8re menace<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. Am 2:13-16. De 4:26-31.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je vis le Seigneur qui se tenait sur l\u2019autel.<\/p>\n<p class=\"q\">Et il dit: Frappe les chapiteaux et que les seuils s\u2019\u00e9branlent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et brise-les sur leurs t\u00eates \u00e0 tous!<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai p\u00e9rir le reste par l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>\n<p class=\"q\">Aucun d\u2019eux ne pourra se sauver en fuyant,<\/p>\n<p class=\"q\">Aucun d\u2019eux n\u2019\u00e9chappera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.2","name":"Amos 9:2","id":"fra-LSG:Amos.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.14","name":"Amos 8:14","id":"fra-LSG:Amos.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Amos.9.2","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.2","label":"","reference":"Amos 9:2","prev_osis_id":"Amos.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>\n    S\u2019ils p\u00e9n\u00e8trent dans le s\u00e9jour des morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma main les en arrachera;<\/p>\n<p class=\"q\">S\u2019ils montent aux cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les en ferai descendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.3","name":"Amos 9:3","id":"fra-LSG:Amos.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.1","name":"Amos 9:1","id":"fra-LSG:Amos.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Amos.9.3","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.3","label":"","reference":"Amos 9:3","prev_osis_id":"Amos.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>S\u2019ils se cachent au sommet du Carmel,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les y chercherai et je les saisirai;<\/p>\n<p class=\"q\">S\u2019ils se d\u00e9robent \u00e0 mes regards dans le fond de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 j\u2019ordonnerai au serpent de les mordre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.4","name":"Amos 9:4","id":"fra-LSG:Amos.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.2","name":"Amos 9:2","id":"fra-LSG:Amos.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Amos.9.4","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.4","label":"","reference":"Amos 9:4","prev_osis_id":"Amos.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>S\u2019ils vont en captivit\u00e9 devant leurs ennemis,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 j\u2019ordonnerai \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e de les faire p\u00e9rir;<\/p>\n<p class=\"q\">Je dirigerai contre eux mes regards<\/p>\n<p class=\"q\">Pour faire du mal et non du bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.5","name":"Amos 9:5","id":"fra-LSG:Amos.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.3","name":"Amos 9:3","id":"fra-LSG:Amos.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Amos.9.5","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.5","label":"","reference":"Amos 9:5","prev_osis_id":"Amos.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, touche la terre, et elle tremble,<\/p>\n<p class=\"q\">Et tous ses habitants sont dans le deuil;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle monte tout enti\u00e8re comme le fleuve,<\/p>\n<p class=\"q\">Et elle s\u2019affaisse comme le fleuve d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.6","name":"Amos 9:6","id":"fra-LSG:Amos.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.4","name":"Amos 9:4","id":"fra-LSG:Amos.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Amos.9.6","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.6","label":"","reference":"Amos 9:6","prev_osis_id":"Amos.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il a b\u00e2ti sa demeure dans les cieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et fond\u00e9 sa vo\u00fbte sur la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Il appelle les eaux de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les r\u00e9pand \u00e0 la surface de la terre:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel est son nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.7","name":"Amos 9:7","id":"fra-LSG:Amos.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.5","name":"Amos 9:5","id":"fra-LSG:Amos.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Amos.9.7","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.7","label":"","reference":"Amos 9:7","prev_osis_id":"Amos.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>N\u2019\u00eates-vous pas pour moi comme les enfants des \u00c9thiopiens,<\/p>\n<p class=\"q\">Enfants d\u2019Isra\u00ebl? Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019ai-je pas fait sortir Isra\u00ebl du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme les Philistins de Caphtor et les Syriens de Kir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.8","name":"Amos 9:8","id":"fra-LSG:Amos.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.6","name":"Amos 9:6","id":"fra-LSG:Amos.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Amos.9.8","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.8","label":"","reference":"Amos 9:8","prev_osis_id":"Amos.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Voici, le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, a les yeux sur le royaume coupable.<\/p>\n<p class=\"q\">Je le d\u00e9truirai de dessus la face de la terre;<\/p>\n<p class=\"q\">Toutefois je ne d\u00e9truirai pas enti\u00e8rement la maison de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.9","name":"Amos 9:9","id":"fra-LSG:Amos.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.7","name":"Amos 9:7","id":"fra-LSG:Amos.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Amos.9.9","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.9","label":"","reference":"Amos 9:9","prev_osis_id":"Amos.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car voici, je donnerai mes ordres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je secouerai la maison d\u2019Isra\u00ebl parmi toutes les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme on secoue avec le crible,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans qu\u2019il tombe \u00e0 terre un seul grain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.10","name":"Amos 9:10","id":"fra-LSG:Amos.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.8","name":"Amos 9:8","id":"fra-LSG:Amos.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Amos.9.10","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.10","label":"","reference":"Amos 9:10","prev_osis_id":"Amos.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tous les p\u00e9cheurs de mon peuple mourront par l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Ceux qui disent: Le malheur n\u2019approchera pas, ne nous atteindra pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.11","name":"Amos 9:11","id":"fra-LSG:Amos.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.9","name":"Amos 9:9","id":"fra-LSG:Amos.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Amos.9.11","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.11","label":"","reference":"Amos 9:11","prev_osis_id":"Amos.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Promesse de restauration<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-15: cf. Ac 15:13-18. Jo\u00eb 3:17-21.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    En ce temps-l\u00e0, je rel\u00e8verai de sa chute la maison de David,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019en r\u00e9parerai les br\u00e8ches, j\u2019en redresserai les ruines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je la reb\u00e2tirai comme elle \u00e9tait autrefois,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.12","name":"Amos 9:12","id":"fra-LSG:Amos.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.10","name":"Amos 9:10","id":"fra-LSG:Amos.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Amos.9.12","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.12","label":"","reference":"Amos 9:12","prev_osis_id":"Amos.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Afin qu\u2019ils poss\u00e8dent le reste d\u2019\u00c9dom et toutes les nations<\/p>\n<p class=\"q\">Sur lesquelles mon nom a \u00e9t\u00e9 invoqu\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel, qui accomplira ces choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.13","name":"Amos 9:13","id":"fra-LSG:Amos.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.11","name":"Amos 9:11","id":"fra-LSG:Amos.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Amos.9.13","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.13","label":"","reference":"Amos 9:13","prev_osis_id":"Amos.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici, les jours viennent, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 le laboureur suivra de pr\u00e8s le moissonneur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et celui qui foule le raisin celui qui r\u00e9pand la semence,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 le mo\u00fbt ruissellera des montagnes<\/p>\n<p class=\"q\">Et coulera de toutes les collines.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.14","name":"Amos 9:14","id":"fra-LSG:Amos.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.12","name":"Amos 9:12","id":"fra-LSG:Amos.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Amos.9.14","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.14","label":"","reference":"Amos 9:14","prev_osis_id":"Amos.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je ram\u00e8nerai les captifs de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils reb\u00e2tiront les villes d\u00e9vast\u00e9es et les habiteront,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils planteront des vignes et en boiront le vin,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils \u00e9tabliront des jardins et en mangeront les fruits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.15","name":"Amos 9:15","id":"fra-LSG:Amos.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.13","name":"Amos 9:13","id":"fra-LSG:Amos.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Amos.9.15","osis_end":"fra-LSG:Amos.9.15","label":"","reference":"Amos 9:15","prev_osis_id":"Amos.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Obad.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je les planterai dans leur pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ne seront plus arrach\u00e9s du pays que je leur ai donn\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit L\u2019\u00c9ternel, ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.9","name":"Amos 9","id":"fra-LSG:Amos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Obad.1.1","name":"Abdias 1:1","id":"fra-LSG:Obad.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.9.14","name":"Amos 9:14","id":"fra-LSG:Amos.9.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbef1a8b7.07916424');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbef1a8b7.07916424\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbef1a8b7.07916424","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbef1a8b7.07916424'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbef1a8b7.07916424\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}