{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Amos.7.1","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.1","label":"","reference":"Amos 7:1","prev_osis_id":"Amos.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Visions sur la ruine d\u2019Isra\u00ebl. Promesses<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (Ex 32:9-14. Ps 106:23. Ja 5:16.) Ps 99:8. J\u00e9 15:1-6.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, m\u2019envoya cette vision.<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, il formait des sauterelles,<\/p>\n<p class=\"q\">Au moment o\u00f9 le regain commen\u00e7ait \u00e0 cro\u00eetre;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019\u00e9tait le regain apr\u00e8s la coupe du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.2","name":"Amos 7:2","id":"fra-LSG:Amos.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.14","name":"Amos 6:14","id":"fra-LSG:Amos.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Amos.7.2","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.2","label":"","reference":"Amos 7:2","prev_osis_id":"Amos.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et comme elles d\u00e9voraient enti\u00e8rement l\u2019herbe de la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Je dis: Seigneur \u00c9ternel, pardonne donc!<\/p>\n<p class=\"q\">Comment Jacob subsistera-t-il?<\/p>\n<p class=\"q\">Car il est si faible!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.3","name":"Amos 7:3","id":"fra-LSG:Amos.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.1","name":"Amos 7:1","id":"fra-LSG:Amos.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Amos.7.3","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.3","label":"","reference":"Amos 7:3","prev_osis_id":"Amos.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019\u00c9ternel se repentit de cela.<\/p>\n<p class=\"q\">Cela n\u2019arrivera pas, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.4","name":"Amos 7:4","id":"fra-LSG:Amos.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.2","name":"Amos 7:2","id":"fra-LSG:Amos.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Amos.7.4","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.4","label":"","reference":"Amos 7:4","prev_osis_id":"Amos.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, m\u2019envoya cette vision.<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, proclamait le ch\u00e2timent par le feu;<\/p>\n<p class=\"q\">Et le feu d\u00e9vorait le grand ab\u00eeme<\/p>\n<p class=\"q\">Et d\u00e9vorait le champ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.5","name":"Amos 7:5","id":"fra-LSG:Amos.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.3","name":"Amos 7:3","id":"fra-LSG:Amos.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Amos.7.5","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.5","label":"","reference":"Amos 7:5","prev_osis_id":"Amos.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je dis: Seigneur \u00c9ternel, arr\u00eate donc!<\/p>\n<p class=\"q\">Comment Jacob subsistera-t-il?<\/p>\n<p class=\"q\">Car il est si faible!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.6","name":"Amos 7:6","id":"fra-LSG:Amos.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.4","name":"Amos 7:4","id":"fra-LSG:Amos.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Amos.7.6","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.6","label":"","reference":"Amos 7:6","prev_osis_id":"Amos.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00c9ternel se repentit de cela.<\/p>\n<p class=\"q\">Cela non plus n\u2019arrivera pas, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.7","name":"Amos 7:7","id":"fra-LSG:Amos.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.5","name":"Amos 7:5","id":"fra-LSG:Amos.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Amos.7.7","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.7","label":"","reference":"Amos 7:7","prev_osis_id":"Amos.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il m\u2019envoya cette vision.<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, le Seigneur se tenait sur un mur tir\u00e9 au cordeau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il avait un niveau dans la main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.8","name":"Amos 7:8","id":"fra-LSG:Amos.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.6","name":"Amos 7:6","id":"fra-LSG:Amos.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Amos.7.8","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.8","label":"","reference":"Amos 7:8","prev_osis_id":"Amos.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel me dit: Que vois-tu, Amos?<\/p>\n<p class=\"q\">Je r\u00e9pondis: Un niveau.<\/p>\n<p class=\"q\">Et le Seigneur dit: Je mettrai le niveau au milieu de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne lui pardonnerai plus;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.9","name":"Amos 7:9","id":"fra-LSG:Amos.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.7","name":"Amos 7:7","id":"fra-LSG:Amos.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Amos.7.9","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.9","label":"","reference":"Amos 7:9","prev_osis_id":"Amos.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Les hauts lieux d\u2019Isaac seront ravag\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Les sanctuaires d\u2019Isra\u00ebl seront d\u00e9truits,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je me l\u00e8verai contre la maison de J\u00e9roboam avec l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.10","name":"Amos 7:10","id":"fra-LSG:Amos.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.8","name":"Amos 7:8","id":"fra-LSG:Amos.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Amos.7.10","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.10","label":"","reference":"Amos 7:10","prev_osis_id":"Amos.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Amos et le pr\u00eatre Amatsia<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-17: cf. Am 2:12. J\u00e9 20:1-6; 29:24-32. Mt 10:16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Amos.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Alors Amatsia, pr\u00eatre de B\u00e9thel, fit dire \u00e0 J\u00e9roboam, roi d\u2019Isra\u00ebl: Amos conspire contre toi au milieu de la maison d\u2019Isra\u00ebl; le pays ne peut supporter toutes ses paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.11","name":"Amos 7:11","id":"fra-LSG:Amos.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.9","name":"Amos 7:9","id":"fra-LSG:Amos.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Amos.7.11","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.11","label":"","reference":"Amos 7:11","prev_osis_id":"Amos.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Amos.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car voici ce que dit Amos: J\u00e9roboam mourra par l\u2019\u00e9p\u00e9e, et Isra\u00ebl sera emmen\u00e9 captif loin de son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.12","name":"Amos 7:12","id":"fra-LSG:Amos.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.10","name":"Amos 7:10","id":"fra-LSG:Amos.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Amos.7.12","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.12","label":"","reference":"Amos 7:12","prev_osis_id":"Amos.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Amos.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et Amatsia dit \u00e0 Amos: Homme \u00e0 visions, va-t-en, fuis dans le pays de Juda; manges-y ton pain, et l\u00e0 tu proph\u00e9tiseras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.13","name":"Amos 7:13","id":"fra-LSG:Amos.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.11","name":"Amos 7:11","id":"fra-LSG:Amos.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Amos.7.13","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.13","label":"","reference":"Amos 7:13","prev_osis_id":"Amos.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Amos.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mais ne continue pas \u00e0 proph\u00e9tiser \u00e0 B\u00e9thel, car c\u2019est un sanctuaire du roi, et c\u2019est une maison royale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.14","name":"Amos 7:14","id":"fra-LSG:Amos.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.12","name":"Amos 7:12","id":"fra-LSG:Amos.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Amos.7.14","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.14","label":"","reference":"Amos 7:14","prev_osis_id":"Amos.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Amos.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Amos r\u00e9pondit \u00e0 Amatsia: Je ne suis ni proph\u00e8te, ni fils de proph\u00e8te; mais je suis berger, et je cultive des sycomores.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.15","name":"Amos 7:15","id":"fra-LSG:Amos.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.13","name":"Amos 7:13","id":"fra-LSG:Amos.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Amos.7.15","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.15","label":"","reference":"Amos 7:15","prev_osis_id":"Amos.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Amos.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019\u00c9ternel m\u2019a pris derri\u00e8re le troupeau, et l\u2019\u00c9ternel m\u2019a dit: Va, proph\u00e9tise \u00e0 mon peuple d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.16","name":"Amos 7:16","id":"fra-LSG:Amos.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.14","name":"Amos 7:14","id":"fra-LSG:Amos.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Amos.7.16","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.16","label":"","reference":"Amos 7:16","prev_osis_id":"Amos.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Amos.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>\u00c9coute maintenant la parole de l\u2019\u00c9ternel, toi qui dis: Ne proph\u00e9tise pas contre Isra\u00ebl, et ne parle pas contre la maison d\u2019Isaac.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.17","name":"Amos 7:17","id":"fra-LSG:Amos.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.15","name":"Amos 7:15","id":"fra-LSG:Amos.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Amos.7.17","osis_end":"fra-LSG:Amos.7.17","label":"","reference":"Amos 7:17","prev_osis_id":"Amos.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Amos.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>A cause de cela, voici ce que dit l\u2019\u00c9ternel: Ta femme se prostituera dans la ville, tes fils et tes filles tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e, ton champ sera partag\u00e9 au cordeau; et toi, tu mourras sur une terre impure, et Isra\u00ebl sera emmen\u00e9 captif loin de son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.7","name":"Amos 7","id":"fra-LSG:Amos.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.8.1","name":"Amos 8:1","id":"fra-LSG:Amos.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.16","name":"Amos 7:16","id":"fra-LSG:Amos.7.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb054200.54649916');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb054200.54649916\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb054200.54649916","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb054200.54649916'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb054200.54649916\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}