{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Amos.2.1","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.1","label":"","reference":"Amos 2:1","prev_osis_id":"Amos.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. \u00c9s 15; 16. J\u00e9 48. \u00c9z 25:8-11. So 2:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de trois crimes de Moab,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame de quatre, je ne r\u00e9voque pas mon arr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il a br\u00fbl\u00e9, calcin\u00e9 les os du roi d\u2019\u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.2","name":"Amos 2:2","id":"fra-LSG:Amos.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.15","name":"Amos 1:15","id":"fra-LSG:Amos.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Amos.2.2","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.2","label":"","reference":"Amos 2:2","prev_osis_id":"Amos.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>J\u2019enverrai le feu dans Moab,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il d\u00e9vorera les palais de Kerijoth;<\/p>\n<p class=\"q\">Et Moab p\u00e9rira au milieu du tumulte,<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu des cris de guerre et du bruit de la trompette.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.3","name":"Amos 2:3","id":"fra-LSG:Amos.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.1","name":"Amos 2:1","id":"fra-LSG:Amos.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Amos.2.3","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.3","label":"","reference":"Amos 2:3","prev_osis_id":"Amos.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u2019exterminerai de son sein le juge,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je tuerai tous ses chefs avec lui, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.4","name":"Amos 2:4","id":"fra-LSG:Amos.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.2","name":"Amos 2:2","id":"fra-LSG:Amos.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Amos.2.4","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.4","label":"","reference":"Amos 2:4","prev_osis_id":"Amos.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-5: cf. J\u00e9 9:11-16. 2 Ch 36:14-20.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de trois crimes de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame de quatre, je ne r\u00e9voque pas mon arr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont m\u00e9pris\u00e9 la loi de l\u2019\u00c9ternel<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ils n\u2019ont pas gard\u00e9 ses ordonnances,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 \u00e9gar\u00e9s par les idoles mensong\u00e8res<\/p>\n<p class=\"q\">Apr\u00e8s lesquelles leurs p\u00e8res ont march\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.5","name":"Amos 2:5","id":"fra-LSG:Amos.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.3","name":"Amos 2:3","id":"fra-LSG:Amos.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Amos.2.5","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.5","label":"","reference":"Amos 2:5","prev_osis_id":"Amos.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u2019enverrai le feu dans Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il d\u00e9vorera les palais de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.6","name":"Amos 2:6","id":"fra-LSG:Amos.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.4","name":"Amos 2:4","id":"fra-LSG:Amos.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Amos.2.6","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.6","label":"","reference":"Amos 2:6","prev_osis_id":"Amos.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-16: cf. (Am 4:1-3; 5:11-13; 8:4-7.) J\u00e9 2:4-7, 19.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de trois crimes d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame de quatre, je ne r\u00e9voque pas mon arr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont vendu le juste pour de l\u2019argent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le pauvre pour une paire de souliers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.7","name":"Amos 2:7","id":"fra-LSG:Amos.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.5","name":"Amos 2:5","id":"fra-LSG:Amos.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Amos.2.7","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.7","label":"","reference":"Amos 2:7","prev_osis_id":"Amos.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils aspirent \u00e0 voir la poussi\u00e8re de la terre sur la t\u00eate des mis\u00e9rables,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils violent le droit des malheureux.<\/p>\n<p class=\"q\">Le fils et le p\u00e8re vont vers la m\u00eame fille,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de profaner mon saint nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.8","name":"Amos 2:8","id":"fra-LSG:Amos.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.6","name":"Amos 2:6","id":"fra-LSG:Amos.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Amos.2.8","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.8","label":"","reference":"Amos 2:8","prev_osis_id":"Amos.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils s\u2019\u00e9tendent pr\u00e8s de chaque autel sur des v\u00eatements pris en gage,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils boivent dans la maison de leurs dieux le vin de ceux qu\u2019ils condamnent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.9","name":"Amos 2:9","id":"fra-LSG:Amos.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.7","name":"Amos 2:7","id":"fra-LSG:Amos.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Amos.2.9","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.9","label":"","reference":"Amos 2:9","prev_osis_id":"Amos.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et pourtant j\u2019ai d\u00e9truit devant eux les Amor\u00e9ens,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont la hauteur \u00e9galait celle des c\u00e8dres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la force celle des ch\u00eanes;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai d\u00e9truit leurs fruits en haut,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs racines en bas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.10","name":"Amos 2:10","id":"fra-LSG:Amos.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.8","name":"Amos 2:8","id":"fra-LSG:Amos.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Amos.2.10","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.10","label":"","reference":"Amos 2:10","prev_osis_id":"Amos.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et pourtant je vous ai fait monter du pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je vous ai conduits quarante ans dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour vous mettre en possession du pays des Amor\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.11","name":"Amos 2:11","id":"fra-LSG:Amos.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.9","name":"Amos 2:9","id":"fra-LSG:Amos.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Amos.2.11","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.11","label":"","reference":"Amos 2:11","prev_osis_id":"Amos.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019ai suscit\u00e9 parmi vos fils des proph\u00e8tes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et parmi vos jeunes hommes des nazir\u00e9ens.<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019en est-il pas ainsi, enfants d\u2019Isra\u00ebl? Dit l\u2019\u00c9ternel\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.12","name":"Amos 2:12","id":"fra-LSG:Amos.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.10","name":"Amos 2:10","id":"fra-LSG:Amos.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Amos.2.12","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.12","label":"","reference":"Amos 2:12","prev_osis_id":"Amos.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et vous avez fait boire du vin aux nazir\u00e9ens!<\/p>\n<p class=\"q\">Et aux proph\u00e8tes vous avez donn\u00e9 cet ordre:<\/p>\n<p class=\"q\">Ne proph\u00e9tisez pas!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.13","name":"Amos 2:13","id":"fra-LSG:Amos.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.11","name":"Amos 2:11","id":"fra-LSG:Amos.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Amos.2.13","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.13","label":"","reference":"Amos 2:13","prev_osis_id":"Amos.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici, je vous \u00e9craserai,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme foule la terre un chariot charg\u00e9 de gerbes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.14","name":"Amos 2:14","id":"fra-LSG:Amos.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.12","name":"Amos 2:12","id":"fra-LSG:Amos.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Amos.2.14","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.14","label":"","reference":"Amos 2:14","prev_osis_id":"Amos.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Celui qui est agile ne pourra fuir,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui a de la force ne pourra s\u2019en servir,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019homme vaillant ne sauvera pas sa vie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.15","name":"Amos 2:15","id":"fra-LSG:Amos.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.13","name":"Amos 2:13","id":"fra-LSG:Amos.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Amos.2.15","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.15","label":"","reference":"Amos 2:15","prev_osis_id":"Amos.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Celui qui manie l\u2019arc ne r\u00e9sistera pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Celui qui a les pieds l\u00e9gers n\u2019\u00e9chappera pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le cavalier ne sauvera pas sa vie;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.16","name":"Amos 2:16","id":"fra-LSG:Amos.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.14","name":"Amos 2:14","id":"fra-LSG:Amos.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Amos.2.16","osis_end":"fra-LSG:Amos.2.16","label":"","reference":"Amos 2:16","prev_osis_id":"Amos.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le plus courageux des guerriers<\/p>\n<p class=\"q\">S\u2019enfuira nu dans ce jour-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.2","name":"Amos 2","id":"fra-LSG:Amos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.3.1","name":"Amos 3:1","id":"fra-LSG:Amos.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.15","name":"Amos 2:15","id":"fra-LSG:Amos.2.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8c041a3.83680104');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8c041a3.83680104\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8c041a3.83680104","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8c041a3.83680104'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8c041a3.83680104\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}