{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Amos.6.1","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.1","label":"","reference":"Amos 6:1","prev_osis_id":"Amos.005.027,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Malheur aux riches et aux grands d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. (Am 4:1-3; 3:9-15. \u00c9s 5:8-14; 28:1-4.) Ja 5:1-6.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Malheur \u00e0 ceux qui vivent tranquilles dans Sion,<\/p>\n<p class=\"q\">Et en s\u00e9curit\u00e9 sur la montagne de Samarie,<\/p>\n<p class=\"q\">A ces grands de la premi\u00e8re des nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Aupr\u00e8s desquels va la maison d\u2019Isra\u00ebl!\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.2","name":"Amos 6:2","id":"fra-LSG:Amos.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.27","name":"Amos 5:27","id":"fra-LSG:Amos.5.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Amos.6.2","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.2","label":"","reference":"Amos 6:2","prev_osis_id":"Amos.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Passez \u00e0 Caln\u00e9 et voyez,<\/p>\n<p class=\"q\">Allez de l\u00e0 jusqu\u2019\u00e0 Hamath la grande,<\/p>\n<p class=\"q\">Et descendez \u00e0 Gath chez les Philistins:<\/p>\n<p class=\"q\">Ces villes sont-elles plus prosp\u00e8res que vos deux royaumes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leur territoire est-il plus \u00e9tendu que le v\u00f4tre?\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.3","name":"Amos 6:3","id":"fra-LSG:Amos.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.1","name":"Amos 6:1","id":"fra-LSG:Amos.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Amos.6.3","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.3","label":"","reference":"Amos 6:3","prev_osis_id":"Amos.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Vous croyez \u00e9loign\u00e9 le jour du malheur,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous faites approcher le r\u00e8gne de la violence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.4","name":"Amos 6:4","id":"fra-LSG:Amos.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.2","name":"Amos 6:2","id":"fra-LSG:Amos.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Amos.6.4","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.4","label":"","reference":"Amos 6:4","prev_osis_id":"Amos.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils reposent sur des lits d\u2019ivoire,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils sont mollement \u00e9tendus sur leurs couches;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils mangent les agneaux du troupeau,<\/p>\n<p class=\"q\">Les veaux mis \u00e0 l\u2019engrais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.5","name":"Amos 6:5","id":"fra-LSG:Amos.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.3","name":"Amos 6:3","id":"fra-LSG:Amos.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Amos.6.5","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.5","label":"","reference":"Amos 6:5","prev_osis_id":"Amos.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils extravaguent au son du luth,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se croient habiles comme David sur les instruments de musique.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.6","name":"Amos 6:6","id":"fra-LSG:Amos.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.4","name":"Amos 6:4","id":"fra-LSG:Amos.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Amos.6.6","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.6","label":"","reference":"Amos 6:6","prev_osis_id":"Amos.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ils boivent le vin dans de larges coupes,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils s\u2019oignent avec la meilleure huile,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ne s\u2019attristent pas sur la ruine de Joseph!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.7","name":"Amos 6:7","id":"fra-LSG:Amos.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.5","name":"Amos 6:5","id":"fra-LSG:Amos.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Amos.6.7","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.7","label":"","reference":"Amos 6:7","prev_osis_id":"Amos.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019est pourquoi ils seront emmen\u00e9s \u00e0 la t\u00eate des captifs;<\/p>\n<p class=\"q\">Et les cris de joie de ces voluptueux cesseront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.8","name":"Amos 6:8","id":"fra-LSG:Amos.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.6","name":"Amos 6:6","id":"fra-LSG:Amos.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Amos.6.8","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.8","label":"","reference":"Amos 6:8","prev_osis_id":"Amos.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel, l\u2019a jur\u00e9 par lui-m\u00eame;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel, le Dieu des arm\u00e9es, a dit:<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai en horreur l\u2019orgueil de Jacob,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je hais ses palais;<\/p>\n<p class=\"q\">Je livrerai la ville et tout ce qu\u2019elle renferme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.9","name":"Amos 6:9","id":"fra-LSG:Amos.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.7","name":"Amos 6:7","id":"fra-LSG:Amos.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Amos.6.9","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.9","label":"","reference":"Amos 6:9","prev_osis_id":"Amos.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et s\u2019il reste dix hommes dans une maison, ils mourront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.10","name":"Amos 6:10","id":"fra-LSG:Amos.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.8","name":"Amos 6:8","id":"fra-LSG:Amos.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Amos.6.10","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.10","label":"","reference":"Amos 6:10","prev_osis_id":"Amos.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Lorsqu\u2019un parent prendra un mort pour le br\u00fbler<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il enl\u00e8vera de la maison les ossements,<\/p>\n<p class=\"q\">Il dira \u00e0 celui qui est au fond de la maison:<\/p>\n<p class=\"q\">Y a-t-il encore quelqu\u2019un avec toi?<\/p>\n<p class=\"q\">Et cet homme r\u00e9pondra: Personne\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019autre dira: Silence!<\/p>\n<p class=\"q\">Ce n\u2019est pas le moment de prononcer le nom de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.11","name":"Amos 6:11","id":"fra-LSG:Amos.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.9","name":"Amos 6:9","id":"fra-LSG:Amos.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Amos.6.11","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.11","label":"","reference":"Amos 6:11","prev_osis_id":"Amos.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car voici, l\u2019\u00c9ternel ordonne:<\/p>\n<p class=\"q\">Il fera tomber en ruines la grande maison,<\/p>\n<p class=\"q\">Et en d\u00e9bris la petite maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.12","name":"Amos 6:12","id":"fra-LSG:Amos.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.10","name":"Amos 6:10","id":"fra-LSG:Amos.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Amos.6.12","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.12","label":"","reference":"Amos 6:12","prev_osis_id":"Amos.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Est-ce que les chevaux courent sur un rocher,<\/p>\n<p class=\"q\">Est-ce qu\u2019on y laboure avec des b\u0153ufs,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour que vous ayez chang\u00e9 la droiture en poison,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le fruit de la justice en absinthe?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.13","name":"Amos 6:13","id":"fra-LSG:Amos.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.11","name":"Amos 6:11","id":"fra-LSG:Amos.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Amos.6.13","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.13","label":"","reference":"Amos 6:13","prev_osis_id":"Amos.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Vous vous r\u00e9jouissez de ce qui n\u2019est que n\u00e9ant,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous dites: N\u2019est-ce pas par notre force<\/p>\n<p class=\"q\">Que nous avons acquis de la puissance?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.14","name":"Amos 6:14","id":"fra-LSG:Amos.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.12","name":"Amos 6:12","id":"fra-LSG:Amos.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Amos.6.14","osis_end":"fra-LSG:Amos.6.14","label":"","reference":"Amos 6:14","prev_osis_id":"Amos.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, je ferai lever contre vous, maison d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel, le Dieu des arm\u00e9es, une nation<\/p>\n<p class=\"q\">Qui vous opprimera depuis l\u2019entr\u00e9e de Hamath<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019au torrent du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.6","name":"Amos 6","id":"fra-LSG:Amos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.7.1","name":"Amos 7:1","id":"fra-LSG:Amos.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.13","name":"Amos 6:13","id":"fra-LSG:Amos.6.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc30bb8c4.78929387');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc30bb8c4.78929387\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc30bb8c4.78929387","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc30bb8c4.78929387'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc30bb8c4.78929387\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}