{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Amos.1.1","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.1","label":"","reference":"Amos 1:1","prev_osis_id":"Joel.003.021,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Contre Damas, Gaza, Tyr, \u00c9dom, Ammon, Moab; contre Juda et Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-2: cf. 2 Ch 26. 2 R 14:23-29.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Amos.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paroles d\u2019Amos, l\u2019un des bergers de Tekoa, visions qu\u2019il eut sur Isra\u00ebl, au temps d\u2019Ozias, roi de Juda, et au temps de J\u00e9roboam, fils de Joas, roi d\u2019Isra\u00ebl, deux ans avant le tremblement de terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.2","name":"Amos 1:2","id":"fra-LSG:Amos.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.21","name":"Jo\u00ebl 3:21","id":"fra-LSG:Joel.3.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Amos.1.2","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.2","label":"","reference":"Amos 1:2","prev_osis_id":"Amos.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">De Sion l\u2019\u00c9ternel rugit,<\/p>\n<p class=\"q\">De J\u00e9rusalem il fait entendre sa voix.<\/p>\n<p class=\"q\">Les p\u00e2turages des bergers sont dans le deuil,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le sommet du Carmel est dess\u00e9ch\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.3","name":"Amos 1:3","id":"fra-LSG:Amos.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.1","name":"Amos 1:1","id":"fra-LSG:Amos.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Amos.1.3","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.3","label":"","reference":"Amos 1:3","prev_osis_id":"Amos.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.004,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 3-5: cf. \u00c9s 8:4; 17:1, 3. 2 R 16:7-9. J\u00e9 49:23-27.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de trois crimes de Damas,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame de quatre, je ne r\u00e9voque pas mon arr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont foul\u00e9 Galaad sous des tra\u00eeneaux de fer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.4","name":"Amos 1:4","id":"fra-LSG:Amos.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.2","name":"Amos 1:2","id":"fra-LSG:Amos.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Amos.1.4","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.4","label":"","reference":"Amos 1:4","prev_osis_id":"Amos.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>J\u2019enverrai le feu dans la maison de Haza\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il d\u00e9vorera les palais de Ben-Hadad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.5","name":"Amos 1:5","id":"fra-LSG:Amos.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.3","name":"Amos 1:3","id":"fra-LSG:Amos.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Amos.1.5","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.5","label":"","reference":"Amos 1:5","prev_osis_id":"Amos.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je briserai les verrous de Damas,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019exterminerai de Bikath-Aven les habitants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de Beth-\u00c9den celui qui tient le sceptre;<\/p>\n<p class=\"q\">Et le peuple de Syrie sera men\u00e9 captif \u00e0 Kir, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.6","name":"Amos 1:6","id":"fra-LSG:Amos.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.4","name":"Amos 1:4","id":"fra-LSG:Amos.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Amos.1.6","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.6","label":"","reference":"Amos 1:6","prev_osis_id":"Amos.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-8: cf. J\u00e9 47. So 2:4-7.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de trois crimes de Gaza,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame de quatre, je ne r\u00e9voque pas mon arr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont fait une foule de captifs pour les livrer \u00e0 \u00c9dom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.7","name":"Amos 1:7","id":"fra-LSG:Amos.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.5","name":"Amos 1:5","id":"fra-LSG:Amos.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Amos.1.7","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.7","label":"","reference":"Amos 1:7","prev_osis_id":"Amos.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019enverrai le feu dans les murs de Gaza,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en d\u00e9vorera les palais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.8","name":"Amos 1:8","id":"fra-LSG:Amos.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.6","name":"Amos 1:6","id":"fra-LSG:Amos.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Amos.1.8","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.8","label":"","reference":"Amos 1:8","prev_osis_id":"Amos.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u2019exterminerai d\u2019Asdod les habitants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et d\u2019Askalon celui qui tient le sceptre;<\/p>\n<p class=\"q\">Je tournerai ma main contre \u00c9kron,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le reste des Philistins p\u00e9rira, dit le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.9","name":"Amos 1:9","id":"fra-LSG:Amos.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.7","name":"Amos 1:7","id":"fra-LSG:Amos.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Amos.1.9","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.9","label":"","reference":"Amos 1:9","prev_osis_id":"Amos.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-10: cf. \u00c9z 26 \u00e0 28. Jo\u00eb 3:4.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de trois crimes de Tyr,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame de quatre, je ne r\u00e9voque pas mon arr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont livr\u00e9 \u00e0 \u00c9dom une foule de captifs,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans se souvenir de l\u2019alliance fraternelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.10","name":"Amos 1:10","id":"fra-LSG:Amos.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.8","name":"Amos 1:8","id":"fra-LSG:Amos.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Amos.1.10","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.10","label":"","reference":"Amos 1:10","prev_osis_id":"Amos.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u2019enverrai le feu dans les murs de Tyr,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en d\u00e9vorera les palais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.11","name":"Amos 1:11","id":"fra-LSG:Amos.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.9","name":"Amos 1:9","id":"fra-LSG:Amos.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Amos.1.11","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.11","label":"","reference":"Amos 1:11","prev_osis_id":"Amos.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-12: cf. Ab 1. \u00c9z 25:12-14; 35.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de trois crimes d\u2019\u00c9dom,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame de quatre, je ne r\u00e9voque pas mon arr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il a poursuivi ses fr\u00e8res avec l\u2019\u00e9p\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">En \u00e9touffant sa compassion,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que sa col\u00e8re d\u00e9chire toujours,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il garde \u00e9ternellement sa fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.12","name":"Amos 1:12","id":"fra-LSG:Amos.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.10","name":"Amos 1:10","id":"fra-LSG:Amos.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Amos.1.12","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.12","label":"","reference":"Amos 1:12","prev_osis_id":"Amos.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>J\u2019enverrai le feu dans Th\u00e9man,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il d\u00e9vorera les palais de Botsra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.13","name":"Amos 1:13","id":"fra-LSG:Amos.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.11","name":"Amos 1:11","id":"fra-LSG:Amos.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Amos.1.13","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.13","label":"","reference":"Amos 1:13","prev_osis_id":"Amos.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-15: cf. J\u00e9 49:1-6. \u00c9z 25:1-7. So 2:8, 9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de trois crimes des enfants d\u2019Ammon,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame de quatre, je ne r\u00e9voque pas mon arr\u00eat,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils ont fendu le ventre des femmes enceintes de Galaad,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin d\u2019agrandir leur territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.14","name":"Amos 1:14","id":"fra-LSG:Amos.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.12","name":"Amos 1:12","id":"fra-LSG:Amos.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Amos.1.14","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.14","label":"","reference":"Amos 1:14","prev_osis_id":"Amos.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>J\u2019allumerai le feu dans les murs de Rabba,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il en d\u00e9vorera les palais,<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu des cris de guerre au jour du combat,<\/p>\n<p class=\"q\">Au milieu de l\u2019ouragan au jour de la temp\u00eate;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.15","name":"Amos 1:15","id":"fra-LSG:Amos.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.13","name":"Amos 1:13","id":"fra-LSG:Amos.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Amos.1.15","osis_end":"fra-LSG:Amos.1.15","label":"","reference":"Amos 1:15","prev_osis_id":"Amos.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et leur roi s\u2019en ira en captivit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Lui, et ses chefs avec lui, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.1","name":"Amos 1","id":"fra-LSG:Amos.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.2.1","name":"Amos 2:1","id":"fra-LSG:Amos.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.14","name":"Amos 1:14","id":"fra-LSG:Amos.1.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc8324f74.41961912');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8324f74.41961912\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc8324f74.41961912","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc8324f74.41961912'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8324f74.41961912\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}