{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Amos.5.1","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.1","label":"","reference":"Amos 5:1","prev_osis_id":"Amos.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Lamentation sur Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. J\u00e9 9:17-22.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9coutez cette parole,<\/p>\n<p class=\"q\">Cette complainte que je prononce sur vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Maison d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.2","name":"Amos 5:2","id":"fra-LSG:Amos.5.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.4.13","name":"Amos 4:13","id":"fra-LSG:Amos.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Amos.5.2","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.2","label":"","reference":"Amos 5:2","prev_osis_id":"Amos.005.001,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.2\" class=\"v\">2<\/sup>Elle est tomb\u00e9e, elle ne se rel\u00e8vera plus,<\/p>\n<p class=\"q\">La vierge d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>\n<p class=\"q\">Elle est couch\u00e9e par terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Nul ne la rel\u00e8ve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.3","name":"Amos 5:3","id":"fra-LSG:Amos.5.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.1","name":"Amos 5:1","id":"fra-LSG:Amos.5.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Amos.5.3","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.3","label":"","reference":"Amos 5:3","prev_osis_id":"Amos.005.002,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.3\" class=\"v\">3<\/sup>Car ainsi parle le Seigneur, l\u2019\u00c9ternel:<\/p>\n<p class=\"q\">La ville qui mettait en campagne mille hommes<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019en conservera que cent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et celle qui mettait en campagne cent hommes<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019en conservera que dix,<\/p>\n<p class=\"q\">pour la maison d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.4","name":"Amos 5:4","id":"fra-LSG:Amos.5.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.2","name":"Amos 5:2","id":"fra-LSG:Amos.5.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Amos.5.4","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.4","label":"","reference":"Amos 5:4","prev_osis_id":"Amos.005.003,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-9: cf. So 2:1-3. \u00c9s 55:3, 6, 7.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car ainsi parle l\u2019\u00c9ternel \u00e0 la maison d\u2019Isra\u00ebl:<\/p>\n<p class=\"q\">Cherchez-moi, et vous vivrez!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.5","name":"Amos 5:5","id":"fra-LSG:Amos.5.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.3","name":"Amos 5:3","id":"fra-LSG:Amos.5.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Amos.5.5","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.5","label":"","reference":"Amos 5:5","prev_osis_id":"Amos.005.004,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ne cherchez pas B\u00e9thel,<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019allez pas \u00e0 Guilgal,<\/p>\n<p class=\"q\">Ne passez pas \u00e0 Beer-Sch\u00e9ba.<\/p>\n<p class=\"q\">Car Guilgal sera captif,<\/p>\n<p class=\"q\">Et B\u00e9thel an\u00e9anti.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.6","name":"Amos 5:6","id":"fra-LSG:Amos.5.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.4","name":"Amos 5:4","id":"fra-LSG:Amos.5.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Amos.5.6","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.6","label":"","reference":"Amos 5:6","prev_osis_id":"Amos.005.005,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.6\" class=\"v\">6<\/sup>Cherchez l\u2019\u00c9ternel, et vous vivrez!<\/p>\n<p class=\"q\">Craignez qu\u2019il ne saisisse comme un feu la maison de Joseph,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que ce feu ne la d\u00e9vore, sans personne \u00e0 B\u00e9thel pour l\u2019\u00e9teindre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.7","name":"Amos 5:7","id":"fra-LSG:Amos.5.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.5","name":"Amos 5:5","id":"fra-LSG:Amos.5.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Amos.5.7","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.7","label":"","reference":"Amos 5:7","prev_osis_id":"Amos.005.006,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.7\" class=\"v\">7<\/sup>O vous qui changez le droit en absinthe,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qui foulez \u00e0 terre la justice!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.8","name":"Amos 5:8","id":"fra-LSG:Amos.5.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.6","name":"Amos 5:6","id":"fra-LSG:Amos.5.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Amos.5.8","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.8","label":"","reference":"Amos 5:8","prev_osis_id":"Amos.005.007,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il a cr\u00e9\u00e9 les Pl\u00e9iades et l\u2019Orion,<\/p>\n<p class=\"q\">Il change les t\u00e9n\u00e8bres en aurore,<\/p>\n<p class=\"q\">Il obscurcit le jour pour en faire la nuit,<\/p>\n<p class=\"q\">Il appelle les eaux de la mer,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les r\u00e9pand \u00e0 la surface de la terre:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel est son nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.9","name":"Amos 5:9","id":"fra-LSG:Amos.5.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.7","name":"Amos 5:7","id":"fra-LSG:Amos.5.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Amos.5.9","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.9","label":"","reference":"Amos 5:9","prev_osis_id":"Amos.005.008,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il fait lever la ruine sur les puissants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la ruine vient sur les forteresses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.10","name":"Amos 5:10","id":"fra-LSG:Amos.5.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.8","name":"Amos 5:8","id":"fra-LSG:Amos.5.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Amos.5.10","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.10","label":"","reference":"Amos 5:10","prev_osis_id":"Amos.005.009,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-17: cf. (Mi 2:1-5; 3:1-4, 9-12.) (Ps 34:12-15. \u00c9s 1:16-20.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils ha\u00efssent celui qui les reprend \u00e0 la porte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils ont en horreur celui qui parle sinc\u00e8rement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.11","name":"Amos 5:11","id":"fra-LSG:Amos.5.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.9","name":"Amos 5:9","id":"fra-LSG:Amos.5.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Amos.5.11","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.11","label":"","reference":"Amos 5:11","prev_osis_id":"Amos.005.010,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.11\" class=\"v\">11<\/sup>Aussi, parce que vous avez foul\u00e9 le mis\u00e9rable,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que vous avez pris de lui du bl\u00e9 en pr\u00e9sent,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous avez b\u00e2ti des maisons en pierres de taille,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vous ne les habiterez pas;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous avez plant\u00e9 d\u2019excellentes vignes,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais vous n\u2019en boirez pas le vin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.12","name":"Amos 5:12","id":"fra-LSG:Amos.5.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.10","name":"Amos 5:10","id":"fra-LSG:Amos.5.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Amos.5.12","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.12","label":"","reference":"Amos 5:12","prev_osis_id":"Amos.005.011,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car, je le sais, vos crimes sont nombreux,<\/p>\n<p class=\"q\">Vos p\u00e9ch\u00e9s se sont multipli\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Vous opprimez le juste, vous recevez des pr\u00e9sents,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous violez \u00e0 la porte le droit des pauvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.13","name":"Amos 5:13","id":"fra-LSG:Amos.5.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.11","name":"Amos 5:11","id":"fra-LSG:Amos.5.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Amos.5.13","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.13","label":"","reference":"Amos 5:13","prev_osis_id":"Amos.005.012,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voil\u00e0 pourquoi, en des temps comme ceux-ci, le sage se tait;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ces temps sont mauvais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.14","name":"Amos 5:14","id":"fra-LSG:Amos.5.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.12","name":"Amos 5:12","id":"fra-LSG:Amos.5.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Amos.5.14","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.14","label":"","reference":"Amos 5:14","prev_osis_id":"Amos.005.013,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.14\" class=\"v\">14<\/sup>Recherchez le bien et non le mal, afin que vous viviez,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ainsi l\u2019\u00c9ternel, le Dieu des arm\u00e9es, soit avec vous,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme vous le dites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.15","name":"Amos 5:15","id":"fra-LSG:Amos.5.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.13","name":"Amos 5:13","id":"fra-LSG:Amos.5.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Amos.5.15","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.15","label":"","reference":"Amos 5:15","prev_osis_id":"Amos.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Ha\u00efssez le mal et aimez le bien,<\/p>\n<p class=\"q\">Faites r\u00e9gner \u00e0 la porte la justice;<\/p>\n<p class=\"q\">Et peut-\u00eatre l\u2019\u00c9ternel, le Dieu des arm\u00e9es, aura piti\u00e9<\/p>\n<p class=\"q\">Des restes de Joseph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.16","name":"Amos 5:16","id":"fra-LSG:Amos.5.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.14","name":"Amos 5:14","id":"fra-LSG:Amos.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Amos.5.16","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.16","label":"","reference":"Amos 5:16","prev_osis_id":"Amos.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu des arm\u00e9es, le Seigneur;<\/p>\n<p class=\"q\">Dans toutes les places on se lamentera,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans toutes les rues on dira: H\u00e9las! H\u00e9las!<\/p>\n<p class=\"q\">On appellera le laboureur au deuil,<\/p>\n<p class=\"q\">Et aux lamentations ceux qui disent des complaintes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.17","name":"Amos 5:17","id":"fra-LSG:Amos.5.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.15","name":"Amos 5:15","id":"fra-LSG:Amos.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Amos.5.17","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.17","label":"","reference":"Amos 5:17","prev_osis_id":"Amos.005.016,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.17\" class=\"v\">17<\/sup>Dans toutes les vignes on se lamentera,<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsque je passerai au milieu de toi, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.18","name":"Amos 5:18","id":"fra-LSG:Amos.5.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.16","name":"Amos 5:16","id":"fra-LSG:Amos.5.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Amos.5.18","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.18","label":"","reference":"Amos 5:18","prev_osis_id":"Amos.005.017,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le jour de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-27: cf. So 1:14-18. (\u00c9s 1:11-15; 66:3, 4.) Ac 7:42, 43.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Malheur \u00e0 ceux qui d\u00e9sirent le jour de l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019attendez-vous du jour de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>\n<p class=\"q\">Il sera t\u00e9n\u00e8bres et non lumi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.19","name":"Amos 5:19","id":"fra-LSG:Amos.5.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.17","name":"Amos 5:17","id":"fra-LSG:Amos.5.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Amos.5.19","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.19","label":"","reference":"Amos 5:19","prev_osis_id":"Amos.005.018,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.19\" class=\"v\">19<\/sup>Vous serez comme un homme qui fuit devant un lion<\/p>\n<p class=\"q\">Et que rencontre un ours,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui gagne sa demeure, appuie sa main sur la muraille,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que mord un serpent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.20","name":"Amos 5:20","id":"fra-LSG:Amos.5.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.18","name":"Amos 5:18","id":"fra-LSG:Amos.5.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Amos.5.20","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.20","label":"","reference":"Amos 5:20","prev_osis_id":"Amos.005.019,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le jour de l\u2019\u00c9ternel n\u2019est-il pas t\u00e9n\u00e8bres et non lumi\u00e8re?<\/p>\n<p class=\"q\">N\u2019est-il pas obscur et sans \u00e9clat?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.21","name":"Amos 5:21","id":"fra-LSG:Amos.5.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.19","name":"Amos 5:19","id":"fra-LSG:Amos.5.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Amos.5.21","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.21","label":"","reference":"Amos 5:21","prev_osis_id":"Amos.005.020,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je hais, je m\u00e9prise vos f\u00eates,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Je ne puis sentir vos assembl\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.22","name":"Amos 5:22","id":"fra-LSG:Amos.5.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.20","name":"Amos 5:20","id":"fra-LSG:Amos.5.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Amos.5.22","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.22","label":"","reference":"Amos 5:22","prev_osis_id":"Amos.005.021,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.22\" class=\"v\">22<\/sup>Quand vous me pr\u00e9sentez des holocaustes et des offrandes,<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019y prends aucun plaisir;<\/p>\n<p class=\"q\">Et les veaux engraiss\u00e9s que vous sacrifiez en actions de gr\u00e2ces,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne les regarde pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.23","name":"Amos 5:23","id":"fra-LSG:Amos.5.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.21","name":"Amos 5:21","id":"fra-LSG:Amos.5.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Amos.5.23","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.23","label":"","reference":"Amos 5:23","prev_osis_id":"Amos.005.022,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.23\" class=\"v\">23<\/sup>\u00c9loigne de moi le bruit de tes cantiques;<\/p>\n<p class=\"q\">Je n\u2019\u00e9coute pas le son de tes luths.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.24","name":"Amos 5:24","id":"fra-LSG:Amos.5.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.22","name":"Amos 5:22","id":"fra-LSG:Amos.5.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Amos.5.24","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.24","label":"","reference":"Amos 5:24","prev_osis_id":"Amos.005.023,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mais que la droiture soit comme un courant d\u2019eau,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la justice comme un torrent qui jamais ne tarit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.25","name":"Amos 5:25","id":"fra-LSG:Amos.5.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.23","name":"Amos 5:23","id":"fra-LSG:Amos.5.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Amos.5.25","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.25","label":"","reference":"Amos 5:25","prev_osis_id":"Amos.005.024,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.25\" class=\"v\">25<\/sup>\n    M\u2019avez-vous fait des sacrifices et des offrandes<\/p>\n<p class=\"q\">Pendant les quarante ann\u00e9es du d\u00e9sert, maison d\u2019Isra\u00ebl?\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.26","name":"Amos 5:26","id":"fra-LSG:Amos.5.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.24","name":"Amos 5:24","id":"fra-LSG:Amos.5.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Amos.5.26","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.26","label":"","reference":"Amos 5:26","prev_osis_id":"Amos.005.025,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.005.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.26\" class=\"v\">26<\/sup>Emportez donc la tente de votre roi,<\/p>\n<p class=\"q\">Le pi\u00e9destal de vos idoles,<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9toile de votre Dieu<\/p>\n<p class=\"q\">Que vous vous \u00eates fabriqu\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.27","name":"Amos 5:27","id":"fra-LSG:Amos.5.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.25","name":"Amos 5:25","id":"fra-LSG:Amos.5.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Amos.5.27","osis_end":"fra-LSG:Amos.5.27","label":"","reference":"Amos 5:27","prev_osis_id":"Amos.005.026,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.006.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Amos.5.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et je vous emm\u00e8nerai captifs au-del\u00e0 de Damas,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit l\u2019\u00c9ternel, dont le nom est le Dieu des arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Amos.5","name":"Amos 5","id":"fra-LSG:Amos.5"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.6.1","name":"Amos 6:1","id":"fra-LSG:Amos.6.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.5.26","name":"Amos 5:26","id":"fra-LSG:Amos.5.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbed590c7.99934579');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbed590c7.99934579\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbed590c7.99934579","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbed590c7.99934579'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbed590c7.99934579\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}