{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Joel.1.1","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.1","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:1","prev_osis_id":"Hos.014.009,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Une invasion de sauterelles. Exhortation \u00e0 la repentance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-20: cf. Ex 10:12-15. De 28:38-42. (J\u00e9 14:1-9. Am 4:9.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>La parole de l\u2019\u00c9ternel qui fut adress\u00e9e \u00e0 Jo\u00ebl, fils de Pethuel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.2","name":"Jo\u00ebl 1:2","id":"fra-LSG:Joel.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.14.9","name":"Os\u00e9e 14:9","id":"fra-LSG:Hos.14.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Joel.1.2","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.2","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:2","prev_osis_id":"Joel.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9coutez ceci, vieillards!<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00eatez l\u2019oreille, vous tous, habitants du pays!<\/p>\n<p class=\"q\">Rien de pareil est-il arriv\u00e9 de votre temps,<\/p>\n<p class=\"q\">Ou du temps de vos p\u00e8res?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.3","name":"Jo\u00ebl 1:3","id":"fra-LSG:Joel.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.1","name":"Jo\u00ebl 1:1","id":"fra-LSG:Joel.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Joel.1.3","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.3","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:3","prev_osis_id":"Joel.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>Racontez-le \u00e0 vos enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et que vos enfants le racontent \u00e0 leurs enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Et leurs enfants \u00e0 la g\u00e9n\u00e9ration qui suivra!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.4","name":"Jo\u00ebl 1:4","id":"fra-LSG:Joel.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.2","name":"Jo\u00ebl 1:2","id":"fra-LSG:Joel.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Joel.1.4","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.4","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:4","prev_osis_id":"Joel.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ce qu\u2019a laiss\u00e9 le gazam, la sauterelle l\u2019a d\u00e9vor\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qu\u2019a laiss\u00e9 la sauterelle, le j\u00e9lek l\u2019a d\u00e9vor\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qu\u2019a laiss\u00e9 le j\u00e9lek, le hasil l\u2019a d\u00e9vor\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.5","name":"Jo\u00ebl 1:5","id":"fra-LSG:Joel.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.3","name":"Jo\u00ebl 1:3","id":"fra-LSG:Joel.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Joel.1.5","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.5","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:5","prev_osis_id":"Joel.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>R\u00e9veillez-vous, ivrognes, et pleurez!<\/p>\n<p class=\"q\">Vous tous, buveurs de vin, g\u00e9missez,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que le mo\u00fbt vous est enlev\u00e9 de la bouche!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.6","name":"Jo\u00ebl 1:6","id":"fra-LSG:Joel.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.4","name":"Jo\u00ebl 1:4","id":"fra-LSG:Joel.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Joel.1.6","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.6","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:6","prev_osis_id":"Joel.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car un peuple est venu fondre sur mon pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Puissant et innombrable.<\/p>\n<p class=\"q\">Il a les dents d\u2019un lion,<\/p>\n<p class=\"q\">Les m\u00e2choires d\u2019une lionne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.7","name":"Jo\u00ebl 1:7","id":"fra-LSG:Joel.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.5","name":"Jo\u00ebl 1:5","id":"fra-LSG:Joel.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Joel.1.7","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.7","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:7","prev_osis_id":"Joel.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il a d\u00e9vast\u00e9 ma vigne;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a mis en morceaux mon figuier,<\/p>\n<p class=\"q\">Il l\u2019a d\u00e9pouill\u00e9, abattu;<\/p>\n<p class=\"q\">Les rameaux de la vigne ont blanchi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.8","name":"Jo\u00ebl 1:8","id":"fra-LSG:Joel.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.6","name":"Jo\u00ebl 1:6","id":"fra-LSG:Joel.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Joel.1.8","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.8","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:8","prev_osis_id":"Joel.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Lamente-toi, comme la vierge qui se rev\u00eat d\u2019un sac<\/p>\n<p class=\"q\">Pour pleurer l\u2019ami de sa jeunesse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.9","name":"Jo\u00ebl 1:9","id":"fra-LSG:Joel.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.7","name":"Jo\u00ebl 1:7","id":"fra-LSG:Joel.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Joel.1.9","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.9","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:9","prev_osis_id":"Joel.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Offrandes et libations disparaissent de la maison de l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Les sacrificateurs, serviteurs de l\u2019\u00c9ternel, sont dans le deuil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.10","name":"Jo\u00ebl 1:10","id":"fra-LSG:Joel.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.8","name":"Jo\u00ebl 1:8","id":"fra-LSG:Joel.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Joel.1.10","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.10","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:10","prev_osis_id":"Joel.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Les champs sont ravag\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">La terre est attrist\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Car les bl\u00e9s sont d\u00e9truits,<\/p>\n<p class=\"q\">Le mo\u00fbt est tari, l\u2019huile est dess\u00e9ch\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.11","name":"Jo\u00ebl 1:11","id":"fra-LSG:Joel.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.9","name":"Jo\u00ebl 1:9","id":"fra-LSG:Joel.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Joel.1.11","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.11","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:11","prev_osis_id":"Joel.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les laboureurs sont constern\u00e9s, les vignerons g\u00e9missent,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause du froment et de l\u2019orge,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce que la moisson des champs est perdue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.12","name":"Jo\u00ebl 1:12","id":"fra-LSG:Joel.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.10","name":"Jo\u00ebl 1:10","id":"fra-LSG:Joel.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Joel.1.12","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.12","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:12","prev_osis_id":"Joel.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>La vigne est confuse,<\/p>\n<p class=\"q\">Le figuier languissant;<\/p>\n<p class=\"q\">Le grenadier, le palmier, le pommier,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les arbres des champs sont fl\u00e9tris\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">La joie a cess\u00e9 parmi les fils de l\u2019homme!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.13","name":"Jo\u00ebl 1:13","id":"fra-LSG:Joel.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.11","name":"Jo\u00ebl 1:11","id":"fra-LSG:Joel.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Joel.1.13","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.13","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:13","prev_osis_id":"Joel.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Sacrificateurs, ceignez-vous et pleurez!<\/p>\n<p class=\"q\">Lamentez-vous, serviteurs de l\u2019autel!<\/p>\n<p class=\"q\">Venez, passez la nuit rev\u00eatus de sacs,<\/p>\n<p class=\"q\">Serviteurs de mon Dieu!<\/p>\n<p class=\"q\">Car offrandes et libations ont disparu de la maison de votre Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.14","name":"Jo\u00ebl 1:14","id":"fra-LSG:Joel.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.12","name":"Jo\u00ebl 1:12","id":"fra-LSG:Joel.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Joel.1.14","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.14","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:14","prev_osis_id":"Joel.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Publiez un je\u00fbne, une convocation solennelle!<\/p>\n<p class=\"q\">Assemblez les vieillards, tous les habitants du pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et criez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.15","name":"Jo\u00ebl 1:15","id":"fra-LSG:Joel.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.13","name":"Jo\u00ebl 1:13","id":"fra-LSG:Joel.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Joel.1.15","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.15","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:15","prev_osis_id":"Joel.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ah! Quel jour!<\/p>\n<p class=\"q\">Car le jour de l\u2019\u00c9ternel est proche:<\/p>\n<p class=\"q\">Il vient comme un ravage du Tout-Puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.16","name":"Jo\u00ebl 1:16","id":"fra-LSG:Joel.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.14","name":"Jo\u00ebl 1:14","id":"fra-LSG:Joel.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Joel.1.16","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.16","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:16","prev_osis_id":"Joel.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>La nourriture n\u2019est-elle pas enlev\u00e9e sous nos yeux?<\/p>\n<p class=\"q\">La joie et l\u2019all\u00e9gresse n\u2019ont-elles pas disparu de la maison de notre Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.17","name":"Jo\u00ebl 1:17","id":"fra-LSG:Joel.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.15","name":"Jo\u00ebl 1:15","id":"fra-LSG:Joel.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Joel.1.17","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.17","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:17","prev_osis_id":"Joel.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Les semences ont s\u00e9ch\u00e9 sous les mottes;<\/p>\n<p class=\"q\">Les greniers sont vides,<\/p>\n<p class=\"q\">Les magasins sont en ruines,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il n\u2019y a point de bl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.18","name":"Jo\u00ebl 1:18","id":"fra-LSG:Joel.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.16","name":"Jo\u00ebl 1:16","id":"fra-LSG:Joel.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Joel.1.18","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.18","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:18","prev_osis_id":"Joel.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Comme les b\u00eates g\u00e9missent!<\/p>\n<p class=\"q\">Les troupeaux de b\u0153ufs sont constern\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019ils sont sans p\u00e2turage;<\/p>\n<p class=\"q\">Et m\u00eame les troupeaux de brebis sont en souffrance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.19","name":"Jo\u00ebl 1:19","id":"fra-LSG:Joel.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.17","name":"Jo\u00ebl 1:17","id":"fra-LSG:Joel.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Joel.1.19","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.19","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:19","prev_osis_id":"Joel.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>C\u2019est vers toi que je crie, \u00f4 \u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car le feu a d\u00e9vor\u00e9 les plaines du d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la flamme a br\u00fbl\u00e9 tous les arbres des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.20","name":"Jo\u00ebl 1:20","id":"fra-LSG:Joel.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.18","name":"Jo\u00ebl 1:18","id":"fra-LSG:Joel.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Joel.1.20","osis_end":"fra-LSG:Joel.1.20","label":"","reference":"Jo\u00ebl 1:20","prev_osis_id":"Joel.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>Les b\u00eates des champs crient aussi vers toi;<\/p>\n<p class=\"q\">Car les torrents sont \u00e0 sec,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le feu a d\u00e9vor\u00e9 les plaines du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.1","name":"Jo\u00ebl 1","id":"fra-LSG:Joel.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.1","name":"Jo\u00ebl 2:1","id":"fra-LSG:Joel.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.19","name":"Jo\u00ebl 1:19","id":"fra-LSG:Joel.1.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbbf25022.36414306');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbf25022.36414306\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbbf25022.36414306","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbbf25022.36414306'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbbf25022.36414306\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}