{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Joel.3.1","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.1","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:1","prev_osis_id":"Joel.002.032,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le jugement des nations<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-17: cf. 2 Ch 20:1-30. (Za 12:1-9, 14. Ap 14:14-20.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Car voici, en ces jours, en ce temps-l\u00e0,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je ram\u00e8nerai les captifs de Juda et de J\u00e9rusalem,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.2","name":"Jo\u00ebl 3:2","id":"fra-LSG:Joel.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.32","name":"Jo\u00ebl 2:32","id":"fra-LSG:Joel.2.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Joel.3.2","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.2","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:2","prev_osis_id":"Joel.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je rassemblerai toutes les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je les ferai descendre dans la vall\u00e9e de Josaphat;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0, j\u2019entrerai en jugement avec elles,<\/p>\n<p class=\"q\">Au sujet de mon peuple, d\u2019Isra\u00ebl, mon h\u00e9ritage,<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019elles ont dispers\u00e9 parmi les nations,<\/p>\n<p class=\"q\">Et au sujet de mon pays qu\u2019elles se sont partag\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.3","name":"Jo\u00ebl 3:3","id":"fra-LSG:Joel.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.1","name":"Jo\u00ebl 3:1","id":"fra-LSG:Joel.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Joel.3.3","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.3","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:3","prev_osis_id":"Joel.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils ont tir\u00e9 mon peuple au sort;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont donn\u00e9 le jeune gar\u00e7on pour une prostitu\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ont vendu la jeune fille pour du vin, et ils ont bu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.4","name":"Jo\u00ebl 3:4","id":"fra-LSG:Joel.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.2","name":"Jo\u00ebl 3:2","id":"fra-LSG:Joel.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Joel.3.4","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.4","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:4","prev_osis_id":"Joel.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Que me voulez-vous, Tyr et Sidon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous tous, districts des Philistins?<\/p>\n<p class=\"q\">Voulez-vous tirer vengeance de moi?<\/p>\n<p class=\"q\">Si vous voulez vous venger,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai bien vite retomber votre vengeance sur vos t\u00eates.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.5","name":"Jo\u00ebl 3:5","id":"fra-LSG:Joel.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.3","name":"Jo\u00ebl 3:3","id":"fra-LSG:Joel.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Joel.3.5","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.5","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:5","prev_osis_id":"Joel.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Vous avez pris mon argent et mon or;<\/p>\n<p class=\"q\">Et ce que j\u2019avais de plus pr\u00e9cieux et de plus beau,<\/p>\n<p class=\"q\">Vous l\u2019avez emport\u00e9 dans vos temples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.6","name":"Jo\u00ebl 3:6","id":"fra-LSG:Joel.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.4","name":"Jo\u00ebl 3:4","id":"fra-LSG:Joel.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Joel.3.6","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.6","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:6","prev_osis_id":"Joel.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Vous avez vendu les enfants de Juda et de J\u00e9rusalem aux enfants de Javan,<\/p>\n<p class=\"q\">Afin de les \u00e9loigner de leur territoire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.7","name":"Jo\u00ebl 3:7","id":"fra-LSG:Joel.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.5","name":"Jo\u00ebl 3:5","id":"fra-LSG:Joel.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Joel.3.7","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.7","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:7","prev_osis_id":"Joel.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Voici, je les ferai revenir du lieu o\u00f9 vous les avez vendus,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ferai retomber votre vengeance sur vos t\u00eates.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.8","name":"Jo\u00ebl 3:8","id":"fra-LSG:Joel.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.6","name":"Jo\u00ebl 3:6","id":"fra-LSG:Joel.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Joel.3.8","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.8","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:8","prev_osis_id":"Joel.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je vendrai vos fils et vos filles aux enfants de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils les vendront aux Sab\u00e9ens, nation lointaine;<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel a parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.9","name":"Jo\u00ebl 3:9","id":"fra-LSG:Joel.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.7","name":"Jo\u00ebl 3:7","id":"fra-LSG:Joel.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Joel.3.9","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.9","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:9","prev_osis_id":"Joel.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Publiez ces choses parmi les nations!<\/p>\n<p class=\"q\">Pr\u00e9parez la guerre!<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9veillez les h\u00e9ros!<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ils s\u2019approchent, qu\u2019ils montent,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les hommes de guerre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.10","name":"Jo\u00ebl 3:10","id":"fra-LSG:Joel.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.8","name":"Jo\u00ebl 3:8","id":"fra-LSG:Joel.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Joel.3.10","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.10","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:10","prev_osis_id":"Joel.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>De vos hoyaux forgez des \u00e9p\u00e9es,<\/p>\n<p class=\"q\">Et de vos serpes des lances!<\/p>\n<p class=\"q\">Que le faible dise: Je suis fort!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.11","name":"Jo\u00ebl 3:11","id":"fra-LSG:Joel.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.9","name":"Jo\u00ebl 3:9","id":"fra-LSG:Joel.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Joel.3.11","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.11","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:11","prev_osis_id":"Joel.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>H\u00e2tez-vous et venez, vous toutes, nations d\u2019alentour,<\/p>\n<p class=\"q\">Et rassemblez-vous!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0, \u00f4 \u00c9ternel, fais descendre tes h\u00e9ros!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.12","name":"Jo\u00ebl 3:12","id":"fra-LSG:Joel.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.10","name":"Jo\u00ebl 3:10","id":"fra-LSG:Joel.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Joel.3.12","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.12","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:12","prev_osis_id":"Joel.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Que les nations se r\u00e9veillent, et qu\u2019elles montent<\/p>\n<p class=\"q\">Vers la vall\u00e9e de Josaphat!<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u00e0 je si\u00e9gerai pour juger toutes les nations d\u2019alentour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.13","name":"Jo\u00ebl 3:13","id":"fra-LSG:Joel.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.11","name":"Jo\u00ebl 3:11","id":"fra-LSG:Joel.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Joel.3.13","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.13","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:13","prev_osis_id":"Joel.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    Saisissez la faucille,<\/p>\n<p class=\"q\">Car la moisson est m\u00fbre!<\/p>\n<p class=\"q\">Venez, foulez,<\/p>\n<p class=\"q\">Car le pressoir est plein,<\/p>\n<p class=\"q\">Les cuves regorgent!<\/p>\n<p class=\"q\">Car grande est leur m\u00e9chancet\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.14","name":"Jo\u00ebl 3:14","id":"fra-LSG:Joel.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.12","name":"Jo\u00ebl 3:12","id":"fra-LSG:Joel.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Joel.3.14","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.14","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:14","prev_osis_id":"Joel.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est une multitude, une multitude,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la vall\u00e9e du jugement;<\/p>\n<p class=\"q\">Car le jour de l\u2019\u00c9ternel est proche,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans la vall\u00e9e du jugement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.15","name":"Jo\u00ebl 3:15","id":"fra-LSG:Joel.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.13","name":"Jo\u00ebl 3:13","id":"fra-LSG:Joel.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Joel.3.15","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.15","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:15","prev_osis_id":"Joel.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Le soleil et la lune s\u2019obscurcissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les \u00e9toiles retirent leur \u00e9clat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.16","name":"Jo\u00ebl 3:16","id":"fra-LSG:Joel.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.14","name":"Jo\u00ebl 3:14","id":"fra-LSG:Joel.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Joel.3.16","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.16","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:16","prev_osis_id":"Joel.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>De Sion l\u2019\u00c9ternel rugit,<\/p>\n<p class=\"q\">De J\u00e9rusalem il fait entendre sa voix;<\/p>\n<p class=\"q\">Les cieux et la terre sont \u00e9branl\u00e9s.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais l\u2019\u00c9ternel est un refuge pour son peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Un abri pour les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.17","name":"Jo\u00ebl 3:17","id":"fra-LSG:Joel.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.15","name":"Jo\u00ebl 3:15","id":"fra-LSG:Joel.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Joel.3.17","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.17","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:17","prev_osis_id":"Joel.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et vous saurez que je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">R\u00e9sidant \u00e0 Sion, ma sainte montagne.<\/p>\n<p class=\"q\">J\u00e9rusalem sera sainte,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Et les \u00e9trangers n\u2019y passeront plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.18","name":"Jo\u00ebl 3:18","id":"fra-LSG:Joel.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.16","name":"Jo\u00ebl 3:16","id":"fra-LSG:Joel.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Joel.3.18","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.18","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:18","prev_osis_id":"Joel.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.019,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 18-21: cf. \u00c9z 47:1-12; 48:35. Am 9:13-15.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ce temps-l\u00e0, le mo\u00fbt ruissellera des montagnes,<\/p>\n<p class=\"q\">Le lait coulera des collines,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il y aura de l\u2019eau dans tous les torrents de Juda;<\/p>\n<p class=\"q\">Une source sortira aussi de la maison de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et arrosera la vall\u00e9e de Sittim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.19","name":"Jo\u00ebl 3:19","id":"fra-LSG:Joel.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.17","name":"Jo\u00ebl 3:17","id":"fra-LSG:Joel.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Joel.3.19","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.19","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:19","prev_osis_id":"Joel.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>L\u2019\u00c9gypte sera d\u00e9vast\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9dom sera r\u00e9duit en d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause des violences contre les enfants de Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Dont ils ont r\u00e9pandu le sang innocent dans leur pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.20","name":"Jo\u00ebl 3:20","id":"fra-LSG:Joel.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.18","name":"Jo\u00ebl 3:18","id":"fra-LSG:Joel.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Joel.3.20","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.20","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:20","prev_osis_id":"Joel.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Mais Juda sera toujours habit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et J\u00e9rusalem, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.21","name":"Jo\u00ebl 3:21","id":"fra-LSG:Joel.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.19","name":"Jo\u00ebl 3:19","id":"fra-LSG:Joel.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Joel.3.21","osis_end":"fra-LSG:Joel.3.21","label":"","reference":"Jo\u00ebl 3:21","prev_osis_id":"Joel.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"Amos.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je vengerai leur sang que je n\u2019ai point encore veng\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et L\u2019\u00c9ternel r\u00e9sidera dans Sion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.3","name":"Jo\u00ebl 3","id":"fra-LSG:Joel.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Amos.1.1","name":"Amos 1:1","id":"fra-LSG:Amos.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.20","name":"Jo\u00ebl 3:20","id":"fra-LSG:Joel.3.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb99d8536.98712809');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb99d8536.98712809\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb99d8536.98712809","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb99d8536.98712809'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb99d8536.98712809\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}