{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Joel.2.1","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.1","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:1","prev_osis_id":"Joel.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le jour de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Jo\u00eb 1. Ap 9:2-11.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Sonnez de la trompette en Sion!<\/p>\n<p class=\"q\">Faites-la retentir sur ma montagne sainte!<\/p>\n<p class=\"q\">Que tous les habitants du pays tremblent!<\/p>\n<p class=\"q\">Car le jour de l\u2019\u00c9ternel vient, car il est proche,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.2","name":"Jo\u00ebl 2:2","id":"fra-LSG:Joel.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.1.20","name":"Jo\u00ebl 1:20","id":"fra-LSG:Joel.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Joel.2.2","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.2","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:2","prev_osis_id":"Joel.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Jour de t\u00e9n\u00e8bres et d\u2019obscurit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Jour de nu\u00e9es et de brouillards,<\/p>\n<p class=\"q\">Il vient comme l\u2019aurore se r\u00e9pand sur les montagnes.<\/p>\n<p class=\"q\">Voici un peuple nombreux et puissant,<\/p>\n<p class=\"q\">Tel qu\u2019il n\u2019y en a jamais eu,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019il n\u2019y en aura jamais dans la suite des \u00e2ges.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.3","name":"Jo\u00ebl 2:3","id":"fra-LSG:Joel.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.1","name":"Jo\u00ebl 2:1","id":"fra-LSG:Joel.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Joel.2.3","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.3","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:3","prev_osis_id":"Joel.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Devant lui est un feu d\u00e9vorant,<\/p>\n<p class=\"q\">Et derri\u00e8re lui une flamme br\u00fblante;<\/p>\n<p class=\"q\">Le pays \u00e9tait auparavant comme un jardin d\u2019\u00c9den,<\/p>\n<p class=\"q\">Et depuis, c\u2019est un d\u00e9sert affreux:<\/p>\n<p class=\"q\">Rien ne lui \u00e9chappe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.4","name":"Jo\u00ebl 2:4","id":"fra-LSG:Joel.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.2","name":"Jo\u00ebl 2:2","id":"fra-LSG:Joel.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Joel.2.4","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.4","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:4","prev_osis_id":"Joel.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>A les voir, on dirait des chevaux,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils courent comme des cavaliers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.5","name":"Jo\u00ebl 2:5","id":"fra-LSG:Joel.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.3","name":"Jo\u00ebl 2:3","id":"fra-LSG:Joel.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Joel.2.5","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.5","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:5","prev_osis_id":"Joel.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>A les entendre, on dirait un bruit de chars<\/p>\n<p class=\"q\">Sur le sommet des montagnes o\u00f9 ils bondissent,<\/p>\n<p class=\"q\">On dirait un p\u00e9tillement de la flamme du feu,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand elle consume le chaume.<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est comme une arm\u00e9e puissante<\/p>\n<p class=\"q\">Qui se pr\u00e9pare au combat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.6","name":"Jo\u00ebl 2:6","id":"fra-LSG:Joel.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.4","name":"Jo\u00ebl 2:4","id":"fra-LSG:Joel.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Joel.2.6","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.6","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:6","prev_osis_id":"Joel.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Devant eux les peuples tremblent,<\/p>\n<p class=\"q\">Tous les visages p\u00e2lissent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.7","name":"Jo\u00ebl 2:7","id":"fra-LSG:Joel.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.5","name":"Jo\u00ebl 2:5","id":"fra-LSG:Joel.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Joel.2.7","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.7","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:7","prev_osis_id":"Joel.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils s\u2019\u00e9lancent comme des guerriers,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils escaladent les murs comme des gens de guerre;<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun va son chemin,<\/p>\n<p class=\"q\">Sans s\u2019\u00e9carter de sa route.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.8","name":"Jo\u00ebl 2:8","id":"fra-LSG:Joel.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.6","name":"Jo\u00ebl 2:6","id":"fra-LSG:Joel.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Joel.2.8","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.8","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:8","prev_osis_id":"Joel.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils ne se pressent point les uns les autres,<\/p>\n<p class=\"q\">Chacun garde son rang;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se pr\u00e9cipitent au travers des traits<\/p>\n<p class=\"q\">Sans arr\u00eater leur marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.9","name":"Jo\u00ebl 2:9","id":"fra-LSG:Joel.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.7","name":"Jo\u00ebl 2:7","id":"fra-LSG:Joel.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Joel.2.9","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.9","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:9","prev_osis_id":"Joel.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils se r\u00e9pandent dans la ville,<\/p>\n<p class=\"q\">Courent sur les murailles,<\/p>\n<p class=\"q\">Montent sur les maisons,<\/p>\n<p class=\"q\">Entrent par les fen\u00eatres comme un voleur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.10","name":"Jo\u00ebl 2:10","id":"fra-LSG:Joel.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.8","name":"Jo\u00ebl 2:8","id":"fra-LSG:Joel.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Joel.2.10","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.10","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:10","prev_osis_id":"Joel.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>\n    Devant eux la terre tremble,<\/p>\n<p class=\"q\">Les cieux sont \u00e9branl\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Le soleil et la lune s\u2019obscurcissent,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les \u00e9toiles retirent leur \u00e9clat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.11","name":"Jo\u00ebl 2:11","id":"fra-LSG:Joel.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.9","name":"Jo\u00ebl 2:9","id":"fra-LSG:Joel.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Joel.2.11","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.11","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:11","prev_osis_id":"Joel.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>L\u2019\u00c9ternel fait entendre sa voix devant son arm\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Car son camp est immense,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019ex\u00e9cuteur de sa parole est puissant;<\/p>\n<p class=\"q\">Car le jour de l\u2019\u00c9ternel est grand, il est terrible:<\/p>\n<p class=\"q\">Qui pourra le soutenir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.12","name":"Jo\u00ebl 2:12","id":"fra-LSG:Joel.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.10","name":"Jo\u00ebl 2:10","id":"fra-LSG:Joel.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Joel.2.12","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.12","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:12","prev_osis_id":"Joel.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Appel \u00e0 la repentance<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-17: cf. 1 R 8:37-40. (1 S 7:3-13. Jon 3.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Maintenant encore, dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Revenez \u00e0 moi de tout votre c\u0153ur,<\/p>\n<p class=\"q\">Avec des je\u00fbnes, avec des pleurs et des lamentations!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.13","name":"Jo\u00ebl 2:13","id":"fra-LSG:Joel.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.11","name":"Jo\u00ebl 2:11","id":"fra-LSG:Joel.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Joel.2.13","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.13","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:13","prev_osis_id":"Joel.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>D\u00e9chirez vos c\u0153urs et non vos v\u00eatements,<\/p>\n<p class=\"q\">Et revenez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Car il est compatissant et mis\u00e9ricordieux,<\/p>\n<p class=\"q\">Lent \u00e0 la col\u00e8re et riche en bont\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il se repent des maux qu\u2019il envoie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.14","name":"Jo\u00ebl 2:14","id":"fra-LSG:Joel.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.12","name":"Jo\u00ebl 2:12","id":"fra-LSG:Joel.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Joel.2.14","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.14","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:14","prev_osis_id":"Joel.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Qui sait s\u2019il ne reviendra pas et ne se repentira pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et s\u2019il ne laissera pas apr\u00e8s lui la b\u00e9n\u00e9diction,<\/p>\n<p class=\"q\">Des offrandes et des libations pour l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.15","name":"Jo\u00ebl 2:15","id":"fra-LSG:Joel.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.13","name":"Jo\u00ebl 2:13","id":"fra-LSG:Joel.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Joel.2.15","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.15","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:15","prev_osis_id":"Joel.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Sonnez de la trompette en Sion!<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Publiez un je\u00fbne, une convocation solennelle!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.16","name":"Jo\u00ebl 2:16","id":"fra-LSG:Joel.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.14","name":"Jo\u00ebl 2:14","id":"fra-LSG:Joel.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Joel.2.16","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.16","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:16","prev_osis_id":"Joel.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>Assemblez le peuple, formez une sainte r\u00e9union!<\/p>\n<p class=\"q\">Assemblez les vieillards,<\/p>\n<p class=\"q\">Assemblez les enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">M\u00eame les nourrissons \u00e0 la mamelle!<\/p>\n<p class=\"q\">Que l\u2019\u00e9poux sorte de sa demeure,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019\u00e9pouse de sa chambre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.17","name":"Jo\u00ebl 2:17","id":"fra-LSG:Joel.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.15","name":"Jo\u00ebl 2:15","id":"fra-LSG:Joel.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Joel.2.17","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.17","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:17","prev_osis_id":"Joel.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Qu\u2019entre le portique et l\u2019autel<\/p>\n<p class=\"q\">Pleurent les sacrificateurs, Serviteurs de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et qu\u2019ils disent: \u00c9ternel, \u00e9pargne ton peuple!<\/p>\n<p class=\"q\">Ne livre pas ton h\u00e9ritage \u00e0 l\u2019opprobre,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux railleries des nations!<\/p>\n<p class=\"q\">Pourquoi dirait-on parmi les peuples:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    O\u00f9 est leur Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.18","name":"Jo\u00ebl 2:18","id":"fra-LSG:Joel.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.16","name":"Jo\u00ebl 2:16","id":"fra-LSG:Joel.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Joel.2.18","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.18","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:18","prev_osis_id":"Joel.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.019,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Promesses<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18-27: cf. \u00c9z 36:6, etc. Ps 65:10, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>L\u2019\u00c9ternel est \u00e9mu de jalousie pour son pays,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il \u00e9pargne son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.19","name":"Jo\u00ebl 2:19","id":"fra-LSG:Joel.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.17","name":"Jo\u00ebl 2:17","id":"fra-LSG:Joel.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Joel.2.19","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.19","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:19","prev_osis_id":"Joel.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>L\u2019\u00c9ternel r\u00e9pond, il dit \u00e0 son peuple:<\/p>\n<p class=\"q\">Voici, je vous enverrai du bl\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Du mo\u00fbt et de l\u2019huile,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous en serez rassasi\u00e9s;<\/p>\n<p class=\"q\">Et je ne vous livrerai plus \u00e0 l\u2019opprobre parmi les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.20","name":"Jo\u00ebl 2:20","id":"fra-LSG:Joel.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.18","name":"Jo\u00ebl 2:18","id":"fra-LSG:Joel.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Joel.2.20","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.20","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:20","prev_osis_id":"Joel.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>J\u2019\u00e9loignerai de vous l\u2019ennemi du nord,<\/p>\n<p class=\"q\">Je le chasserai vers une terre aride et d\u00e9serte,<\/p>\n<p class=\"q\">Son avant-garde dans la mer orientale,<\/p>\n<p class=\"q\">Son arri\u00e8re-garde dans la mer occidentale;<\/p>\n<p class=\"q\">Et son infection se r\u00e9pandra,<\/p>\n<p class=\"q\">Sa puanteur s\u2019\u00e9l\u00e8vera dans les airs,<\/p>\n<p class=\"q\">Parce qu\u2019il a fait de grandes choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.21","name":"Jo\u00ebl 2:21","id":"fra-LSG:Joel.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.19","name":"Jo\u00ebl 2:19","id":"fra-LSG:Joel.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Joel.2.21","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.21","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:21","prev_osis_id":"Joel.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Terre, ne crains pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Sois dans l\u2019all\u00e9gresse et r\u00e9jouis-toi,<\/p>\n<p class=\"q\">Car l\u2019\u00c9ternel fait de grandes choses!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.22","name":"Jo\u00ebl 2:22","id":"fra-LSG:Joel.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.20","name":"Jo\u00ebl 2:20","id":"fra-LSG:Joel.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Joel.2.22","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.22","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:22","prev_osis_id":"Joel.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>B\u00eates des champs, ne craignez pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Car les plaines du d\u00e9sert reverdiront,<\/p>\n<p class=\"q\">Car les arbres porteront leurs fruits,<\/p>\n<p class=\"q\">Le figuier et la vigne donneront leurs richesses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.23","name":"Jo\u00ebl 2:23","id":"fra-LSG:Joel.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.21","name":"Jo\u00ebl 2:21","id":"fra-LSG:Joel.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Joel.2.23","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.23","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:23","prev_osis_id":"Joel.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>Et vous, enfants de Sion, soyez dans l\u2019all\u00e9gresse et r\u00e9jouissez-vous<\/p>\n<p class=\"q\">En l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Car il vous donnera la pluie en son temps,<\/p>\n<p class=\"q\">Il vous enverra la pluie de la premi\u00e8re et de l\u2019arri\u00e8re-saison,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme autrefois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.24","name":"Jo\u00ebl 2:24","id":"fra-LSG:Joel.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.22","name":"Jo\u00ebl 2:22","id":"fra-LSG:Joel.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Joel.2.24","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.24","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:24","prev_osis_id":"Joel.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>Les aires se rempliront de bl\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les cuves regorgeront de mo\u00fbt et d\u2019huile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.25","name":"Jo\u00ebl 2:25","id":"fra-LSG:Joel.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.23","name":"Jo\u00ebl 2:23","id":"fra-LSG:Joel.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Joel.2.25","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.25","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:25","prev_osis_id":"Joel.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.026,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je vous remplacerai les ann\u00e9es<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019ont d\u00e9vor\u00e9es la sauterelle,<\/p>\n<p class=\"q\">Le j\u00e9lek, le hasil et le gazam,<\/p>\n<p class=\"q\">Ma grande arm\u00e9e que j\u2019avais envoy\u00e9e contre vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.26","name":"Jo\u00ebl 2:26","id":"fra-LSG:Joel.2.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.24","name":"Jo\u00ebl 2:24","id":"fra-LSG:Joel.2.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Joel.2.26","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.26","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:26","prev_osis_id":"Joel.002.025,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.027,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.26\" class=\"v\">26<\/sup>Vous mangerez et vous vous rassasierez,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous c\u00e9l\u00e9brerez le nom de l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui aura fait pour vous des prodiges;<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon peuple ne sera plus jamais dans la confusion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.27","name":"Jo\u00ebl 2:27","id":"fra-LSG:Joel.2.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.25","name":"Jo\u00ebl 2:25","id":"fra-LSG:Joel.2.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Joel.2.27","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.27","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:27","prev_osis_id":"Joel.002.026,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.028,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et vous saurez que je suis au milieu d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">Que je suis l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, et qu\u2019il n\u2019y en a point d\u2019autre,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mon peuple ne sera plus jamais dans la confusion.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.28","name":"Jo\u00ebl 2:28","id":"fra-LSG:Joel.2.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.26","name":"Jo\u00ebl 2:26","id":"fra-LSG:Joel.2.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Joel.2.28","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.28","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:28","prev_osis_id":"Joel.002.027,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.029,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 28-32: cf. Ac 2:1-21. Lu 21:25-28.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.28\" class=\"v\">28<\/sup>Apr\u00e8s cela, je r\u00e9pandrai mon esprit sur toute chair;<\/p>\n<p class=\"q\">Vos fils et vos filles proph\u00e9tiseront,<\/p>\n<p class=\"q\">Vos vieillards auront des songes,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vos jeunes gens des visions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.29","name":"Jo\u00ebl 2:29","id":"fra-LSG:Joel.2.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.27","name":"Jo\u00ebl 2:27","id":"fra-LSG:Joel.2.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Joel.2.29","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.29","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:29","prev_osis_id":"Joel.002.028,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.030,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.29\" class=\"v\">29<\/sup>M\u00eame sur les serviteurs et sur les servantes,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans ces jours-l\u00e0, je r\u00e9pandrai mon esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.30","name":"Jo\u00ebl 2:30","id":"fra-LSG:Joel.2.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.28","name":"Jo\u00ebl 2:28","id":"fra-LSG:Joel.2.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Joel.2.30","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.30","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:30","prev_osis_id":"Joel.002.029,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.031,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.30\" class=\"v\">30<\/sup>Je ferai para\u00eetre des prodiges dans les cieux et sur la terre,<\/p>\n<p class=\"q\">Du sang, du feu, et des colonnes de fum\u00e9e;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.31","name":"Jo\u00ebl 2:31","id":"fra-LSG:Joel.2.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.29","name":"Jo\u00ebl 2:29","id":"fra-LSG:Joel.2.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Joel.2.31","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.31","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:31","prev_osis_id":"Joel.002.030,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.002.032,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.31\" class=\"v\">31<\/sup>\n    Le soleil se changera en t\u00e9n\u00e8bres,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la lune en sang,<\/p>\n<p class=\"q\">Avant l\u2019arriv\u00e9e du jour de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">De ce jour grand et terrible.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.32","name":"Jo\u00ebl 2:32","id":"fra-LSG:Joel.2.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.30","name":"Jo\u00ebl 2:30","id":"fra-LSG:Joel.2.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Joel.2.32","osis_end":"fra-LSG:Joel.2.32","label":"","reference":"Jo\u00ebl 2:32","prev_osis_id":"Joel.002.031,fra-LSG","next_osis_id":"Joel.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Joel.2.32\" class=\"v\">32<\/sup>\n    Alors quiconque invoquera le nom de l\u2019\u00c9ternel sera sauv\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">Le salut sera sur la montagne de Sion et \u00e0 J\u00e9rusalem,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme a dit l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et parmi les r\u00e9chapp\u00e9s que l\u2019\u00c9ternel appellera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Joel.2","name":"Jo\u00ebl 2","id":"fra-LSG:Joel.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.3.1","name":"Jo\u00ebl 3:1","id":"fra-LSG:Joel.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Joel.2.31","name":"Jo\u00ebl 2:31","id":"fra-LSG:Joel.2.31"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc88a1939.86776584');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc88a1939.86776584\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc88a1939.86776584","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc88a1939.86776584'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc88a1939.86776584\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}