{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Hos.13.1","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.1","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:1","prev_osis_id":"Hos.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Endurcissement et ruine d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. Os 10:1-10. De 32:9-25.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsqu\u2019\u00c9phra\u00efm parlait, c\u2019\u00e9tait une terreur:<\/p>\n<p class=\"q\">Il s\u2019\u00e9levait en Isra\u00ebl.<\/p>\n<p class=\"q\">Mais il s\u2019est rendu coupable par Baal, et il est mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.2","name":"Os\u00e9e 13:2","id":"fra-LSG:Hos.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.15","name":"Os\u00e9e 12:15","id":"fra-LSG:Hos.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Hos.13.2","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.2","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:2","prev_osis_id":"Hos.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Maintenant ils continuent \u00e0 p\u00e9cher,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se font avec leur argent des images en fonte,<\/p>\n<p class=\"q\">Des idoles de leur invention;<\/p>\n<p class=\"q\">Toutes sont l\u2019\u0153uvre des artisans.<\/p>\n<p class=\"q\">On dit \u00e0 leur sujet:<\/p>\n<p class=\"q\">Que ceux qui sacrifient baisent les veaux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.3","name":"Os\u00e9e 13:3","id":"fra-LSG:Hos.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.1","name":"Os\u00e9e 13:1","id":"fra-LSG:Hos.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Hos.13.3","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.3","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:3","prev_osis_id":"Hos.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>C\u2019est pourquoi ils seront comme la nu\u00e9e du matin,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la ros\u00e9e qui bient\u00f4t se dissipe,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la balle emport\u00e9e par le vent hors de l\u2019aire,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la fum\u00e9e qui sort d\u2019une fen\u00eatre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.4","name":"Os\u00e9e 13:4","id":"fra-LSG:Hos.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.2","name":"Os\u00e9e 13:2","id":"fra-LSG:Hos.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Hos.13.4","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.4","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:4","prev_osis_id":"Hos.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et moi, je suis l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, d\u00e8s le pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>\n<p class=\"q\">Tu ne connais d\u2019autre Dieu que moi,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il n\u2019y a de sauveur que moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.5","name":"Os\u00e9e 13:5","id":"fra-LSG:Hos.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.3","name":"Os\u00e9e 13:3","id":"fra-LSG:Hos.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Hos.13.5","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.5","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:5","prev_osis_id":"Hos.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je t\u2019ai connu dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans une terre aride.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.6","name":"Os\u00e9e 13:6","id":"fra-LSG:Hos.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.4","name":"Os\u00e9e 13:4","id":"fra-LSG:Hos.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Hos.13.6","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.6","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:6","prev_osis_id":"Hos.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Ils se sont rassasi\u00e9s dans leurs p\u00e2turages;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se sont rassasi\u00e9s, et leur c\u0153ur s\u2019est enfl\u00e9;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est pourquoi ils m\u2019ont oubli\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.7","name":"Os\u00e9e 13:7","id":"fra-LSG:Hos.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.5","name":"Os\u00e9e 13:5","id":"fra-LSG:Hos.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Hos.13.7","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.7","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:7","prev_osis_id":"Hos.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je serai pour eux comme un lion;<\/p>\n<p class=\"q\">Comme une panth\u00e8re, je les \u00e9pierai sur la route.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.8","name":"Os\u00e9e 13:8","id":"fra-LSG:Hos.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.6","name":"Os\u00e9e 13:6","id":"fra-LSG:Hos.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Hos.13.8","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.8","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:8","prev_osis_id":"Hos.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je les attaquerai, comme une ourse \u00e0 qui l\u2019on a enlev\u00e9 ses petits,<\/p>\n<p class=\"q\">Et je d\u00e9chirerai l\u2019enveloppe de leur c\u0153ur;<\/p>\n<p class=\"q\">Je les d\u00e9vorerai, comme une lionne;<\/p>\n<p class=\"q\">Les b\u00eates des champs les mettront en pi\u00e8ces.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.9","name":"Os\u00e9e 13:9","id":"fra-LSG:Hos.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.7","name":"Os\u00e9e 13:7","id":"fra-LSG:Hos.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Hos.13.9","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.9","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:9","prev_osis_id":"Hos.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-16: cf. (Os 7:10-16; 10:13-15. 2 R 17:3-6.) 1 Co 15:54-57.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ce qui cause ta ruine, Isra\u00ebl,<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est que tu as \u00e9t\u00e9 contre moi, contre celui qui pouvait te secourir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.10","name":"Os\u00e9e 13:10","id":"fra-LSG:Hos.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.8","name":"Os\u00e9e 13:8","id":"fra-LSG:Hos.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Hos.13.10","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.10","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:10","prev_osis_id":"Hos.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>O\u00f9 donc est ton roi?<\/p>\n<p class=\"q\">Qu\u2019il te d\u00e9livre dans toutes tes villes!<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 sont tes juges, au sujet desquels tu disais:<\/p>\n<p class=\"q\">Donne-moi un roi et des princes?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.11","name":"Os\u00e9e 13:11","id":"fra-LSG:Hos.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.9","name":"Os\u00e9e 13:9","id":"fra-LSG:Hos.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Hos.13.11","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.11","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:11","prev_osis_id":"Hos.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je t\u2019ai donn\u00e9 un roi dans ma col\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Je te l\u2019\u00f4terai dans ma fureur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.12","name":"Os\u00e9e 13:12","id":"fra-LSG:Hos.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.10","name":"Os\u00e9e 13:10","id":"fra-LSG:Hos.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Hos.13.12","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.12","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:12","prev_osis_id":"Hos.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019iniquit\u00e9 d\u2019\u00c9phra\u00efm est gard\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Son p\u00e9ch\u00e9 est mis en r\u00e9serve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.13","name":"Os\u00e9e 13:13","id":"fra-LSG:Hos.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.11","name":"Os\u00e9e 13:11","id":"fra-LSG:Hos.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Hos.13.13","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.13","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:13","prev_osis_id":"Hos.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les douleurs de celle qui enfante viendront pour lui;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est un enfant peu sage,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui, au terme voulu, ne sort pas du sein maternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.14","name":"Os\u00e9e 13:14","id":"fra-LSG:Hos.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.12","name":"Os\u00e9e 13:12","id":"fra-LSG:Hos.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Hos.13.14","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.14","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:14","prev_osis_id":"Hos.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je les rach\u00e8terai de la puissance du s\u00e9jour des morts,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les d\u00e9livrerai de la mort.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    O mort, o\u00f9 est ta peste?<\/p>\n<p class=\"q\">S\u00e9jour des morts, o\u00f9 est ta destruction?<\/p>\n<p class=\"q\">Mais le repentir se d\u00e9robe \u00e0 mes regards!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.15","name":"Os\u00e9e 13:15","id":"fra-LSG:Hos.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.13","name":"Os\u00e9e 13:13","id":"fra-LSG:Hos.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Hos.13.15","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.15","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:15","prev_osis_id":"Hos.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>\u00c9phra\u00efm a beau \u00eatre fertile au milieu de ses fr\u00e8res,<\/p>\n<p class=\"q\">Le vent d\u2019orient viendra, le vent de l\u2019\u00c9ternel s\u2019\u00e9l\u00e8vera du d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">Dess\u00e9chera ses sources, tarira ses fontaines.<\/p>\n<p class=\"q\">On pillera le tr\u00e9sor de tous les objets pr\u00e9cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.16","name":"Os\u00e9e 13:16","id":"fra-LSG:Hos.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.14","name":"Os\u00e9e 13:14","id":"fra-LSG:Hos.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Hos.13.16","osis_end":"fra-LSG:Hos.13.16","label":"","reference":"Os\u00e9e 13:16","prev_osis_id":"Hos.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Samarie sera punie, parce qu\u2019elle s\u2019est r\u00e9volt\u00e9e contre son Dieu.<\/p>\n<p class=\"q\">Ils tomberont par l\u2019\u00e9p\u00e9e;<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs petits enfants seront \u00e9cras\u00e9s,<\/p>\n<p class=\"q\">Et l\u2019on fendra le ventre de leurs femmes enceintes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.13","name":"Os\u00e9e 13","id":"fra-LSG:Hos.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.14.1","name":"Os\u00e9e 14:1","id":"fra-LSG:Hos.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.15","name":"Os\u00e9e 13:15","id":"fra-LSG:Hos.13.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc2438310.76495828');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2438310.76495828\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc2438310.76495828","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc2438310.76495828'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc2438310.76495828\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}