{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Hos.2.1","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.1","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:1","prev_osis_id":"Hos.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. v. 25. (Ro 9:23-26. 1 Pi 2:9, 10.) \u00c9z 37:15-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Cependant le nombre des enfants d\u2019Isra\u00ebl sera comme le sable de la mer, qui ne peut ni se mesurer ni se compter; et au lieu qu\u2019on leur disait: Vous n\u2019\u00eates pas mon peuple! On leur dira: Fils du Dieu vivant!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.2","name":"Os\u00e9e 2:2","id":"fra-LSG:Hos.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.1.9","name":"Os\u00e9e 1:9","id":"fra-LSG:Hos.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Hos.2.2","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.2","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:2","prev_osis_id":"Hos.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les enfants de Juda et les enfants d\u2019Isra\u00ebl se rassembleront, se donneront un chef, et sortiront du pays; car grande sera la journ\u00e9e de Jizreel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.3","name":"Os\u00e9e 2:3","id":"fra-LSG:Hos.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.1","name":"Os\u00e9e 2:1","id":"fra-LSG:Hos.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Hos.2.3","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.3","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:3","prev_osis_id":"Hos.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>Dites \u00e0 vos fr\u00e8res: Ammi! Et \u00e0 vos s\u0153urs: Ruchama!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.4","name":"Os\u00e9e 2:4","id":"fra-LSG:Hos.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.2","name":"Os\u00e9e 2:2","id":"fra-LSG:Hos.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Hos.2.4","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.4","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:4","prev_osis_id":"Hos.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-15: cf. \u00c9z 16; 23. Ja 4:4. Ap 2:4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>Plaidez, plaidez contre votre m\u00e8re, car elle n\u2019est point ma femme, et je ne suis point son mari! Qu\u2019elle \u00f4te de sa face ses prostitutions, et de son sein ses adult\u00e8res!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.5","name":"Os\u00e9e 2:5","id":"fra-LSG:Hos.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.3","name":"Os\u00e9e 2:3","id":"fra-LSG:Hos.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Hos.2.5","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.5","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:5","prev_osis_id":"Hos.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Sinon, je la d\u00e9pouille \u00e0 nu, je la mets comme au jour de sa naissance, je la rends semblable \u00e0 un d\u00e9sert, \u00e0 une terre aride, et je la fais mourir de soif;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.6","name":"Os\u00e9e 2:6","id":"fra-LSG:Hos.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.4","name":"Os\u00e9e 2:4","id":"fra-LSG:Hos.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Hos.2.6","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.6","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:6","prev_osis_id":"Hos.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>et je n\u2019aurai pas piti\u00e9 de ses enfants, car ce sont des enfants de prostitution.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.7","name":"Os\u00e9e 2:7","id":"fra-LSG:Hos.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.5","name":"Os\u00e9e 2:5","id":"fra-LSG:Hos.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Hos.2.7","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.7","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:7","prev_osis_id":"Hos.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>Leur m\u00e8re s\u2019est prostitu\u00e9e, celle qui les a con\u00e7us s\u2019est d\u00e9shonor\u00e9e, car elle a dit: J\u2019irai apr\u00e8s mes amants, qui me donnent mon pain et mon eau, ma laine et mon lin, mon huile et ma boisson.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.8","name":"Os\u00e9e 2:8","id":"fra-LSG:Hos.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.6","name":"Os\u00e9e 2:6","id":"fra-LSG:Hos.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Hos.2.8","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.8","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:8","prev_osis_id":"Hos.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, je vais fermer son chemin avec des \u00e9pines et y \u00e9lever un mur, afin qu\u2019elle ne trouve plus ses sentiers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.9","name":"Os\u00e9e 2:9","id":"fra-LSG:Hos.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.7","name":"Os\u00e9e 2:7","id":"fra-LSG:Hos.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Hos.2.9","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.9","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:9","prev_osis_id":"Hos.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>Elle poursuivra ses amants, et ne les atteindra pas; elle les cherchera, et ne les trouvera pas. Puis elle dira: J\u2019irai, et je retournerai vers mon premier mari, car alors j\u2019\u00e9tais plus heureuse que maintenant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.10","name":"Os\u00e9e 2:10","id":"fra-LSG:Hos.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.8","name":"Os\u00e9e 2:8","id":"fra-LSG:Hos.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Hos.2.10","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.10","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:10","prev_osis_id":"Hos.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Elle n\u2019a pas reconnu que c\u2019\u00e9tait moi qui lui donnais le bl\u00e9, le mo\u00fbt et l\u2019huile; et l\u2019on a consacr\u00e9 au service de Baal l\u2019argent et l\u2019or que je lui prodiguais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.11","name":"Os\u00e9e 2:11","id":"fra-LSG:Hos.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.9","name":"Os\u00e9e 2:9","id":"fra-LSG:Hos.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Hos.2.11","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.11","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:11","prev_osis_id":"Hos.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>C\u2019est pourquoi je reprendrai mon bl\u00e9 en son temps et mon mo\u00fbt dans sa saison, et j\u2019enl\u00e8verai ma laine et mon lin qui devaient couvrir sa nudit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.12","name":"Os\u00e9e 2:12","id":"fra-LSG:Hos.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.10","name":"Os\u00e9e 2:10","id":"fra-LSG:Hos.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Hos.2.12","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.12","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:12","prev_osis_id":"Hos.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et maintenant je d\u00e9couvrirai sa honte aux yeux de ses amants, et nul ne la d\u00e9livrera de ma main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.13","name":"Os\u00e9e 2:13","id":"fra-LSG:Hos.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.11","name":"Os\u00e9e 2:11","id":"fra-LSG:Hos.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Hos.2.13","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.13","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:13","prev_osis_id":"Hos.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je ferai cesser toute sa joie, ses f\u00eates, ses nouvelles lunes, ses sabbats et toutes ses solennit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.14","name":"Os\u00e9e 2:14","id":"fra-LSG:Hos.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.12","name":"Os\u00e9e 2:12","id":"fra-LSG:Hos.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Hos.2.14","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.14","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:14","prev_osis_id":"Hos.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Je ravagerai ses vignes et ses figuiers, dont elle disait: C\u2019est le salaire que m\u2019ont donn\u00e9 mes amants! Je les r\u00e9duirai en une for\u00eat, et les b\u00eates des champs les d\u00e9voreront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.15","name":"Os\u00e9e 2:15","id":"fra-LSG:Hos.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.13","name":"Os\u00e9e 2:13","id":"fra-LSG:Hos.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Hos.2.15","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.15","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:15","prev_osis_id":"Hos.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Je la ch\u00e2tierai pour les jours o\u00f9 elle encensait les Baals, o\u00f9 elle se para\u00eet de ses anneaux et de ses colliers, allait apr\u00e8s ses amants, et m\u2019oubliait, dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.16","name":"Os\u00e9e 2:16","id":"fra-LSG:Hos.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.14","name":"Os\u00e9e 2:14","id":"fra-LSG:Hos.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Hos.2.16","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.16","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:16","prev_osis_id":"Hos.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-25: cf. (J\u00e9 31:2-14. \u00c9z 36:24-30.) (v. 1:2. 1 Pi 2:9, 10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi voici, je veux l\u2019attirer et la conduire au d\u00e9sert, et je parlerai \u00e0 son c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.17","name":"Os\u00e9e 2:17","id":"fra-LSG:Hos.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.15","name":"Os\u00e9e 2:15","id":"fra-LSG:Hos.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Hos.2.17","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.17","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:17","prev_osis_id":"Hos.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u00e0, je lui donnerai ses vignes et la vall\u00e9e d\u2019Acor, comme une porte d\u2019esp\u00e9rance, et l\u00e0, elle chantera comme au temps de sa jeunesse, et comme au jour o\u00f9 elle remonta du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.18","name":"Os\u00e9e 2:18","id":"fra-LSG:Hos.2.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.16","name":"Os\u00e9e 2:16","id":"fra-LSG:Hos.2.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Hos.2.18","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.18","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:18","prev_osis_id":"Hos.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.18\" class=\"v\">18<\/sup>En ce jour-l\u00e0, dit l\u2019\u00c9ternel, tu m\u2019appelleras: Mon mari! Et tu ne m\u2019appelleras plus: Mon ma\u00eetre!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.19","name":"Os\u00e9e 2:19","id":"fra-LSG:Hos.2.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.17","name":"Os\u00e9e 2:17","id":"fra-LSG:Hos.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Hos.2.19","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.19","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:19","prev_osis_id":"Hos.002.018,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.19\" class=\"v\">19<\/sup>J\u2019\u00f4terai de sa bouche les noms des Baals, afin qu\u2019on ne les mentionne plus par leurs noms.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.20","name":"Os\u00e9e 2:20","id":"fra-LSG:Hos.2.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.18","name":"Os\u00e9e 2:18","id":"fra-LSG:Hos.2.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Hos.2.20","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.20","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:20","prev_osis_id":"Hos.002.019,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.20\" class=\"v\">20<\/sup>En ce jour-l\u00e0, je traiterai pour eux une alliance avec les b\u00eates des champs, les oiseaux du ciel et les reptiles de la terre, je briserai dans le pays l\u2019arc, l\u2019\u00e9p\u00e9e et la guerre, et je les ferai reposer avec s\u00e9curit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.21","name":"Os\u00e9e 2:21","id":"fra-LSG:Hos.2.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.19","name":"Os\u00e9e 2:19","id":"fra-LSG:Hos.2.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Hos.2.21","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.21","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:21","prev_osis_id":"Hos.002.020,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je serai ton fianc\u00e9 pour toujours; je serai ton fianc\u00e9 par la justice, la droiture, la gr\u00e2ce et la mis\u00e9ricorde;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.22","name":"Os\u00e9e 2:22","id":"fra-LSG:Hos.2.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.20","name":"Os\u00e9e 2:20","id":"fra-LSG:Hos.2.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Hos.2.22","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.22","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:22","prev_osis_id":"Hos.002.021,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.22\" class=\"v\">22<\/sup>je serai ton fianc\u00e9 par la fid\u00e9lit\u00e9, et tu reconna\u00eetras l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.23","name":"Os\u00e9e 2:23","id":"fra-LSG:Hos.2.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.21","name":"Os\u00e9e 2:21","id":"fra-LSG:Hos.2.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Hos.2.23","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.23","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:23","prev_osis_id":"Hos.002.022,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.23\" class=\"v\">23<\/sup>En ce jour-l\u00e0, j\u2019exaucerai, dit l\u2019\u00c9ternel, j\u2019exaucerai les cieux, et ils exauceront la terre;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.24","name":"Os\u00e9e 2:24","id":"fra-LSG:Hos.2.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.22","name":"Os\u00e9e 2:22","id":"fra-LSG:Hos.2.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Hos.2.24","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.24","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:24","prev_osis_id":"Hos.002.023,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.002.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.24\" class=\"v\">24<\/sup>la terre exaucera le bl\u00e9, le mo\u00fbt et l\u2019huile, et ils exauceront Jizreel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.25","name":"Os\u00e9e 2:25","id":"fra-LSG:Hos.2.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.23","name":"Os\u00e9e 2:23","id":"fra-LSG:Hos.2.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Hos.2.25","osis_end":"fra-LSG:Hos.2.25","label":"","reference":"Os\u00e9e 2:25","prev_osis_id":"Hos.002.024,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.2.25\" class=\"v\">25<\/sup>Je planterai pour moi Lo-Ruchama dans le pays, et je lui ferai mis\u00e9ricorde; je dirai \u00e0 Lo-Ammi: Tu es mon peuple! Et il r\u00e9pondra: Mon Dieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.2","name":"Os\u00e9e 2","id":"fra-LSG:Hos.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.3.1","name":"Os\u00e9e 3:1","id":"fra-LSG:Hos.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.2.24","name":"Os\u00e9e 2:24","id":"fra-LSG:Hos.2.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc64459e1.60166829');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc64459e1.60166829\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc64459e1.60166829","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc64459e1.60166829'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc64459e1.60166829\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}