{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Hos.6.1","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.1","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:1","prev_osis_id":"Hos.005.015,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Repentir et rechute<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. Os 5:15; 14:1, etc.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Venez, retournons \u00e0 l\u2019\u00c9ternel!<\/p>\n<p class=\"q\">Car il a d\u00e9chir\u00e9, mais il nous gu\u00e9rira;<\/p>\n<p class=\"q\">Il a frapp\u00e9, mais il bandera nos plaies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.2","name":"Os\u00e9e 6:2","id":"fra-LSG:Hos.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.5.15","name":"Os\u00e9e 5:15","id":"fra-LSG:Hos.5.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Hos.6.2","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.2","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:2","prev_osis_id":"Hos.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il nous rendra la vie dans deux jours;<\/p>\n<p class=\"q\">Le troisi\u00e8me jour il nous rel\u00e8vera,<\/p>\n<p class=\"q\">Et nous vivrons devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.3","name":"Os\u00e9e 6:3","id":"fra-LSG:Hos.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.1","name":"Os\u00e9e 6:1","id":"fra-LSG:Hos.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Hos.6.3","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.3","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:3","prev_osis_id":"Hos.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Connaissons, cherchons \u00e0 conna\u00eetre l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Sa venue est aussi certaine que celle de l\u2019aurore.<\/p>\n<p class=\"q\">Il viendra pour nous comme la pluie,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la pluie du printemps qui arrose la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.4","name":"Os\u00e9e 6:4","id":"fra-LSG:Hos.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.2","name":"Os\u00e9e 6:2","id":"fra-LSG:Hos.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Hos.6.4","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.4","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:4","prev_osis_id":"Hos.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-11: cf. Ps 78:34-37.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Que te ferai-je, \u00c9phra\u00efm?<\/p>\n<p class=\"q\">Que te ferai-je, Juda?<\/p>\n<p class=\"q\">Votre pi\u00e9t\u00e9 est comme la nu\u00e9e du matin,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme la ros\u00e9e qui bient\u00f4t se dissipe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.5","name":"Os\u00e9e 6:5","id":"fra-LSG:Hos.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.3","name":"Os\u00e9e 6:3","id":"fra-LSG:Hos.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Hos.6.5","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.5","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:5","prev_osis_id":"Hos.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>C\u2019est pourquoi je les frapperai par les proph\u00e8tes,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les tuerai par les paroles de ma bouche,<\/p>\n<p class=\"q\">Et mes jugements \u00e9clateront comme la lumi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.6","name":"Os\u00e9e 6:6","id":"fra-LSG:Hos.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.4","name":"Os\u00e9e 6:4","id":"fra-LSG:Hos.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Hos.6.6","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.6","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:6","prev_osis_id":"Hos.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Car j\u2019aime la pi\u00e9t\u00e9 et non les sacrifices,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la connaissance de Dieu plus que les holocaustes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.7","name":"Os\u00e9e 6:7","id":"fra-LSG:Hos.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.5","name":"Os\u00e9e 6:5","id":"fra-LSG:Hos.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Hos.6.7","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.7","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:7","prev_osis_id":"Hos.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>\n    Ils ont, comme le vulgaire, transgress\u00e9 l\u2019alliance;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est alors qu\u2019ils m\u2019ont \u00e9t\u00e9 infid\u00e8les.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.8","name":"Os\u00e9e 6:8","id":"fra-LSG:Hos.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.6","name":"Os\u00e9e 6:6","id":"fra-LSG:Hos.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Hos.6.8","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.8","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:8","prev_osis_id":"Hos.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Galaad est une ville de malfaiteurs,<\/p>\n<p class=\"q\">Elle porte des traces de sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.9","name":"Os\u00e9e 6:9","id":"fra-LSG:Hos.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.7","name":"Os\u00e9e 6:7","id":"fra-LSG:Hos.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Hos.6.9","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.9","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:9","prev_osis_id":"Hos.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>La troupe des sacrificateurs est comme une bande en embuscade,<\/p>\n<p class=\"q\">Commettant des assassinats sur le chemin de Sichem;<\/p>\n<p class=\"q\">Car ils se livrent au crime.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.10","name":"Os\u00e9e 6:10","id":"fra-LSG:Hos.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.8","name":"Os\u00e9e 6:8","id":"fra-LSG:Hos.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Hos.6.10","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.10","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:10","prev_osis_id":"Hos.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>Dans la maison d\u2019Isra\u00ebl j\u2019ai vu des choses horribles:<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 \u00c9phra\u00efm se prostitue, Isra\u00ebl se souille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.11","name":"Os\u00e9e 6:11","id":"fra-LSG:Hos.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.9","name":"Os\u00e9e 6:9","id":"fra-LSG:Hos.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Hos.6.11","osis_end":"fra-LSG:Hos.6.11","label":"","reference":"Os\u00e9e 6:11","prev_osis_id":"Hos.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>A toi aussi, Juda, une moisson est pr\u00e9par\u00e9e,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand je ram\u00e8nerai les captifs de mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.6","name":"Os\u00e9e 6","id":"fra-LSG:Hos.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.7.1","name":"Os\u00e9e 7:1","id":"fra-LSG:Hos.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.6.10","name":"Os\u00e9e 6:10","id":"fra-LSG:Hos.6.10"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7ab2642.80894794');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7ab2642.80894794\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7ab2642.80894794","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7ab2642.80894794'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7ab2642.80894794\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}