{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Hos.12.1","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.1","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:1","prev_osis_id":"Hos.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Culpabilit\u00e9 des enfants de Jacob<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. 1 R 17:1-4, 18-20. \u00c9s 30:1-7.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>\u00c9phra\u00efm m\u2019entoure de mensonge,<\/p>\n<p class=\"q\">Et la maison d\u2019Isra\u00ebl de tromperie;<\/p>\n<p class=\"q\">Juda est encore sans frein vis-\u00e0-vis de Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Vis-\u00e0-vis du Saint fid\u00e8le.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.2","name":"Os\u00e9e 12:2","id":"fra-LSG:Hos.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.11.11","name":"Os\u00e9e 11:11","id":"fra-LSG:Hos.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Hos.12.2","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.2","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:2","prev_osis_id":"Hos.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00c9phra\u00efm se repa\u00eet de vent, et poursuit le vent d\u2019orient;<\/p>\n<p class=\"q\">Chaque jour il multiplie le mensonge et la violence;<\/p>\n<p class=\"q\">Il fait alliance avec l\u2019Assyrie,<\/p>\n<p class=\"q\">Et on porte de l\u2019huile en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.3","name":"Os\u00e9e 12:3","id":"fra-LSG:Hos.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.1","name":"Os\u00e9e 12:1","id":"fra-LSG:Hos.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Hos.12.3","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.3","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:3","prev_osis_id":"Hos.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019\u00c9ternel est aussi en contestation avec Juda,<\/p>\n<p class=\"q\">Et il punira Jacob pour sa conduite,<\/p>\n<p class=\"q\">Il lui rendra selon ses \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.4","name":"Os\u00e9e 12:4","id":"fra-LSG:Hos.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.2","name":"Os\u00e9e 12:2","id":"fra-LSG:Hos.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Hos.12.4","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.4","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:4","prev_osis_id":"Hos.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.005,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 4-7: cf. Ge 32:24, etc.; 35:9-15.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Dans le sein maternel Jacob saisit son fr\u00e8re par le talon,<\/p>\n<p class=\"q\">Et dans sa vigueur, il lutta avec Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.5","name":"Os\u00e9e 12:5","id":"fra-LSG:Hos.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.3","name":"Os\u00e9e 12:3","id":"fra-LSG:Hos.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Hos.12.5","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.5","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:5","prev_osis_id":"Hos.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il lutta avec l\u2019ange, et il fut vainqueur,<\/p>\n<p class=\"q\">Il pleura, et lui adressa des supplications.<\/p>\n<p class=\"q\">Jacob l\u2019avait trouv\u00e9 \u00e0 B\u00e9thel,<\/p>\n<p class=\"q\">Et c\u2019est l\u00e0 que Dieu nous a parl\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.6","name":"Os\u00e9e 12:6","id":"fra-LSG:Hos.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.4","name":"Os\u00e9e 12:4","id":"fra-LSG:Hos.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Hos.12.6","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.6","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:6","prev_osis_id":"Hos.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00c9ternel est le Dieu des arm\u00e9es;<\/p>\n<p class=\"q\">Son nom est l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.7","name":"Os\u00e9e 12:7","id":"fra-LSG:Hos.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.5","name":"Os\u00e9e 12:5","id":"fra-LSG:Hos.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Hos.12.7","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.7","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:7","prev_osis_id":"Hos.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et toi, reviens \u00e0 ton Dieu,<\/p>\n<p class=\"q\">Garde la pi\u00e9t\u00e9 et la justice,<\/p>\n<p class=\"q\">Et esp\u00e8re toujours en ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.8","name":"Os\u00e9e 12:8","id":"fra-LSG:Hos.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.6","name":"Os\u00e9e 12:6","id":"fra-LSG:Hos.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Hos.12.8","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.8","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:8","prev_osis_id":"Hos.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-15: cf. (Am 8:4-8. Mi 6:9-16.) Os 9:15-17.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00c9phra\u00efm est un marchand qui a dans sa main des balances fausses,<\/p>\n<p class=\"q\">Il aime \u00e0 tromper.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.9","name":"Os\u00e9e 12:9","id":"fra-LSG:Hos.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.7","name":"Os\u00e9e 12:7","id":"fra-LSG:Hos.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Hos.12.9","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.9","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:9","prev_osis_id":"Hos.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et \u00c9phra\u00efm dit: A la v\u00e9rit\u00e9, je me suis enrichi,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai acquis de la fortune;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais c\u2019est enti\u00e8rement le produit de mon travail;<\/p>\n<p class=\"q\">On ne trouvera chez moi aucune iniquit\u00e9, rien qui soit un crime.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.10","name":"Os\u00e9e 12:10","id":"fra-LSG:Hos.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.8","name":"Os\u00e9e 12:8","id":"fra-LSG:Hos.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Hos.12.10","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.10","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:10","prev_osis_id":"Hos.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et moi, je suis l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, d\u00e8s le pays d\u2019\u00c9gypte;<\/p>\n<p class=\"q\">Je te ferai encore habiter sous des tentes, comme aux jours de f\u00eates.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.11","name":"Os\u00e9e 12:11","id":"fra-LSG:Hos.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.9","name":"Os\u00e9e 12:9","id":"fra-LSG:Hos.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Hos.12.11","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.11","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:11","prev_osis_id":"Hos.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019ai parl\u00e9 aux proph\u00e8tes,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai multipli\u00e9 les visions,<\/p>\n<p class=\"q\">Et par les proph\u00e8tes j\u2019ai propos\u00e9 des paraboles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.12","name":"Os\u00e9e 12:12","id":"fra-LSG:Hos.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.10","name":"Os\u00e9e 12:10","id":"fra-LSG:Hos.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Hos.12.12","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.12","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:12","prev_osis_id":"Hos.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Hos.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Si Galaad n\u2019est que n\u00e9ant, ils seront certainement an\u00e9antis. Ils sacrifient des b\u0153ufs dans Guilgal: Aussi leurs autels seront comme des monceaux de pierres<\/p>\n<p class=\"q\">Sur les sillons des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.13","name":"Os\u00e9e 12:13","id":"fra-LSG:Hos.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.11","name":"Os\u00e9e 12:11","id":"fra-LSG:Hos.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Hos.12.13","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.13","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:13","prev_osis_id":"Hos.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>\n    Jacob s\u2019enfuit au pays d\u2019Aram,<\/p>\n<p class=\"q\">Isra\u00ebl servit pour une femme,<\/p>\n<p class=\"q\">Et pour une femme il garda les troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.14","name":"Os\u00e9e 12:14","id":"fra-LSG:Hos.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.12","name":"Os\u00e9e 12:12","id":"fra-LSG:Hos.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Hos.12.14","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.14","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:14","prev_osis_id":"Hos.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Par un proph\u00e8te l\u2019\u00c9ternel fit monter Isra\u00ebl hors d\u2019\u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et par un proph\u00e8te Isra\u00ebl fut gard\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.15","name":"Os\u00e9e 12:15","id":"fra-LSG:Hos.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.13","name":"Os\u00e9e 12:13","id":"fra-LSG:Hos.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Hos.12.15","osis_end":"fra-LSG:Hos.12.15","label":"","reference":"Os\u00e9e 12:15","prev_osis_id":"Hos.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>\u00c9phra\u00efm a irrit\u00e9 l\u2019\u00c9ternel am\u00e8rement:<\/p>\n<p class=\"q\">Son Seigneur rejettera sur lui le sang qu\u2019il a r\u00e9pandu,<\/p>\n<p class=\"q\">Il fera retomber sur lui la honte qui lui appartient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.12","name":"Os\u00e9e 12","id":"fra-LSG:Hos.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.13.1","name":"Os\u00e9e 13:1","id":"fra-LSG:Hos.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.12.14","name":"Os\u00e9e 12:14","id":"fra-LSG:Hos.12.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb8c97f59.39892687');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8c97f59.39892687\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb8c97f59.39892687","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb8c97f59.39892687'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb8c97f59.39892687\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}