{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Hos.10.1","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.1","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:1","prev_osis_id":"Hos.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ruine du royaume des dix tribus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Os 13:1-11. 2 R 17:1-6.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.1\" class=\"v\">1<\/sup>Isra\u00ebl \u00e9tait une vigne f\u00e9conde,<\/p>\n<p class=\"q\">Qui rendait beaucoup de fruits.<\/p>\n<p class=\"q\">Plus ses fruits \u00e9taient abondants,<\/p>\n<p class=\"q\">Plus il a multipli\u00e9 les autels;<\/p>\n<p class=\"q\">Plus son pays \u00e9tait prosp\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Plus il a embelli les statues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.2","name":"Os\u00e9e 10:2","id":"fra-LSG:Hos.10.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.17","name":"Os\u00e9e 9:17","id":"fra-LSG:Hos.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Hos.10.2","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.2","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:2","prev_osis_id":"Hos.010.001,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.2\" class=\"v\">2<\/sup>Leur c\u0153ur est partag\u00e9: ils vont en porter la peine.<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel renversera leurs autels, d\u00e9truira leurs statues.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.3","name":"Os\u00e9e 10:3","id":"fra-LSG:Hos.10.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.1","name":"Os\u00e9e 10:1","id":"fra-LSG:Hos.10.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Hos.10.3","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.3","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:3","prev_osis_id":"Hos.010.002,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et bient\u00f4t ils diront: Nous n\u2019avons point de roi,<\/p>\n<p class=\"q\">Car nous n\u2019avons pas craint l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">Et le roi, que pourrait-il faire pour nous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.4","name":"Os\u00e9e 10:4","id":"fra-LSG:Hos.10.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.2","name":"Os\u00e9e 10:2","id":"fra-LSG:Hos.10.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Hos.10.4","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.4","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:4","prev_osis_id":"Hos.010.003,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils prononcent des paroles vaines, des serments faux,<\/p>\n<p class=\"q\">Lorsqu\u2019ils concluent une alliance:<\/p>\n<p class=\"q\">Aussi le ch\u00e2timent germera, comme une plante v\u00e9n\u00e9neuse<\/p>\n<p class=\"q\">Dans les sillons des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.5","name":"Os\u00e9e 10:5","id":"fra-LSG:Hos.10.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.3","name":"Os\u00e9e 10:3","id":"fra-LSG:Hos.10.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Hos.10.5","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.5","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:5","prev_osis_id":"Hos.010.004,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les habitants de Samarie seront constern\u00e9s au sujet des veaux de Beth-Aven;<\/p>\n<p class=\"q\">Le peuple m\u00e8nera deuil sur l\u2019idole,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ses pr\u00eatres trembleront pour elle,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour sa gloire, qui va dispara\u00eetre du milieu d\u2019eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.6","name":"Os\u00e9e 10:6","id":"fra-LSG:Hos.10.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.4","name":"Os\u00e9e 10:4","id":"fra-LSG:Hos.10.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Hos.10.6","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.6","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:6","prev_osis_id":"Hos.010.005,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.6\" class=\"v\">6<\/sup>Elle sera transport\u00e9e en Assyrie,<\/p>\n<p class=\"q\">Pour servir de pr\u00e9sent au roi Jareb.<\/p>\n<p class=\"q\">La confusion saisira \u00c9phra\u00efm,<\/p>\n<p class=\"q\">Et Isra\u00ebl aura honte de ses desseins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.7","name":"Os\u00e9e 10:7","id":"fra-LSG:Hos.10.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.5","name":"Os\u00e9e 10:5","id":"fra-LSG:Hos.10.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Hos.10.7","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.7","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:7","prev_osis_id":"Hos.010.006,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.7\" class=\"v\">7<\/sup>C\u2019en est fait de Samarie, de son roi,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme de l\u2019\u00e9cume \u00e0 la surface des eaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.8","name":"Os\u00e9e 10:8","id":"fra-LSG:Hos.10.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.6","name":"Os\u00e9e 10:6","id":"fra-LSG:Hos.10.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Hos.10.8","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.8","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:8","prev_osis_id":"Hos.010.007,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les hauts lieux de Beth-Aven, o\u00f9 Isra\u00ebl a p\u00e9ch\u00e9, seront d\u00e9truits;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00e9pine et la ronce cro\u00eetront sur leurs autels.<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Ils diront aux montagnes: Couvrez-nous!<\/p>\n<p class=\"q\">Et aux collines: Tombez sur nous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.9","name":"Os\u00e9e 10:9","id":"fra-LSG:Hos.10.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.7","name":"Os\u00e9e 10:7","id":"fra-LSG:Hos.10.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Hos.10.9","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.9","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:9","prev_osis_id":"Hos.010.008,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.9\" class=\"v\">9<\/sup>Depuis les jours de Guibea tu as p\u00e9ch\u00e9, Isra\u00ebl!<\/p>\n<p class=\"q\">L\u00e0 ils rest\u00e8rent debout,<\/p>\n<p class=\"q\">La guerre contre les m\u00e9chants ne les atteignit pas \u00e0 Guibea.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.10","name":"Os\u00e9e 10:10","id":"fra-LSG:Hos.10.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.8","name":"Os\u00e9e 10:8","id":"fra-LSG:Hos.10.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Hos.10.10","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.10","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:10","prev_osis_id":"Hos.010.009,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je les ch\u00e2tierai \u00e0 mon gr\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et des peuples s\u2019assembleront contre eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Quand on les encha\u00eenera pour leur double iniquit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.11","name":"Os\u00e9e 10:11","id":"fra-LSG:Hos.10.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.9","name":"Os\u00e9e 10:9","id":"fra-LSG:Hos.10.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Hos.10.11","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.11","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:11","prev_osis_id":"Hos.010.010,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.11\" class=\"v\">11<\/sup>\u00c9phra\u00efm est une g\u00e9nisse dress\u00e9e, et qui aime \u00e0 fouler le grain,<\/p>\n<p class=\"q\">Mais je m\u2019approcherai de son beau cou;<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019attellerai \u00c9phra\u00efm, Juda labourera, Jacob hersera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.12","name":"Os\u00e9e 10:12","id":"fra-LSG:Hos.10.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.10","name":"Os\u00e9e 10:10","id":"fra-LSG:Hos.10.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Hos.10.12","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.12","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:12","prev_osis_id":"Hos.010.011,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-15: cf. Pr 11:18. Ga 6:7-9.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.12\" class=\"v\">12<\/sup>Semez selon la justice, moissonnez selon la mis\u00e9ricorde,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    D\u00e9frichez-vous un champ nouveau!<\/p>\n<p class=\"q\">Il est temps de chercher l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">Jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il vienne, et r\u00e9pande pour vous la justice.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.13","name":"Os\u00e9e 10:13","id":"fra-LSG:Hos.10.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.11","name":"Os\u00e9e 10:11","id":"fra-LSG:Hos.10.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Hos.10.13","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.13","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:13","prev_osis_id":"Hos.010.012,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.13\" class=\"v\">13<\/sup>Vous avez cultiv\u00e9 le mal, moissonn\u00e9 l\u2019iniquit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Mang\u00e9 le fruit du mensonge;<\/p>\n<p class=\"q\">Car tu as eu confiance dans ta voie,<\/p>\n<p class=\"q\">Dans le nombre de tes vaillants hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.14","name":"Os\u00e9e 10:14","id":"fra-LSG:Hos.10.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.12","name":"Os\u00e9e 10:12","id":"fra-LSG:Hos.10.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Hos.10.14","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.14","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:14","prev_osis_id":"Hos.010.013,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il s\u2019\u00e9l\u00e8vera un tumulte parmi ton peuple,<\/p>\n<p class=\"q\">Et toutes tes forteresses seront d\u00e9truites,<\/p>\n<p class=\"q\">Comme fut d\u00e9truite Schalman Beth-Arbel,<\/p>\n<p class=\"q\">Au jour de la guerre,<\/p>\n<p class=\"q\">O\u00f9 la m\u00e8re fut \u00e9cras\u00e9e avec les enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.15","name":"Os\u00e9e 10:15","id":"fra-LSG:Hos.10.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.13","name":"Os\u00e9e 10:13","id":"fra-LSG:Hos.10.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Hos.10.15","osis_end":"fra-LSG:Hos.10.15","label":"","reference":"Os\u00e9e 10:15","prev_osis_id":"Hos.010.014,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.011.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.10.15\" class=\"v\">15<\/sup>Voil\u00e0 ce que vous attirera B\u00e9thel,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de votre extr\u00eame m\u00e9chancet\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Vienne l\u2019aurore, et c\u2019en est fait du roi d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.10","name":"Os\u00e9e 10","id":"fra-LSG:Hos.10"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.11.1","name":"Os\u00e9e 11:1","id":"fra-LSG:Hos.11.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.14","name":"Os\u00e9e 10:14","id":"fra-LSG:Hos.10.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc1227588.87305974');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1227588.87305974\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc1227588.87305974","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc1227588.87305974'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1227588.87305974\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}