{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Hos.9.1","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.1","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:1","prev_osis_id":"Hos.008.014,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9portation d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. Os 2:10-15. \u00c9s 32:10-14. (Os 8:13; 11:5.)<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Isra\u00ebl, ne te livre pas \u00e0 la joie, \u00e0 l\u2019all\u00e9gresse, comme les peuples,<\/p>\n<p class=\"q\">De ce que tu t\u2019es prostitu\u00e9 en abandonnant l\u2019\u00c9ternel,<\/p>\n<p class=\"q\">De ce que tu as aim\u00e9 un salaire impur dans toutes les aires \u00e0 bl\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.2","name":"Os\u00e9e 9:2","id":"fra-LSG:Hos.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.8.14","name":"Os\u00e9e 8:14","id":"fra-LSG:Hos.8.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Hos.9.2","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.2","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:2","prev_osis_id":"Hos.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>L\u2019aire et le pressoir ne les nourriront pas,<\/p>\n<p class=\"q\">Et le mo\u00fbt leur fera d\u00e9faut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.3","name":"Os\u00e9e 9:3","id":"fra-LSG:Hos.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.1","name":"Os\u00e9e 9:1","id":"fra-LSG:Hos.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Hos.9.3","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.3","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:3","prev_osis_id":"Hos.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ils ne resteront pas dans le pays de l\u2019\u00c9ternel;<\/p>\n<p class=\"q\">\u00c9phra\u00efm retournera en \u00c9gypte,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils mangeront en Assyrie des aliments impurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.4","name":"Os\u00e9e 9:4","id":"fra-LSG:Hos.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.2","name":"Os\u00e9e 9:2","id":"fra-LSG:Hos.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Hos.9.4","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.4","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:4","prev_osis_id":"Hos.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils ne feront pas \u00e0 l\u2019\u00c9ternel des libations de vin:<\/p>\n<p class=\"q\">Elles ne lui seraient point agr\u00e9ables.<\/p>\n<p class=\"q\">Leurs sacrifices seront pour eux comme un pain de deuil;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous ceux qui en mangeront se rendront impurs;<\/p>\n<p class=\"q\">Car leur pain ne sera que pour eux,<\/p>\n<p class=\"q\">Il n\u2019entrera point dans la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.5","name":"Os\u00e9e 9:5","id":"fra-LSG:Hos.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.3","name":"Os\u00e9e 9:3","id":"fra-LSG:Hos.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Hos.9.5","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.5","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:5","prev_osis_id":"Hos.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Que ferez-vous aux jours solennels,<\/p>\n<p class=\"q\">Aux jours des f\u00eates de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.6","name":"Os\u00e9e 9:6","id":"fra-LSG:Hos.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.4","name":"Os\u00e9e 9:4","id":"fra-LSG:Hos.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Hos.9.6","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.6","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:6","prev_osis_id":"Hos.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car voici, ils partent \u00e0 cause de la d\u00e9vastation;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9gypte les recueillera,<\/p>\n<p class=\"q\">Moph leur donnera des s\u00e9pulcres;<\/p>\n<p class=\"q\">Ce qu\u2019ils ont de pr\u00e9cieux, leur argent, sera la proie des ronces,<\/p>\n<p class=\"q\">Et les \u00e9pines cro\u00eetront dans leurs tentes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.7","name":"Os\u00e9e 9:7","id":"fra-LSG:Hos.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.5","name":"Os\u00e9e 9:5","id":"fra-LSG:Hos.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Hos.9.7","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.7","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:7","prev_osis_id":"Hos.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-9: cf. J\u00e9 20:7-18.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ils arrivent, les jours du ch\u00e2timent,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils arrivent, les jours de la r\u00e9tribution:<\/p>\n<p class=\"q\">Isra\u00ebl va l\u2019\u00e9prouver!<\/p>\n<p class=\"q\">Le proph\u00e8te est fou, l\u2019homme inspir\u00e9 a le d\u00e9lire,<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la grandeur de tes iniquit\u00e9s et de tes r\u00e9bellions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.8","name":"Os\u00e9e 9:8","id":"fra-LSG:Hos.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.6","name":"Os\u00e9e 9:6","id":"fra-LSG:Hos.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Hos.9.8","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.8","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:8","prev_osis_id":"Hos.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>\u00c9phra\u00efm est une sentinelle contre mon Dieu;<\/p>\n<p class=\"q\">Le proph\u00e8te\u2026 un filet d\u2019oiseleur est sur toutes ses voies,<\/p>\n<p class=\"q\">Un ennemi dans la maison de son Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.9","name":"Os\u00e9e 9:9","id":"fra-LSG:Hos.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.7","name":"Os\u00e9e 9:7","id":"fra-LSG:Hos.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Hos.9.9","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.9","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:9","prev_osis_id":"Hos.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils sont plong\u00e9s dans la corruption, comme aux jours de Guibea;<\/p>\n<p class=\"q\">L\u2019\u00c9ternel se souviendra de leur iniquit\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Il punira leurs p\u00e9ch\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.10","name":"Os\u00e9e 9:10","id":"fra-LSG:Hos.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.8","name":"Os\u00e9e 9:8","id":"fra-LSG:Hos.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Hos.9.10","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.10","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:10","prev_osis_id":"Hos.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-17: cf. J\u00e9 2:2-7, 14-19. De 4:25-27.<\/h5>\n<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>J\u2019ai trouv\u00e9 Isra\u00ebl comme des raisins dans le d\u00e9sert,<\/p>\n<p class=\"q\">J\u2019ai vu vos p\u00e8res comme les premiers fruits d\u2019un figuier;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais ils sont all\u00e9s vers Baal-Peor,<\/p>\n<p class=\"q\">Ils se sont consacr\u00e9s \u00e0 l\u2019inf\u00e2me idole,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils sont devenus abominables comme l\u2019objet de leur amour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.11","name":"Os\u00e9e 9:11","id":"fra-LSG:Hos.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.9","name":"Os\u00e9e 9:9","id":"fra-LSG:Hos.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Hos.9.11","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.11","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:11","prev_osis_id":"Hos.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>La gloire d\u2019\u00c9phra\u00efm s\u2019envolera comme un oiseau:<\/p>\n<p class=\"q\">Plus de naissance, plus de grossesse, plus de conception.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.12","name":"Os\u00e9e 9:12","id":"fra-LSG:Hos.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.10","name":"Os\u00e9e 9:10","id":"fra-LSG:Hos.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Hos.9.12","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.12","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:12","prev_osis_id":"Hos.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>S\u2019ils \u00e9l\u00e8vent leurs enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les en priverai avant qu\u2019ils soient des hommes;<\/p>\n<p class=\"q\">Et malheur \u00e0 eux, quand je les abandonnerai!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.13","name":"Os\u00e9e 9:13","id":"fra-LSG:Hos.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.11","name":"Os\u00e9e 9:11","id":"fra-LSG:Hos.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Hos.9.13","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.13","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:13","prev_osis_id":"Hos.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>\u00c9phra\u00efm, aussi loin que portent mes regards du c\u00f4t\u00e9 de Tyr,<\/p>\n<p class=\"q\">Est plant\u00e9 dans un lieu agr\u00e9able;<\/p>\n<p class=\"q\">Mais \u00c9phra\u00efm m\u00e8nera ses enfants vers celui qui les tuera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.14","name":"Os\u00e9e 9:14","id":"fra-LSG:Hos.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.12","name":"Os\u00e9e 9:12","id":"fra-LSG:Hos.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Hos.9.14","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.14","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:14","prev_osis_id":"Hos.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Donne-leur, \u00f4 \u00c9ternel!\u2026 Que leur donneras-tu?\u2026<\/p>\n<p class=\"q\">Donne-leur un sein qui avorte et des mamelles dess\u00e9ch\u00e9es!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.15","name":"Os\u00e9e 9:15","id":"fra-LSG:Hos.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.13","name":"Os\u00e9e 9:13","id":"fra-LSG:Hos.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Hos.9.15","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.15","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:15","prev_osis_id":"Hos.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Toute leur m\u00e9chancet\u00e9 se montre \u00e0 Guilgal;<\/p>\n<p class=\"q\">C\u2019est l\u00e0 que je les ai pris en aversion.<\/p>\n<p class=\"q\">A cause de la malice de leurs \u0153uvres,<\/p>\n<p class=\"q\">Je les chasserai de ma maison.<\/p>\n<p class=\"q\">Je ne les aimerai plus;<\/p>\n<p class=\"q\">Tous leurs chefs sont des rebelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.16","name":"Os\u00e9e 9:16","id":"fra-LSG:Hos.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.14","name":"Os\u00e9e 9:14","id":"fra-LSG:Hos.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Hos.9.16","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.16","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:16","prev_osis_id":"Hos.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>\u00c9phra\u00efm est frapp\u00e9, sa racine est devenue s\u00e8che;<\/p>\n<p class=\"q\">Ils ne porteront plus de fruit;<\/p>\n<p class=\"q\">Et s\u2019ils ont des enfants,<\/p>\n<p class=\"q\">Je ferai p\u00e9rir les objets de leur tendresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.17","name":"Os\u00e9e 9:17","id":"fra-LSG:Hos.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.15","name":"Os\u00e9e 9:15","id":"fra-LSG:Hos.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Hos.9.17","osis_end":"fra-LSG:Hos.9.17","label":"","reference":"Os\u00e9e 9:17","prev_osis_id":"Hos.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Hos.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"Hos.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Mon Dieu les rejettera, parce qu\u2019ils ne l\u2019ont pas \u00e9cout\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">Et ils seront errants parmi les nations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Hos.9","name":"Os\u00e9e 9","id":"fra-LSG:Hos.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.10.1","name":"Os\u00e9e 10:1","id":"fra-LSG:Hos.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Hos.9.16","name":"Os\u00e9e 9:16","id":"fra-LSG:Hos.9.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb949aa97.22245768');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb949aa97.22245768\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb949aa97.22245768","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb949aa97.22245768'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb949aa97.22245768\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}