{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Exod.31.1","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.1","label":"","reference":"Exode 31:1","prev_osis_id":"Exod.030.038,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9signation des ouvriers<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. Ex 35:30 \u00e0 36:3. (\u00c9p 4:11, 12. 1 Co 12:7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.2","name":"Exode 31:2","id":"fra-LSG:Exod.31.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.30.38","name":"Exode 30:38","id":"fra-LSG:Exod.30.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Exod.31.2","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.2","label":"","reference":"Exode 31:2","prev_osis_id":"Exod.031.001,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sache que j\u2019ai choisi Betsaleel, fils d\u2019Uri, fils de Hur, de la tribu de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.3","name":"Exode 31:3","id":"fra-LSG:Exod.31.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.1","name":"Exode 31:1","id":"fra-LSG:Exod.31.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Exod.31.3","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.3","label":"","reference":"Exode 31:3","prev_osis_id":"Exod.031.002,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je l\u2019ai rempli de l\u2019Esprit de Dieu, de sagesse, d\u2019intelligence, et de savoir pour toutes sortes d\u2019ouvrages,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.4","name":"Exode 31:4","id":"fra-LSG:Exod.31.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.2","name":"Exode 31:2","id":"fra-LSG:Exod.31.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Exod.31.4","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.4","label":"","reference":"Exode 31:4","prev_osis_id":"Exod.031.003,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.4\" class=\"v\">4<\/sup>je l\u2019ai rendu capable de faire des inventions, de travailler l\u2019or, l\u2019argent et l\u2019airain,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.5","name":"Exode 31:5","id":"fra-LSG:Exod.31.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.3","name":"Exode 31:3","id":"fra-LSG:Exod.31.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Exod.31.5","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.5","label":"","reference":"Exode 31:5","prev_osis_id":"Exod.031.004,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.5\" class=\"v\">5<\/sup>de graver les pierres \u00e0 ench\u00e2sser, de travailler le bois, et d\u2019ex\u00e9cuter toutes sortes d\u2019ouvrages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.6","name":"Exode 31:6","id":"fra-LSG:Exod.31.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.4","name":"Exode 31:4","id":"fra-LSG:Exod.31.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Exod.31.6","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.6","label":"","reference":"Exode 31:6","prev_osis_id":"Exod.031.005,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et voici, je lui ai donn\u00e9 pour aide Oholiab, fils d\u2019Ahisamac, de la tribu de Dan. J\u2019ai mis de l\u2019intelligence dans l\u2019esprit de tous ceux qui sont habiles, pour qu\u2019ils fassent tout ce que je t\u2019ai ordonn\u00e9:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.7","name":"Exode 31:7","id":"fra-LSG:Exod.31.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.5","name":"Exode 31:5","id":"fra-LSG:Exod.31.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Exod.31.7","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.7","label":"","reference":"Exode 31:7","prev_osis_id":"Exod.031.006,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.7\" class=\"v\">7<\/sup>la tente d\u2019assignation, l\u2019arche du t\u00e9moignage, le propitiatoire qui sera dessus, et tous les ustensiles de la tente;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.8","name":"Exode 31:8","id":"fra-LSG:Exod.31.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.6","name":"Exode 31:6","id":"fra-LSG:Exod.31.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Exod.31.8","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.8","label":"","reference":"Exode 31:8","prev_osis_id":"Exod.031.007,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.8\" class=\"v\">8<\/sup>la table et ses ustensiles, le chandelier d\u2019or pur et tous ses ustensiles,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.9","name":"Exode 31:9","id":"fra-LSG:Exod.31.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.7","name":"Exode 31:7","id":"fra-LSG:Exod.31.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Exod.31.9","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.9","label":"","reference":"Exode 31:9","prev_osis_id":"Exod.031.008,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.9\" class=\"v\">9<\/sup>l\u2019autel des parfums; l\u2019autel des holocaustes et tous ses ustensiles, la cuve avec sa base;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.10","name":"Exode 31:10","id":"fra-LSG:Exod.31.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.8","name":"Exode 31:8","id":"fra-LSG:Exod.31.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Exod.31.10","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.10","label":"","reference":"Exode 31:10","prev_osis_id":"Exod.031.009,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.10\" class=\"v\">10<\/sup>les v\u00eatements d\u2019office, les v\u00eatements sacr\u00e9s pour le sacrificateur Aaron, les v\u00eatements de ses fils pour les fonctions du sacerdoce;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.11","name":"Exode 31:11","id":"fra-LSG:Exod.31.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.9","name":"Exode 31:9","id":"fra-LSG:Exod.31.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Exod.31.11","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.11","label":"","reference":"Exode 31:11","prev_osis_id":"Exod.031.010,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.11\" class=\"v\">11<\/sup>l\u2019huile d\u2019onction, et le parfum odorif\u00e9rant pour le sanctuaire. Ils se conformeront \u00e0 tous les ordres que j\u2019ai donn\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.12","name":"Exode 31:12","id":"fra-LSG:Exod.31.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.10","name":"Exode 31:10","id":"fra-LSG:Exod.31.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Exod.31.12","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.12","label":"","reference":"Exode 31:12","prev_osis_id":"Exod.031.011,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le sabbat rappel\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-17: cf. (Ex 20:8-11. Ge 2:1-3.) (No 15:32-36. J\u00e9 17:21-27.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.13","name":"Exode 31:13","id":"fra-LSG:Exod.31.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.11","name":"Exode 31:11","id":"fra-LSG:Exod.31.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Exod.31.13","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.13","label":"","reference":"Exode 31:13","prev_osis_id":"Exod.031.012,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.13\" class=\"v\">13<\/sup>Parle aux enfants d\u2019Isra\u00ebl, et dis-leur: Vous ne manquerez pas d\u2019observer mes sabbats, car ce sera entre moi et vous, et parmi vos descendants, un signe auquel on conna\u00eetra que je suis l\u2019\u00c9ternel qui vous sanctifie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.14","name":"Exode 31:14","id":"fra-LSG:Exod.31.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.12","name":"Exode 31:12","id":"fra-LSG:Exod.31.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Exod.31.14","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.14","label":"","reference":"Exode 31:14","prev_osis_id":"Exod.031.013,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.14\" class=\"v\">14<\/sup>Vous observerez le sabbat, car il sera pour vous une chose sainte. Celui qui le profanera, sera puni de mort; celui qui fera quelque ouvrage ce jour-l\u00e0, sera retranch\u00e9 du milieu de son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.15","name":"Exode 31:15","id":"fra-LSG:Exod.31.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.13","name":"Exode 31:13","id":"fra-LSG:Exod.31.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Exod.31.15","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.15","label":"","reference":"Exode 31:15","prev_osis_id":"Exod.031.014,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.15\" class=\"v\">15<\/sup>On travaillera six jours; mais le septi\u00e8me jour est le sabbat, le jour du repos, consacr\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel. Celui qui fera quelque ouvrage le jour du sabbat, sera puni de mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.16","name":"Exode 31:16","id":"fra-LSG:Exod.31.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.14","name":"Exode 31:14","id":"fra-LSG:Exod.31.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Exod.31.16","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.16","label":"","reference":"Exode 31:16","prev_osis_id":"Exod.031.015,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl observeront le sabbat, en le c\u00e9l\u00e9brant, eux et leurs descendants, comme une alliance perp\u00e9tuelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.17","name":"Exode 31:17","id":"fra-LSG:Exod.31.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.15","name":"Exode 31:15","id":"fra-LSG:Exod.31.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Exod.31.17","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.17","label":"","reference":"Exode 31:17","prev_osis_id":"Exod.031.016,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.031.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ce sera entre moi et les enfants d\u2019Isra\u00ebl un signe qui devra durer \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9; car en six jours l\u2019\u00c9ternel a fait les cieux et la terre, et le septi\u00e8me jour il a cess\u00e9 son \u0153uvre et il s\u2019est repos\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.18","name":"Exode 31:18","id":"fra-LSG:Exod.31.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.16","name":"Exode 31:16","id":"fra-LSG:Exod.31.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Exod.31.18","osis_end":"fra-LSG:Exod.31.18","label":"","reference":"Exode 31:18","prev_osis_id":"Exod.031.017,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.032.001,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les tables de la loi<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 18: cf. De 9:9-11. Ex 34:1-4, 28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.31.18\" class=\"v\">18<\/sup>Lorsque l\u2019\u00c9ternel eut achev\u00e9 de parler \u00e0 Mo\u00efse sur la montagne de Sina\u00ef, il lui donna les deux tables du t\u00e9moignage, tables de pierre, \u00e9crites du doigt de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.31","name":"Exode 31","id":"fra-LSG:Exod.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.32.1","name":"Exode 32:1","id":"fra-LSG:Exod.32.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.31.17","name":"Exode 31:17","id":"fra-LSG:Exod.31.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81ef012f319.64886707');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ef012f319.64886707\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81ef012f319.64886707","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81ef012f319.64886707'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ef012f319.64886707\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}