{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Exod.28.1","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.1","label":"","reference":"Exode 28:1","prev_osis_id":"Exod.027.021,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Description des v\u00eatements sacerdotaux<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. L\u00e9 8:1-13. Ps 132:9, 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>Fais approcher de toi Aaron, ton fr\u00e8re, et ses fils, et prends-les parmi les enfants d\u2019Isra\u00ebl pour les consacrer \u00e0 mon service dans le sacerdoce: Aaron et les fils d\u2019Aaron, Nadab, Abihu, \u00c9l\u00e9azar et Ithamar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.2","name":"Exode 28:2","id":"fra-LSG:Exod.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.21","name":"Exode 27:21","id":"fra-LSG:Exod.27.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Exod.28.2","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.2","label":"","reference":"Exode 28:2","prev_osis_id":"Exod.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tu feras \u00e0 Aaron, ton fr\u00e8re, des v\u00eatements sacr\u00e9s, pour marquer sa dignit\u00e9 et pour lui servir de parure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.3","name":"Exode 28:3","id":"fra-LSG:Exod.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.1","name":"Exode 28:1","id":"fra-LSG:Exod.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Exod.28.3","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.3","label":"","reference":"Exode 28:3","prev_osis_id":"Exod.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu parleras \u00e0 tous ceux qui sont habiles, \u00e0 qui j\u2019ai donn\u00e9 un esprit plein d\u2019intelligence; et ils feront les v\u00eatements d\u2019Aaron, afin qu\u2019il soit consacr\u00e9 et qu\u2019il exerce mon sacerdoce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.4","name":"Exode 28:4","id":"fra-LSG:Exod.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.2","name":"Exode 28:2","id":"fra-LSG:Exod.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Exod.28.4","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.4","label":"","reference":"Exode 28:4","prev_osis_id":"Exod.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Voici les v\u00eatements qu\u2019ils feront: un pectoral, un \u00e9phod, une robe, une tunique brod\u00e9e, une tiare, et une ceinture. Ils feront des v\u00eatements sacr\u00e9s \u00e0 Aaron, ton fr\u00e8re, et \u00e0 ses fils, afin qu\u2019ils exercent mon sacerdoce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.5","name":"Exode 28:5","id":"fra-LSG:Exod.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.3","name":"Exode 28:3","id":"fra-LSG:Exod.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Exod.28.5","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.5","label":"","reference":"Exode 28:5","prev_osis_id":"Exod.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils emploieront de l\u2019or, des \u00e9toffes teintes en bleu, en pourpre, en cramoisi, et de fin lin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.6","name":"Exode 28:6","id":"fra-LSG:Exod.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.4","name":"Exode 28:4","id":"fra-LSG:Exod.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Exod.28.6","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.6","label":"","reference":"Exode 28:6","prev_osis_id":"Exod.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-14: cf. Ex 39:2-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>\n    Ils feront l\u2019\u00e9phod d\u2019or, de fil bleu, pourpre et cramoisi, et de fin lin retors; il sera artistement travaill\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.7","name":"Exode 28:7","id":"fra-LSG:Exod.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.5","name":"Exode 28:5","id":"fra-LSG:Exod.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Exod.28.7","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.7","label":"","reference":"Exode 28:7","prev_osis_id":"Exod.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>On y fera deux \u00e9paulettes, qui le joindront par ses deux extr\u00e9mit\u00e9s; et c\u2019est ainsi qu\u2019il sera joint.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.8","name":"Exode 28:8","id":"fra-LSG:Exod.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.6","name":"Exode 28:6","id":"fra-LSG:Exod.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Exod.28.8","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.8","label":"","reference":"Exode 28:8","prev_osis_id":"Exod.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>La ceinture sera du m\u00eame travail que l\u2019\u00e9phod et fix\u00e9e sur lui; elle sera d\u2019or, de fil bleu, pourpre et cramoisi, et de fin lin retors.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.9","name":"Exode 28:9","id":"fra-LSG:Exod.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.7","name":"Exode 28:7","id":"fra-LSG:Exod.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Exod.28.9","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.9","label":"","reference":"Exode 28:9","prev_osis_id":"Exod.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tu prendras deux pierres d\u2019onyx, et tu y graveras les noms des fils d\u2019Isra\u00ebl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.10","name":"Exode 28:10","id":"fra-LSG:Exod.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.8","name":"Exode 28:8","id":"fra-LSG:Exod.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Exod.28.10","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.10","label":"","reference":"Exode 28:10","prev_osis_id":"Exod.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>six de leurs noms sur une pierre, et les six autres sur la seconde pierre, d\u2019apr\u00e8s l\u2019ordre des naissances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.11","name":"Exode 28:11","id":"fra-LSG:Exod.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.9","name":"Exode 28:9","id":"fra-LSG:Exod.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Exod.28.11","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.11","label":"","reference":"Exode 28:11","prev_osis_id":"Exod.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tu graveras sur les deux pierres les noms des fils d\u2019Isra\u00ebl, comme on grave les pierres et les cachets; tu les entoureras de montures d\u2019or.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.12","name":"Exode 28:12","id":"fra-LSG:Exod.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.10","name":"Exode 28:10","id":"fra-LSG:Exod.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Exod.28.12","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.12","label":"","reference":"Exode 28:12","prev_osis_id":"Exod.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu mettras les deux pierres sur les \u00e9paulettes de l\u2019\u00e9phod, en souvenir des fils d\u2019Isra\u00ebl; et c\u2019est comme souvenir qu\u2019Aaron portera leurs noms devant l\u2019\u00c9ternel sur ses deux \u00e9paules.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.13","name":"Exode 28:13","id":"fra-LSG:Exod.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.11","name":"Exode 28:11","id":"fra-LSG:Exod.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Exod.28.13","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.13","label":"","reference":"Exode 28:13","prev_osis_id":"Exod.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu feras des montures d\u2019or,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.14","name":"Exode 28:14","id":"fra-LSG:Exod.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.12","name":"Exode 28:12","id":"fra-LSG:Exod.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Exod.28.14","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.14","label":"","reference":"Exode 28:14","prev_osis_id":"Exod.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>et deux cha\u00eenettes d\u2019or pur, que tu tresseras en forme de cordons; et tu fixeras aux montures les cha\u00eenettes ainsi tress\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.15","name":"Exode 28:15","id":"fra-LSG:Exod.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.13","name":"Exode 28:13","id":"fra-LSG:Exod.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Exod.28.15","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.15","label":"","reference":"Exode 28:15","prev_osis_id":"Exod.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-30: cf. Ex 39:8-21. No 27:21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>\n    Tu feras le pectoral du jugement, artistement travaill\u00e9; tu le feras du m\u00eame travail que l\u2019\u00e9phod, tu le feras d\u2019or, de fil bleu, pourpre et cramoisi, et de fin lin retors.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.16","name":"Exode 28:16","id":"fra-LSG:Exod.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.14","name":"Exode 28:14","id":"fra-LSG:Exod.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Exod.28.16","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.16","label":"","reference":"Exode 28:16","prev_osis_id":"Exod.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il sera carr\u00e9 et double; sa longueur sera d\u2019un empan, et sa largeur d\u2019un empan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.17","name":"Exode 28:17","id":"fra-LSG:Exod.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.15","name":"Exode 28:15","id":"fra-LSG:Exod.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Exod.28.17","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.17","label":"","reference":"Exode 28:17","prev_osis_id":"Exod.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Tu y ench\u00e2sseras une garniture de pierres, quatre rang\u00e9es de pierres: premi\u00e8re rang\u00e9e, une sardoine, une topaze, une \u00e9meraude;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.18","name":"Exode 28:18","id":"fra-LSG:Exod.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.16","name":"Exode 28:16","id":"fra-LSG:Exod.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Exod.28.18","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.18","label":"","reference":"Exode 28:18","prev_osis_id":"Exod.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>seconde rang\u00e9e, une escarboucle, un saphir, un diamant;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.19","name":"Exode 28:19","id":"fra-LSG:Exod.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.17","name":"Exode 28:17","id":"fra-LSG:Exod.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Exod.28.19","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.19","label":"","reference":"Exode 28:19","prev_osis_id":"Exod.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.19\" class=\"v\">19<\/sup>troisi\u00e8me rang\u00e9e, une opale, une agate, une am\u00e9thyste;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.20","name":"Exode 28:20","id":"fra-LSG:Exod.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.18","name":"Exode 28:18","id":"fra-LSG:Exod.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Exod.28.20","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.20","label":"","reference":"Exode 28:20","prev_osis_id":"Exod.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.20\" class=\"v\">20<\/sup>quatri\u00e8me rang\u00e9e, une chrysolithe, un onyx, un jaspe. Ces pierres seront ench\u00e2ss\u00e9es dans leurs montures d\u2019or.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.21","name":"Exode 28:21","id":"fra-LSG:Exod.28.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.19","name":"Exode 28:19","id":"fra-LSG:Exod.28.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Exod.28.21","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.21","label":"","reference":"Exode 28:21","prev_osis_id":"Exod.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il y en aura douze, d\u2019apr\u00e8s les noms des fils d\u2019Isra\u00ebl; elles seront grav\u00e9es comme des cachets, chacune avec le nom de l\u2019une des douze tribus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.22","name":"Exode 28:22","id":"fra-LSG:Exod.28.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.20","name":"Exode 28:20","id":"fra-LSG:Exod.28.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Exod.28.22","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.22","label":"","reference":"Exode 28:22","prev_osis_id":"Exod.028.021,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tu feras sur le pectoral des cha\u00eenettes d\u2019or pur, tress\u00e9es en forme de cordons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.23","name":"Exode 28:23","id":"fra-LSG:Exod.28.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.21","name":"Exode 28:21","id":"fra-LSG:Exod.28.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Exod.28.23","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.23","label":"","reference":"Exode 28:23","prev_osis_id":"Exod.028.022,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.23\" class=\"v\">23<\/sup>Tu feras sur le pectoral deux anneaux d\u2019or, et tu mettras ces deux anneaux aux deux extr\u00e9mit\u00e9s du pectoral.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.24","name":"Exode 28:24","id":"fra-LSG:Exod.28.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.22","name":"Exode 28:22","id":"fra-LSG:Exod.28.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Exod.28.24","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.24","label":"","reference":"Exode 28:24","prev_osis_id":"Exod.028.023,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.24\" class=\"v\">24<\/sup>Tu passeras les deux cordons d\u2019or dans les deux anneaux aux deux extr\u00e9mit\u00e9s du pectoral;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.25","name":"Exode 28:25","id":"fra-LSG:Exod.28.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.23","name":"Exode 28:23","id":"fra-LSG:Exod.28.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Exod.28.25","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.25","label":"","reference":"Exode 28:25","prev_osis_id":"Exod.028.024,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.25\" class=\"v\">25<\/sup>et tu arr\u00eateras par devant les bouts des deux cordons aux deux montures plac\u00e9es sur les \u00e9paulettes de l\u2019\u00e9phod.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.26","name":"Exode 28:26","id":"fra-LSG:Exod.28.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.24","name":"Exode 28:24","id":"fra-LSG:Exod.28.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Exod.28.26","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.26","label":"","reference":"Exode 28:26","prev_osis_id":"Exod.028.025,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.26\" class=\"v\">26<\/sup>Tu feras encore deux anneaux d\u2019or, que tu mettras aux deux extr\u00e9mit\u00e9s du pectoral, sur le bord int\u00e9rieur appliqu\u00e9 contre l\u2019\u00e9phod.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.27","name":"Exode 28:27","id":"fra-LSG:Exod.28.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.25","name":"Exode 28:25","id":"fra-LSG:Exod.28.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Exod.28.27","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.27","label":"","reference":"Exode 28:27","prev_osis_id":"Exod.028.026,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et tu feras deux autres anneaux d\u2019or, que tu mettras au bas des deux \u00e9paulettes de l\u2019\u00e9phod, sur le devant, pr\u00e8s de la jointure, au-dessus de la ceinture de l\u2019\u00e9phod.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.28","name":"Exode 28:28","id":"fra-LSG:Exod.28.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.26","name":"Exode 28:26","id":"fra-LSG:Exod.28.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Exod.28.28","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.28","label":"","reference":"Exode 28:28","prev_osis_id":"Exod.028.027,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.28\" class=\"v\">28<\/sup>On attachera le pectoral par ses anneaux aux anneaux de l\u2019\u00e9phod avec un cordon bleu, afin que le pectoral soit au-dessus de la ceinture de l\u2019\u00e9phod et qu\u2019il ne puisse pas se s\u00e9parer de l\u2019\u00e9phod.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.29","name":"Exode 28:29","id":"fra-LSG:Exod.28.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.27","name":"Exode 28:27","id":"fra-LSG:Exod.28.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Exod.28.29","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.29","label":"","reference":"Exode 28:29","prev_osis_id":"Exod.028.028,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.29\" class=\"v\">29<\/sup>Lorsque Aaron entrera dans le sanctuaire, il portera sur son c\u0153ur les noms des fils d\u2019Isra\u00ebl, grav\u00e9s sur le pectoral du jugement, pour en conserver \u00e0 toujours le souvenir devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.30","name":"Exode 28:30","id":"fra-LSG:Exod.28.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.28","name":"Exode 28:28","id":"fra-LSG:Exod.28.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Exod.28.30","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.30","label":"","reference":"Exode 28:30","prev_osis_id":"Exod.028.029,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.30\" class=\"v\">30<\/sup>Tu joindras au pectoral du jugement l\u2019urim et le thummim, et ils seront sur le c\u0153ur d\u2019Aaron, lorsqu\u2019il se pr\u00e9sentera devant l\u2019\u00c9ternel. Ainsi, Aaron portera constamment sur son c\u0153ur le jugement des enfants d\u2019Isra\u00ebl, lorsqu\u2019il se pr\u00e9sentera devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.31","name":"Exode 28:31","id":"fra-LSG:Exod.28.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.29","name":"Exode 28:29","id":"fra-LSG:Exod.28.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Exod.28.31","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.31","label":"","reference":"Exode 28:31","prev_osis_id":"Exod.028.030,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.032,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 31-35: cf. Ex 39:22-26. (H\u00e9 13:15, 16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.31\" class=\"v\">31<\/sup>Tu feras la robe de l\u2019\u00e9phod enti\u00e8rement d\u2019\u00e9toffe bleue.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.32","name":"Exode 28:32","id":"fra-LSG:Exod.28.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.30","name":"Exode 28:30","id":"fra-LSG:Exod.28.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Exod.28.32","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.32","label":"","reference":"Exode 28:32","prev_osis_id":"Exod.028.031,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.32\" class=\"v\">32<\/sup>Il y aura, au milieu, une ouverture pour la t\u00eate; et cette ouverture aura tout autour un bord tiss\u00e9, comme l\u2019ouverture d\u2019une cotte de mailles, afin que la robe ne se d\u00e9chire pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.33","name":"Exode 28:33","id":"fra-LSG:Exod.28.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.31","name":"Exode 28:31","id":"fra-LSG:Exod.28.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Exod.28.33","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.33","label":"","reference":"Exode 28:33","prev_osis_id":"Exod.028.032,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.33\" class=\"v\">33<\/sup>Tu mettras autour de la bordure, en bas, des grenades de couleur bleue, pourpre et cramoisi, entrem\u00eal\u00e9es de clochettes d\u2019or:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.34","name":"Exode 28:34","id":"fra-LSG:Exod.28.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.32","name":"Exode 28:32","id":"fra-LSG:Exod.28.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Exod.28.34","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.34","label":"","reference":"Exode 28:34","prev_osis_id":"Exod.028.033,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.34\" class=\"v\">34<\/sup>une clochette d\u2019or et une grenade, une clochette d\u2019or et une grenade, sur tout le tour de la bordure de la robe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.35","name":"Exode 28:35","id":"fra-LSG:Exod.28.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.33","name":"Exode 28:33","id":"fra-LSG:Exod.28.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Exod.28.35","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.35","label":"","reference":"Exode 28:35","prev_osis_id":"Exod.028.034,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.35\" class=\"v\">35<\/sup>Aaron s\u2019en rev\u00eatira pour faire le service; quand il entrera dans le sanctuaire devant l\u2019\u00c9ternel, et quand il en sortira, on entendra le son des clochettes, et il ne mourra point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.36","name":"Exode 28:36","id":"fra-LSG:Exod.28.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.34","name":"Exode 28:34","id":"fra-LSG:Exod.28.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Exod.28.36","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.36","label":"","reference":"Exode 28:36","prev_osis_id":"Exod.028.035,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.037,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 36-43: cf. Ex 39:27-31. H\u00e9 7:26-28.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.36\" class=\"v\">36<\/sup>Tu feras une lame d\u2019or pur, et tu y graveras, comme on grave un cachet: Saintet\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.37","name":"Exode 28:37","id":"fra-LSG:Exod.28.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.35","name":"Exode 28:35","id":"fra-LSG:Exod.28.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Exod.28.37","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.37","label":"","reference":"Exode 28:37","prev_osis_id":"Exod.028.036,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.37\" class=\"v\">37<\/sup>Tu l\u2019attacheras avec un cordon bleu sur la tiare, sur le devant de la tiare.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.38","name":"Exode 28:38","id":"fra-LSG:Exod.28.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.36","name":"Exode 28:36","id":"fra-LSG:Exod.28.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Exod.28.38","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.38","label":"","reference":"Exode 28:38","prev_osis_id":"Exod.028.037,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.38\" class=\"v\">38<\/sup>Elle sera sur le front d\u2019Aaron; et Aaron sera charg\u00e9 des iniquit\u00e9s commises par les enfants d\u2019Isra\u00ebl en faisant toutes leurs saintes offrandes; elle sera constamment sur son front devant l\u2019\u00c9ternel, pour qu\u2019il leur soit favorable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.39","name":"Exode 28:39","id":"fra-LSG:Exod.28.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.37","name":"Exode 28:37","id":"fra-LSG:Exod.28.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Exod.28.39","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.39","label":"","reference":"Exode 28:39","prev_osis_id":"Exod.028.038,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.39\" class=\"v\">39<\/sup>Tu feras la tunique de fin lin; tu feras une tiare de fin lin, et tu feras une ceinture brod\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.40","name":"Exode 28:40","id":"fra-LSG:Exod.28.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.38","name":"Exode 28:38","id":"fra-LSG:Exod.28.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Exod.28.40","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.40","label":"","reference":"Exode 28:40","prev_osis_id":"Exod.028.039,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.40\" class=\"v\">40<\/sup>Pour les fils d\u2019Aaron tu feras des tuniques, tu leur feras des ceintures, et tu leur feras des bonnets, pour marquer leur dignit\u00e9 et pour leur servir de parure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.41","name":"Exode 28:41","id":"fra-LSG:Exod.28.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.39","name":"Exode 28:39","id":"fra-LSG:Exod.28.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Exod.28.41","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.41","label":"","reference":"Exode 28:41","prev_osis_id":"Exod.028.040,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.41\" class=\"v\">41<\/sup>Tu en rev\u00eatiras Aaron, ton fr\u00e8re, et ses fils avec lui. Tu les oindras, tu les consacreras, tu les sanctifieras, et ils seront \u00e0 mon service dans le sacerdoce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.42","name":"Exode 28:42","id":"fra-LSG:Exod.28.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.40","name":"Exode 28:40","id":"fra-LSG:Exod.28.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:Exod.28.42","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.42","label":"","reference":"Exode 28:42","prev_osis_id":"Exod.028.041,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.42\" class=\"v\">42<\/sup>Fais-leur des cale\u00e7ons de lin, pour couvrir leur nudit\u00e9; ils iront depuis les reins jusqu\u2019aux cuisses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.43","name":"Exode 28:43","id":"fra-LSG:Exod.28.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.41","name":"Exode 28:41","id":"fra-LSG:Exod.28.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:Exod.28.43","osis_end":"fra-LSG:Exod.28.43","label":"","reference":"Exode 28:43","prev_osis_id":"Exod.028.042,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.029.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.28.43\" class=\"v\">43<\/sup>Aaron et ses fils les porteront, quand ils entreront dans la tente d\u2019assignation, ou quand ils s\u2019approcheront de l\u2019autel, pour faire le service dans le sanctuaire; ainsi ils ne se rendront point coupables, et ne mourront point. C\u2019est une loi perp\u00e9tuelle pour Aaron et pour ses descendants apr\u00e8s lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.28","name":"Exode 28","id":"fra-LSG:Exod.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.29.1","name":"Exode 29:1","id":"fra-LSG:Exod.29.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.42","name":"Exode 28:42","id":"fra-LSG:Exod.28.42"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81ee79fc0f9.20499825');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ee79fc0f9.20499825\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81ee79fc0f9.20499825","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81ee79fc0f9.20499825'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ee79fc0f9.20499825\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}