{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Exod.27.1","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.1","label":"","reference":"Exode 27:1","prev_osis_id":"Exod.026.037,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Description de l\u2019autel, des holocaustes et du parvis<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. (Ex 38:1-8. \u00c9z 43:13-17.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>Tu feras l\u2019autel de bois d\u2019acacia; sa longueur sera de cinq coud\u00e9es, et sa largeur de cinq coud\u00e9es. L\u2019autel sera carr\u00e9, et sa hauteur sera de trois coud\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.2","name":"Exode 27:2","id":"fra-LSG:Exod.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.26.37","name":"Exode 26:37","id":"fra-LSG:Exod.26.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Exod.27.2","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.2","label":"","reference":"Exode 27:2","prev_osis_id":"Exod.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tu feras, aux quatre coins, des cornes qui sortiront de l\u2019autel; et tu le couvriras d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.3","name":"Exode 27:3","id":"fra-LSG:Exod.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.1","name":"Exode 27:1","id":"fra-LSG:Exod.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Exod.27.3","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.3","label":"","reference":"Exode 27:3","prev_osis_id":"Exod.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu feras pour l\u2019autel des cendriers, des pelles, des bassins, des fourchettes et des brasiers; tu feras d\u2019airain tous ses ustensiles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.4","name":"Exode 27:4","id":"fra-LSG:Exod.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.2","name":"Exode 27:2","id":"fra-LSG:Exod.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Exod.27.4","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.4","label":"","reference":"Exode 27:4","prev_osis_id":"Exod.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tu feras \u00e0 l\u2019autel une grille d\u2019airain, en forme de treillis, et tu mettras quatre anneaux d\u2019airain aux quatre coins du treillis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.5","name":"Exode 27:5","id":"fra-LSG:Exod.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.3","name":"Exode 27:3","id":"fra-LSG:Exod.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Exod.27.5","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.5","label":"","reference":"Exode 27:5","prev_osis_id":"Exod.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu le placeras au-dessous du rebord de l\u2019autel, \u00e0 partir du bas, jusqu\u2019\u00e0 la moiti\u00e9 de la hauteur de l\u2019autel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.6","name":"Exode 27:6","id":"fra-LSG:Exod.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.4","name":"Exode 27:4","id":"fra-LSG:Exod.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Exod.27.6","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.6","label":"","reference":"Exode 27:6","prev_osis_id":"Exod.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tu feras des barres pour l\u2019autel, des barres de bois d\u2019acacia, et tu les couvriras d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.7","name":"Exode 27:7","id":"fra-LSG:Exod.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.5","name":"Exode 27:5","id":"fra-LSG:Exod.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Exod.27.7","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.7","label":"","reference":"Exode 27:7","prev_osis_id":"Exod.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>On passera les barres dans les anneaux; et les barres seront aux deux c\u00f4t\u00e9s de l\u2019autel, quand on le portera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.8","name":"Exode 27:8","id":"fra-LSG:Exod.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.6","name":"Exode 27:6","id":"fra-LSG:Exod.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Exod.27.8","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.8","label":"","reference":"Exode 27:8","prev_osis_id":"Exod.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu le feras creux, avec des planches; il sera fait tel qu\u2019il t\u2019est montr\u00e9 sur la montagne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.9","name":"Exode 27:9","id":"fra-LSG:Exod.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.7","name":"Exode 27:7","id":"fra-LSG:Exod.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Exod.27.9","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.9","label":"","reference":"Exode 27:9","prev_osis_id":"Exod.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-19: cf. Ex 38:9-20. \u00c9z 40:17-47.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Tu feras le parvis du tabernacle. Du c\u00f4t\u00e9 du midi, il y aura, pour former le parvis, des toiles de fin lin retors, sur une longueur de cent coud\u00e9es pour ce premier c\u00f4t\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.10","name":"Exode 27:10","id":"fra-LSG:Exod.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.8","name":"Exode 27:8","id":"fra-LSG:Exod.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Exod.27.10","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.10","label":"","reference":"Exode 27:10","prev_osis_id":"Exod.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>avec vingt colonnes posant sur vingt bases d\u2019airain; les crochets des colonnes et leurs tringles seront d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.11","name":"Exode 27:11","id":"fra-LSG:Exod.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.9","name":"Exode 27:9","id":"fra-LSG:Exod.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Exod.27.11","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.11","label":"","reference":"Exode 27:11","prev_osis_id":"Exod.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 du nord, il y aura \u00e9galement des toiles sur une longueur de cent coud\u00e9es, avec vingt colonnes et leurs vingt bases d\u2019airain; les crochets des colonnes et leurs tringles seront d\u2019argent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.12","name":"Exode 27:12","id":"fra-LSG:Exod.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.10","name":"Exode 27:10","id":"fra-LSG:Exod.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Exod.27.12","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.12","label":"","reference":"Exode 27:12","prev_osis_id":"Exod.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019occident, il y aura pour la largeur du parvis cinquante coud\u00e9es de toiles, avec dix colonnes et leurs dix bases.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.13","name":"Exode 27:13","id":"fra-LSG:Exod.27.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.11","name":"Exode 27:11","id":"fra-LSG:Exod.27.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Exod.27.13","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.13","label":"","reference":"Exode 27:13","prev_osis_id":"Exod.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.13\" class=\"v\">13<\/sup>Du c\u00f4t\u00e9 de l\u2019orient, sur les cinquante coud\u00e9es de largeur du parvis,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.14","name":"Exode 27:14","id":"fra-LSG:Exod.27.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.12","name":"Exode 27:12","id":"fra-LSG:Exod.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Exod.27.14","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.14","label":"","reference":"Exode 27:14","prev_osis_id":"Exod.027.013,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.14\" class=\"v\">14<\/sup>il y aura quinze coud\u00e9es de toiles pour une aile, avec trois colonnes et leurs trois bases,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.15","name":"Exode 27:15","id":"fra-LSG:Exod.27.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.13","name":"Exode 27:13","id":"fra-LSG:Exod.27.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Exod.27.15","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.15","label":"","reference":"Exode 27:15","prev_osis_id":"Exod.027.014,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.15\" class=\"v\">15<\/sup>et quinze coud\u00e9es de toiles pour la seconde aile, avec trois colonnes et leurs trois bases.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.16","name":"Exode 27:16","id":"fra-LSG:Exod.27.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.14","name":"Exode 27:14","id":"fra-LSG:Exod.27.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Exod.27.16","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.16","label":"","reference":"Exode 27:16","prev_osis_id":"Exod.027.015,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.16\" class=\"v\">16<\/sup>Pour la porte du parvis il y aura un rideau de vingt coud\u00e9es, bleu, pourpre et cramoisi, et de fin lin retors, en ouvrage de broderie, avec quatre colonnes et leurs quatre bases.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.17","name":"Exode 27:17","id":"fra-LSG:Exod.27.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.15","name":"Exode 27:15","id":"fra-LSG:Exod.27.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Exod.27.17","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.17","label":"","reference":"Exode 27:17","prev_osis_id":"Exod.027.016,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.17\" class=\"v\">17<\/sup>Toutes les colonnes formant l\u2019enceinte du parvis auront des tringles d\u2019argent, des crochets d\u2019argent, et des bases d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.18","name":"Exode 27:18","id":"fra-LSG:Exod.27.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.16","name":"Exode 27:16","id":"fra-LSG:Exod.27.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Exod.27.18","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.18","label":"","reference":"Exode 27:18","prev_osis_id":"Exod.027.017,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.18\" class=\"v\">18<\/sup>La longueur du parvis sera de cent coud\u00e9es, sa largeur de cinquante de chaque c\u00f4t\u00e9, et sa hauteur de cinq coud\u00e9es; les toiles seront de fin lin retors, et les bases d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.19","name":"Exode 27:19","id":"fra-LSG:Exod.27.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.17","name":"Exode 27:17","id":"fra-LSG:Exod.27.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Exod.27.19","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.19","label":"","reference":"Exode 27:19","prev_osis_id":"Exod.027.018,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.19\" class=\"v\">19<\/sup>Tous les ustensiles destin\u00e9s au service du tabernacle, tous ses pieux, et tous les pieux du parvis, seront d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.20","name":"Exode 27:20","id":"fra-LSG:Exod.27.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.18","name":"Exode 27:18","id":"fra-LSG:Exod.27.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Exod.27.20","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.20","label":"","reference":"Exode 27:20","prev_osis_id":"Exod.027.019,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.027.021,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 20-21: cf. L\u00e9 24:2-4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.20\" class=\"v\">20<\/sup>\n    Tu ordonneras aux enfants d\u2019Isra\u00ebl de t\u2019apporter pour le chandelier de l\u2019huile pure d\u2019olives concass\u00e9es, afin d\u2019entretenir les lampes continuellement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.21","name":"Exode 27:21","id":"fra-LSG:Exod.27.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.19","name":"Exode 27:19","id":"fra-LSG:Exod.27.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Exod.27.21","osis_end":"fra-LSG:Exod.27.21","label":"","reference":"Exode 27:21","prev_osis_id":"Exod.027.020,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.27.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est dans la tente d\u2019assignation, en dehors du voile qui est devant le t\u00e9moignage, qu\u2019Aaron et ses fils la pr\u00e9pareront, pour que les lampes br\u00fblent du soir au matin en pr\u00e9sence de l\u2019\u00c9ternel. C\u2019est une loi perp\u00e9tuelle pour leurs descendants, et que devront observer les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.27","name":"Exode 27","id":"fra-LSG:Exod.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.28.1","name":"Exode 28:1","id":"fra-LSG:Exod.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.27.20","name":"Exode 27:20","id":"fra-LSG:Exod.27.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81ee5923cd2.38215596');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ee5923cd2.38215596\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81ee5923cd2.38215596","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81ee5923cd2.38215596'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ee5923cd2.38215596\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}