{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Exod.9.1","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.1","label":"","reference":"Exode 9:1","prev_osis_id":"Exod.008.028,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (Ps 78:50. Job 9:4.) Mal 3:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Va vers Pharaon, et tu lui diras: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu des H\u00e9breux: Laisse aller mon peuple, afin qu\u2019il me serve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.2","name":"Exode 9:2","id":"fra-LSG:Exod.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.8.28","name":"Exode 8:28","id":"fra-LSG:Exod.8.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Exod.9.2","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.2","label":"","reference":"Exode 9:2","prev_osis_id":"Exod.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Si tu refuses de le laisser aller, et si tu le retiens encore,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.3","name":"Exode 9:3","id":"fra-LSG:Exod.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.1","name":"Exode 9:1","id":"fra-LSG:Exod.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Exod.9.3","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.3","label":"","reference":"Exode 9:3","prev_osis_id":"Exod.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>voici, la main de l\u2019\u00c9ternel sera sur tes troupeaux qui sont dans les champs, sur les chevaux, sur les \u00e2nes, sur les chameaux, sur les b\u0153ufs et sur les brebis; il y aura une mortalit\u00e9 tr\u00e8s grande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.4","name":"Exode 9:4","id":"fra-LSG:Exod.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.2","name":"Exode 9:2","id":"fra-LSG:Exod.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Exod.9.4","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.4","label":"","reference":"Exode 9:4","prev_osis_id":"Exod.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>L\u2019\u00c9ternel distinguera entre les troupeaux d\u2019Isra\u00ebl et les troupeaux des \u00c9gyptiens, et il ne p\u00e9rira rien de tout ce qui est aux enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.5","name":"Exode 9:5","id":"fra-LSG:Exod.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.3","name":"Exode 9:3","id":"fra-LSG:Exod.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Exod.9.5","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.5","label":"","reference":"Exode 9:5","prev_osis_id":"Exod.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel fixa le temps, et dit: Demain, l\u2019\u00c9ternel fera cela dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.6","name":"Exode 9:6","id":"fra-LSG:Exod.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.4","name":"Exode 9:4","id":"fra-LSG:Exod.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Exod.9.6","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.6","label":"","reference":"Exode 9:6","prev_osis_id":"Exod.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel fit ainsi, d\u00e8s le lendemain. Tous les troupeaux des \u00c9gyptiens p\u00e9rirent, et il ne p\u00e9rit pas une b\u00eate des troupeaux des enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.7","name":"Exode 9:7","id":"fra-LSG:Exod.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.5","name":"Exode 9:5","id":"fra-LSG:Exod.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Exod.9.7","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.7","label":"","reference":"Exode 9:7","prev_osis_id":"Exod.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Pharaon s\u2019informa de ce qui \u00e9tait arriv\u00e9; et voici, pas une b\u00eate des troupeaux d\u2019Isra\u00ebl n\u2019avait p\u00e9ri. Mais le c\u0153ur de Pharaon s\u2019endurcit, et il ne laissa point aller le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.8","name":"Exode 9:8","id":"fra-LSG:Exod.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.6","name":"Exode 9:6","id":"fra-LSG:Exod.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Exod.9.8","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.8","label":"","reference":"Exode 9:8","prev_osis_id":"Exod.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-12: cf. (Ps 78:50. De 28:27. Ap 16:2.) \u00c9s 47:13-15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron: Remplissez vos mains de cendre de fournaise, et que Mo\u00efse la jette vers le ciel, sous les yeux de Pharaon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.9","name":"Exode 9:9","id":"fra-LSG:Exod.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.7","name":"Exode 9:7","id":"fra-LSG:Exod.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Exod.9.9","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.9","label":"","reference":"Exode 9:9","prev_osis_id":"Exod.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Elle deviendra une poussi\u00e8re qui couvrira tout le pays d\u2019\u00c9gypte; et elle produira, dans tout le pays d\u2019\u00c9gypte, sur les hommes et sur les animaux, des ulc\u00e8res form\u00e9s par une \u00e9ruption de pustules.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.10","name":"Exode 9:10","id":"fra-LSG:Exod.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.8","name":"Exode 9:8","id":"fra-LSG:Exod.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Exod.9.10","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.10","label":"","reference":"Exode 9:10","prev_osis_id":"Exod.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils prirent de la cendre de fournaise, et se pr\u00e9sent\u00e8rent devant Pharaon; Mo\u00efse la jeta vers le ciel, et elle produisit sur les hommes et sur les animaux des ulc\u00e8res form\u00e9s par une \u00e9ruption de pustules.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.11","name":"Exode 9:11","id":"fra-LSG:Exod.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.9","name":"Exode 9:9","id":"fra-LSG:Exod.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Exod.9.11","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.11","label":"","reference":"Exode 9:11","prev_osis_id":"Exod.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les magiciens ne purent para\u00eetre devant Mo\u00efse, \u00e0 cause des ulc\u00e8res; car les ulc\u00e8res \u00e9taient sur les magiciens, comme sur tous les \u00c9gyptiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.12","name":"Exode 9:12","id":"fra-LSG:Exod.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.10","name":"Exode 9:10","id":"fra-LSG:Exod.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Exod.9.12","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.12","label":"","reference":"Exode 9:12","prev_osis_id":"Exod.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>L\u2019\u00c9ternel endurcit le c\u0153ur de Pharaon, et Pharaon n\u2019\u00e9couta point Mo\u00efse et Aaron, selon ce que l\u2019\u00c9ternel avait dit \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.13","name":"Exode 9:13","id":"fra-LSG:Exod.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.11","name":"Exode 9:11","id":"fra-LSG:Exod.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Exod.9.13","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.13","label":"","reference":"Exode 9:13","prev_osis_id":"Exod.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.014,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 13-35: cf. (Ps 78:47, 48; 105:32, 33.) (Ap 8:7; 16:21.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: L\u00e8ve-toi de bon matin, et pr\u00e9sente-toi devant Pharaon. Tu lui diras: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu des H\u00e9breux: Laisse aller mon peuple, afin qu\u2019il me serve.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.14","name":"Exode 9:14","id":"fra-LSG:Exod.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.12","name":"Exode 9:12","id":"fra-LSG:Exod.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Exod.9.14","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.14","label":"","reference":"Exode 9:14","prev_osis_id":"Exod.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Car, cette fois, je vais envoyer toutes mes plaies contre ton c\u0153ur, contre tes serviteurs et contre ton peuple, afin que tu saches que nul n\u2019est semblable \u00e0 moi sur toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.15","name":"Exode 9:15","id":"fra-LSG:Exod.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.13","name":"Exode 9:13","id":"fra-LSG:Exod.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Exod.9.15","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.15","label":"","reference":"Exode 9:15","prev_osis_id":"Exod.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Si j\u2019avais \u00e9tendu ma main, et que je t\u2019eusse frapp\u00e9 par la mortalit\u00e9, toi et ton peuple, tu aurais disparu de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.16","name":"Exode 9:16","id":"fra-LSG:Exod.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.14","name":"Exode 9:14","id":"fra-LSG:Exod.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Exod.9.16","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.16","label":"","reference":"Exode 9:16","prev_osis_id":"Exod.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mais, je t\u2019ai laiss\u00e9 subsister, afin que tu voies ma puissance, et que l\u2019on publie mon nom par toute la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.17","name":"Exode 9:17","id":"fra-LSG:Exod.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.15","name":"Exode 9:15","id":"fra-LSG:Exod.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Exod.9.17","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.17","label":"","reference":"Exode 9:17","prev_osis_id":"Exod.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Si tu t\u2019\u00e9l\u00e8ves encore contre mon peuple, et si tu ne le laisses point aller,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.18","name":"Exode 9:18","id":"fra-LSG:Exod.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.16","name":"Exode 9:16","id":"fra-LSG:Exod.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Exod.9.18","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.18","label":"","reference":"Exode 9:18","prev_osis_id":"Exod.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>voici, je ferai pleuvoir demain, \u00e0 cette heure, une gr\u00eale tellement forte, qu\u2019il n\u2019y en a point eu de semblable en \u00c9gypte depuis le jour o\u00f9 elle a \u00e9t\u00e9 fond\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 pr\u00e9sent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.19","name":"Exode 9:19","id":"fra-LSG:Exod.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.17","name":"Exode 9:17","id":"fra-LSG:Exod.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Exod.9.19","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.19","label":"","reference":"Exode 9:19","prev_osis_id":"Exod.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Fais donc mettre en s\u00fbret\u00e9 tes troupeaux et tout ce qui est \u00e0 toi dans les champs. La gr\u00eale tombera sur tous les hommes et sur tous les animaux qui se trouveront dans les champs et qui n\u2019auront pas \u00e9t\u00e9 recueillis dans les maisons, et ils p\u00e9riront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.20","name":"Exode 9:20","id":"fra-LSG:Exod.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.18","name":"Exode 9:18","id":"fra-LSG:Exod.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Exod.9.20","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.20","label":"","reference":"Exode 9:20","prev_osis_id":"Exod.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ceux des serviteurs de Pharaon qui craignirent la parole de l\u2019\u00c9ternel firent retirer dans les maisons leurs serviteurs et leurs troupeaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.21","name":"Exode 9:21","id":"fra-LSG:Exod.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.19","name":"Exode 9:19","id":"fra-LSG:Exod.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Exod.9.21","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.21","label":"","reference":"Exode 9:21","prev_osis_id":"Exod.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mais ceux qui ne prirent point \u00e0 c\u0153ur la parole de l\u2019\u00c9ternel laiss\u00e8rent leurs serviteurs et leurs troupeaux dans les champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.22","name":"Exode 9:22","id":"fra-LSG:Exod.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.20","name":"Exode 9:20","id":"fra-LSG:Exod.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Exod.9.22","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.22","label":"","reference":"Exode 9:22","prev_osis_id":"Exod.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00c9tends ta main vers le ciel; et qu\u2019il tombe de la gr\u00eale dans tout le pays d\u2019\u00c9gypte sur les hommes, sur les animaux, et sur toutes les herbes des champs, dans le pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.23","name":"Exode 9:23","id":"fra-LSG:Exod.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.21","name":"Exode 9:21","id":"fra-LSG:Exod.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Exod.9.23","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.23","label":"","reference":"Exode 9:23","prev_osis_id":"Exod.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Mo\u00efse \u00e9tendit sa verge vers le ciel; et l\u2019\u00c9ternel envoya des tonnerres et de la gr\u00eale, et le feu se promenait sur la terre. L\u2019\u00c9ternel fit pleuvoir de la gr\u00eale sur le pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.24","name":"Exode 9:24","id":"fra-LSG:Exod.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.22","name":"Exode 9:22","id":"fra-LSG:Exod.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Exod.9.24","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.24","label":"","reference":"Exode 9:24","prev_osis_id":"Exod.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il tomba de la gr\u00eale, et le feu se m\u00ealait avec la gr\u00eale; elle \u00e9tait tellement forte qu\u2019il n\u2019y en avait point eu de semblable dans tout le pays d\u2019\u00c9gypte depuis qu\u2019il existe comme nation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.25","name":"Exode 9:25","id":"fra-LSG:Exod.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.23","name":"Exode 9:23","id":"fra-LSG:Exod.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Exod.9.25","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.25","label":"","reference":"Exode 9:25","prev_osis_id":"Exod.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>La gr\u00eale frappa, dans tout le pays d\u2019\u00c9gypte, tout ce qui \u00e9tait dans les champs, depuis les hommes jusqu\u2019aux animaux; la gr\u00eale frappa aussi toutes les herbes des champs, et brisa tous les arbres des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.26","name":"Exode 9:26","id":"fra-LSG:Exod.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.24","name":"Exode 9:24","id":"fra-LSG:Exod.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Exod.9.26","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.26","label":"","reference":"Exode 9:26","prev_osis_id":"Exod.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ce fut seulement dans le pays de Gosen, o\u00f9 \u00e9taient les enfants d\u2019Isra\u00ebl, qu\u2019il n\u2019y eut point de gr\u00eale.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.27","name":"Exode 9:27","id":"fra-LSG:Exod.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.25","name":"Exode 9:25","id":"fra-LSG:Exod.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Exod.9.27","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.27","label":"","reference":"Exode 9:27","prev_osis_id":"Exod.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Pharaon fit appeler Mo\u00efse et Aaron, et leur dit: Cette fois, j\u2019ai p\u00e9ch\u00e9; c\u2019est l\u2019\u00c9ternel qui est le juste, et moi et mon peuple nous sommes les coupables.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.28","name":"Exode 9:28","id":"fra-LSG:Exod.9.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.26","name":"Exode 9:26","id":"fra-LSG:Exod.9.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Exod.9.28","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.28","label":"","reference":"Exode 9:28","prev_osis_id":"Exod.009.027,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.28\" class=\"v\">28<\/sup>Priez l\u2019\u00c9ternel, pour qu\u2019il n\u2019y ait plus de tonnerres et de gr\u00eale; et je vous laisserai aller, et l\u2019on ne vous retiendra plus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.29","name":"Exode 9:29","id":"fra-LSG:Exod.9.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.27","name":"Exode 9:27","id":"fra-LSG:Exod.9.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Exod.9.29","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.29","label":"","reference":"Exode 9:29","prev_osis_id":"Exod.009.028,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.29\" class=\"v\">29<\/sup>Mo\u00efse lui dit: Quand je sortirai de la ville, je l\u00e8verai mes mains vers l\u2019\u00c9ternel, les tonnerres cesseront et il n\u2019y aura plus de gr\u00eale, afin que tu saches que la terre est \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.30","name":"Exode 9:30","id":"fra-LSG:Exod.9.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.28","name":"Exode 9:28","id":"fra-LSG:Exod.9.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Exod.9.30","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.30","label":"","reference":"Exode 9:30","prev_osis_id":"Exod.009.029,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.30\" class=\"v\">30<\/sup>Mais je sais que toi et tes serviteurs, vous ne craindrez pas encore l\u2019\u00c9ternel Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.31","name":"Exode 9:31","id":"fra-LSG:Exod.9.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.29","name":"Exode 9:29","id":"fra-LSG:Exod.9.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Exod.9.31","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.31","label":"","reference":"Exode 9:31","prev_osis_id":"Exod.009.030,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.31\" class=\"v\">31<\/sup>Le lin et l\u2019orge avaient \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s, parce que l\u2019orge \u00e9tait en \u00e9pis et que c\u2019\u00e9tait la floraison du lin;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.32","name":"Exode 9:32","id":"fra-LSG:Exod.9.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.30","name":"Exode 9:30","id":"fra-LSG:Exod.9.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Exod.9.32","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.32","label":"","reference":"Exode 9:32","prev_osis_id":"Exod.009.031,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.32\" class=\"v\">32<\/sup>le froment et l\u2019\u00e9peautre n\u2019avaient point \u00e9t\u00e9 frapp\u00e9s, parce qu\u2019ils sont tardifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.33","name":"Exode 9:33","id":"fra-LSG:Exod.9.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.31","name":"Exode 9:31","id":"fra-LSG:Exod.9.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Exod.9.33","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.33","label":"","reference":"Exode 9:33","prev_osis_id":"Exod.009.032,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.33\" class=\"v\">33<\/sup>Mo\u00efse sortit de chez Pharaon, pour aller hors de la ville; il leva ses mains vers l\u2019\u00c9ternel, les tonnerres et la gr\u00eale cess\u00e8rent, et la pluie ne tomba plus sur la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.34","name":"Exode 9:34","id":"fra-LSG:Exod.9.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.32","name":"Exode 9:32","id":"fra-LSG:Exod.9.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Exod.9.34","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.34","label":"","reference":"Exode 9:34","prev_osis_id":"Exod.009.033,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.009.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.34\" class=\"v\">34<\/sup>Pharaon, voyant que la pluie, la gr\u00eale et les tonnerres avaient cess\u00e9, continua de p\u00e9cher, et il endurcit son c\u0153ur, lui et ses serviteurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.35","name":"Exode 9:35","id":"fra-LSG:Exod.9.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.33","name":"Exode 9:33","id":"fra-LSG:Exod.9.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Exod.9.35","osis_end":"fra-LSG:Exod.9.35","label":"","reference":"Exode 9:35","prev_osis_id":"Exod.009.034,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.9.35\" class=\"v\">35<\/sup>Le c\u0153ur de Pharaon s\u2019endurcit, et il ne laissa point aller les enfants d\u2019Isra\u00ebl, selon ce que l\u2019\u00c9ternel avait dit par l\u2019interm\u00e9diaire de Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.9","name":"Exode 9","id":"fra-LSG:Exod.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.10.1","name":"Exode 10:1","id":"fra-LSG:Exod.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.9.34","name":"Exode 9:34","id":"fra-LSG:Exod.9.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81eb7e6fed4.37611752');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81eb7e6fed4.37611752\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81eb7e6fed4.37611752","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81eb7e6fed4.37611752'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81eb7e6fed4.37611752\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}