{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Exod.6.1","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.1","label":"","reference":"Exode 6:1","prev_osis_id":"Exod.005.023,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La d\u00e9livrance promise par l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-13: cf. Ex 3:13-20. \u00c9z 20:5-9. De 32:36.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Tu verras maintenant ce que je ferai \u00e0 Pharaon; une main puissante le forcera \u00e0 les laisser aller, une main puissante le forcera \u00e0 les chasser de son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.2","name":"Exode 6:2","id":"fra-LSG:Exod.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.5.23","name":"Exode 5:23","id":"fra-LSG:Exod.5.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Exod.6.2","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.2","label":"","reference":"Exode 6:2","prev_osis_id":"Exod.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Dieu parla encore \u00e0 Mo\u00efse, et lui dit: Je suis l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.3","name":"Exode 6:3","id":"fra-LSG:Exod.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.1","name":"Exode 6:1","id":"fra-LSG:Exod.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Exod.6.3","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.3","label":"","reference":"Exode 6:3","prev_osis_id":"Exod.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Je suis apparu \u00e0 Abraham, \u00e0 Isaac et \u00e0 Jacob, comme le Dieu tout-puissant; mais je n\u2019ai pas \u00e9t\u00e9 connu d\u2019eux sous mon nom, l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.4","name":"Exode 6:4","id":"fra-LSG:Exod.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.2","name":"Exode 6:2","id":"fra-LSG:Exod.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Exod.6.4","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.4","label":"","reference":"Exode 6:4","prev_osis_id":"Exod.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>J\u2019ai aussi \u00e9tabli mon alliance avec eux, pour leur donner le pays de Canaan, le pays de leurs p\u00e8lerinages, dans lequel ils ont s\u00e9journ\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.5","name":"Exode 6:5","id":"fra-LSG:Exod.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.3","name":"Exode 6:3","id":"fra-LSG:Exod.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Exod.6.5","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.5","label":"","reference":"Exode 6:5","prev_osis_id":"Exod.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>J\u2019ai entendu les g\u00e9missements des enfants d\u2019Isra\u00ebl, que les \u00c9gyptiens tiennent dans la servitude, et je me suis souvenu de mon alliance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.6","name":"Exode 6:6","id":"fra-LSG:Exod.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.4","name":"Exode 6:4","id":"fra-LSG:Exod.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Exod.6.6","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.6","label":"","reference":"Exode 6:6","prev_osis_id":"Exod.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>C\u2019est pourquoi dis aux enfants d\u2019Isra\u00ebl: Je suis l\u2019\u00c9ternel, je vous affranchirai des travaux dont vous chargent les \u00c9gyptiens, je vous d\u00e9livrerai de leur servitude, et je vous sauverai \u00e0 bras \u00e9tendu et par de grands jugements.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.7","name":"Exode 6:7","id":"fra-LSG:Exod.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.5","name":"Exode 6:5","id":"fra-LSG:Exod.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Exod.6.7","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.7","label":"","reference":"Exode 6:7","prev_osis_id":"Exod.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>Je vous prendrai pour mon peuple, je serai votre Dieu, et vous saurez que c\u2019est moi, l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, qui vous affranchis des travaux dont vous chargent les \u00c9gyptiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.8","name":"Exode 6:8","id":"fra-LSG:Exod.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.6","name":"Exode 6:6","id":"fra-LSG:Exod.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Exod.6.8","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.8","label":"","reference":"Exode 6:8","prev_osis_id":"Exod.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je vous ferai entrer dans le pays que j\u2019ai jur\u00e9 de donner \u00e0 Abraham, \u00e0 Isaac et \u00e0 Jacob; je vous le donnerai en possession, moi l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.9","name":"Exode 6:9","id":"fra-LSG:Exod.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.7","name":"Exode 6:7","id":"fra-LSG:Exod.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Exod.6.9","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.9","label":"","reference":"Exode 6:9","prev_osis_id":"Exod.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ainsi parla Mo\u00efse aux enfants d\u2019Isra\u00ebl. Mais l\u2019angoisse et la dure servitude les emp\u00each\u00e8rent d\u2019\u00e9couter Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.10","name":"Exode 6:10","id":"fra-LSG:Exod.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.8","name":"Exode 6:8","id":"fra-LSG:Exod.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Exod.6.10","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.10","label":"","reference":"Exode 6:10","prev_osis_id":"Exod.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.11","name":"Exode 6:11","id":"fra-LSG:Exod.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.9","name":"Exode 6:9","id":"fra-LSG:Exod.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Exod.6.11","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.11","label":"","reference":"Exode 6:11","prev_osis_id":"Exod.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Va, parle \u00e0 Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte, pour qu\u2019il laisse aller les enfants d\u2019Isra\u00ebl hors de son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.12","name":"Exode 6:12","id":"fra-LSG:Exod.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.10","name":"Exode 6:10","id":"fra-LSG:Exod.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Exod.6.12","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.12","label":"","reference":"Exode 6:12","prev_osis_id":"Exod.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mo\u00efse r\u00e9pondit en pr\u00e9sence de l\u2019\u00c9ternel: Voici, les enfants d\u2019Isra\u00ebl ne m\u2019ont point \u00e9cout\u00e9; comment Pharaon m\u2019\u00e9couterait-il, moi qui n\u2019ai pas la parole facile?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.13","name":"Exode 6:13","id":"fra-LSG:Exod.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.11","name":"Exode 6:11","id":"fra-LSG:Exod.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Exod.6.13","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.13","label":"","reference":"Exode 6:13","prev_osis_id":"Exod.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse et \u00e0 Aaron, et leur donna des ordres au sujet des enfants d\u2019Isra\u00ebl et au sujet de Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte, pour faire sortir du pays d\u2019\u00c9gypte les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.14","name":"Exode 6:14","id":"fra-LSG:Exod.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.12","name":"Exode 6:12","id":"fra-LSG:Exod.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Exod.6.14","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.14","label":"","reference":"Exode 6:14","prev_osis_id":"Exod.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">G\u00e9n\u00e9alogie de Mo\u00efse et d\u2019Aaron<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-30: cf. Ge 46:8-11. No 26:5-14, 57-62.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>Voici les chefs de leurs familles. Fils de Ruben, premier-n\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl: H\u00e9noc, Pallu, Hetsron et Carmi. Ce sont l\u00e0 les familles de Ruben.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.15","name":"Exode 6:15","id":"fra-LSG:Exod.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.13","name":"Exode 6:13","id":"fra-LSG:Exod.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Exod.6.15","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.15","label":"","reference":"Exode 6:15","prev_osis_id":"Exod.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>Fils de Sim\u00e9on: Jemuel, Jamin, Ohad, Jakin et Tsochar; et Sa\u00fcl, fils de la Canan\u00e9enne. Ce sont l\u00e0 les familles de Sim\u00e9on.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.16","name":"Exode 6:16","id":"fra-LSG:Exod.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.14","name":"Exode 6:14","id":"fra-LSG:Exod.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Exod.6.16","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.16","label":"","reference":"Exode 6:16","prev_osis_id":"Exod.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.16\" class=\"v\">16<\/sup>Voici les noms des fils de L\u00e9vi, avec leur post\u00e9rit\u00e9: Guerschon, Kehath et Merari. Les ann\u00e9es de la vie de L\u00e9vi furent de cent trente-sept ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.17","name":"Exode 6:17","id":"fra-LSG:Exod.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.15","name":"Exode 6:15","id":"fra-LSG:Exod.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Exod.6.17","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.17","label":"","reference":"Exode 6:17","prev_osis_id":"Exod.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.17\" class=\"v\">17<\/sup>Fils de Guerschon: Libni et Schime\u00ef, et leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.18","name":"Exode 6:18","id":"fra-LSG:Exod.6.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.16","name":"Exode 6:16","id":"fra-LSG:Exod.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Exod.6.18","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.18","label":"","reference":"Exode 6:18","prev_osis_id":"Exod.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.18\" class=\"v\">18<\/sup>Fils de Kehath: Amram, Jitsehar, H\u00e9bron et Uziel. Les ann\u00e9es de la vie de Kehath furent de cent trente-trois ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.19","name":"Exode 6:19","id":"fra-LSG:Exod.6.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.17","name":"Exode 6:17","id":"fra-LSG:Exod.6.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Exod.6.19","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.19","label":"","reference":"Exode 6:19","prev_osis_id":"Exod.006.018,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.19\" class=\"v\">19<\/sup>Fils de Merari: Machli et Muschi. Ce sont l\u00e0 les familles de L\u00e9vi, avec leur post\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.20","name":"Exode 6:20","id":"fra-LSG:Exod.6.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.18","name":"Exode 6:18","id":"fra-LSG:Exod.6.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Exod.6.20","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.20","label":"","reference":"Exode 6:20","prev_osis_id":"Exod.006.019,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.20\" class=\"v\">20<\/sup>Amram prit pour femme Jok\u00e9bed, sa tante; et elle lui enfanta Aaron, et Mo\u00efse. Les ann\u00e9es de la vie d\u2019Amram furent de cent trente-sept ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.21","name":"Exode 6:21","id":"fra-LSG:Exod.6.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.19","name":"Exode 6:19","id":"fra-LSG:Exod.6.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Exod.6.21","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.21","label":"","reference":"Exode 6:21","prev_osis_id":"Exod.006.020,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.21\" class=\"v\">21<\/sup>Fils de Jitsehar: Kor\u00e9, N\u00e9pheg et Zicri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.22","name":"Exode 6:22","id":"fra-LSG:Exod.6.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.20","name":"Exode 6:20","id":"fra-LSG:Exod.6.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Exod.6.22","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.22","label":"","reference":"Exode 6:22","prev_osis_id":"Exod.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.22\" class=\"v\">22<\/sup>Fils d\u2019Uziel: Mischa\u00ebl, Eltsaphan et Sithri.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.23","name":"Exode 6:23","id":"fra-LSG:Exod.6.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.21","name":"Exode 6:21","id":"fra-LSG:Exod.6.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Exod.6.23","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.23","label":"","reference":"Exode 6:23","prev_osis_id":"Exod.006.022,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.23\" class=\"v\">23<\/sup>Aaron prit pour femme \u00c9lisch\u00e9ba, fille d\u2019Amminadab, s\u0153ur de Nachschon; et elle lui enfanta Nadab, Abihu, \u00c9l\u00e9azar et Ithamar.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.24","name":"Exode 6:24","id":"fra-LSG:Exod.6.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.22","name":"Exode 6:22","id":"fra-LSG:Exod.6.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Exod.6.24","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.24","label":"","reference":"Exode 6:24","prev_osis_id":"Exod.006.023,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.24\" class=\"v\">24<\/sup>Fils de Kor\u00e9: Assir, Elkana et Abiasaph. Ce sont l\u00e0 les familles des Korites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.25","name":"Exode 6:25","id":"fra-LSG:Exod.6.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.23","name":"Exode 6:23","id":"fra-LSG:Exod.6.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Exod.6.25","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.25","label":"","reference":"Exode 6:25","prev_osis_id":"Exod.006.024,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.25\" class=\"v\">25<\/sup>\u00c9l\u00e9azar, fils d\u2019Aaron, prit pour femme une des filles de Puthiel; et elle lui enfanta Phin\u00e9es. Tels sont les chefs de famille des L\u00e9vites, avec leurs familles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.26","name":"Exode 6:26","id":"fra-LSG:Exod.6.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.24","name":"Exode 6:24","id":"fra-LSG:Exod.6.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Exod.6.26","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.26","label":"","reference":"Exode 6:26","prev_osis_id":"Exod.006.025,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.26\" class=\"v\">26<\/sup>Ce sont l\u00e0 cet Aaron et ce Mo\u00efse, \u00e0 qui l\u2019\u00c9ternel dit: Faites sortir du pays d\u2019\u00c9gypte les enfants d\u2019Isra\u00ebl, selon leurs arm\u00e9es.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.27","name":"Exode 6:27","id":"fra-LSG:Exod.6.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.25","name":"Exode 6:25","id":"fra-LSG:Exod.6.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Exod.6.27","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.27","label":"","reference":"Exode 6:27","prev_osis_id":"Exod.006.026,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.27\" class=\"v\">27<\/sup>Ce sont eux qui parl\u00e8rent \u00e0 Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte, pour faire sortir d\u2019\u00c9gypte les enfants d\u2019Isra\u00ebl. Ce sont l\u00e0 ce Mo\u00efse et cet Aaron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.28","name":"Exode 6:28","id":"fra-LSG:Exod.6.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.26","name":"Exode 6:26","id":"fra-LSG:Exod.6.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Exod.6.28","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.28","label":"","reference":"Exode 6:28","prev_osis_id":"Exod.006.027,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.28\" class=\"v\">28<\/sup>Lorsque l\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse dans le pays d\u2019\u00c9gypte,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.29","name":"Exode 6:29","id":"fra-LSG:Exod.6.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.27","name":"Exode 6:27","id":"fra-LSG:Exod.6.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Exod.6.29","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.29","label":"","reference":"Exode 6:29","prev_osis_id":"Exod.006.028,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.006.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.29\" class=\"v\">29<\/sup>l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Je suis l\u2019\u00c9ternel. Dis \u00e0 Pharaon, roi d\u2019\u00c9gypte, tout ce que je te dis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.30","name":"Exode 6:30","id":"fra-LSG:Exod.6.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.28","name":"Exode 6:28","id":"fra-LSG:Exod.6.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Exod.6.30","osis_end":"fra-LSG:Exod.6.30","label":"","reference":"Exode 6:30","prev_osis_id":"Exod.006.029,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.6.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et Mo\u00efse r\u00e9pondit en pr\u00e9sence de l\u2019\u00c9ternel: Voici, je n\u2019ai pas la parole facile; comment Pharaon m\u2019\u00e9couterait-il?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.6","name":"Exode 6","id":"fra-LSG:Exod.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.7.1","name":"Exode 7:1","id":"fra-LSG:Exod.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.6.29","name":"Exode 6:29","id":"fra-LSG:Exod.6.29"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81eb072ccb3.35380281');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81eb072ccb3.35380281\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81eb072ccb3.35380281","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81eb072ccb3.35380281'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81eb072ccb3.35380281\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}