{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Exod.17.1","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.1","label":"","reference":"Exode 17:1","prev_osis_id":"Exod.016.036,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Murmures \u00e0 Rephidim. Le rocher d\u2019Horeb<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. No 20:1-13. (Ps 78:15, 16. 1 Co 10:4.) Ps 114:7, 8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.1\" class=\"v\">1<\/sup>Toute l\u2019assembl\u00e9e des enfants d\u2019Isra\u00ebl partit du d\u00e9sert de Sin, selon les marches que l\u2019\u00c9ternel leur avait ordonn\u00e9es; et ils camp\u00e8rent \u00e0 Rephidim, o\u00f9 le peuple ne trouva point d\u2019eau \u00e0 boire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.2","name":"Exode 17:2","id":"fra-LSG:Exod.17.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.16.36","name":"Exode 16:36","id":"fra-LSG:Exod.16.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Exod.17.2","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.2","label":"","reference":"Exode 17:2","prev_osis_id":"Exod.017.001,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.2\" class=\"v\">2<\/sup>Alors le peuple chercha querelle \u00e0 Mo\u00efse. Ils dirent: Donnez-nous de l\u2019eau \u00e0 boire. Mo\u00efse leur r\u00e9pondit: Pourquoi me cherchez-vous querelle? Pourquoi tentez-vous l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.3","name":"Exode 17:3","id":"fra-LSG:Exod.17.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.1","name":"Exode 17:1","id":"fra-LSG:Exod.17.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Exod.17.3","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.3","label":"","reference":"Exode 17:3","prev_osis_id":"Exod.017.002,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le peuple \u00e9tait l\u00e0, press\u00e9 par la soif, et murmurait contre Mo\u00efse. Il disait: Pourquoi nous as-tu fait monter hors d\u2019\u00c9gypte, pour me faire mourir de soif avec mes enfants et mes troupeaux?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.4","name":"Exode 17:4","id":"fra-LSG:Exod.17.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.2","name":"Exode 17:2","id":"fra-LSG:Exod.17.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Exod.17.4","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.4","label":"","reference":"Exode 17:4","prev_osis_id":"Exod.017.003,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mo\u00efse cria \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, en disant: Que ferai-je \u00e0 ce peuple? Encore un peu, et ils me lapideront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.5","name":"Exode 17:5","id":"fra-LSG:Exod.17.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.3","name":"Exode 17:3","id":"fra-LSG:Exod.17.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Exod.17.5","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.5","label":"","reference":"Exode 17:5","prev_osis_id":"Exod.017.004,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: Passe devant le peuple, et prends avec toi des anciens d\u2019Isra\u00ebl; prends aussi dans ta main ta verge avec laquelle tu as frapp\u00e9 le fleuve, et marche!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.6","name":"Exode 17:6","id":"fra-LSG:Exod.17.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.4","name":"Exode 17:4","id":"fra-LSG:Exod.17.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Exod.17.6","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.6","label":"","reference":"Exode 17:6","prev_osis_id":"Exod.017.005,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.6\" class=\"v\">6<\/sup>Voici, je me tiendrai devant toi sur le rocher d\u2019Horeb; tu frapperas le rocher, et il en sortira de l\u2019eau, et le peuple boira. Et Mo\u00efse fit ainsi, aux yeux des anciens d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.7","name":"Exode 17:7","id":"fra-LSG:Exod.17.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.5","name":"Exode 17:5","id":"fra-LSG:Exod.17.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Exod.17.7","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.7","label":"","reference":"Exode 17:7","prev_osis_id":"Exod.017.006,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il donna \u00e0 ce lieu le nom de Massa et Meriba, parce que les enfants d\u2019Isra\u00ebl avaient contest\u00e9, et parce qu\u2019ils avaient tent\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, en disant: L\u2019\u00c9ternel est-il au milieu de nous, ou n\u2019y est-il pas?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.8","name":"Exode 17:8","id":"fra-LSG:Exod.17.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.6","name":"Exode 17:6","id":"fra-LSG:Exod.17.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Exod.17.8","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.8","label":"","reference":"Exode 17:8","prev_osis_id":"Exod.017.007,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Amalek vaincu<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-16: cf. De 25:17-19. 1 S 15. 1 Ch 4:42, 43.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.8\" class=\"v\">8<\/sup>\n    Amalek vint combattre Isra\u00ebl \u00e0 Rephidim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.9","name":"Exode 17:9","id":"fra-LSG:Exod.17.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.7","name":"Exode 17:7","id":"fra-LSG:Exod.17.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Exod.17.9","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.9","label":"","reference":"Exode 17:9","prev_osis_id":"Exod.017.008,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.9\" class=\"v\">9<\/sup>Alors Mo\u00efse dit \u00e0 Josu\u00e9: Choisis-nous des hommes, sors, et combats Amalek; demain je me tiendrai sur le sommet de la colline, la verge de Dieu dans ma main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.10","name":"Exode 17:10","id":"fra-LSG:Exod.17.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.8","name":"Exode 17:8","id":"fra-LSG:Exod.17.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Exod.17.10","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.10","label":"","reference":"Exode 17:10","prev_osis_id":"Exod.017.009,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.10\" class=\"v\">10<\/sup>Josu\u00e9 fit ce que lui avait dit Mo\u00efse, pour combattre Amalek. Et Mo\u00efse, Aaron et Hur mont\u00e8rent au sommet de la colline.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.11","name":"Exode 17:11","id":"fra-LSG:Exod.17.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.9","name":"Exode 17:9","id":"fra-LSG:Exod.17.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Exod.17.11","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.11","label":"","reference":"Exode 17:11","prev_osis_id":"Exod.017.010,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.11\" class=\"v\">11<\/sup>Lorsque Mo\u00efse \u00e9levait sa main, Isra\u00ebl \u00e9tait le plus fort; et lorsqu\u2019il baissait sa main, Amalek \u00e9tait le plus fort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.12","name":"Exode 17:12","id":"fra-LSG:Exod.17.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.10","name":"Exode 17:10","id":"fra-LSG:Exod.17.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Exod.17.12","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.12","label":"","reference":"Exode 17:12","prev_osis_id":"Exod.017.011,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les mains de Mo\u00efse \u00e9tant fatigu\u00e9es, ils prirent une pierre qu\u2019ils plac\u00e8rent sous lui, et il s\u2019assit dessus. Aaron et Hur soutenaient ses mains, l\u2019un d\u2019un c\u00f4t\u00e9, l\u2019autre de l\u2019autre; et ses mains rest\u00e8rent fermes jusqu\u2019au coucher du soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.13","name":"Exode 17:13","id":"fra-LSG:Exod.17.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.11","name":"Exode 17:11","id":"fra-LSG:Exod.17.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Exod.17.13","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.13","label":"","reference":"Exode 17:13","prev_osis_id":"Exod.017.012,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et Josu\u00e9 vainquit Amalek et son peuple, au tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.14","name":"Exode 17:14","id":"fra-LSG:Exod.17.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.12","name":"Exode 17:12","id":"fra-LSG:Exod.17.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Exod.17.14","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.14","label":"","reference":"Exode 17:14","prev_osis_id":"Exod.017.013,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.14\" class=\"v\">14<\/sup>L\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Mo\u00efse: \u00c9cris cela dans le livre, pour que le souvenir s\u2019en conserve, et d\u00e9clare \u00e0 Josu\u00e9 que j\u2019effacerai la m\u00e9moire d\u2019Amalek de dessous les cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.15","name":"Exode 17:15","id":"fra-LSG:Exod.17.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.13","name":"Exode 17:13","id":"fra-LSG:Exod.17.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Exod.17.15","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.15","label":"","reference":"Exode 17:15","prev_osis_id":"Exod.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.017.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mo\u00efse b\u00e2tit un autel, et lui donna pour nom: l\u2019\u00c9ternel ma banni\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.16","name":"Exode 17:16","id":"fra-LSG:Exod.17.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.14","name":"Exode 17:14","id":"fra-LSG:Exod.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Exod.17.16","osis_end":"fra-LSG:Exod.17.16","label":"","reference":"Exode 17:16","prev_osis_id":"Exod.017.015,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.018.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.17.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il dit: Parce que la main a \u00e9t\u00e9 lev\u00e9e sur le tr\u00f4ne de l\u2019\u00c9ternel, il y aura guerre de l\u2019\u00c9ternel contre Amalek, de g\u00e9n\u00e9ration en g\u00e9n\u00e9ration.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.17","name":"Exode 17","id":"fra-LSG:Exod.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.18.1","name":"Exode 18:1","id":"fra-LSG:Exod.18.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.17.15","name":"Exode 17:15","id":"fra-LSG:Exod.17.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81ece74c375.08695473');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ece74c375.08695473\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81ece74c375.08695473","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81ece74c375.08695473'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81ece74c375.08695473\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}