{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Exod.40.1","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.1","label":"","reference":"Exode 40:1","prev_osis_id":"Exod.039.043,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-33: cf. Ex 39:32-43. No 7. L\u00e9 8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.1\" class=\"v\">1<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Mo\u00efse, et dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.2","name":"Exode 40:2","id":"fra-LSG:Exod.40.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.39.43","name":"Exode 39:43","id":"fra-LSG:Exod.39.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Exod.40.2","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.2","label":"","reference":"Exode 40:2","prev_osis_id":"Exod.040.001,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.2\" class=\"v\">2<\/sup>Le premier jour du premier mois, tu dresseras le tabernacle, la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.3","name":"Exode 40:3","id":"fra-LSG:Exod.40.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.1","name":"Exode 40:1","id":"fra-LSG:Exod.40.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Exod.40.3","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.3","label":"","reference":"Exode 40:3","prev_osis_id":"Exod.040.002,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tu y placeras l\u2019arche du t\u00e9moignage, et tu couvriras l\u2019arche avec le voile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.4","name":"Exode 40:4","id":"fra-LSG:Exod.40.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.2","name":"Exode 40:2","id":"fra-LSG:Exod.40.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Exod.40.4","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.4","label":"","reference":"Exode 40:4","prev_osis_id":"Exod.040.003,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tu apporteras la table, et tu la disposeras en ordre. Tu apporteras le chandelier, et tu en arrangeras les lampes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.5","name":"Exode 40:5","id":"fra-LSG:Exod.40.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.3","name":"Exode 40:3","id":"fra-LSG:Exod.40.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Exod.40.5","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.5","label":"","reference":"Exode 40:5","prev_osis_id":"Exod.040.004,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.5\" class=\"v\">5<\/sup>Tu placeras l\u2019autel d\u2019or pour le parfum devant l\u2019arche du t\u00e9moignage, et tu mettras le rideau \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.6","name":"Exode 40:6","id":"fra-LSG:Exod.40.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.4","name":"Exode 40:4","id":"fra-LSG:Exod.40.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Exod.40.6","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.6","label":"","reference":"Exode 40:6","prev_osis_id":"Exod.040.005,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.6\" class=\"v\">6<\/sup>Tu placeras l\u2019autel des holocaustes devant l\u2019entr\u00e9e du tabernacle, de la tente d\u2019assignation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.7","name":"Exode 40:7","id":"fra-LSG:Exod.40.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.5","name":"Exode 40:5","id":"fra-LSG:Exod.40.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Exod.40.7","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.7","label":"","reference":"Exode 40:7","prev_osis_id":"Exod.040.006,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.7\" class=\"v\">7<\/sup>Tu placeras la cuve entre la tente d\u2019assignation et l\u2019autel, et tu y mettras de l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.8","name":"Exode 40:8","id":"fra-LSG:Exod.40.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.6","name":"Exode 40:6","id":"fra-LSG:Exod.40.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Exod.40.8","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.8","label":"","reference":"Exode 40:8","prev_osis_id":"Exod.040.007,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.8\" class=\"v\">8<\/sup>Tu placeras le parvis \u00e0 l\u2019entour, et tu mettras le rideau \u00e0 la porte du parvis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.9","name":"Exode 40:9","id":"fra-LSG:Exod.40.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.7","name":"Exode 40:7","id":"fra-LSG:Exod.40.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Exod.40.9","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.9","label":"","reference":"Exode 40:9","prev_osis_id":"Exod.040.008,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.9\" class=\"v\">9<\/sup>Tu prendras l\u2019huile d\u2019onction, tu en oindras le tabernacle et tout ce qu\u2019il renferme, et tu le sanctifieras, avec tous ses ustensiles; et il sera saint.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.10","name":"Exode 40:10","id":"fra-LSG:Exod.40.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.8","name":"Exode 40:8","id":"fra-LSG:Exod.40.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Exod.40.10","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.10","label":"","reference":"Exode 40:10","prev_osis_id":"Exod.040.009,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.10\" class=\"v\">10<\/sup>Tu oindras l\u2019autel des holocaustes et tous ses ustensiles, et tu sanctifieras l\u2019autel; et l\u2019autel sera tr\u00e8s saint.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.11","name":"Exode 40:11","id":"fra-LSG:Exod.40.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.9","name":"Exode 40:9","id":"fra-LSG:Exod.40.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Exod.40.11","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.11","label":"","reference":"Exode 40:11","prev_osis_id":"Exod.040.010,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.11\" class=\"v\">11<\/sup>Tu oindras la cuve avec sa base, et tu la sanctifieras.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.12","name":"Exode 40:12","id":"fra-LSG:Exod.40.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.10","name":"Exode 40:10","id":"fra-LSG:Exod.40.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Exod.40.12","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.12","label":"","reference":"Exode 40:12","prev_osis_id":"Exod.040.011,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.12\" class=\"v\">12<\/sup>Tu feras avancer Aaron et ses fils vers l\u2019entr\u00e9e de la tente d\u2019assignation, et tu les laveras avec de l\u2019eau.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.13","name":"Exode 40:13","id":"fra-LSG:Exod.40.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.11","name":"Exode 40:11","id":"fra-LSG:Exod.40.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Exod.40.13","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.13","label":"","reference":"Exode 40:13","prev_osis_id":"Exod.040.012,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tu rev\u00eatiras Aaron des v\u00eatements sacr\u00e9s, tu l\u2019oindras, et tu le sanctifieras, pour qu\u2019il soit \u00e0 mon service dans le sacerdoce.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.14","name":"Exode 40:14","id":"fra-LSG:Exod.40.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.12","name":"Exode 40:12","id":"fra-LSG:Exod.40.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Exod.40.14","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.14","label":"","reference":"Exode 40:14","prev_osis_id":"Exod.040.013,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tu feras approcher ses fils, tu les rev\u00eatiras des tuniques,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.15","name":"Exode 40:15","id":"fra-LSG:Exod.40.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.13","name":"Exode 40:13","id":"fra-LSG:Exod.40.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Exod.40.15","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.15","label":"","reference":"Exode 40:15","prev_osis_id":"Exod.040.014,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.15\" class=\"v\">15<\/sup>et tu les oindras comme tu auras oint leur p\u00e8re, pour qu\u2019ils soient \u00e0 mon service dans le sacerdoce. Cette onction leur assurera \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9 le sacerdoce parmi leurs descendants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.16","name":"Exode 40:16","id":"fra-LSG:Exod.40.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.14","name":"Exode 40:14","id":"fra-LSG:Exod.40.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Exod.40.16","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.16","label":"","reference":"Exode 40:16","prev_osis_id":"Exod.040.015,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mo\u00efse fit tout ce que l\u2019\u00c9ternel lui avait ordonn\u00e9; il fit ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.17","name":"Exode 40:17","id":"fra-LSG:Exod.40.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.15","name":"Exode 40:15","id":"fra-LSG:Exod.40.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Exod.40.17","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.17","label":"","reference":"Exode 40:17","prev_osis_id":"Exod.040.016,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le premier jour du premier mois de la seconde ann\u00e9e, le tabernacle fut dress\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.18","name":"Exode 40:18","id":"fra-LSG:Exod.40.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.16","name":"Exode 40:16","id":"fra-LSG:Exod.40.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Exod.40.18","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.18","label":"","reference":"Exode 40:18","prev_osis_id":"Exod.040.017,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mo\u00efse dressa le tabernacle; il en posa les bases, pla\u00e7a les planches et les barres, et \u00e9leva les colonnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.19","name":"Exode 40:19","id":"fra-LSG:Exod.40.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.17","name":"Exode 40:17","id":"fra-LSG:Exod.40.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Exod.40.19","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.19","label":"","reference":"Exode 40:19","prev_osis_id":"Exod.040.018,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.19\" class=\"v\">19<\/sup>Il \u00e9tendit la tente sur le tabernacle, et il mit la couverture de la tente par-dessus, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.20","name":"Exode 40:20","id":"fra-LSG:Exod.40.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.18","name":"Exode 40:18","id":"fra-LSG:Exod.40.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Exod.40.20","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.20","label":"","reference":"Exode 40:20","prev_osis_id":"Exod.040.019,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il prit le t\u00e9moignage, et le pla\u00e7a dans l\u2019arche; il mit les barres \u00e0 l\u2019arche, et il posa le propitiatoire au-dessus de l\u2019arche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.21","name":"Exode 40:21","id":"fra-LSG:Exod.40.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.19","name":"Exode 40:19","id":"fra-LSG:Exod.40.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Exod.40.21","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.21","label":"","reference":"Exode 40:21","prev_osis_id":"Exod.040.020,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il apporta l\u2019arche dans le tabernacle; il mit le voile de s\u00e9paration, et il en couvrit l\u2019arche du t\u00e9moignage, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.22","name":"Exode 40:22","id":"fra-LSG:Exod.40.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.20","name":"Exode 40:20","id":"fra-LSG:Exod.40.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Exod.40.22","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.22","label":"","reference":"Exode 40:22","prev_osis_id":"Exod.040.021,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il pla\u00e7a la table dans la tente d\u2019assignation, au c\u00f4t\u00e9 septentrional du tabernacle, en dehors du voile;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.23","name":"Exode 40:23","id":"fra-LSG:Exod.40.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.21","name":"Exode 40:21","id":"fra-LSG:Exod.40.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Exod.40.23","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.23","label":"","reference":"Exode 40:23","prev_osis_id":"Exod.040.022,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.23\" class=\"v\">23<\/sup>et il y d\u00e9posa en ordre les pains, devant l\u2019\u00c9ternel, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.24","name":"Exode 40:24","id":"fra-LSG:Exod.40.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.22","name":"Exode 40:22","id":"fra-LSG:Exod.40.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Exod.40.24","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.24","label":"","reference":"Exode 40:24","prev_osis_id":"Exod.040.023,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il pla\u00e7a le chandelier dans la tente d\u2019assignation, en face de la table, au c\u00f4t\u00e9 m\u00e9ridional du tabernacle;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.25","name":"Exode 40:25","id":"fra-LSG:Exod.40.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.23","name":"Exode 40:23","id":"fra-LSG:Exod.40.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Exod.40.25","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.25","label":"","reference":"Exode 40:25","prev_osis_id":"Exod.040.024,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.25\" class=\"v\">25<\/sup>et il en arrangea les lampes, devant l\u2019\u00c9ternel, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.26","name":"Exode 40:26","id":"fra-LSG:Exod.40.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.24","name":"Exode 40:24","id":"fra-LSG:Exod.40.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Exod.40.26","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.26","label":"","reference":"Exode 40:26","prev_osis_id":"Exod.040.025,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il pla\u00e7a l\u2019autel d\u2019or dans la tente d\u2019assignation, devant le voile;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.27","name":"Exode 40:27","id":"fra-LSG:Exod.40.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.25","name":"Exode 40:25","id":"fra-LSG:Exod.40.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Exod.40.27","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.27","label":"","reference":"Exode 40:27","prev_osis_id":"Exod.040.026,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.27\" class=\"v\">27<\/sup>et il y fit br\u00fbler le parfum odorif\u00e9rant, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.28","name":"Exode 40:28","id":"fra-LSG:Exod.40.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.26","name":"Exode 40:26","id":"fra-LSG:Exod.40.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Exod.40.28","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.28","label":"","reference":"Exode 40:28","prev_osis_id":"Exod.040.027,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.28\" class=\"v\">28<\/sup>Il pla\u00e7a le rideau \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.29","name":"Exode 40:29","id":"fra-LSG:Exod.40.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.27","name":"Exode 40:27","id":"fra-LSG:Exod.40.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Exod.40.29","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.29","label":"","reference":"Exode 40:29","prev_osis_id":"Exod.040.028,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.29\" class=\"v\">29<\/sup>Il pla\u00e7a l\u2019autel des holocaustes \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du tabernacle, de la tente d\u2019assignation; et il y offrit l\u2019holocauste et l\u2019offrande, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.30","name":"Exode 40:30","id":"fra-LSG:Exod.40.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.28","name":"Exode 40:28","id":"fra-LSG:Exod.40.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Exod.40.30","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.30","label":"","reference":"Exode 40:30","prev_osis_id":"Exod.040.029,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.30\" class=\"v\">30<\/sup>Il pla\u00e7a la cuve entre la tente d\u2019assignation et l\u2019autel, et il y mit de l\u2019eau pour les ablutions;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.31","name":"Exode 40:31","id":"fra-LSG:Exod.40.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.29","name":"Exode 40:29","id":"fra-LSG:Exod.40.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Exod.40.31","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.31","label":"","reference":"Exode 40:31","prev_osis_id":"Exod.040.030,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.31\" class=\"v\">31<\/sup>Mo\u00efse, Aaron et ses fils, s\u2019y lav\u00e8rent les mains et les pieds;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.32","name":"Exode 40:32","id":"fra-LSG:Exod.40.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.30","name":"Exode 40:30","id":"fra-LSG:Exod.40.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Exod.40.32","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.32","label":"","reference":"Exode 40:32","prev_osis_id":"Exod.040.031,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.32\" class=\"v\">32<\/sup>lorsqu\u2019ils entr\u00e8rent dans la tente d\u2019assignation et qu\u2019ils s\u2019approch\u00e8rent de l\u2019autel, ils se lav\u00e8rent, comme l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait ordonn\u00e9 \u00e0 Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.33","name":"Exode 40:33","id":"fra-LSG:Exod.40.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.31","name":"Exode 40:31","id":"fra-LSG:Exod.40.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Exod.40.33","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.33","label":"","reference":"Exode 40:33","prev_osis_id":"Exod.040.032,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.33\" class=\"v\">33<\/sup>Il dressa le parvis autour du tabernacle et de l\u2019autel, et il mit le rideau \u00e0 la porte du parvis. Ce fut ainsi que Mo\u00efse acheva l\u2019ouvrage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.34","name":"Exode 40:34","id":"fra-LSG:Exod.40.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.32","name":"Exode 40:32","id":"fra-LSG:Exod.40.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Exod.40.34","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.34","label":"","reference":"Exode 40:34","prev_osis_id":"Exod.040.033,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.035,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La gloire de l\u2019\u00c9ternel<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 34-38: cf. 1 R 8:10-12. No 9:15-23.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.34\" class=\"v\">34<\/sup>\n    Alors la nu\u00e9e couvrit la tente d\u2019assignation, et la gloire de l\u2019\u00c9ternel remplit le tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.35","name":"Exode 40:35","id":"fra-LSG:Exod.40.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.33","name":"Exode 40:33","id":"fra-LSG:Exod.40.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Exod.40.35","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.35","label":"","reference":"Exode 40:35","prev_osis_id":"Exod.040.034,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.35\" class=\"v\">35<\/sup>Mo\u00efse ne pouvait pas entrer dans la tente d\u2019assignation, parce que la nu\u00e9e restait dessus, et que la gloire de l\u2019\u00c9ternel remplissait le tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.36","name":"Exode 40:36","id":"fra-LSG:Exod.40.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.34","name":"Exode 40:34","id":"fra-LSG:Exod.40.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Exod.40.36","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.36","label":"","reference":"Exode 40:36","prev_osis_id":"Exod.040.035,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.36\" class=\"v\">36<\/sup>Aussi longtemps que dur\u00e8rent leurs marches, les enfants d\u2019Isra\u00ebl partaient, quand la nu\u00e9e s\u2019\u00e9levait de dessus le tabernacle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.37","name":"Exode 40:37","id":"fra-LSG:Exod.40.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.35","name":"Exode 40:35","id":"fra-LSG:Exod.40.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Exod.40.37","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.37","label":"","reference":"Exode 40:37","prev_osis_id":"Exod.040.036,fra-LSG","next_osis_id":"Exod.040.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.37\" class=\"v\">37<\/sup>Et quand la nu\u00e9e ne s\u2019\u00e9levait pas, ils ne partaient pas, jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019elle s\u2019\u00e9lev\u00e2t.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.38","name":"Exode 40:38","id":"fra-LSG:Exod.40.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.36","name":"Exode 40:36","id":"fra-LSG:Exod.40.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Exod.40.38","osis_end":"fra-LSG:Exod.40.38","label":"","reference":"Exode 40:38","prev_osis_id":"Exod.040.037,fra-LSG","next_osis_id":"Lev.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Exod.40.38\" class=\"v\">38<\/sup>La nu\u00e9e de l\u2019\u00c9ternel \u00e9tait de jour sur le tabernacle; et de nuit, il y avait un feu, aux yeux de toute la maison d\u2019Isra\u00ebl, pendant toutes leurs marches.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Exod.40","name":"Exode 40","id":"fra-LSG:Exod.40"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Lev.1.1","name":"L\u00e9vitique 1:1","id":"fra-LSG:Lev.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Exod.40.37","name":"Exode 40:37","id":"fra-LSG:Exod.40.37"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81f0e056533.26646456');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f0e056533.26646456\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81f0e056533.26646456","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81f0e056533.26646456'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81f0e056533.26646456\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}