{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.13.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.1","label":"","reference":"1 Samuel 13:1","prev_osis_id":"1Sam.012.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.002,fra-LSG","text":"<h2 class=\"ms1\">R\u00c8GNE DE SA\u00dcL<\/h2>\n<h3 class=\"mr\">Ch. 13 \u00e0 31. (Os 13:11.)<\/h3>\n<h3 class=\"s\">Guerre avec les Philistins. Holocauste de Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-23: cf. 1 S 14:1-23; 15:10-29. Job 34:17-25. H\u00e9 11:6. Ap 3:11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Sa\u00fcl \u00e9tait \u00e2g\u00e9 de\u2026 ans, lorsqu\u2019il devint roi, et il avait d\u00e9j\u00e0 r\u00e9gn\u00e9 deux ans sur Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.2","name":"1 Samuel 13:2","id":"fra-LSG:1Sam.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.25","name":"1 Samuel 12:25","id":"fra-LSG:1Sam.12.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.13.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.2","label":"","reference":"1 Samuel 13:2","prev_osis_id":"1Sam.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sa\u00fcl choisit trois mille hommes d\u2019Isra\u00ebl: deux mille \u00e9taient avec lui \u00e0 Micmasch et sur la montagne de B\u00e9thel, et mille \u00e9taient avec Jonathan \u00e0 Guibea de Benjamin. Il renvoya le reste du peuple, chacun \u00e0 sa tente.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.3","name":"1 Samuel 13:3","id":"fra-LSG:1Sam.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.1","name":"1 Samuel 13:1","id":"fra-LSG:1Sam.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.13.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.3","label":"","reference":"1 Samuel 13:3","prev_osis_id":"1Sam.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Jonathan battit le poste des Philistins qui \u00e9tait \u00e0 Gu\u00e9ba, et les Philistins l\u2019apprirent. Sa\u00fcl fit sonner de la trompette dans tout le pays, en disant: Que les H\u00e9breux \u00e9coutent!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.4","name":"1 Samuel 13:4","id":"fra-LSG:1Sam.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.2","name":"1 Samuel 13:2","id":"fra-LSG:1Sam.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.13.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.4","label":"","reference":"1 Samuel 13:4","prev_osis_id":"1Sam.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Tout Isra\u00ebl entendit que l\u2019on disait: Sa\u00fcl a battu le poste des Philistins, et Isra\u00ebl se rend odieux aux Philistins. Et le peuple fut convoqu\u00e9 aupr\u00e8s de Sa\u00fcl \u00e0 Guilgal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.5","name":"1 Samuel 13:5","id":"fra-LSG:1Sam.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.3","name":"1 Samuel 13:3","id":"fra-LSG:1Sam.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.13.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.5","label":"","reference":"1 Samuel 13:5","prev_osis_id":"1Sam.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Les Philistins s\u2019assembl\u00e8rent pour combattre Isra\u00ebl. Ils avaient mille chars et six mille cavaliers, et ce peuple \u00e9tait innombrable comme le sable qui est sur le bord de la mer. Ils vinrent camper \u00e0 Micmasch, \u00e0 l\u2019orient de Beth-Aven.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.6","name":"1 Samuel 13:6","id":"fra-LSG:1Sam.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.4","name":"1 Samuel 13:4","id":"fra-LSG:1Sam.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.13.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.6","label":"","reference":"1 Samuel 13:6","prev_osis_id":"1Sam.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les hommes d\u2019Isra\u00ebl se virent \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9, car ils \u00e9taient serr\u00e9s de pr\u00e8s, et ils se cach\u00e8rent dans les cavernes, dans les buissons, dans les rochers, dans les tours et dans les citernes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.7","name":"1 Samuel 13:7","id":"fra-LSG:1Sam.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.5","name":"1 Samuel 13:5","id":"fra-LSG:1Sam.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.13.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.7","label":"","reference":"1 Samuel 13:7","prev_osis_id":"1Sam.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il y eut aussi des H\u00e9breux qui pass\u00e8rent le Jourdain, pour aller au pays de Gad et de Galaad. Sa\u00fcl \u00e9tait encore \u00e0 Guilgal, et tout le peuple qui se trouvait aupr\u00e8s de lui tremblait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.8","name":"1 Samuel 13:8","id":"fra-LSG:1Sam.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.6","name":"1 Samuel 13:6","id":"fra-LSG:1Sam.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.13.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.8","label":"","reference":"1 Samuel 13:8","prev_osis_id":"1Sam.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il attendit sept jours, selon le terme fix\u00e9 par Samuel. Mais Samuel n\u2019arrivait pas \u00e0 Guilgal, et le peuple se dispersait loin de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.9","name":"1 Samuel 13:9","id":"fra-LSG:1Sam.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.7","name":"1 Samuel 13:7","id":"fra-LSG:1Sam.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.13.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.9","label":"","reference":"1 Samuel 13:9","prev_osis_id":"1Sam.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Alors Sa\u00fcl dit: Amenez-moi l\u2019holocauste et les sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces. Et il offrit l\u2019holocauste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.10","name":"1 Samuel 13:10","id":"fra-LSG:1Sam.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.8","name":"1 Samuel 13:8","id":"fra-LSG:1Sam.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.13.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.10","label":"","reference":"1 Samuel 13:10","prev_osis_id":"1Sam.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Comme il achevait d\u2019offrir l\u2019holocauste, voici, Samuel arriva, et Sa\u00fcl sortit au-devant de lui pour le saluer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.11","name":"1 Samuel 13:11","id":"fra-LSG:1Sam.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.9","name":"1 Samuel 13:9","id":"fra-LSG:1Sam.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.13.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.11","label":"","reference":"1 Samuel 13:11","prev_osis_id":"1Sam.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Samuel dit: Qu\u2019as-tu fait? Sa\u00fcl r\u00e9pondit: Lorsque j\u2019ai vu que le peuple se dispersait loin de moi, que tu n\u2019arrivais pas au terme fix\u00e9, et que les Philistins \u00e9taient assembl\u00e9s \u00e0 Micmasch,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.12","name":"1 Samuel 13:12","id":"fra-LSG:1Sam.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.10","name":"1 Samuel 13:10","id":"fra-LSG:1Sam.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.13.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.12","label":"","reference":"1 Samuel 13:12","prev_osis_id":"1Sam.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>je me suis dit: Les Philistins vont descendre contre moi \u00e0 Guilgal, et je n\u2019ai pas implor\u00e9 l\u2019\u00c9ternel! C\u2019est alors que je me suis fait violence et que j\u2019ai offert l\u2019holocauste.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.13","name":"1 Samuel 13:13","id":"fra-LSG:1Sam.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.11","name":"1 Samuel 13:11","id":"fra-LSG:1Sam.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.13.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.13","label":"","reference":"1 Samuel 13:13","prev_osis_id":"1Sam.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Samuel dit \u00e0 Sa\u00fcl: Tu as agi en insens\u00e9, tu n\u2019as pas observ\u00e9 le commandement que l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, t\u2019avait donn\u00e9. L\u2019\u00c9ternel aurait affermi pour toujours ton r\u00e8gne sur Isra\u00ebl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.14","name":"1 Samuel 13:14","id":"fra-LSG:1Sam.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.12","name":"1 Samuel 13:12","id":"fra-LSG:1Sam.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.13.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.14","label":"","reference":"1 Samuel 13:14","prev_osis_id":"1Sam.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>et maintenant ton r\u00e8gne ne durera point. L\u2019\u00c9ternel s\u2019est choisi un homme selon son c\u0153ur, et l\u2019\u00c9ternel l\u2019a destin\u00e9 \u00e0 \u00eatre le chef de son peuple, parce que tu n\u2019as pas observ\u00e9 ce que l\u2019\u00c9ternel t\u2019avait command\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.15","name":"1 Samuel 13:15","id":"fra-LSG:1Sam.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.13","name":"1 Samuel 13:13","id":"fra-LSG:1Sam.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.13.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.15","label":"","reference":"1 Samuel 13:15","prev_osis_id":"1Sam.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>Puis Samuel se leva, et monta de Guilgal \u00e0 Guibea de Benjamin. Sa\u00fcl fit la revue du peuple qui se trouvait avec lui: il y avait environ six cents hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.16","name":"1 Samuel 13:16","id":"fra-LSG:1Sam.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.14","name":"1 Samuel 13:14","id":"fra-LSG:1Sam.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.13.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.16","label":"","reference":"1 Samuel 13:16","prev_osis_id":"1Sam.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Sa\u00fcl, son fils Jonathan, et le peuple qui se trouvait avec eux, avaient pris position \u00e0 Gu\u00e9ba de Benjamin, et les Philistins campaient \u00e0 Micmasch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.17","name":"1 Samuel 13:17","id":"fra-LSG:1Sam.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.15","name":"1 Samuel 13:15","id":"fra-LSG:1Sam.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.13.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.17","label":"","reference":"1 Samuel 13:17","prev_osis_id":"1Sam.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Il sortit du camp des Philistins trois corps pour ravager: l\u2019un prit le chemin d\u2019Ophra, vers le pays de Schual;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.18","name":"1 Samuel 13:18","id":"fra-LSG:1Sam.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.16","name":"1 Samuel 13:16","id":"fra-LSG:1Sam.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.13.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.18","label":"","reference":"1 Samuel 13:18","prev_osis_id":"1Sam.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>l\u2019autre prit le chemin de Beth-Horon; et le troisi\u00e8me prit le chemin de la fronti\u00e8re qui regarde la vall\u00e9e de Tsebo\u00efm, du c\u00f4t\u00e9 du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.19","name":"1 Samuel 13:19","id":"fra-LSG:1Sam.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.17","name":"1 Samuel 13:17","id":"fra-LSG:1Sam.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.13.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.19","label":"","reference":"1 Samuel 13:19","prev_osis_id":"1Sam.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>On ne trouvait point de forgeron dans tout le pays d\u2019Isra\u00ebl; car les Philistins avaient dit: Emp\u00eachons les H\u00e9breux de fabriquer des \u00e9p\u00e9es ou des lances.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.20","name":"1 Samuel 13:20","id":"fra-LSG:1Sam.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.18","name":"1 Samuel 13:18","id":"fra-LSG:1Sam.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.13.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.20","label":"","reference":"1 Samuel 13:20","prev_osis_id":"1Sam.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et chaque homme en Isra\u00ebl descendait chez les Philistins pour aiguiser son soc, son hoyau, sa hache et sa b\u00eache,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.21","name":"1 Samuel 13:21","id":"fra-LSG:1Sam.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.19","name":"1 Samuel 13:19","id":"fra-LSG:1Sam.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.13.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.21","label":"","reference":"1 Samuel 13:21","prev_osis_id":"1Sam.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>quand le tranchant des b\u00eaches, des hoyaux, des tridents et des haches, \u00e9tait \u00e9mouss\u00e9, et pour redresser les aiguillons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.22","name":"1 Samuel 13:22","id":"fra-LSG:1Sam.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.20","name":"1 Samuel 13:20","id":"fra-LSG:1Sam.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.13.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.22","label":"","reference":"1 Samuel 13:22","prev_osis_id":"1Sam.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il arriva qu\u2019au jour du combat il ne se trouvait ni \u00e9p\u00e9e ni lance entre les mains de tout le peuple qui \u00e9tait avec Sa\u00fcl et Jonathan; il ne s\u2019en trouvait qu\u2019aupr\u00e8s de Sa\u00fcl et de Jonathan, son fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.23","name":"1 Samuel 13:23","id":"fra-LSG:1Sam.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.21","name":"1 Samuel 13:21","id":"fra-LSG:1Sam.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.13.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.13.23","label":"","reference":"1 Samuel 13:23","prev_osis_id":"1Sam.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.13.23\" class=\"v\">23<\/sup>Un poste de Philistins vint s\u2019\u00e9tablir au passage de Micmasch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.13","name":"1 Samuel 13","id":"fra-LSG:1Sam.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.1","name":"1 Samuel 14:1","id":"fra-LSG:1Sam.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.22","name":"1 Samuel 13:22","id":"fra-LSG:1Sam.13.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9c3d472.25038768');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9c3d472.25038768\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9c3d472.25038768","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9c3d472.25038768'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9c3d472.25038768\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}