{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.29.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.1","label":"","reference":"1 Samuel 29:1","prev_osis_id":"1Sam.028.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">David renvoy\u00e9 de l\u2019arm\u00e9e des Philistins; retour \u00e0 Tsiklag<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. (1 S 28:1, 2. 1 Ch 12:19.) 2 Ti 2:13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.29.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les Philistins rassembl\u00e8rent toutes leurs troupes \u00e0 Aphek, et Isra\u00ebl campa pr\u00e8s de la source de Jizreel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.2","name":"1 Samuel 29:2","id":"fra-LSG:1Sam.29.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.25","name":"1 Samuel 28:25","id":"fra-LSG:1Sam.28.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.29.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.2","label":"","reference":"1 Samuel 29:2","prev_osis_id":"1Sam.029.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.29.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les princes des Philistins s\u2019avanc\u00e8rent avec leurs centaines et leurs milliers, et David et ses gens marchaient \u00e0 l\u2019arri\u00e8re-garde avec Akisch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.3","name":"1 Samuel 29:3","id":"fra-LSG:1Sam.29.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.1","name":"1 Samuel 29:1","id":"fra-LSG:1Sam.29.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.29.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.3","label":"","reference":"1 Samuel 29:3","prev_osis_id":"1Sam.029.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.29.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les princes des Philistins dirent: Que font ici ces H\u00e9breux? Et Akisch r\u00e9pondit aux princes des Philistins: N\u2019est-ce pas David, serviteur de Sa\u00fcl, roi d\u2019Isra\u00ebl? Il y a longtemps qu\u2019il est avec moi, et je n\u2019ai pas trouv\u00e9 la moindre chose \u00e0 lui reprocher depuis son arriv\u00e9e jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.4","name":"1 Samuel 29:4","id":"fra-LSG:1Sam.29.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.2","name":"1 Samuel 29:2","id":"fra-LSG:1Sam.29.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.29.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.4","label":"","reference":"1 Samuel 29:4","prev_osis_id":"1Sam.029.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.29.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mais les princes des Philistins s\u2019irrit\u00e8rent contre Akisch, et lui dirent: Renvoie cet homme, et qu\u2019il retourne dans le lieu o\u00f9 tu l\u2019as \u00e9tabli; qu\u2019il ne descende pas avec nous sur le champ de bataille, afin qu\u2019il ne soit pas pour nous un ennemi pendant le combat. Et comment cet homme rentrerait-il en gr\u00e2ce aupr\u00e8s de son ma\u00eetre, si ce n\u2019est au moyen des t\u00eates de nos gens?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.5","name":"1 Samuel 29:5","id":"fra-LSG:1Sam.29.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.3","name":"1 Samuel 29:3","id":"fra-LSG:1Sam.29.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.29.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.5","label":"","reference":"1 Samuel 29:5","prev_osis_id":"1Sam.029.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.29.5\" class=\"v\">5<\/sup>N\u2019est-ce pas ce David pour qui l\u2019on chantait en dansant:<\/p>\n<p class=\"q\">Sa\u00fcl a frapp\u00e9 ses mille,<\/p>\n<p class=\"q\">Et David ses dix mille?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.6","name":"1 Samuel 29:6","id":"fra-LSG:1Sam.29.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.4","name":"1 Samuel 29:4","id":"fra-LSG:1Sam.29.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.29.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.6","label":"","reference":"1 Samuel 29:6","prev_osis_id":"1Sam.029.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.007,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.29.6\" class=\"v\">6<\/sup>Akisch appela David, et lui dit: L\u2019\u00c9ternel est vivant! Tu es un homme droit, et j\u2019aime \u00e0 te voir aller et venir avec moi dans le camp, car je n\u2019ai rien trouv\u00e9 de mauvais en toi depuis ton arriv\u00e9e aupr\u00e8s de moi jusqu\u2019\u00e0 ce jour; mais tu ne plais pas aux princes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.7","name":"1 Samuel 29:7","id":"fra-LSG:1Sam.29.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.5","name":"1 Samuel 29:5","id":"fra-LSG:1Sam.29.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.29.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.7","label":"","reference":"1 Samuel 29:7","prev_osis_id":"1Sam.029.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.008,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.29.7\" class=\"v\">7<\/sup>Retourne donc et va-t\u2019en en paix, pour ne rien faire de d\u00e9sagr\u00e9able aux yeux des princes des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.8","name":"1 Samuel 29:8","id":"fra-LSG:1Sam.29.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.6","name":"1 Samuel 29:6","id":"fra-LSG:1Sam.29.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.29.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.8","label":"","reference":"1 Samuel 29:8","prev_osis_id":"1Sam.029.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.009,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.29.8\" class=\"v\">8<\/sup>David dit \u00e0 Akisch: Mais qu\u2019ai-je fait, et qu\u2019as-tu trouv\u00e9 en ton serviteur depuis que je suis aupr\u00e8s de toi jusqu\u2019\u00e0 ce jour, pour que je n\u2019aille pas combattre les ennemis de mon seigneur le roi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.9","name":"1 Samuel 29:9","id":"fra-LSG:1Sam.29.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.7","name":"1 Samuel 29:7","id":"fra-LSG:1Sam.29.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.29.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.9","label":"","reference":"1 Samuel 29:9","prev_osis_id":"1Sam.029.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.010,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.29.9\" class=\"v\">9<\/sup>Akisch r\u00e9pondit \u00e0 David: Je le sais, car tu es agr\u00e9able \u00e0 mes yeux comme un ange de Dieu; mais les princes des Philistins disent: Il ne montera point avec nous pour combattre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.10","name":"1 Samuel 29:10","id":"fra-LSG:1Sam.29.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.8","name":"1 Samuel 29:8","id":"fra-LSG:1Sam.29.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.29.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.10","label":"","reference":"1 Samuel 29:10","prev_osis_id":"1Sam.029.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.011,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.29.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ainsi l\u00e8ve-toi de bon matin, toi et les serviteurs de ton ma\u00eetre qui sont venus avec toi; levez-vous de bon matin, et partez d\u00e8s que vous verrez la lumi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.11","name":"1 Samuel 29:11","id":"fra-LSG:1Sam.29.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.9","name":"1 Samuel 29:9","id":"fra-LSG:1Sam.29.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.29.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.29.11","label":"","reference":"1 Samuel 29:11","prev_osis_id":"1Sam.029.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.030.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.29.11\" class=\"v\">11<\/sup>David et ses gens se lev\u00e8rent de bonne heure, pour partir d\u00e8s le matin, et retourner dans le pays des Philistins. Et les Philistins mont\u00e8rent \u00e0 Jizreel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.29","name":"1 Samuel 29","id":"fra-LSG:1Sam.29"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.30.1","name":"1 Samuel 30:1","id":"fra-LSG:1Sam.30.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.10","name":"1 Samuel 29:10","id":"fra-LSG:1Sam.29.10"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb23ca9b6.91996524');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23ca9b6.91996524\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb23ca9b6.91996524","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb23ca9b6.91996524'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23ca9b6.91996524\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}