{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.15.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.1","label":"","reference":"1 Samuel 15:1","prev_osis_id":"1Sam.014.052,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Guerre avec les Amal\u00e9cites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. (Ex 17:8-16. De 25:17-19.) Ps 94:1-3. J\u00e9 48:10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.1\" class=\"v\">1<\/sup>Samuel dit \u00e0 Sa\u00fcl: C\u2019est moi que l\u2019\u00c9ternel a envoy\u00e9 pour t\u2019oindre roi sur son peuple, sur Isra\u00ebl: \u00e9coute donc ce que dit l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.2","name":"1 Samuel 15:2","id":"fra-LSG:1Sam.15.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.52","name":"1 Samuel 14:52","id":"fra-LSG:1Sam.14.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.15.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.2","label":"","reference":"1 Samuel 15:2","prev_osis_id":"1Sam.015.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es: Je me souviens de ce qu\u2019Amalek fit \u00e0 Isra\u00ebl, lorsqu\u2019il lui ferma le chemin \u00e0 sa sortie d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.3","name":"1 Samuel 15:3","id":"fra-LSG:1Sam.15.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.1","name":"1 Samuel 15:1","id":"fra-LSG:1Sam.15.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.15.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.3","label":"","reference":"1 Samuel 15:3","prev_osis_id":"1Sam.015.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.3\" class=\"v\">3<\/sup>Va maintenant, frappe Amalek, et d\u00e9vouez par interdit tout ce qui lui appartient; tu ne l\u2019\u00e9pargneras point, et tu feras mourir hommes et femmes, enfants et nourrissons, b\u0153ufs et brebis, chameaux et \u00e2nes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.4","name":"1 Samuel 15:4","id":"fra-LSG:1Sam.15.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.2","name":"1 Samuel 15:2","id":"fra-LSG:1Sam.15.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.15.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.4","label":"","reference":"1 Samuel 15:4","prev_osis_id":"1Sam.015.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.4\" class=\"v\">4<\/sup>Sa\u00fcl convoqua le peuple, et en fit la revue \u00e0 Thela\u00efm: il y avait deux cent mille hommes de pied, et dix mille hommes de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.5","name":"1 Samuel 15:5","id":"fra-LSG:1Sam.15.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.3","name":"1 Samuel 15:3","id":"fra-LSG:1Sam.15.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.15.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.5","label":"","reference":"1 Samuel 15:5","prev_osis_id":"1Sam.015.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.5\" class=\"v\">5<\/sup>Sa\u00fcl marcha jusqu\u2019\u00e0 la ville d\u2019Amalek, et mit une embuscade dans la vall\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.6","name":"1 Samuel 15:6","id":"fra-LSG:1Sam.15.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.4","name":"1 Samuel 15:4","id":"fra-LSG:1Sam.15.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.15.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.6","label":"","reference":"1 Samuel 15:6","prev_osis_id":"1Sam.015.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il dit aux K\u00e9niens: Allez, retirez-vous, sortez du milieu d\u2019Amalek, afin que je ne vous fasse pas p\u00e9rir avec lui; car vous avez eu de la bont\u00e9 pour tous les enfants d\u2019Isra\u00ebl, lorsqu\u2019ils mont\u00e8rent d\u2019\u00c9gypte. Et les K\u00e9niens se retir\u00e8rent du milieu d\u2019Amalek.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.7","name":"1 Samuel 15:7","id":"fra-LSG:1Sam.15.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.5","name":"1 Samuel 15:5","id":"fra-LSG:1Sam.15.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.15.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.7","label":"","reference":"1 Samuel 15:7","prev_osis_id":"1Sam.015.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.7\" class=\"v\">7<\/sup>Sa\u00fcl battit Amalek depuis Havila jusqu\u2019\u00e0 Schur, qui est en face de l\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.8","name":"1 Samuel 15:8","id":"fra-LSG:1Sam.15.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.6","name":"1 Samuel 15:6","id":"fra-LSG:1Sam.15.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.15.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.8","label":"","reference":"1 Samuel 15:8","prev_osis_id":"1Sam.015.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.8\" class=\"v\">8<\/sup>Il prit vivant Agag, roi d\u2019Amalek, et il d\u00e9voua par interdit tout le peuple en le passant au fil de l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.9","name":"1 Samuel 15:9","id":"fra-LSG:1Sam.15.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.7","name":"1 Samuel 15:7","id":"fra-LSG:1Sam.15.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.15.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.9","label":"","reference":"1 Samuel 15:9","prev_osis_id":"1Sam.015.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais Sa\u00fcl et le peuple \u00e9pargn\u00e8rent Agag, et les meilleures brebis, les meilleurs b\u0153ufs, les meilleures b\u00eates de la seconde port\u00e9e, les agneaux gras, et tout ce qu\u2019il y avait de bon; ils ne voulurent pas le d\u00e9vouer par interdit, et ils d\u00e9vou\u00e8rent seulement tout ce qui \u00e9tait m\u00e9prisable et ch\u00e9tif.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.10","name":"1 Samuel 15:10","id":"fra-LSG:1Sam.15.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.8","name":"1 Samuel 15:8","id":"fra-LSG:1Sam.15.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.15.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.10","label":"","reference":"1 Samuel 15:10","prev_osis_id":"1Sam.015.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.011,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9sob\u00e9issance de Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 10-35: cf. (Pr 21:3. 1 S 2:30.) Ps 73:27. \u00c9s 28:20. Lu 14:34, 35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel adressa la parole \u00e0 Samuel, et lui dit:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.11","name":"1 Samuel 15:11","id":"fra-LSG:1Sam.15.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.9","name":"1 Samuel 15:9","id":"fra-LSG:1Sam.15.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.15.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.11","label":"","reference":"1 Samuel 15:11","prev_osis_id":"1Sam.015.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.11\" class=\"v\">11<\/sup>Je me repens d\u2019avoir \u00e9tabli Sa\u00fcl pour roi, car il se d\u00e9tourne de moi et il n\u2019observe point mes paroles. Samuel fut irrit\u00e9, et il cria \u00e0 l\u2019\u00c9ternel toute la nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.12","name":"1 Samuel 15:12","id":"fra-LSG:1Sam.15.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.10","name":"1 Samuel 15:10","id":"fra-LSG:1Sam.15.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.15.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.12","label":"","reference":"1 Samuel 15:12","prev_osis_id":"1Sam.015.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il se leva de bon matin, pour aller au-devant de Sa\u00fcl. Et on vint lui dire: Sa\u00fcl est all\u00e9 \u00e0 Carmel, et voici, il s\u2019est \u00e9rig\u00e9 un monument; puis il s\u2019en est retourn\u00e9, et, passant plus loin, il est descendu \u00e0 Guilgal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.13","name":"1 Samuel 15:13","id":"fra-LSG:1Sam.15.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.11","name":"1 Samuel 15:11","id":"fra-LSG:1Sam.15.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.15.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.13","label":"","reference":"1 Samuel 15:13","prev_osis_id":"1Sam.015.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.13\" class=\"v\">13<\/sup>Samuel se rendit aupr\u00e8s de Sa\u00fcl, et Sa\u00fcl lui dit: Sois b\u00e9ni de l\u2019\u00c9ternel! J\u2019ai observ\u00e9 la parole de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.14","name":"1 Samuel 15:14","id":"fra-LSG:1Sam.15.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.12","name":"1 Samuel 15:12","id":"fra-LSG:1Sam.15.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.15.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.14","label":"","reference":"1 Samuel 15:14","prev_osis_id":"1Sam.015.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.14\" class=\"v\">14<\/sup>Samuel dit: Qu\u2019est-ce donc que ce b\u00ealement de brebis qui parvient \u00e0 mes oreilles, et ce mugissement de b\u0153ufs que j\u2019entends?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.15","name":"1 Samuel 15:15","id":"fra-LSG:1Sam.15.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.13","name":"1 Samuel 15:13","id":"fra-LSG:1Sam.15.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.15.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.15","label":"","reference":"1 Samuel 15:15","prev_osis_id":"1Sam.015.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.15\" class=\"v\">15<\/sup>Sa\u00fcl r\u00e9pondit: Ils les ont amen\u00e9s de chez les Amal\u00e9cites, parce que le peuple a \u00e9pargn\u00e9 les meilleures brebis et les meilleurs b\u0153ufs, afin de les sacrifier \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu; et le reste, nous l\u2019avons d\u00e9vou\u00e9 par interdit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.16","name":"1 Samuel 15:16","id":"fra-LSG:1Sam.15.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.14","name":"1 Samuel 15:14","id":"fra-LSG:1Sam.15.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.15.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.16","label":"","reference":"1 Samuel 15:16","prev_osis_id":"1Sam.015.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.16\" class=\"v\">16<\/sup>Samuel dit \u00e0 Sa\u00fcl: Arr\u00eate, et je te d\u00e9clarerai ce que l\u2019\u00c9ternel m\u2019a dit cette nuit. Et Sa\u00fcl lui dit: Parle!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.17","name":"1 Samuel 15:17","id":"fra-LSG:1Sam.15.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.15","name":"1 Samuel 15:15","id":"fra-LSG:1Sam.15.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.15.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.17","label":"","reference":"1 Samuel 15:17","prev_osis_id":"1Sam.015.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.17\" class=\"v\">17<\/sup>Samuel dit: Lorsque tu \u00e9tais petit \u00e0 tes yeux, n\u2019es-tu pas devenu le chef des tribus d\u2019Isra\u00ebl, et l\u2019\u00c9ternel ne t\u2019a-t-il pas oint pour que tu sois roi sur Isra\u00ebl?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.18","name":"1 Samuel 15:18","id":"fra-LSG:1Sam.15.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.16","name":"1 Samuel 15:16","id":"fra-LSG:1Sam.15.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.15.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.18","label":"","reference":"1 Samuel 15:18","prev_osis_id":"1Sam.015.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.18\" class=\"v\">18<\/sup>L\u2019\u00c9ternel t\u2019avait fait partir, en disant: Va, et d\u00e9voue par interdit ces p\u00e9cheurs, les Amal\u00e9cites; tu leur feras la guerre jusqu\u2019\u00e0 ce que tu les aies extermin\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.19","name":"1 Samuel 15:19","id":"fra-LSG:1Sam.15.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.17","name":"1 Samuel 15:17","id":"fra-LSG:1Sam.15.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.15.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.19","label":"","reference":"1 Samuel 15:19","prev_osis_id":"1Sam.015.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.19\" class=\"v\">19<\/sup>Pourquoi n\u2019as-tu pas \u00e9cout\u00e9 la voix de l\u2019\u00c9ternel? Pourquoi t\u2019es-tu jet\u00e9 sur le butin, et as-tu fait ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.20","name":"1 Samuel 15:20","id":"fra-LSG:1Sam.15.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.18","name":"1 Samuel 15:18","id":"fra-LSG:1Sam.15.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.15.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.20","label":"","reference":"1 Samuel 15:20","prev_osis_id":"1Sam.015.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.20\" class=\"v\">20<\/sup>Sa\u00fcl r\u00e9pondit \u00e0 Samuel: J\u2019ai bien \u00e9cout\u00e9 la voix de l\u2019\u00c9ternel, et j\u2019ai suivi le chemin par lequel m\u2019envoyait l\u2019\u00c9ternel. J\u2019ai amen\u00e9 Agag, roi d\u2019Amalek, et j\u2019ai d\u00e9vou\u00e9 par interdit les Amal\u00e9cites;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.21","name":"1 Samuel 15:21","id":"fra-LSG:1Sam.15.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.19","name":"1 Samuel 15:19","id":"fra-LSG:1Sam.15.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.15.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.21","label":"","reference":"1 Samuel 15:21","prev_osis_id":"1Sam.015.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.21\" class=\"v\">21<\/sup>mais le peuple a pris sur le butin des brebis et des b\u0153ufs, comme pr\u00e9mices de ce qui devait \u00eatre d\u00e9vou\u00e9, afin de les sacrifier \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, \u00e0 Guilgal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.22","name":"1 Samuel 15:22","id":"fra-LSG:1Sam.15.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.20","name":"1 Samuel 15:20","id":"fra-LSG:1Sam.15.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.15.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.22","label":"","reference":"1 Samuel 15:22","prev_osis_id":"1Sam.015.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.22\" class=\"v\">22<\/sup>Samuel dit: L\u2019\u00c9ternel trouve-t-il du plaisir dans les holocaustes et les sacrifices, comme dans l\u2019ob\u00e9issance \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel? Voici, l\u2019ob\u00e9issance vaut mieux que les sacrifices, et l\u2019observation de sa parole vaut mieux que la graisse des b\u00e9liers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.23","name":"1 Samuel 15:23","id":"fra-LSG:1Sam.15.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.21","name":"1 Samuel 15:21","id":"fra-LSG:1Sam.15.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.15.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.23","label":"","reference":"1 Samuel 15:23","prev_osis_id":"1Sam.015.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.23\" class=\"v\">23<\/sup>Car la d\u00e9sob\u00e9issance est aussi coupable que la divination, et la r\u00e9sistance ne l\u2019est pas moins que l\u2019idol\u00e2trie et les th\u00e9raphim. Puisque tu as rejet\u00e9 la parole de l\u2019\u00c9ternel, il te rejette aussi comme roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.24","name":"1 Samuel 15:24","id":"fra-LSG:1Sam.15.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.22","name":"1 Samuel 15:22","id":"fra-LSG:1Sam.15.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Sam.15.24","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.24","label":"","reference":"1 Samuel 15:24","prev_osis_id":"1Sam.015.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.24\" class=\"v\">24<\/sup>Alors Sa\u00fcl dit \u00e0 Samuel: J\u2019ai p\u00e9ch\u00e9, car j\u2019ai transgress\u00e9 l\u2019ordre de l\u2019\u00c9ternel, et je n\u2019ai pas ob\u00e9i \u00e0 tes paroles; je craignais le peuple, et j\u2019ai \u00e9cout\u00e9 sa voix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.25","name":"1 Samuel 15:25","id":"fra-LSG:1Sam.15.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.23","name":"1 Samuel 15:23","id":"fra-LSG:1Sam.15.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Sam.15.25","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.25","label":"","reference":"1 Samuel 15:25","prev_osis_id":"1Sam.015.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.25\" class=\"v\">25<\/sup>Maintenant, je te prie, pardonne mon p\u00e9ch\u00e9, reviens avec moi, et je me prosternerai devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.26","name":"1 Samuel 15:26","id":"fra-LSG:1Sam.15.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.24","name":"1 Samuel 15:24","id":"fra-LSG:1Sam.15.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Sam.15.26","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.26","label":"","reference":"1 Samuel 15:26","prev_osis_id":"1Sam.015.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.26\" class=\"v\">26<\/sup>Samuel dit \u00e0 Sa\u00fcl: Je ne retournerai point avec toi; car tu as rejet\u00e9 la parole de l\u2019\u00c9ternel, et l\u2019\u00c9ternel te rejette, afin que tu ne sois plus roi sur Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.27","name":"1 Samuel 15:27","id":"fra-LSG:1Sam.15.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.25","name":"1 Samuel 15:25","id":"fra-LSG:1Sam.15.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Sam.15.27","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.27","label":"","reference":"1 Samuel 15:27","prev_osis_id":"1Sam.015.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et comme Samuel se tournait pour s\u2019en aller, Sa\u00fcl le saisit par le pan de son manteau, qui se d\u00e9chira.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.28","name":"1 Samuel 15:28","id":"fra-LSG:1Sam.15.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.26","name":"1 Samuel 15:26","id":"fra-LSG:1Sam.15.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Sam.15.28","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.28","label":"","reference":"1 Samuel 15:28","prev_osis_id":"1Sam.015.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.28\" class=\"v\">28<\/sup>Samuel lui dit: L\u2019\u00c9ternel d\u00e9chire aujourd\u2019hui de dessus toi la royaut\u00e9 d\u2019Isra\u00ebl, et il la donne \u00e0 un autre, qui est meilleur que toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.29","name":"1 Samuel 15:29","id":"fra-LSG:1Sam.15.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.27","name":"1 Samuel 15:27","id":"fra-LSG:1Sam.15.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Sam.15.29","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.29","label":"","reference":"1 Samuel 15:29","prev_osis_id":"1Sam.015.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.29\" class=\"v\">29<\/sup>Celui qui est la force d\u2019Isra\u00ebl ne ment point et ne se repent point, car il n\u2019est pas un homme pour se repentir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.30","name":"1 Samuel 15:30","id":"fra-LSG:1Sam.15.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.28","name":"1 Samuel 15:28","id":"fra-LSG:1Sam.15.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Sam.15.30","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.30","label":"","reference":"1 Samuel 15:30","prev_osis_id":"1Sam.015.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.30\" class=\"v\">30<\/sup>Sa\u00fcl dit encore: J\u2019ai p\u00e9ch\u00e9! Maintenant, je te prie, honore-moi en pr\u00e9sence des anciens de mon peuple et en pr\u00e9sence d\u2019Isra\u00ebl; reviens avec moi, et je me prosternerai devant l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.31","name":"1 Samuel 15:31","id":"fra-LSG:1Sam.15.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.29","name":"1 Samuel 15:29","id":"fra-LSG:1Sam.15.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Sam.15.31","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.31","label":"","reference":"1 Samuel 15:31","prev_osis_id":"1Sam.015.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.31\" class=\"v\">31<\/sup>Samuel retourna et suivit Sa\u00fcl, et Sa\u00fcl se prosterna devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.32","name":"1 Samuel 15:32","id":"fra-LSG:1Sam.15.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.30","name":"1 Samuel 15:30","id":"fra-LSG:1Sam.15.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Sam.15.32","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.32","label":"","reference":"1 Samuel 15:32","prev_osis_id":"1Sam.015.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.32\" class=\"v\">32<\/sup>Puis Samuel dit: Amenez-moi Agag, roi d\u2019Amalek. Et Agag s\u2019avan\u00e7a vers lui d\u2019un air joyeux; il disait: Certainement, l\u2019amertume de la mort est pass\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.33","name":"1 Samuel 15:33","id":"fra-LSG:1Sam.15.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.31","name":"1 Samuel 15:31","id":"fra-LSG:1Sam.15.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:1Sam.15.33","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.33","label":"","reference":"1 Samuel 15:33","prev_osis_id":"1Sam.015.032,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.33\" class=\"v\">33<\/sup>Samuel dit: De m\u00eame que ton \u00e9p\u00e9e a priv\u00e9 des femmes de leurs enfants, ainsi ta m\u00e8re entre les femmes sera priv\u00e9e d\u2019un fils. Et Samuel mit Agag en pi\u00e8ces devant l\u2019\u00c9ternel, \u00e0 Guilgal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.34","name":"1 Samuel 15:34","id":"fra-LSG:1Sam.15.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.32","name":"1 Samuel 15:32","id":"fra-LSG:1Sam.15.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:1Sam.15.34","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.34","label":"","reference":"1 Samuel 15:34","prev_osis_id":"1Sam.015.033,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.34\" class=\"v\">34<\/sup>Samuel partit pour Rama, et Sa\u00fcl monta dans sa maison \u00e0 Guibea de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.35","name":"1 Samuel 15:35","id":"fra-LSG:1Sam.15.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.33","name":"1 Samuel 15:33","id":"fra-LSG:1Sam.15.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:1Sam.15.35","osis_end":"fra-LSG:1Sam.15.35","label":"","reference":"1 Samuel 15:35","prev_osis_id":"1Sam.015.034,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.016.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.15.35\" class=\"v\">35<\/sup>Samuel n\u2019alla plus voir Sa\u00fcl jusqu\u2019au jour de sa mort; car Samuel pleurait sur Sa\u00fcl, parce que l\u2019\u00c9ternel se repentait d\u2019avoir \u00e9tabli Sa\u00fcl roi d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.15","name":"1 Samuel 15","id":"fra-LSG:1Sam.15"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.16.1","name":"1 Samuel 16:1","id":"fra-LSG:1Sam.16.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.34","name":"1 Samuel 15:34","id":"fra-LSG:1Sam.15.34"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb24f4e36.29120979');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb24f4e36.29120979\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb24f4e36.29120979","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb24f4e36.29120979'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb24f4e36.29120979\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}