{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.12.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.1","label":"","reference":"1 Samuel 12:1","prev_osis_id":"1Sam.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Samuel d\u00e9pose les fonctions de juge en Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. Ac 20:33-35. Ps 15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>Samuel dit \u00e0 tout Isra\u00ebl: Voici, j\u2019ai \u00e9cout\u00e9 votre voix dans tout ce que vous m\u2019avez dit, et j\u2019ai \u00e9tabli un roi sur vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.2","name":"1 Samuel 12:2","id":"fra-LSG:1Sam.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.11.15","name":"1 Samuel 11:15","id":"fra-LSG:1Sam.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.12.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.2","label":"","reference":"1 Samuel 12:2","prev_osis_id":"1Sam.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et maintenant, voici le roi qui marchera devant vous. Pour moi, je suis vieux, j\u2019ai blanchi, et mes fils sont avec vous; j\u2019ai march\u00e9 \u00e0 votre t\u00eate, depuis ma jeunesse jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.3","name":"1 Samuel 12:3","id":"fra-LSG:1Sam.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.1","name":"1 Samuel 12:1","id":"fra-LSG:1Sam.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.12.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.3","label":"","reference":"1 Samuel 12:3","prev_osis_id":"1Sam.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Me voici! Rendez t\u00e9moignage contre moi, en pr\u00e9sence de l\u2019\u00c9ternel et en pr\u00e9sence de son oint. De qui ai-je pris le b\u0153uf et de qui ai-je pris l\u2019\u00e2ne? Qui ai-je opprim\u00e9, et qui ai-je trait\u00e9 durement? De qui ai-je re\u00e7u un pr\u00e9sent, pour fermer les yeux sur lui? Je vous le rendrai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.4","name":"1 Samuel 12:4","id":"fra-LSG:1Sam.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.2","name":"1 Samuel 12:2","id":"fra-LSG:1Sam.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.12.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.4","label":"","reference":"1 Samuel 12:4","prev_osis_id":"1Sam.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ils r\u00e9pondirent: Tu ne nous as point opprim\u00e9s, et tu ne nous as point trait\u00e9s durement, et tu n\u2019as rien re\u00e7u de la main de personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.5","name":"1 Samuel 12:5","id":"fra-LSG:1Sam.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.3","name":"1 Samuel 12:3","id":"fra-LSG:1Sam.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.12.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.5","label":"","reference":"1 Samuel 12:5","prev_osis_id":"1Sam.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il leur dit encore: L\u2019\u00c9ternel est t\u00e9moin contre vous, et son oint est t\u00e9moin, en ce jour, que vous n\u2019avez rien trouv\u00e9 dans mes mains. Et ils r\u00e9pondirent: Ils en sont t\u00e9moins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.6","name":"1 Samuel 12:6","id":"fra-LSG:1Sam.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.4","name":"1 Samuel 12:4","id":"fra-LSG:1Sam.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.12.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.6","label":"","reference":"1 Samuel 12:6","prev_osis_id":"1Sam.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.007,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 6-25: cf. (Mi 6:1-5. J\u00e9 2:4-8.) Jg 2:11-18. 1 S 8:4, etc. (De 30:15-20. Jos 23:14-16.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Alors Samuel dit au peuple: C\u2019est l\u2019\u00c9ternel qui a \u00e9tabli Mo\u00efse et Aaron, et qui a fait monter vos p\u00e8res du pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.7","name":"1 Samuel 12:7","id":"fra-LSG:1Sam.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.5","name":"1 Samuel 12:5","id":"fra-LSG:1Sam.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.12.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.7","label":"","reference":"1 Samuel 12:7","prev_osis_id":"1Sam.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Maintenant, pr\u00e9sentez-vous, et je vous jugerai devant l\u2019\u00c9ternel sur tous les bienfaits que l\u2019\u00c9ternel vous a accord\u00e9s, \u00e0 vous et \u00e0 vos p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.8","name":"1 Samuel 12:8","id":"fra-LSG:1Sam.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.6","name":"1 Samuel 12:6","id":"fra-LSG:1Sam.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.12.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.8","label":"","reference":"1 Samuel 12:8","prev_osis_id":"1Sam.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>Apr\u00e8s que Jacob fut venu en \u00c9gypte, vos p\u00e8res cri\u00e8rent \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et l\u2019\u00c9ternel envoya Mo\u00efse et Aaron, qui firent sortir vos p\u00e8res d\u2019\u00c9gypte et les firent habiter dans ce lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.9","name":"1 Samuel 12:9","id":"fra-LSG:1Sam.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.7","name":"1 Samuel 12:7","id":"fra-LSG:1Sam.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.12.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.9","label":"","reference":"1 Samuel 12:9","prev_osis_id":"1Sam.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais ils oubli\u00e8rent l\u2019\u00c9ternel, leur Dieu; et il les vendit entre les mains de Sisera, chef de l\u2019arm\u00e9e de Hatsor, entre les mains des Philistins, et entre les mains du roi de Moab, qui leur firent la guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.10","name":"1 Samuel 12:10","id":"fra-LSG:1Sam.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.8","name":"1 Samuel 12:8","id":"fra-LSG:1Sam.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.12.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.10","label":"","reference":"1 Samuel 12:10","prev_osis_id":"1Sam.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils cri\u00e8rent encore \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et dirent: Nous avons p\u00e9ch\u00e9, car nous avons abandonn\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, et nous avons servi les Baals et les Astart\u00e9s; d\u00e9livre-nous maintenant de la main de nos ennemis, et nous te servirons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.11","name":"1 Samuel 12:11","id":"fra-LSG:1Sam.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.9","name":"1 Samuel 12:9","id":"fra-LSG:1Sam.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.12.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.11","label":"","reference":"1 Samuel 12:11","prev_osis_id":"1Sam.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel envoya Jerubbaal, Bedan, Jephth\u00e9 et Samuel, et il vous d\u00e9livra de la main de vos ennemis qui vous entouraient, et vous demeur\u00e2tes en s\u00e9curit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.12","name":"1 Samuel 12:12","id":"fra-LSG:1Sam.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.10","name":"1 Samuel 12:10","id":"fra-LSG:1Sam.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.12.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.12","label":"","reference":"1 Samuel 12:12","prev_osis_id":"1Sam.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Puis, voyant que Nachasch, roi des fils d\u2019Ammon, marchait contre vous, vous m\u2019avez dit: Non! Mais un roi r\u00e9gnera sur nous. Et cependant l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, \u00e9tait votre roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.13","name":"1 Samuel 12:13","id":"fra-LSG:1Sam.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.11","name":"1 Samuel 12:11","id":"fra-LSG:1Sam.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.12.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.13","label":"","reference":"1 Samuel 12:13","prev_osis_id":"1Sam.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>Voici donc le roi que vous avez choisi, que vous avez demand\u00e9; voici, l\u2019\u00c9ternel a mis sur vous un roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.14","name":"1 Samuel 12:14","id":"fra-LSG:1Sam.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.12","name":"1 Samuel 12:12","id":"fra-LSG:1Sam.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.12.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.14","label":"","reference":"1 Samuel 12:14","prev_osis_id":"1Sam.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Si vous craignez l\u2019\u00c9ternel, si vous le servez, si vous ob\u00e9issez \u00e0 sa voix, et si vous n\u2019\u00eates point rebelles \u00e0 la parole de l\u2019\u00c9ternel, vous vous attacherez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, vous et le roi qui r\u00e8gne sur vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.15","name":"1 Samuel 12:15","id":"fra-LSG:1Sam.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.13","name":"1 Samuel 12:13","id":"fra-LSG:1Sam.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.12.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.15","label":"","reference":"1 Samuel 12:15","prev_osis_id":"1Sam.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mais si vous n\u2019ob\u00e9issez pas \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, et si vous \u00eates rebelles \u00e0 la parole de l\u2019\u00c9ternel, la main de l\u2019\u00c9ternel sera contre vous, comme elle a \u00e9t\u00e9 contre vos p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.16","name":"1 Samuel 12:16","id":"fra-LSG:1Sam.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.14","name":"1 Samuel 12:14","id":"fra-LSG:1Sam.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.12.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.16","label":"","reference":"1 Samuel 12:16","prev_osis_id":"1Sam.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>Attendez encore ici, et voyez le prodige que l\u2019\u00c9ternel va op\u00e9rer sous vos yeux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.17","name":"1 Samuel 12:17","id":"fra-LSG:1Sam.12.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.15","name":"1 Samuel 12:15","id":"fra-LSG:1Sam.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.12.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.17","label":"","reference":"1 Samuel 12:17","prev_osis_id":"1Sam.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ne sommes-nous pas \u00e0 la moisson des bl\u00e9s? J\u2019invoquerai l\u2019\u00c9ternel, et il enverra du tonnerre et de la pluie. Sachez alors et voyez combien vous avez eu tort aux yeux de l\u2019\u00c9ternel de demander pour vous un roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.18","name":"1 Samuel 12:18","id":"fra-LSG:1Sam.12.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.16","name":"1 Samuel 12:16","id":"fra-LSG:1Sam.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.12.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.18","label":"","reference":"1 Samuel 12:18","prev_osis_id":"1Sam.012.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.18\" class=\"v\">18<\/sup>Samuel invoqua l\u2019\u00c9ternel, et l\u2019\u00c9ternel envoya ce m\u00eame jour du tonnerre et de la pluie. Tout le peuple eut une grande crainte de l\u2019\u00c9ternel et de Samuel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.19","name":"1 Samuel 12:19","id":"fra-LSG:1Sam.12.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.17","name":"1 Samuel 12:17","id":"fra-LSG:1Sam.12.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.12.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.19","label":"","reference":"1 Samuel 12:19","prev_osis_id":"1Sam.012.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et tout le peuple dit \u00e0 Samuel: Prie l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, pour tes serviteurs, afin que nous ne mourions pas; car nous avons ajout\u00e9 \u00e0 tous nos p\u00e9ch\u00e9s le tort de demander pour nous un roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.20","name":"1 Samuel 12:20","id":"fra-LSG:1Sam.12.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.18","name":"1 Samuel 12:18","id":"fra-LSG:1Sam.12.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.12.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.20","label":"","reference":"1 Samuel 12:20","prev_osis_id":"1Sam.012.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.20\" class=\"v\">20<\/sup>Samuel dit au peuple: N\u2019ayez point de crainte! Vous avez fait tout ce mal; mais ne vous d\u00e9tournez pas de l\u2019\u00c9ternel, et servez l\u2019\u00c9ternel de tout votre c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.21","name":"1 Samuel 12:21","id":"fra-LSG:1Sam.12.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.19","name":"1 Samuel 12:19","id":"fra-LSG:1Sam.12.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.12.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.21","label":"","reference":"1 Samuel 12:21","prev_osis_id":"1Sam.012.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.21\" class=\"v\">21<\/sup>Ne vous en d\u00e9tournez pas; sinon, vous iriez apr\u00e8s des choses de n\u00e9ant, qui n\u2019apportent ni profit ni d\u00e9livrance, parce que ce sont des choses de n\u00e9ant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.22","name":"1 Samuel 12:22","id":"fra-LSG:1Sam.12.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.20","name":"1 Samuel 12:20","id":"fra-LSG:1Sam.12.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.12.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.22","label":"","reference":"1 Samuel 12:22","prev_osis_id":"1Sam.012.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.22\" class=\"v\">22<\/sup>L\u2019\u00c9ternel n\u2019abandonnera point son peuple, \u00e0 cause de son grand nom, car l\u2019\u00c9ternel a r\u00e9solu de faire de vous son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.23","name":"1 Samuel 12:23","id":"fra-LSG:1Sam.12.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.21","name":"1 Samuel 12:21","id":"fra-LSG:1Sam.12.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.12.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.23","label":"","reference":"1 Samuel 12:23","prev_osis_id":"1Sam.012.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.23\" class=\"v\">23<\/sup>Loin de moi aussi de p\u00e9cher contre l\u2019\u00c9ternel, de cesser de prier pour vous! Je vous enseignerai le bon et le droit chemin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.24","name":"1 Samuel 12:24","id":"fra-LSG:1Sam.12.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.22","name":"1 Samuel 12:22","id":"fra-LSG:1Sam.12.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Sam.12.24","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.24","label":"","reference":"1 Samuel 12:24","prev_osis_id":"1Sam.012.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.012.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.24\" class=\"v\">24<\/sup>Craignez seulement l\u2019\u00c9ternel, et servez-le fid\u00e8lement de tout votre c\u0153ur; car voyez quelle puissance il d\u00e9ploie parmi vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.25","name":"1 Samuel 12:25","id":"fra-LSG:1Sam.12.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.23","name":"1 Samuel 12:23","id":"fra-LSG:1Sam.12.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Sam.12.25","osis_end":"fra-LSG:1Sam.12.25","label":"","reference":"1 Samuel 12:25","prev_osis_id":"1Sam.012.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.12.25\" class=\"v\">25<\/sup>Mais si vous faites le mal, vous p\u00e9rirez, vous et votre roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.12","name":"1 Samuel 12","id":"fra-LSG:1Sam.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.1","name":"1 Samuel 13:1","id":"fra-LSG:1Sam.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.12.24","name":"1 Samuel 12:24","id":"fra-LSG:1Sam.12.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb23d2e62.55307387');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23d2e62.55307387\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb23d2e62.55307387","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb23d2e62.55307387'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23d2e62.55307387\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}