{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.22.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.1","label":"","reference":"1 Samuel 22:1","prev_osis_id":"1Sam.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-5: cf. 1 Ch 11:15-19. (Ps 57; 142.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.1\" class=\"v\">1<\/sup>David partit de l\u00e0, et se sauva dans la caverne d\u2019Adullam. Ses fr\u00e8res et toute la maison de son p\u00e8re l\u2019apprirent, et ils descendirent vers lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.2","name":"1 Samuel 22:2","id":"fra-LSG:1Sam.22.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.15","name":"1 Samuel 21:15","id":"fra-LSG:1Sam.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.22.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.2","label":"","reference":"1 Samuel 22:2","prev_osis_id":"1Sam.022.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.2\" class=\"v\">2<\/sup>Tous ceux qui se trouvaient dans la d\u00e9tresse, qui avaient des cr\u00e9anciers, ou qui \u00e9taient m\u00e9contents, se rassembl\u00e8rent aupr\u00e8s de lui, et il devint leur chef. Ainsi se joignirent \u00e0 lui environ quatre cents hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.3","name":"1 Samuel 22:3","id":"fra-LSG:1Sam.22.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.1","name":"1 Samuel 22:1","id":"fra-LSG:1Sam.22.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.22.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.3","label":"","reference":"1 Samuel 22:3","prev_osis_id":"1Sam.022.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.3\" class=\"v\">3<\/sup>De l\u00e0 David s\u2019en alla \u00e0 Mitsp\u00e9 dans le pays de Moab. Il dit au roi de Moab: Permets, je te prie, \u00e0 mon p\u00e8re et \u00e0 ma m\u00e8re de se retirer chez vous, jusqu\u2019\u00e0 ce que je sache ce que Dieu fera de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.4","name":"1 Samuel 22:4","id":"fra-LSG:1Sam.22.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.2","name":"1 Samuel 22:2","id":"fra-LSG:1Sam.22.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.22.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.4","label":"","reference":"1 Samuel 22:4","prev_osis_id":"1Sam.022.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et il les conduisit devant le roi de Moab, et ils demeur\u00e8rent avec lui tout le temps que David fut dans la forteresse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.5","name":"1 Samuel 22:5","id":"fra-LSG:1Sam.22.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.3","name":"1 Samuel 22:3","id":"fra-LSG:1Sam.22.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.22.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.5","label":"","reference":"1 Samuel 22:5","prev_osis_id":"1Sam.022.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le proph\u00e8te Gad dit \u00e0 David: Ne reste pas dans la forteresse, va-t\u2019en, et entre dans le pays de Juda. Et David s\u2019en alla, et parvint \u00e0 la for\u00eat de H\u00e9reth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.6","name":"1 Samuel 22:6","id":"fra-LSG:1Sam.22.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.4","name":"1 Samuel 22:4","id":"fra-LSG:1Sam.22.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.22.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.6","label":"","reference":"1 Samuel 22:6","prev_osis_id":"1Sam.022.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.007,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Vengeance de Sa\u00fcl contre Achim\u00e9lec; massacre de quatre-vingt-cinq sacrificateurs et de tous les habitants de Nob<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 6-23: cf. 1 S 21:1-9. Ps 52. (1 S 2:27, etc.; 3:12-14.) Pr 29:12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.6\" class=\"v\">6<\/sup>Sa\u00fcl apprit que l\u2019on avait des renseignements sur David et sur ses gens. Sa\u00fcl \u00e9tait assis sous le tamarisc, \u00e0 Guibea, sur la hauteur; il avait sa lance \u00e0 la main, et tous ses serviteurs se tenaient pr\u00e8s de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.7","name":"1 Samuel 22:7","id":"fra-LSG:1Sam.22.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.5","name":"1 Samuel 22:5","id":"fra-LSG:1Sam.22.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.22.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.7","label":"","reference":"1 Samuel 22:7","prev_osis_id":"1Sam.022.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et Sa\u00fcl dit \u00e0 ses serviteurs qui se tenaient pr\u00e8s de lui: \u00c9coutez, Benjamites! Le fils d\u2019Isa\u00ef vous donnera-t-il \u00e0 tous des champs et des vignes? Fera-t-il de vous tous des chefs de mille et des chefs de cent?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.8","name":"1 Samuel 22:8","id":"fra-LSG:1Sam.22.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.6","name":"1 Samuel 22:6","id":"fra-LSG:1Sam.22.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.22.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.8","label":"","reference":"1 Samuel 22:8","prev_osis_id":"1Sam.022.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.8\" class=\"v\">8<\/sup>Sinon, pourquoi avez-vous tous conspir\u00e9 contre moi, et n\u2019y a-t-il personne qui m\u2019informe de l\u2019alliance de mon fils avec le fils d\u2019Isa\u00ef? Pourquoi n\u2019y a-t-il personne de vous qui souffre \u00e0 mon sujet, et qui m\u2019avertisse que mon fils a soulev\u00e9 mon serviteur contre moi, afin qu\u2019il me dress\u00e2t des emb\u00fbches, comme il le fait aujourd\u2019hui?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.9","name":"1 Samuel 22:9","id":"fra-LSG:1Sam.22.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.7","name":"1 Samuel 22:7","id":"fra-LSG:1Sam.22.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.22.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.9","label":"","reference":"1 Samuel 22:9","prev_osis_id":"1Sam.022.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.9\" class=\"v\">9<\/sup>Do\u00ebg, l\u2019\u00c9domite, qui se trouvait aussi parmi les serviteurs de Sa\u00fcl, r\u00e9pondit: J\u2019ai vu le fils d\u2019Isa\u00ef venir \u00e0 Nob, aupr\u00e8s d\u2019Achim\u00e9lec, fils d\u2019Achithub.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.10","name":"1 Samuel 22:10","id":"fra-LSG:1Sam.22.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.8","name":"1 Samuel 22:8","id":"fra-LSG:1Sam.22.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.22.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.10","label":"","reference":"1 Samuel 22:10","prev_osis_id":"1Sam.022.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.10\" class=\"v\">10<\/sup>Achim\u00e9lec a consult\u00e9 pour lui l\u2019\u00c9ternel, il lui a donn\u00e9 des vivres et lui a remis l\u2019\u00e9p\u00e9e de Goliath, le Philistin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.11","name":"1 Samuel 22:11","id":"fra-LSG:1Sam.22.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.9","name":"1 Samuel 22:9","id":"fra-LSG:1Sam.22.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.22.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.11","label":"","reference":"1 Samuel 22:11","prev_osis_id":"1Sam.022.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.11\" class=\"v\">11<\/sup>Le roi envoya chercher Achim\u00e9lec, fils d\u2019Achithub, le sacrificateur, et toute la maison de son p\u00e8re, les sacrificateurs qui \u00e9taient \u00e0 Nob. Ils se rendirent tous vers le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.12","name":"1 Samuel 22:12","id":"fra-LSG:1Sam.22.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.10","name":"1 Samuel 22:10","id":"fra-LSG:1Sam.22.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.22.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.12","label":"","reference":"1 Samuel 22:12","prev_osis_id":"1Sam.022.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.12\" class=\"v\">12<\/sup>Sa\u00fcl dit: \u00c9coute, fils d\u2019Achithub! Il r\u00e9pondit: Me voici, mon seigneur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.13","name":"1 Samuel 22:13","id":"fra-LSG:1Sam.22.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.11","name":"1 Samuel 22:11","id":"fra-LSG:1Sam.22.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.22.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.13","label":"","reference":"1 Samuel 22:13","prev_osis_id":"1Sam.022.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.13\" class=\"v\">13<\/sup>Sa\u00fcl lui dit: Pourquoi avez-vous conspir\u00e9 contre moi, toi et le fils d\u2019Isa\u00ef? Pourquoi lui as-tu donn\u00e9 du pain et une \u00e9p\u00e9e, et as-tu consult\u00e9 Dieu pour lui, afin qu\u2019il s\u2019\u00e9lev\u00e2t contre moi et me dress\u00e2t des emb\u00fbches, comme il le fait aujourd\u2019hui?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.14","name":"1 Samuel 22:14","id":"fra-LSG:1Sam.22.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.12","name":"1 Samuel 22:12","id":"fra-LSG:1Sam.22.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.22.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.14","label":"","reference":"1 Samuel 22:14","prev_osis_id":"1Sam.022.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.14\" class=\"v\">14<\/sup>Achim\u00e9lec r\u00e9pondit au roi: Lequel d\u2019entre tous tes serviteurs peut \u00eatre compar\u00e9 au fid\u00e8le David, gendre du roi, d\u00e9vou\u00e9 \u00e0 ses ordres, et honor\u00e9 dans ta maison?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.15","name":"1 Samuel 22:15","id":"fra-LSG:1Sam.22.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.13","name":"1 Samuel 22:13","id":"fra-LSG:1Sam.22.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.22.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.15","label":"","reference":"1 Samuel 22:15","prev_osis_id":"1Sam.022.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.15\" class=\"v\">15<\/sup>Est-ce aujourd\u2019hui que j\u2019ai commenc\u00e9 \u00e0 consulter Dieu pour lui? Loin de moi! Que le roi ne mette rien \u00e0 la charge de son serviteur ni de personne de la maison de mon p\u00e8re, car ton serviteur ne conna\u00eet de tout ceci aucune chose, petite ou grande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.16","name":"1 Samuel 22:16","id":"fra-LSG:1Sam.22.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.14","name":"1 Samuel 22:14","id":"fra-LSG:1Sam.22.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.22.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.16","label":"","reference":"1 Samuel 22:16","prev_osis_id":"1Sam.022.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le roi dit: Tu mourras, Achim\u00e9lec, toi et toute la maison de ton p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.17","name":"1 Samuel 22:17","id":"fra-LSG:1Sam.22.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.15","name":"1 Samuel 22:15","id":"fra-LSG:1Sam.22.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.22.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.17","label":"","reference":"1 Samuel 22:17","prev_osis_id":"1Sam.022.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et le roi dit aux coureurs qui se tenaient pr\u00e8s de lui: Tournez-vous, et mettez \u00e0 mort les sacrificateurs de l\u2019\u00c9ternel; car ils sont d\u2019accord avec David, ils ont bien su qu\u2019il s\u2019enfuyait, et ils ne m\u2019ont point averti. Mais les serviteurs du roi ne voulurent pas avancer la main pour frapper les sacrificateurs de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.18","name":"1 Samuel 22:18","id":"fra-LSG:1Sam.22.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.16","name":"1 Samuel 22:16","id":"fra-LSG:1Sam.22.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.22.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.18","label":"","reference":"1 Samuel 22:18","prev_osis_id":"1Sam.022.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.18\" class=\"v\">18<\/sup>Alors le roi dit \u00e0 Do\u00ebg: Tourne-toi, et frappe les sacrificateurs. Et Do\u00ebg, l\u2019\u00c9domite, se tourna, et ce fut lui qui frappa les sacrificateurs; il fit mourir en ce jour quatre-vingt-cinq hommes portant l\u2019\u00e9phod de lin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.19","name":"1 Samuel 22:19","id":"fra-LSG:1Sam.22.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.17","name":"1 Samuel 22:17","id":"fra-LSG:1Sam.22.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.22.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.19","label":"","reference":"1 Samuel 22:19","prev_osis_id":"1Sam.022.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.19\" class=\"v\">19<\/sup>Sa\u00fcl frappa encore du tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e Nob, ville sacerdotale; hommes et femmes, enfants et nourrissons, b\u0153ufs, \u00e2nes, et brebis, tomb\u00e8rent sous le tranchant de l\u2019\u00e9p\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.20","name":"1 Samuel 22:20","id":"fra-LSG:1Sam.22.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.18","name":"1 Samuel 22:18","id":"fra-LSG:1Sam.22.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.22.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.20","label":"","reference":"1 Samuel 22:20","prev_osis_id":"1Sam.022.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.20\" class=\"v\">20<\/sup>Un fils d\u2019Achim\u00e9lec, fils d\u2019Achithub, \u00e9chappa. Son nom \u00e9tait Abiathar. Il s\u2019enfuit aupr\u00e8s de David,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.21","name":"1 Samuel 22:21","id":"fra-LSG:1Sam.22.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.19","name":"1 Samuel 22:19","id":"fra-LSG:1Sam.22.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.22.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.21","label":"","reference":"1 Samuel 22:21","prev_osis_id":"1Sam.022.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.21\" class=\"v\">21<\/sup>et lui rapporta que Sa\u00fcl avait tu\u00e9 les sacrificateurs de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.22","name":"1 Samuel 22:22","id":"fra-LSG:1Sam.22.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.20","name":"1 Samuel 22:20","id":"fra-LSG:1Sam.22.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.22.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.22","label":"","reference":"1 Samuel 22:22","prev_osis_id":"1Sam.022.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.22\" class=\"v\">22<\/sup>David dit \u00e0 Abiathar: J\u2019ai bien pens\u00e9 ce jour m\u00eame que Do\u00ebg, l\u2019\u00c9domite, se trouvant l\u00e0, ne manquerait pas d\u2019informer Sa\u00fcl. C\u2019est moi qui suis cause de la mort de toutes les personnes de la maison de ton p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.23","name":"1 Samuel 22:23","id":"fra-LSG:1Sam.22.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.21","name":"1 Samuel 22:21","id":"fra-LSG:1Sam.22.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.22.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.22.23","label":"","reference":"1 Samuel 22:23","prev_osis_id":"1Sam.022.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.22.23\" class=\"v\">23<\/sup>Reste avec moi, ne crains rien, car celui qui cherche ma vie cherche la tienne; pr\u00e8s de moi tu seras bien gard\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.22","name":"1 Samuel 22","id":"fra-LSG:1Sam.22"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.1","name":"1 Samuel 23:1","id":"fra-LSG:1Sam.23.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.22","name":"1 Samuel 22:22","id":"fra-LSG:1Sam.22.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb23eb953.73915206');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23eb953.73915206\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb23eb953.73915206","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb23eb953.73915206'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23eb953.73915206\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}