{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.21.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.1","label":"","reference":"1 Samuel 21:1","prev_osis_id":"1Sam.020.043,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Fuite de David: \u00e0 Nob, vers le sacrificateur Achim\u00e9lec; \u00e0 Gath, chez le roi Akisch; dans la caverne d\u2019Adullam; \u00e0 Mitsp\u00e9, chez le roi de Moab; dans la for\u00eat de H\u00e9reth<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-9: cf. Mt 12:1-8. 1 S 22:9, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>David se rendit \u00e0 Nob, vers le sacrificateur Achim\u00e9lec, qui accourut effray\u00e9 au-devant de lui et lui dit: Pourquoi es-tu seul et n\u2019y a-t-il personne avec toi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.2","name":"1 Samuel 21:2","id":"fra-LSG:1Sam.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.20.43","name":"1 Samuel 20:43","id":"fra-LSG:1Sam.20.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.21.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.2","label":"","reference":"1 Samuel 21:2","prev_osis_id":"1Sam.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>David r\u00e9pondit au sacrificateur Achim\u00e9lec: Le roi m\u2019a donn\u00e9 un ordre et m\u2019a dit: Que personne ne sache rien de l\u2019affaire pour laquelle je t\u2019envoie et de l\u2019ordre que je t\u2019ai donn\u00e9. J\u2019ai fix\u00e9 un rendez-vous \u00e0 mes gens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.3","name":"1 Samuel 21:3","id":"fra-LSG:1Sam.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.1","name":"1 Samuel 21:1","id":"fra-LSG:1Sam.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.21.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.3","label":"","reference":"1 Samuel 21:3","prev_osis_id":"1Sam.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Maintenant qu\u2019as-tu sous la main? Donne-moi cinq pains, ou ce qui se trouvera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.4","name":"1 Samuel 21:4","id":"fra-LSG:1Sam.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.2","name":"1 Samuel 21:2","id":"fra-LSG:1Sam.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.21.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.4","label":"","reference":"1 Samuel 21:4","prev_osis_id":"1Sam.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le sacrificateur r\u00e9pondit \u00e0 David: Je n\u2019ai pas de pain ordinaire sous la main, mais il y a du pain consacr\u00e9; si du moins tes gens se sont abstenus de femmes!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.5","name":"1 Samuel 21:5","id":"fra-LSG:1Sam.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.3","name":"1 Samuel 21:3","id":"fra-LSG:1Sam.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.21.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.5","label":"","reference":"1 Samuel 21:5","prev_osis_id":"1Sam.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>David r\u00e9pondit au sacrificateur: Nous nous sommes abstenus de femmes depuis trois jours que je suis parti, et tous mes gens sont purs: d\u2019ailleurs, si c\u2019est l\u00e0 un acte profane, il sera certainement aujourd\u2019hui sanctifi\u00e9 par celui qui en sera l\u2019instrument.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.6","name":"1 Samuel 21:6","id":"fra-LSG:1Sam.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.4","name":"1 Samuel 21:4","id":"fra-LSG:1Sam.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.21.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.6","label":"","reference":"1 Samuel 21:6","prev_osis_id":"1Sam.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Alors le sacrificateur lui donna du pain consacr\u00e9, car il n\u2019y avait l\u00e0 d\u2019autre pain que du pain de proposition, qu\u2019on avait \u00f4t\u00e9 de devant l\u2019\u00c9ternel pour le remplacer par du pain chaud au moment o\u00f9 on l\u2019avait pris.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.7","name":"1 Samuel 21:7","id":"fra-LSG:1Sam.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.5","name":"1 Samuel 21:5","id":"fra-LSG:1Sam.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.21.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.7","label":"","reference":"1 Samuel 21:7","prev_osis_id":"1Sam.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>L\u00e0, ce m\u00eame jour, un homme d\u2019entre les serviteurs de Sa\u00fcl se trouvait enferm\u00e9 devant l\u2019\u00c9ternel; c\u2019\u00e9tait un \u00c9domite, nomm\u00e9 Do\u00ebg, chef des bergers de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.8","name":"1 Samuel 21:8","id":"fra-LSG:1Sam.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.6","name":"1 Samuel 21:6","id":"fra-LSG:1Sam.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.21.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.8","label":"","reference":"1 Samuel 21:8","prev_osis_id":"1Sam.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>David dit \u00e0 Achim\u00e9lec: N\u2019as-tu pas sous la main une lance ou une \u00e9p\u00e9e? Car je n\u2019ai pris avec moi ni mon \u00e9p\u00e9e ni mes armes, parce que l\u2019ordre du roi \u00e9tait pressant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.9","name":"1 Samuel 21:9","id":"fra-LSG:1Sam.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.7","name":"1 Samuel 21:7","id":"fra-LSG:1Sam.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.21.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.9","label":"","reference":"1 Samuel 21:9","prev_osis_id":"1Sam.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le sacrificateur r\u00e9pondit: Voici l\u2019\u00e9p\u00e9e de Goliath, le Philistin, que tu as tu\u00e9 dans la vall\u00e9e des t\u00e9r\u00e9binthes; elle est envelopp\u00e9e dans un drap, derri\u00e8re l\u2019\u00e9phod; si tu veux la prendre, prends-la, car il n\u2019y en a pas d\u2019autre ici. Et David dit: Il n\u2019y en a point de pareille; donne-la-moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.10","name":"1 Samuel 21:10","id":"fra-LSG:1Sam.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.8","name":"1 Samuel 21:8","id":"fra-LSG:1Sam.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.21.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.10","label":"","reference":"1 Samuel 21:10","prev_osis_id":"1Sam.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.011,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 10-15: cf. 1 S 27. (Ps 34; 56.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>David se leva et s\u2019enfuit le m\u00eame jour loin de Sa\u00fcl. Il arriva chez Akisch, roi de Gath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.11","name":"1 Samuel 21:11","id":"fra-LSG:1Sam.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.9","name":"1 Samuel 21:9","id":"fra-LSG:1Sam.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.21.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.11","label":"","reference":"1 Samuel 21:11","prev_osis_id":"1Sam.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les serviteurs d\u2019Akisch lui dirent: N\u2019est-ce pas l\u00e0 David, roi du pays? N\u2019est-ce pas celui pour qui l\u2019on chantait en dansant:<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Sa\u00fcl a frapp\u00e9 ses mille,<\/p>\n<p class=\"q\">Et David ses dix mille?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.12","name":"1 Samuel 21:12","id":"fra-LSG:1Sam.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.10","name":"1 Samuel 21:10","id":"fra-LSG:1Sam.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.21.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.12","label":"","reference":"1 Samuel 21:12","prev_osis_id":"1Sam.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>David prit \u00e0 c\u0153ur ces paroles, et il eut une grande crainte d\u2019Akisch, roi de Gath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.13","name":"1 Samuel 21:13","id":"fra-LSG:1Sam.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.11","name":"1 Samuel 21:11","id":"fra-LSG:1Sam.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.21.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.13","label":"","reference":"1 Samuel 21:13","prev_osis_id":"1Sam.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il se montra comme fou \u00e0 leurs yeux, et fit devant eux des extravagances; il faisait des marques sur les battants des portes, et il laissait couler sa salive sur sa barbe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.14","name":"1 Samuel 21:14","id":"fra-LSG:1Sam.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.12","name":"1 Samuel 21:12","id":"fra-LSG:1Sam.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.21.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.14","label":"","reference":"1 Samuel 21:14","prev_osis_id":"1Sam.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>Akisch dit \u00e0 ses serviteurs: Vous voyez bien que cet homme a perdu la raison; pourquoi me l\u2019amenez-vous?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.15","name":"1 Samuel 21:15","id":"fra-LSG:1Sam.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.13","name":"1 Samuel 21:13","id":"fra-LSG:1Sam.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.21.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.21.15","label":"","reference":"1 Samuel 21:15","prev_osis_id":"1Sam.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"m\"><sup id=\"1Sam.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>Est-ce que je manque de fous, pour que vous m\u2019ameniez celui-ci et me rendiez t\u00e9moin de ses extravagances? Faut-il qu\u2019il entre dans ma maison?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.21","name":"1 Samuel 21","id":"fra-LSG:1Sam.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.1","name":"1 Samuel 22:1","id":"fra-LSG:1Sam.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.21.14","name":"1 Samuel 21:14","id":"fra-LSG:1Sam.21.14"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc23e92c2.77890703');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc23e92c2.77890703\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc23e92c2.77890703","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc23e92c2.77890703'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc23e92c2.77890703\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}