{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.17.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.1","label":"","reference":"1 Samuel 17:1","prev_osis_id":"1Sam.016.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Guerre avec les Philistins<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. J\u00e9 9:23. Pr 16:18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les Philistins r\u00e9unirent leurs arm\u00e9es pour faire la guerre, et ils se rassembl\u00e8rent \u00e0 Soco, qui appartient \u00e0 Juda; ils camp\u00e8rent entre Soco et Az\u00e9ka, \u00e0 \u00c9ph\u00e8s-Dammim.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.2","name":"1 Samuel 17:2","id":"fra-LSG:1Sam.17.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.16.23","name":"1 Samuel 16:23","id":"fra-LSG:1Sam.16.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.17.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.2","label":"","reference":"1 Samuel 17:2","prev_osis_id":"1Sam.017.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sa\u00fcl et les hommes d\u2019Isra\u00ebl se rassembl\u00e8rent aussi; ils camp\u00e8rent dans la vall\u00e9e des t\u00e9r\u00e9binthes, et ils se mirent en ordre de bataille contre les Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.3","name":"1 Samuel 17:3","id":"fra-LSG:1Sam.17.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.1","name":"1 Samuel 17:1","id":"fra-LSG:1Sam.17.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.17.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.3","label":"","reference":"1 Samuel 17:3","prev_osis_id":"1Sam.017.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les Philistins \u00e9taient vers la montagne d\u2019un c\u00f4t\u00e9, et Isra\u00ebl \u00e9tait vers la montagne de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9: la vall\u00e9e les s\u00e9parait.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.4","name":"1 Samuel 17:4","id":"fra-LSG:1Sam.17.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.2","name":"1 Samuel 17:2","id":"fra-LSG:1Sam.17.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.17.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.4","label":"","reference":"1 Samuel 17:4","prev_osis_id":"1Sam.017.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.4\" class=\"v\">4<\/sup>Un homme sortit alors du camp des Philistins et s\u2019avan\u00e7a entre les deux arm\u00e9es. Il se nommait Goliath, il \u00e9tait de Gath, et il avait une taille de six coud\u00e9es et un empan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.5","name":"1 Samuel 17:5","id":"fra-LSG:1Sam.17.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.3","name":"1 Samuel 17:3","id":"fra-LSG:1Sam.17.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.17.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.5","label":"","reference":"1 Samuel 17:5","prev_osis_id":"1Sam.017.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.5\" class=\"v\">5<\/sup>Sur sa t\u00eate \u00e9tait un casque d\u2019airain, et il portait une cuirasse \u00e0 \u00e9cailles du poids de cinq mille sicles d\u2019airain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.6","name":"1 Samuel 17:6","id":"fra-LSG:1Sam.17.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.4","name":"1 Samuel 17:4","id":"fra-LSG:1Sam.17.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.17.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.6","label":"","reference":"1 Samuel 17:6","prev_osis_id":"1Sam.017.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il avait aux jambes une armure d\u2019airain, et un javelot d\u2019airain entre les \u00e9paules.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.7","name":"1 Samuel 17:7","id":"fra-LSG:1Sam.17.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.5","name":"1 Samuel 17:5","id":"fra-LSG:1Sam.17.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.17.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.7","label":"","reference":"1 Samuel 17:7","prev_osis_id":"1Sam.017.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le bois de sa lance \u00e9tait comme une ensouple de tisserand, et la lance pesait six cents sicles de fer. Celui qui portait son bouclier marchait devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.8","name":"1 Samuel 17:8","id":"fra-LSG:1Sam.17.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.6","name":"1 Samuel 17:6","id":"fra-LSG:1Sam.17.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.17.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.8","label":"","reference":"1 Samuel 17:8","prev_osis_id":"1Sam.017.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le Philistin s\u2019arr\u00eata; et, s\u2019adressant aux troupes d\u2019Isra\u00ebl rang\u00e9es en bataille, il leur cria: Pourquoi sortez-vous pour vous ranger en bataille? Ne suis-je pas le Philistin, et n\u2019\u00eates-vous pas des esclaves de Sa\u00fcl? Choisissez un homme qui descende contre moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.9","name":"1 Samuel 17:9","id":"fra-LSG:1Sam.17.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.7","name":"1 Samuel 17:7","id":"fra-LSG:1Sam.17.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.17.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.9","label":"","reference":"1 Samuel 17:9","prev_osis_id":"1Sam.017.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.9\" class=\"v\">9<\/sup>S\u2019il peut me battre et qu\u2019il me tue, nous vous serons assujettis; mais si je l\u2019emporte sur lui et que je le tue, vous nous serez assujettis et vous nous servirez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.10","name":"1 Samuel 17:10","id":"fra-LSG:1Sam.17.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.8","name":"1 Samuel 17:8","id":"fra-LSG:1Sam.17.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.17.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.10","label":"","reference":"1 Samuel 17:10","prev_osis_id":"1Sam.017.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le Philistin dit encore: Je jette en ce jour un d\u00e9fi \u00e0 l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl! Donnez-moi un homme, et nous nous battrons ensemble.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.11","name":"1 Samuel 17:11","id":"fra-LSG:1Sam.17.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.9","name":"1 Samuel 17:9","id":"fra-LSG:1Sam.17.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.17.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.11","label":"","reference":"1 Samuel 17:11","prev_osis_id":"1Sam.017.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.11\" class=\"v\">11<\/sup>Sa\u00fcl et tout Isra\u00ebl entendirent ces paroles du Philistin, et ils furent effray\u00e9s et saisis d\u2019une grande crainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.12","name":"1 Samuel 17:12","id":"fra-LSG:1Sam.17.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.10","name":"1 Samuel 17:10","id":"fra-LSG:1Sam.17.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.17.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.12","label":"","reference":"1 Samuel 17:12","prev_osis_id":"1Sam.017.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Le g\u00e9ant Goliath tu\u00e9 par David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-58: cf. (2 Ch 32:7, 8. Ps 27:1.) H\u00e9 11:32-34. 1 Co 1:27-29. 1 S 2:1-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.12\" class=\"v\">12<\/sup>Or David \u00e9tait fils de cet \u00c9phratien de Bethl\u00e9hem de Juda, nomm\u00e9 Isa\u00ef, qui avait huit fils, et qui, du temps de Sa\u00fcl, \u00e9tait vieux, avanc\u00e9 en \u00e2ge.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.13","name":"1 Samuel 17:13","id":"fra-LSG:1Sam.17.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.11","name":"1 Samuel 17:11","id":"fra-LSG:1Sam.17.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.17.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.13","label":"","reference":"1 Samuel 17:13","prev_osis_id":"1Sam.017.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.13\" class=\"v\">13<\/sup>Les trois fils a\u00een\u00e9s d\u2019Isa\u00ef avaient suivi Sa\u00fcl \u00e0 la guerre; le premier-n\u00e9 de ses trois fils qui \u00e9taient partis pour la guerre s\u2019appelait \u00c9liab, le second Abinadab, et le troisi\u00e8me Schamma.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.14","name":"1 Samuel 17:14","id":"fra-LSG:1Sam.17.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.12","name":"1 Samuel 17:12","id":"fra-LSG:1Sam.17.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.17.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.14","label":"","reference":"1 Samuel 17:14","prev_osis_id":"1Sam.017.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.14\" class=\"v\">14<\/sup>David \u00e9tait le plus jeune. Et lorsque les trois a\u00een\u00e9s eurent suivi Sa\u00fcl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.15","name":"1 Samuel 17:15","id":"fra-LSG:1Sam.17.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.13","name":"1 Samuel 17:13","id":"fra-LSG:1Sam.17.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.17.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.15","label":"","reference":"1 Samuel 17:15","prev_osis_id":"1Sam.017.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.15\" class=\"v\">15<\/sup>David s\u2019en alla de chez Sa\u00fcl et revint \u00e0 Bethl\u00e9hem pour faire pa\u00eetre les brebis de son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.16","name":"1 Samuel 17:16","id":"fra-LSG:1Sam.17.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.14","name":"1 Samuel 17:14","id":"fra-LSG:1Sam.17.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.17.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.16","label":"","reference":"1 Samuel 17:16","prev_osis_id":"1Sam.017.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.16\" class=\"v\">16<\/sup>Le Philistin s\u2019avan\u00e7ait matin et soir, et il se pr\u00e9senta pendant quarante jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.17","name":"1 Samuel 17:17","id":"fra-LSG:1Sam.17.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.15","name":"1 Samuel 17:15","id":"fra-LSG:1Sam.17.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.17.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.17","label":"","reference":"1 Samuel 17:17","prev_osis_id":"1Sam.017.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.17\" class=\"v\">17<\/sup>Isa\u00ef dit \u00e0 David, son fils: Prends pour tes fr\u00e8res cet \u00e9pha de grain r\u00f4ti et ces dix pains, et cours au camp vers tes fr\u00e8res;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.18","name":"1 Samuel 17:18","id":"fra-LSG:1Sam.17.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.16","name":"1 Samuel 17:16","id":"fra-LSG:1Sam.17.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.17.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.18","label":"","reference":"1 Samuel 17:18","prev_osis_id":"1Sam.017.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.18\" class=\"v\">18<\/sup>porte aussi ces dix fromages au chef de leur millier. Tu verras si tes fr\u00e8res se portent bien, et tu m\u2019en donneras des nouvelles s\u00fbres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.19","name":"1 Samuel 17:19","id":"fra-LSG:1Sam.17.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.17","name":"1 Samuel 17:17","id":"fra-LSG:1Sam.17.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.17.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.19","label":"","reference":"1 Samuel 17:19","prev_osis_id":"1Sam.017.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils sont avec Sa\u00fcl et tous les hommes d\u2019Isra\u00ebl dans la vall\u00e9e des t\u00e9r\u00e9binthes, faisant la guerre aux Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.20","name":"1 Samuel 17:20","id":"fra-LSG:1Sam.17.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.18","name":"1 Samuel 17:18","id":"fra-LSG:1Sam.17.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.17.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.20","label":"","reference":"1 Samuel 17:20","prev_osis_id":"1Sam.017.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.20\" class=\"v\">20<\/sup>David se leva de bon matin. Il laissa les brebis \u00e0 un gardien, prit sa charge, et partit, comme Isa\u00ef le lui avait ordonn\u00e9. Lorsqu\u2019il arriva au camp, l\u2019arm\u00e9e \u00e9tait en marche pour se ranger en bataille et poussait des cris de guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.21","name":"1 Samuel 17:21","id":"fra-LSG:1Sam.17.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.19","name":"1 Samuel 17:19","id":"fra-LSG:1Sam.17.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.17.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.21","label":"","reference":"1 Samuel 17:21","prev_osis_id":"1Sam.017.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.21\" class=\"v\">21<\/sup>Isra\u00ebl et les Philistins se form\u00e8rent en bataille, arm\u00e9e contre arm\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.22","name":"1 Samuel 17:22","id":"fra-LSG:1Sam.17.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.20","name":"1 Samuel 17:20","id":"fra-LSG:1Sam.17.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.17.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.22","label":"","reference":"1 Samuel 17:22","prev_osis_id":"1Sam.017.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.22\" class=\"v\">22<\/sup>David remit les objets qu\u2019il portait entre les mains du gardien des bagages, et courut vers les rangs de l\u2019arm\u00e9e. Aussit\u00f4t arriv\u00e9, il demanda \u00e0 ses fr\u00e8res comment ils se portaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.23","name":"1 Samuel 17:23","id":"fra-LSG:1Sam.17.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.21","name":"1 Samuel 17:21","id":"fra-LSG:1Sam.17.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.17.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.23","label":"","reference":"1 Samuel 17:23","prev_osis_id":"1Sam.017.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.23\" class=\"v\">23<\/sup>Tandis qu\u2019il parlait avec eux, voici, le Philistin de Gath, nomm\u00e9 Goliath, s\u2019avan\u00e7a entre les deux arm\u00e9es, hors des rangs des Philistins. Il tint les m\u00eames discours que pr\u00e9c\u00e9demment, et David les entendit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.24","name":"1 Samuel 17:24","id":"fra-LSG:1Sam.17.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.22","name":"1 Samuel 17:22","id":"fra-LSG:1Sam.17.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Sam.17.24","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.24","label":"","reference":"1 Samuel 17:24","prev_osis_id":"1Sam.017.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.24\" class=\"v\">24<\/sup>A la vue de cet homme, tous ceux d\u2019Isra\u00ebl s\u2019enfuirent devant lui et furent saisis d\u2019une grande crainte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.25","name":"1 Samuel 17:25","id":"fra-LSG:1Sam.17.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.23","name":"1 Samuel 17:23","id":"fra-LSG:1Sam.17.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Sam.17.25","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.25","label":"","reference":"1 Samuel 17:25","prev_osis_id":"1Sam.017.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.25\" class=\"v\">25<\/sup>Chacun disait: Avez-vous vu s\u2019avancer cet homme? C\u2019est pour jeter \u00e0 Isra\u00ebl un d\u00e9fi qu\u2019il s\u2019est avanc\u00e9! Si quelqu\u2019un le tue, le roi le comblera de richesses, il lui donnera sa fille, et il affranchira la maison de son p\u00e8re en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.26","name":"1 Samuel 17:26","id":"fra-LSG:1Sam.17.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.24","name":"1 Samuel 17:24","id":"fra-LSG:1Sam.17.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Sam.17.26","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.26","label":"","reference":"1 Samuel 17:26","prev_osis_id":"1Sam.017.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.26\" class=\"v\">26<\/sup>David dit aux hommes qui se trouvaient pr\u00e8s de lui: Que fera-t-on \u00e0 celui qui tuera ce Philistin, et qui \u00f4tera l\u2019opprobre de dessus Isra\u00ebl? Qui est donc ce Philistin, cet incirconcis, pour insulter l\u2019arm\u00e9e du Dieu vivant?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.27","name":"1 Samuel 17:27","id":"fra-LSG:1Sam.17.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.25","name":"1 Samuel 17:25","id":"fra-LSG:1Sam.17.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Sam.17.27","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.27","label":"","reference":"1 Samuel 17:27","prev_osis_id":"1Sam.017.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.27\" class=\"v\">27<\/sup>Le peuple, r\u00e9p\u00e9tant les m\u00eames choses, lui dit: C\u2019est ainsi que l\u2019on fera \u00e0 celui qui le tuera.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.28","name":"1 Samuel 17:28","id":"fra-LSG:1Sam.17.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.26","name":"1 Samuel 17:26","id":"fra-LSG:1Sam.17.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Sam.17.28","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.28","label":"","reference":"1 Samuel 17:28","prev_osis_id":"1Sam.017.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.28\" class=\"v\">28<\/sup>\u00c9liab, son fr\u00e8re a\u00een\u00e9, qui l\u2019avait entendu parler \u00e0 ces hommes, fut enflamm\u00e9 de col\u00e8re contre David. Et il dit: Pourquoi es-tu descendu, et \u00e0 qui as-tu laiss\u00e9 ce peu de brebis dans le d\u00e9sert? Je connais ton orgueil et la malice de ton c\u0153ur. C\u2019est pour voir la bataille que tu es descendu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.29","name":"1 Samuel 17:29","id":"fra-LSG:1Sam.17.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.27","name":"1 Samuel 17:27","id":"fra-LSG:1Sam.17.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Sam.17.29","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.29","label":"","reference":"1 Samuel 17:29","prev_osis_id":"1Sam.017.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.29\" class=\"v\">29<\/sup>David r\u00e9pondit: Qu\u2019ai-je donc fait? Ne puis-je pas parler ainsi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.30","name":"1 Samuel 17:30","id":"fra-LSG:1Sam.17.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.28","name":"1 Samuel 17:28","id":"fra-LSG:1Sam.17.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Sam.17.30","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.30","label":"","reference":"1 Samuel 17:30","prev_osis_id":"1Sam.017.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et il se d\u00e9tourna de lui pour s\u2019adresser \u00e0 un autre, et fit les m\u00eames questions. Le peuple lui r\u00e9pondit comme la premi\u00e8re fois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.31","name":"1 Samuel 17:31","id":"fra-LSG:1Sam.17.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.29","name":"1 Samuel 17:29","id":"fra-LSG:1Sam.17.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Sam.17.31","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.31","label":"","reference":"1 Samuel 17:31","prev_osis_id":"1Sam.017.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.31\" class=\"v\">31<\/sup>Lorsqu\u2019on eut entendu les paroles prononc\u00e9es par David, on les r\u00e9p\u00e9ta devant Sa\u00fcl, qui le fit chercher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.32","name":"1 Samuel 17:32","id":"fra-LSG:1Sam.17.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.30","name":"1 Samuel 17:30","id":"fra-LSG:1Sam.17.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Sam.17.32","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.32","label":"","reference":"1 Samuel 17:32","prev_osis_id":"1Sam.017.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.32\" class=\"v\">32<\/sup>David dit \u00e0 Sa\u00fcl: Que personne ne se d\u00e9courage \u00e0 cause de ce Philistin! Ton serviteur ira se battre avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.33","name":"1 Samuel 17:33","id":"fra-LSG:1Sam.17.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.31","name":"1 Samuel 17:31","id":"fra-LSG:1Sam.17.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:1Sam.17.33","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.33","label":"","reference":"1 Samuel 17:33","prev_osis_id":"1Sam.017.032,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.33\" class=\"v\">33<\/sup>Sa\u00fcl dit \u00e0 David: Tu ne peux pas aller te battre avec ce Philistin, car tu es un enfant, et il est un homme de guerre d\u00e8s sa jeunesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.34","name":"1 Samuel 17:34","id":"fra-LSG:1Sam.17.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.32","name":"1 Samuel 17:32","id":"fra-LSG:1Sam.17.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:1Sam.17.34","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.34","label":"","reference":"1 Samuel 17:34","prev_osis_id":"1Sam.017.033,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.34\" class=\"v\">34<\/sup>David dit \u00e0 Sa\u00fcl: Ton serviteur faisait pa\u00eetre les brebis de son p\u00e8re. Et quand un lion ou un ours venait en enlever une du troupeau,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.35","name":"1 Samuel 17:35","id":"fra-LSG:1Sam.17.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.33","name":"1 Samuel 17:33","id":"fra-LSG:1Sam.17.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:1Sam.17.35","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.35","label":"","reference":"1 Samuel 17:35","prev_osis_id":"1Sam.017.034,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.35\" class=\"v\">35<\/sup>je courais apr\u00e8s lui, je le frappais, et j\u2019arrachais la brebis de sa gueule. S\u2019il se dressait contre moi, je le saisissais par la gorge, je le frappais, et je le tuais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.36","name":"1 Samuel 17:36","id":"fra-LSG:1Sam.17.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.34","name":"1 Samuel 17:34","id":"fra-LSG:1Sam.17.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:1Sam.17.36","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.36","label":"","reference":"1 Samuel 17:36","prev_osis_id":"1Sam.017.035,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.36\" class=\"v\">36<\/sup>C\u2019est ainsi que ton serviteur a terrass\u00e9 le lion et l\u2019ours, et il en sera du Philistin, de cet incirconcis, comme de l\u2019un d\u2019eux, car il a insult\u00e9 l\u2019arm\u00e9e du Dieu vivant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.37","name":"1 Samuel 17:37","id":"fra-LSG:1Sam.17.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.35","name":"1 Samuel 17:35","id":"fra-LSG:1Sam.17.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:1Sam.17.37","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.37","label":"","reference":"1 Samuel 17:37","prev_osis_id":"1Sam.017.036,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.37\" class=\"v\">37<\/sup>David dit encore: L\u2019\u00c9ternel, qui m\u2019a d\u00e9livr\u00e9 de la griffe du lion et de la patte de l\u2019ours, me d\u00e9livrera aussi de la main de ce Philistin. Et Sa\u00fcl dit \u00e0 David: Va, et que l\u2019\u00c9ternel soit avec toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.38","name":"1 Samuel 17:38","id":"fra-LSG:1Sam.17.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.36","name":"1 Samuel 17:36","id":"fra-LSG:1Sam.17.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:1Sam.17.38","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.38","label":"","reference":"1 Samuel 17:38","prev_osis_id":"1Sam.017.037,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.38\" class=\"v\">38<\/sup>Sa\u00fcl fit mettre ses v\u00eatements \u00e0 David, il pla\u00e7a sur sa t\u00eate un casque d\u2019airain, et le rev\u00eatit d\u2019une cuirasse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.39","name":"1 Samuel 17:39","id":"fra-LSG:1Sam.17.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.37","name":"1 Samuel 17:37","id":"fra-LSG:1Sam.17.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:1Sam.17.39","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.39","label":"","reference":"1 Samuel 17:39","prev_osis_id":"1Sam.017.038,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.39\" class=\"v\">39<\/sup>David ceignit l\u2019\u00e9p\u00e9e de Sa\u00fcl par-dessus ses habits, et voulut marcher, car il n\u2019avait pas encore essay\u00e9. Mais il dit \u00e0 Sa\u00fcl: Je ne puis pas marcher avec cette armure, je n\u2019y suis pas accoutum\u00e9. Et il s\u2019en d\u00e9barrassa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.40","name":"1 Samuel 17:40","id":"fra-LSG:1Sam.17.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.38","name":"1 Samuel 17:38","id":"fra-LSG:1Sam.17.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:1Sam.17.40","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.40","label":"","reference":"1 Samuel 17:40","prev_osis_id":"1Sam.017.039,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.40\" class=\"v\">40<\/sup>Il prit en main son b\u00e2ton, choisit dans le torrent cinq pierres polies, et les mit dans sa gibeci\u00e8re de berger et dans sa poche. Puis, sa fronde \u00e0 la main, il s\u2019avan\u00e7a contre le Philistin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.41","name":"1 Samuel 17:41","id":"fra-LSG:1Sam.17.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.39","name":"1 Samuel 17:39","id":"fra-LSG:1Sam.17.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:1Sam.17.41","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.41","label":"","reference":"1 Samuel 17:41","prev_osis_id":"1Sam.017.040,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.41\" class=\"v\">41<\/sup>Le Philistin s\u2019approcha peu \u00e0 peu de David, et l\u2019homme qui portait son bouclier marchait devant lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.42","name":"1 Samuel 17:42","id":"fra-LSG:1Sam.17.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.40","name":"1 Samuel 17:40","id":"fra-LSG:1Sam.17.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:1Sam.17.42","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.42","label":"","reference":"1 Samuel 17:42","prev_osis_id":"1Sam.017.041,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.42\" class=\"v\">42<\/sup>Le Philistin regarda, et lorsqu\u2019il aper\u00e7ut David, il le m\u00e9prisa, ne voyant en lui qu\u2019un enfant, blond et d\u2019une belle figure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.43","name":"1 Samuel 17:43","id":"fra-LSG:1Sam.17.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.41","name":"1 Samuel 17:41","id":"fra-LSG:1Sam.17.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:1Sam.17.43","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.43","label":"","reference":"1 Samuel 17:43","prev_osis_id":"1Sam.017.042,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.43\" class=\"v\">43<\/sup>Le Philistin dit \u00e0 David: Suis-je un chien, pour que tu viennes \u00e0 moi avec des b\u00e2tons? Et, apr\u00e8s l\u2019avoir maudit par ses dieux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.44","name":"1 Samuel 17:44","id":"fra-LSG:1Sam.17.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.42","name":"1 Samuel 17:42","id":"fra-LSG:1Sam.17.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:1Sam.17.44","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.44","label":"","reference":"1 Samuel 17:44","prev_osis_id":"1Sam.017.043,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.44\" class=\"v\">44<\/sup>il ajouta: Viens vers moi, et je donnerai ta chair aux oiseaux du ciel et aux b\u00eates des champs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.45","name":"1 Samuel 17:45","id":"fra-LSG:1Sam.17.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.43","name":"1 Samuel 17:43","id":"fra-LSG:1Sam.17.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:1Sam.17.45","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.45","label":"","reference":"1 Samuel 17:45","prev_osis_id":"1Sam.017.044,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.45\" class=\"v\">45<\/sup>David dit au Philistin: Tu marches contre moi avec l\u2019\u00e9p\u00e9e, la lance et le javelot; et moi, je marche contre toi au nom de l\u2019\u00c9ternel des arm\u00e9es, du Dieu de l\u2019arm\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl, que tu as insult\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.46","name":"1 Samuel 17:46","id":"fra-LSG:1Sam.17.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.44","name":"1 Samuel 17:44","id":"fra-LSG:1Sam.17.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:1Sam.17.46","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.46","label":"","reference":"1 Samuel 17:46","prev_osis_id":"1Sam.017.045,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.46\" class=\"v\">46<\/sup>Aujourd\u2019hui l\u2019\u00c9ternel te livrera entre mes mains, je t\u2019abattrai et je te couperai la t\u00eate; aujourd\u2019hui je donnerai les cadavres du camp des Philistins aux oiseaux du ciel et aux animaux de la terre. Et toute la terre saura qu\u2019Isra\u00ebl a un Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.47","name":"1 Samuel 17:47","id":"fra-LSG:1Sam.17.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.45","name":"1 Samuel 17:45","id":"fra-LSG:1Sam.17.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:1Sam.17.47","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.47","label":"","reference":"1 Samuel 17:47","prev_osis_id":"1Sam.017.046,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.048,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.47\" class=\"v\">47<\/sup>Et toute cette multitude saura que ce n\u2019est ni par l\u2019\u00e9p\u00e9e ni par la lance que l\u2019\u00c9ternel sauve. Car la victoire appartient \u00e0 l\u2019\u00c9ternel. Et il vous livre entre nos mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.48","name":"1 Samuel 17:48","id":"fra-LSG:1Sam.17.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.46","name":"1 Samuel 17:46","id":"fra-LSG:1Sam.17.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:1Sam.17.48","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.48","label":"","reference":"1 Samuel 17:48","prev_osis_id":"1Sam.017.047,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.48\" class=\"v\">48<\/sup>Aussit\u00f4t que le Philistin se mit en mouvement pour marcher au-devant de David, David courut sur le champ de bataille \u00e0 la rencontre du Philistin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.49","name":"1 Samuel 17:49","id":"fra-LSG:1Sam.17.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.47","name":"1 Samuel 17:47","id":"fra-LSG:1Sam.17.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:1Sam.17.49","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.49","label":"","reference":"1 Samuel 17:49","prev_osis_id":"1Sam.017.048,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.49\" class=\"v\">49<\/sup>Il mit la main dans sa gibeci\u00e8re, y prit une pierre, et la lan\u00e7a avec sa fronde; il frappa le Philistin au front, et la pierre s\u2019enfon\u00e7a dans le front du Philistin, qui tomba le visage contre terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.50","name":"1 Samuel 17:50","id":"fra-LSG:1Sam.17.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.48","name":"1 Samuel 17:48","id":"fra-LSG:1Sam.17.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:1Sam.17.50","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.50","label":"","reference":"1 Samuel 17:50","prev_osis_id":"1Sam.017.049,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.50\" class=\"v\">50<\/sup>Ainsi, avec une fronde et une pierre, David fut plus fort que le Philistin; il le terrassa et lui \u00f4ta la vie, sans avoir d\u2019\u00e9p\u00e9e \u00e0 la main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.51","name":"1 Samuel 17:51","id":"fra-LSG:1Sam.17.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.49","name":"1 Samuel 17:49","id":"fra-LSG:1Sam.17.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:1Sam.17.51","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.51","label":"","reference":"1 Samuel 17:51","prev_osis_id":"1Sam.017.050,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.51\" class=\"v\">51<\/sup>Il courut, s\u2019arr\u00eata pr\u00e8s du Philistin, se saisit de son \u00e9p\u00e9e qu\u2019il tira du fourreau, le tua et lui coupa la t\u00eate. Les Philistins, voyant que leur h\u00e9ros \u00e9tait mort, prirent la fuite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.52","name":"1 Samuel 17:52","id":"fra-LSG:1Sam.17.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.50","name":"1 Samuel 17:50","id":"fra-LSG:1Sam.17.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:1Sam.17.52","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.52","label":"","reference":"1 Samuel 17:52","prev_osis_id":"1Sam.017.051,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.053,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.52\" class=\"v\">52<\/sup>Et les hommes d\u2019Isra\u00ebl et de Juda pouss\u00e8rent des cris, et all\u00e8rent \u00e0 la poursuite des Philistins jusque dans la vall\u00e9e et jusqu\u2019aux portes d\u2019\u00c9kron. Les Philistins bless\u00e9s \u00e0 mort tomb\u00e8rent dans le chemin de Schaara\u00efm jusqu\u2019\u00e0 Gath et jusqu\u2019\u00e0 \u00c9kron.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.53","name":"1 Samuel 17:53","id":"fra-LSG:1Sam.17.53"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.51","name":"1 Samuel 17:51","id":"fra-LSG:1Sam.17.51"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"53","lastverse":"53","id":"fra-LSG:1Sam.17.53","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.53","label":"","reference":"1 Samuel 17:53","prev_osis_id":"1Sam.017.052,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.054,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.53\" class=\"v\">53<\/sup>Et les enfants d\u2019Isra\u00ebl revinrent de la poursuite des Philistins, et pill\u00e8rent leur camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.54","name":"1 Samuel 17:54","id":"fra-LSG:1Sam.17.54"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.52","name":"1 Samuel 17:52","id":"fra-LSG:1Sam.17.52"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"54","lastverse":"54","id":"fra-LSG:1Sam.17.54","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.54","label":"","reference":"1 Samuel 17:54","prev_osis_id":"1Sam.017.053,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.055,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.54\" class=\"v\">54<\/sup>David prit la t\u00eate du Philistin et la porta \u00e0 J\u00e9rusalem, et il mit dans sa tente les armes du Philistin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.55","name":"1 Samuel 17:55","id":"fra-LSG:1Sam.17.55"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.53","name":"1 Samuel 17:53","id":"fra-LSG:1Sam.17.53"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"55","lastverse":"55","id":"fra-LSG:1Sam.17.55","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.55","label":"","reference":"1 Samuel 17:55","prev_osis_id":"1Sam.017.054,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.056,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.55\" class=\"v\">55<\/sup>Lorsque Sa\u00fcl avait vu David marcher \u00e0 la rencontre du Philistin, il avait dit \u00e0 Abner, chef de l\u2019arm\u00e9e: De qui ce jeune homme est-il fils, Abner? Abner r\u00e9pondit: Aussi vrai que ton \u00e2me est vivante, \u00f4 roi! Je l\u2019ignore.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.56","name":"1 Samuel 17:56","id":"fra-LSG:1Sam.17.56"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.54","name":"1 Samuel 17:54","id":"fra-LSG:1Sam.17.54"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"56","lastverse":"56","id":"fra-LSG:1Sam.17.56","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.56","label":"","reference":"1 Samuel 17:56","prev_osis_id":"1Sam.017.055,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.057,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.56\" class=\"v\">56<\/sup>Informe-toi donc de qui ce jeune homme est fils, dit le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.57","name":"1 Samuel 17:57","id":"fra-LSG:1Sam.17.57"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.55","name":"1 Samuel 17:55","id":"fra-LSG:1Sam.17.55"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"57","lastverse":"57","id":"fra-LSG:1Sam.17.57","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.57","label":"","reference":"1 Samuel 17:57","prev_osis_id":"1Sam.017.056,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.017.058,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.57\" class=\"v\">57<\/sup>Et quand David fut de retour apr\u00e8s avoir tu\u00e9 le Philistin, Abner le prit et le mena devant Sa\u00fcl. David avait \u00e0 la main la t\u00eate du Philistin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.58","name":"1 Samuel 17:58","id":"fra-LSG:1Sam.17.58"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.56","name":"1 Samuel 17:56","id":"fra-LSG:1Sam.17.56"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"58","lastverse":"58","id":"fra-LSG:1Sam.17.58","osis_end":"fra-LSG:1Sam.17.58","label":"","reference":"1 Samuel 17:58","prev_osis_id":"1Sam.017.057,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.018.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.17.58\" class=\"v\">58<\/sup>Sa\u00fcl lui dit: De qui es-tu fils, jeune homme? Et David r\u00e9pondit: Je suis fils de ton serviteur Isa\u00ef, Bethl\u00e9h\u00e9mite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.17","name":"1 Samuel 17","id":"fra-LSG:1Sam.17"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.18.1","name":"1 Samuel 18:1","id":"fra-LSG:1Sam.18.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.17.57","name":"1 Samuel 17:57","id":"fra-LSG:1Sam.17.57"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9e59f55.88726694');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9e59f55.88726694\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9e59f55.88726694","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9e59f55.88726694'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9e59f55.88726694\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}