{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.31.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.1","label":"","reference":"1 Samuel 31:1","prev_osis_id":"1Sam.030.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les Isra\u00e9lites vaincus par les Philistins. \u2014 Sa\u00fcl et trois de ses fils tu\u00e9s dans la bataille<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-7: cf. (1 Ch 10:1-7, 13, 14. 2 S 1.) Am 2:14, 15. (Pr 14:32. 1 Co 15:56.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les Philistins livr\u00e8rent bataille \u00e0 Isra\u00ebl, et les hommes d\u2019Isra\u00ebl prirent la fuite devant les Philistins et tomb\u00e8rent morts sur la montagne de Guilboa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.2","name":"1 Samuel 31:2","id":"fra-LSG:1Sam.31.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.30.31","name":"1 Samuel 30:31","id":"fra-LSG:1Sam.30.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.31.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.2","label":"","reference":"1 Samuel 31:2","prev_osis_id":"1Sam.031.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les Philistins poursuivirent Sa\u00fcl et ses fils, et tu\u00e8rent Jonathan, Abinadab et Malkischua, fils de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.3","name":"1 Samuel 31:3","id":"fra-LSG:1Sam.31.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.1","name":"1 Samuel 31:1","id":"fra-LSG:1Sam.31.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.31.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.3","label":"","reference":"1 Samuel 31:3","prev_osis_id":"1Sam.031.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.3\" class=\"v\">3<\/sup>L\u2019effort du combat porta sur Sa\u00fcl; les archers l\u2019atteignirent, et le bless\u00e8rent gri\u00e8vement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.4","name":"1 Samuel 31:4","id":"fra-LSG:1Sam.31.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.2","name":"1 Samuel 31:2","id":"fra-LSG:1Sam.31.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.31.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.4","label":"","reference":"1 Samuel 31:4","prev_osis_id":"1Sam.031.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.4\" class=\"v\">4<\/sup>Sa\u00fcl dit alors \u00e0 celui qui portait ses armes: Tire ton \u00e9p\u00e9e, et m\u2019en transperce, de peur que ces incirconcis ne viennent me percer et me faire subir leurs outrages. Celui qui portait ses armes ne voulut pas, car il \u00e9tait saisi de crainte. Et Sa\u00fcl prit son \u00e9p\u00e9e, et se jeta dessus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.5","name":"1 Samuel 31:5","id":"fra-LSG:1Sam.31.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.3","name":"1 Samuel 31:3","id":"fra-LSG:1Sam.31.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.31.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.5","label":"","reference":"1 Samuel 31:5","prev_osis_id":"1Sam.031.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.5\" class=\"v\">5<\/sup>Celui qui portait les armes de Sa\u00fcl, le voyant mort, se jeta aussi sur son \u00e9p\u00e9e, et mourut avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.6","name":"1 Samuel 31:6","id":"fra-LSG:1Sam.31.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.4","name":"1 Samuel 31:4","id":"fra-LSG:1Sam.31.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.31.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.6","label":"","reference":"1 Samuel 31:6","prev_osis_id":"1Sam.031.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.6\" class=\"v\">6<\/sup>Ainsi p\u00e9rirent en m\u00eame temps, dans cette journ\u00e9e, Sa\u00fcl et ses trois fils, celui qui portait ses armes, et tous ses gens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.7","name":"1 Samuel 31:7","id":"fra-LSG:1Sam.31.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.5","name":"1 Samuel 31:5","id":"fra-LSG:1Sam.31.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.31.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.7","label":"","reference":"1 Samuel 31:7","prev_osis_id":"1Sam.031.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ceux d\u2019Isra\u00ebl qui \u00e9taient de ce c\u00f4t\u00e9 de la vall\u00e9e et de ce c\u00f4t\u00e9 du Jourdain, ayant vu que les hommes d\u2019Isra\u00ebl s\u2019enfuyaient et que Sa\u00fcl et ses fils \u00e9taient morts, abandonn\u00e8rent leurs villes pour prendre aussi la fuite. Et les Philistins all\u00e8rent s\u2019y \u00e9tablir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.8","name":"1 Samuel 31:8","id":"fra-LSG:1Sam.31.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.6","name":"1 Samuel 31:6","id":"fra-LSG:1Sam.31.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.31.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.8","label":"","reference":"1 Samuel 31:8","prev_osis_id":"1Sam.031.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.009,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 8-13: cf. 1 Ch 10:8-12. (1 S 11:1-11. 2 S 2:4-7.) Ro 13:7, 8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le lendemain, les Philistins vinrent pour d\u00e9pouiller les morts, et ils trouv\u00e8rent Sa\u00fcl et ses trois fils tomb\u00e9s sur la montagne de Guilboa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.9","name":"1 Samuel 31:9","id":"fra-LSG:1Sam.31.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.7","name":"1 Samuel 31:7","id":"fra-LSG:1Sam.31.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.31.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.9","label":"","reference":"1 Samuel 31:9","prev_osis_id":"1Sam.031.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ils coup\u00e8rent la t\u00eate de Sa\u00fcl, et enlev\u00e8rent ses armes. Puis ils firent annoncer ces bonnes nouvelles par tout le pays des Philistins dans les maisons de leurs idoles et parmi le peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.10","name":"1 Samuel 31:10","id":"fra-LSG:1Sam.31.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.8","name":"1 Samuel 31:8","id":"fra-LSG:1Sam.31.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.31.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.10","label":"","reference":"1 Samuel 31:10","prev_osis_id":"1Sam.031.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.10\" class=\"v\">10<\/sup>Ils mirent les armes de Sa\u00fcl dans la maison des Astart\u00e9s, et ils attach\u00e8rent son cadavre sur les murs de Beth-Schan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.11","name":"1 Samuel 31:11","id":"fra-LSG:1Sam.31.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.9","name":"1 Samuel 31:9","id":"fra-LSG:1Sam.31.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.31.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.11","label":"","reference":"1 Samuel 31:11","prev_osis_id":"1Sam.031.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.11\" class=\"v\">11<\/sup>Lorsque les habitants de Jab\u00e8s en Galaad apprirent comment les Philistins avaient trait\u00e9 Sa\u00fcl,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.12","name":"1 Samuel 31:12","id":"fra-LSG:1Sam.31.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.10","name":"1 Samuel 31:10","id":"fra-LSG:1Sam.31.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.31.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.12","label":"","reference":"1 Samuel 31:12","prev_osis_id":"1Sam.031.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.031.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.12\" class=\"v\">12<\/sup>tous les vaillants hommes se lev\u00e8rent, et, apr\u00e8s avoir march\u00e9 toute la nuit, ils arrach\u00e8rent des murs de Beth-Schan le cadavre de Sa\u00fcl et ceux de ses fils. Puis ils revinrent \u00e0 Jab\u00e8s, o\u00f9 ils les br\u00fbl\u00e8rent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.13","name":"1 Samuel 31:13","id":"fra-LSG:1Sam.31.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.11","name":"1 Samuel 31:11","id":"fra-LSG:1Sam.31.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.31.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.31.13","label":"","reference":"1 Samuel 31:13","prev_osis_id":"1Sam.031.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Sam.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.31.13\" class=\"v\">13<\/sup>ils prirent leurs os, et les enterr\u00e8rent sous le tamaris \u00e0 Jab\u00e8s. Et ils je\u00fbn\u00e8rent sept jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.31","name":"1 Samuel 31","id":"fra-LSG:1Sam.31"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Sam.1.1","name":"2 Samuel 1:1","id":"fra-LSG:2Sam.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.31.12","name":"1 Samuel 31:12","id":"fra-LSG:1Sam.31.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb22a9614.62179173');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb22a9614.62179173\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb22a9614.62179173","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb22a9614.62179173'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb22a9614.62179173\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}