{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.14.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.1","label":"","reference":"1 Samuel 14:1","prev_osis_id":"1Sam.013.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Jonathan \u00e0 l\u2019attaque d\u2019un poste des Philistins<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-23: cf. Jg 7. 2 Ch 14:8-13. Os 1:7. Ps 60:14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.1\" class=\"v\">1<\/sup>Un jour, Jonathan, fils de Sa\u00fcl, dit au jeune homme qui portait ses armes: Viens, et poussons jusqu\u2019au poste des Philistins qui est l\u00e0 de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9. Et il n\u2019en dit rien \u00e0 son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.2","name":"1 Samuel 14:2","id":"fra-LSG:1Sam.14.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.13.23","name":"1 Samuel 13:23","id":"fra-LSG:1Sam.13.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.14.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.2","label":"","reference":"1 Samuel 14:2","prev_osis_id":"1Sam.014.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sa\u00fcl se tenait \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de Guibea, sous le grenadier de Migron, et le peuple qui \u00e9tait avec lui formait environ six cents hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.3","name":"1 Samuel 14:3","id":"fra-LSG:1Sam.14.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.1","name":"1 Samuel 14:1","id":"fra-LSG:1Sam.14.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.14.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.3","label":"","reference":"1 Samuel 14:3","prev_osis_id":"1Sam.014.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.3\" class=\"v\">3<\/sup>Achija, fils d\u2019Achithub, fr\u00e8re d\u2019I-Kabod, fils de Phin\u00e9es, fils d\u2019\u00c9li, sacrificateur de l\u2019\u00c9ternel \u00e0 Silo, portait l\u2019\u00e9phod. Le peuple ne savait pas que Jonathan s\u2019en f\u00fbt all\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.4","name":"1 Samuel 14:4","id":"fra-LSG:1Sam.14.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.2","name":"1 Samuel 14:2","id":"fra-LSG:1Sam.14.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.14.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.4","label":"","reference":"1 Samuel 14:4","prev_osis_id":"1Sam.014.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.4\" class=\"v\">4<\/sup>Entre les passages par lesquels Jonathan cherchait \u00e0 arriver au poste des Philistins, il y avait une dent de rocher d\u2019un c\u00f4t\u00e9 et une dent de rocher de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, l\u2019une portant le nom de Botsets et l\u2019autre celui de S\u00e9n\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.5","name":"1 Samuel 14:5","id":"fra-LSG:1Sam.14.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.3","name":"1 Samuel 14:3","id":"fra-LSG:1Sam.14.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.14.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.5","label":"","reference":"1 Samuel 14:5","prev_osis_id":"1Sam.014.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019une de ces dents est au nord vis-\u00e0-vis de Micmasch, et l\u2019autre au midi vis-\u00e0-vis de Gu\u00e9ba.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.6","name":"1 Samuel 14:6","id":"fra-LSG:1Sam.14.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.4","name":"1 Samuel 14:4","id":"fra-LSG:1Sam.14.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.14.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.6","label":"","reference":"1 Samuel 14:6","prev_osis_id":"1Sam.014.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.6\" class=\"v\">6<\/sup>Jonathan dit au jeune homme qui portait ses armes: Viens, et poussons jusqu\u2019au poste de ces incirconcis. Peut-\u00eatre l\u2019\u00c9ternel agira-t-il pour nous, car rien n\u2019emp\u00eache l\u2019\u00c9ternel de sauver au moyen d\u2019un petit nombre comme d\u2019un grand nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.7","name":"1 Samuel 14:7","id":"fra-LSG:1Sam.14.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.5","name":"1 Samuel 14:5","id":"fra-LSG:1Sam.14.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.14.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.7","label":"","reference":"1 Samuel 14:7","prev_osis_id":"1Sam.014.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.7\" class=\"v\">7<\/sup>Celui qui portait ses armes lui r\u00e9pondit: Fais tout ce que tu as dans le c\u0153ur, n\u2019\u00e9coute que ton sentiment, me voici avec toi pr\u00eat \u00e0 te suivre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.8","name":"1 Samuel 14:8","id":"fra-LSG:1Sam.14.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.6","name":"1 Samuel 14:6","id":"fra-LSG:1Sam.14.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.14.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.8","label":"","reference":"1 Samuel 14:8","prev_osis_id":"1Sam.014.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.8\" class=\"v\">8<\/sup>Eh bien! Dit Jonathan, allons \u00e0 ces gens et montrons-nous \u00e0 eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.9","name":"1 Samuel 14:9","id":"fra-LSG:1Sam.14.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.7","name":"1 Samuel 14:7","id":"fra-LSG:1Sam.14.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.14.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.9","label":"","reference":"1 Samuel 14:9","prev_osis_id":"1Sam.014.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.9\" class=\"v\">9<\/sup>S\u2019ils nous disent: Arr\u00eatez, jusqu\u2019\u00e0 ce que nous venions \u00e0 vous! Nous resterons en place, et nous ne monterons point vers eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.10","name":"1 Samuel 14:10","id":"fra-LSG:1Sam.14.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.8","name":"1 Samuel 14:8","id":"fra-LSG:1Sam.14.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.14.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.10","label":"","reference":"1 Samuel 14:10","prev_osis_id":"1Sam.014.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais s\u2019ils disent: Montez vers nous! Nous monterons, car l\u2019\u00c9ternel les livre entre nos mains. C\u2019est l\u00e0 ce qui nous servira de signe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.11","name":"1 Samuel 14:11","id":"fra-LSG:1Sam.14.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.9","name":"1 Samuel 14:9","id":"fra-LSG:1Sam.14.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.14.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.11","label":"","reference":"1 Samuel 14:11","prev_osis_id":"1Sam.014.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ils se montr\u00e8rent tous deux au poste des Philistins, et les Philistins dirent: Voici les H\u00e9breux qui sortent des trous o\u00f9 ils se sont cach\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.12","name":"1 Samuel 14:12","id":"fra-LSG:1Sam.14.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.10","name":"1 Samuel 14:10","id":"fra-LSG:1Sam.14.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.14.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.12","label":"","reference":"1 Samuel 14:12","prev_osis_id":"1Sam.014.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.12\" class=\"v\">12<\/sup>Et les hommes du poste s\u2019adress\u00e8rent ainsi \u00e0 Jonathan et \u00e0 celui qui portait ses armes: Montez vers nous, et nous vous ferons savoir quelque chose. Jonathan dit \u00e0 celui qui portait ses armes: Monte apr\u00e8s moi, car l\u2019\u00c9ternel les livre entre les mains d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.13","name":"1 Samuel 14:13","id":"fra-LSG:1Sam.14.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.11","name":"1 Samuel 14:11","id":"fra-LSG:1Sam.14.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.14.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.13","label":"","reference":"1 Samuel 14:13","prev_osis_id":"1Sam.014.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et Jonathan monta en s\u2019aidant des mains et des pieds, et celui qui portait ses armes le suivit. Les Philistins tomb\u00e8rent devant Jonathan, et celui qui portait ses armes donnait la mort derri\u00e8re lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.14","name":"1 Samuel 14:14","id":"fra-LSG:1Sam.14.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.12","name":"1 Samuel 14:12","id":"fra-LSG:1Sam.14.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.14.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.14","label":"","reference":"1 Samuel 14:14","prev_osis_id":"1Sam.014.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.14\" class=\"v\">14<\/sup>Dans cette premi\u00e8re d\u00e9faite, Jonathan et celui qui portait ses armes tu\u00e8rent une vingtaine d\u2019hommes, sur l\u2019espace d\u2019environ la moiti\u00e9 d\u2019un arpent de terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.15","name":"1 Samuel 14:15","id":"fra-LSG:1Sam.14.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.13","name":"1 Samuel 14:13","id":"fra-LSG:1Sam.14.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.14.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.15","label":"","reference":"1 Samuel 14:15","prev_osis_id":"1Sam.014.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019effroi se r\u00e9pandit au camp, dans la contr\u00e9e et parmi tout le peuple; le poste et ceux qui ravageaient furent \u00e9galement saisis de peur; le pays fut dans l\u2019\u00e9pouvante. C\u2019\u00e9tait comme une terreur de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.16","name":"1 Samuel 14:16","id":"fra-LSG:1Sam.14.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.14","name":"1 Samuel 14:14","id":"fra-LSG:1Sam.14.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.14.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.16","label":"","reference":"1 Samuel 14:16","prev_osis_id":"1Sam.014.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les sentinelles de Sa\u00fcl, qui \u00e9taient \u00e0 Guibea de Benjamin, virent que la multitude se dispersait et allait de c\u00f4t\u00e9 et d\u2019autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.17","name":"1 Samuel 14:17","id":"fra-LSG:1Sam.14.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.15","name":"1 Samuel 14:15","id":"fra-LSG:1Sam.14.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.14.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.17","label":"","reference":"1 Samuel 14:17","prev_osis_id":"1Sam.014.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.17\" class=\"v\">17<\/sup>Alors Sa\u00fcl dit au peuple qui \u00e9tait avec lui: Comptez, je vous prie, et voyez qui s\u2019en est all\u00e9 du milieu de nous. Ils compt\u00e8rent, et voici, il manquait Jonathan et celui qui portait ses armes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.18","name":"1 Samuel 14:18","id":"fra-LSG:1Sam.14.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.16","name":"1 Samuel 14:16","id":"fra-LSG:1Sam.14.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.14.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.18","label":"","reference":"1 Samuel 14:18","prev_osis_id":"1Sam.014.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et Sa\u00fcl dit \u00e0 Achija: Fais approcher l\u2019arche de Dieu! Car en ce temps l\u2019arche de Dieu \u00e9tait avec les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.19","name":"1 Samuel 14:19","id":"fra-LSG:1Sam.14.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.17","name":"1 Samuel 14:17","id":"fra-LSG:1Sam.14.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.14.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.19","label":"","reference":"1 Samuel 14:19","prev_osis_id":"1Sam.014.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.19\" class=\"v\">19<\/sup>Pendant que Sa\u00fcl parlait au sacrificateur, le tumulte dans le camp des Philistins allait toujours croissant; et Sa\u00fcl dit au sacrificateur: Retire ta main!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.20","name":"1 Samuel 14:20","id":"fra-LSG:1Sam.14.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.18","name":"1 Samuel 14:18","id":"fra-LSG:1Sam.14.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.14.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.20","label":"","reference":"1 Samuel 14:20","prev_osis_id":"1Sam.014.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.20\" class=\"v\">20<\/sup>Puis Sa\u00fcl et tout le peuple qui \u00e9tait avec lui se rassembl\u00e8rent, et ils s\u2019avanc\u00e8rent jusqu\u2019au lieu du combat; et voici, les Philistins tourn\u00e8rent l\u2019\u00e9p\u00e9e les uns contre les autres, et la confusion \u00e9tait extr\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.21","name":"1 Samuel 14:21","id":"fra-LSG:1Sam.14.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.19","name":"1 Samuel 14:19","id":"fra-LSG:1Sam.14.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.14.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.21","label":"","reference":"1 Samuel 14:21","prev_osis_id":"1Sam.014.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.21\" class=\"v\">21<\/sup>Il y avait parmi les Philistins, comme auparavant, des H\u00e9breux qui \u00e9taient mont\u00e9s avec eux dans le camp, o\u00f9 ils se trouvaient diss\u00e9min\u00e9s, et ils se joignirent \u00e0 ceux d\u2019Isra\u00ebl qui \u00e9taient avec Sa\u00fcl et Jonathan.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.22","name":"1 Samuel 14:22","id":"fra-LSG:1Sam.14.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.20","name":"1 Samuel 14:20","id":"fra-LSG:1Sam.14.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.14.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.22","label":"","reference":"1 Samuel 14:22","prev_osis_id":"1Sam.014.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.22\" class=\"v\">22<\/sup>Tous les hommes d\u2019Isra\u00ebl qui s\u2019\u00e9taient cach\u00e9s dans la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm, apprenant que les Philistins fuyaient, se mirent aussi \u00e0 les poursuivre dans la bataille.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.23","name":"1 Samuel 14:23","id":"fra-LSG:1Sam.14.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.21","name":"1 Samuel 14:21","id":"fra-LSG:1Sam.14.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.14.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.23","label":"","reference":"1 Samuel 14:23","prev_osis_id":"1Sam.014.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.23\" class=\"v\">23<\/sup>L\u2019\u00c9ternel d\u00e9livra Isra\u00ebl ce jour-l\u00e0, et le combat se prolongea jusqu\u2019au-del\u00e0 de Beth-Aven.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.24","name":"1 Samuel 14:24","id":"fra-LSG:1Sam.14.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.22","name":"1 Samuel 14:22","id":"fra-LSG:1Sam.14.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Sam.14.24","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.24","label":"","reference":"1 Samuel 14:24","prev_osis_id":"1Sam.014.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.025,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les Philistins battus. La vie de Jonathan en danger par suite d\u2019un serment de Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 24-46: cf. Jg 11:30, etc.; 21. De 17:20. Pr 20:25; 16:10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.24\" class=\"v\">24<\/sup>La journ\u00e9e fut fatigante pour les hommes d\u2019Isra\u00ebl. Sa\u00fcl avait fait jurer le peuple, en disant: Maudit soit l\u2019homme qui prendra de la nourriture avant le soir, avant que je me sois veng\u00e9 de mes ennemis! Et personne n\u2019avait pris de nourriture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.25","name":"1 Samuel 14:25","id":"fra-LSG:1Sam.14.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.23","name":"1 Samuel 14:23","id":"fra-LSG:1Sam.14.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Sam.14.25","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.25","label":"","reference":"1 Samuel 14:25","prev_osis_id":"1Sam.014.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.25\" class=\"v\">25<\/sup>Tout le peuple \u00e9tait arriv\u00e9 dans une for\u00eat, o\u00f9 il y avait du miel \u00e0 la surface du sol.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.26","name":"1 Samuel 14:26","id":"fra-LSG:1Sam.14.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.24","name":"1 Samuel 14:24","id":"fra-LSG:1Sam.14.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Sam.14.26","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.26","label":"","reference":"1 Samuel 14:26","prev_osis_id":"1Sam.014.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.26\" class=\"v\">26<\/sup>Lorsque le peuple entra dans la for\u00eat, il vit du miel qui coulait; mais nul ne porta la main \u00e0 la bouche, car le peuple respectait le serment.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.27","name":"1 Samuel 14:27","id":"fra-LSG:1Sam.14.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.25","name":"1 Samuel 14:25","id":"fra-LSG:1Sam.14.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Sam.14.27","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.27","label":"","reference":"1 Samuel 14:27","prev_osis_id":"1Sam.014.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.27\" class=\"v\">27<\/sup>Jonathan ignorait le serment que son p\u00e8re avait fait faire au peuple; il avan\u00e7a le bout du b\u00e2ton qu\u2019il avait \u00e0 la main, le plongea dans un rayon de miel, et ramena la main \u00e0 la bouche; et ses yeux furent \u00e9claircis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.28","name":"1 Samuel 14:28","id":"fra-LSG:1Sam.14.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.26","name":"1 Samuel 14:26","id":"fra-LSG:1Sam.14.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Sam.14.28","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.28","label":"","reference":"1 Samuel 14:28","prev_osis_id":"1Sam.014.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.28\" class=\"v\">28<\/sup>Alors quelqu\u2019un du peuple, lui adressant la parole, dit: Ton p\u00e8re a fait jurer le peuple, en disant: Maudit soit l\u2019homme qui prendra de la nourriture aujourd\u2019hui! Or le peuple \u00e9tait \u00e9puis\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.29","name":"1 Samuel 14:29","id":"fra-LSG:1Sam.14.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.27","name":"1 Samuel 14:27","id":"fra-LSG:1Sam.14.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:1Sam.14.29","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.29","label":"","reference":"1 Samuel 14:29","prev_osis_id":"1Sam.014.028,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.29\" class=\"v\">29<\/sup>Et Jonathan dit: Mon p\u00e8re trouble le peuple; voyez donc comme mes yeux se sont \u00e9claircis, parce que j\u2019ai go\u00fbt\u00e9 un peu de ce miel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.30","name":"1 Samuel 14:30","id":"fra-LSG:1Sam.14.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.28","name":"1 Samuel 14:28","id":"fra-LSG:1Sam.14.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:1Sam.14.30","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.30","label":"","reference":"1 Samuel 14:30","prev_osis_id":"1Sam.014.029,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.30\" class=\"v\">30<\/sup>Certes, si le peuple avait aujourd\u2019hui mang\u00e9 du butin qu\u2019il a trouv\u00e9 chez ses ennemis, la d\u00e9faite des Philistins n\u2019aurait-elle pas \u00e9t\u00e9 plus grande?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.31","name":"1 Samuel 14:31","id":"fra-LSG:1Sam.14.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.29","name":"1 Samuel 14:29","id":"fra-LSG:1Sam.14.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:1Sam.14.31","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.31","label":"","reference":"1 Samuel 14:31","prev_osis_id":"1Sam.014.030,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.31\" class=\"v\">31<\/sup>Ils battirent ce jour-l\u00e0 les Philistins depuis Micmasch jusqu\u2019\u00e0 Ajalon. Le peuple \u00e9tait tr\u00e8s fatigu\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.32","name":"1 Samuel 14:32","id":"fra-LSG:1Sam.14.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.30","name":"1 Samuel 14:30","id":"fra-LSG:1Sam.14.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:1Sam.14.32","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.32","label":"","reference":"1 Samuel 14:32","prev_osis_id":"1Sam.014.031,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.32\" class=\"v\">32<\/sup>et il se jeta sur le butin. Il prit des brebis, des b\u0153ufs et des veaux, il les \u00e9gorgea sur la terre, et il en mangea avec le sang.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.33","name":"1 Samuel 14:33","id":"fra-LSG:1Sam.14.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.31","name":"1 Samuel 14:31","id":"fra-LSG:1Sam.14.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:1Sam.14.33","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.33","label":"","reference":"1 Samuel 14:33","prev_osis_id":"1Sam.014.032,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.33\" class=\"v\">33<\/sup>On le rapporta \u00e0 Sa\u00fcl, et l\u2019on dit: Voici, le peuple p\u00e8che contre l\u2019\u00c9ternel, en mangeant avec le sang. Sa\u00fcl dit: Vous commettez une infid\u00e9lit\u00e9; roulez \u00e0 l\u2019instant vers moi une grande pierre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.34","name":"1 Samuel 14:34","id":"fra-LSG:1Sam.14.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.32","name":"1 Samuel 14:32","id":"fra-LSG:1Sam.14.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:1Sam.14.34","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.34","label":"","reference":"1 Samuel 14:34","prev_osis_id":"1Sam.014.033,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.34\" class=\"v\">34<\/sup>Puis il ajouta: R\u00e9pandez-vous parmi le peuple, et dites \u00e0 chacun de m\u2019amener son b\u0153uf ou sa brebis, et de l\u2019\u00e9gorger ici. Vous mangerez ensuite, et vous ne p\u00e9cherez point contre l\u2019\u00c9ternel, en mangeant avec le sang. Et pendant la nuit, chacun parmi le peuple amena son b\u0153uf \u00e0 la main, afin de l\u2019\u00e9gorger sur la pierre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.35","name":"1 Samuel 14:35","id":"fra-LSG:1Sam.14.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.33","name":"1 Samuel 14:33","id":"fra-LSG:1Sam.14.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:1Sam.14.35","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.35","label":"","reference":"1 Samuel 14:35","prev_osis_id":"1Sam.014.034,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.35\" class=\"v\">35<\/sup>Sa\u00fcl b\u00e2tit un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel: ce fut le premier autel qu\u2019il b\u00e2tit \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.36","name":"1 Samuel 14:36","id":"fra-LSG:1Sam.14.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.34","name":"1 Samuel 14:34","id":"fra-LSG:1Sam.14.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:1Sam.14.36","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.36","label":"","reference":"1 Samuel 14:36","prev_osis_id":"1Sam.014.035,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.36\" class=\"v\">36<\/sup>Sa\u00fcl dit: Descendons cette nuit apr\u00e8s les Philistins, pillons-les jusqu\u2019\u00e0 la lumi\u00e8re du matin, et n\u2019en laissons pas un de reste. Ils dirent: Fais tout ce qui te semblera bon. Alors le sacrificateur dit: Approchons-nous ici de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.37","name":"1 Samuel 14:37","id":"fra-LSG:1Sam.14.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.35","name":"1 Samuel 14:35","id":"fra-LSG:1Sam.14.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:1Sam.14.37","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.37","label":"","reference":"1 Samuel 14:37","prev_osis_id":"1Sam.014.036,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.37\" class=\"v\">37<\/sup>Et Sa\u00fcl consulta Dieu: Descendrai-je apr\u00e8s les Philistins? Les livreras-tu entre les mains d\u2019Isra\u00ebl? Mais en ce moment il ne lui donna point de r\u00e9ponse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.38","name":"1 Samuel 14:38","id":"fra-LSG:1Sam.14.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.36","name":"1 Samuel 14:36","id":"fra-LSG:1Sam.14.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:1Sam.14.38","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.38","label":"","reference":"1 Samuel 14:38","prev_osis_id":"1Sam.014.037,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.38\" class=\"v\">38<\/sup>Sa\u00fcl dit: Approchez ici, vous tous chefs du peuple; recherchez et voyez comment ce p\u00e9ch\u00e9 a \u00e9t\u00e9 commis aujourd\u2019hui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.39","name":"1 Samuel 14:39","id":"fra-LSG:1Sam.14.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.37","name":"1 Samuel 14:37","id":"fra-LSG:1Sam.14.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:1Sam.14.39","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.39","label":"","reference":"1 Samuel 14:39","prev_osis_id":"1Sam.014.038,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.39\" class=\"v\">39<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel, le lib\u00e9rateur d\u2019Isra\u00ebl, est vivant! Lors m\u00eame que Jonathan, mon fils, en serait l\u2019auteur, il mourrait. Et dans tout le peuple personne ne lui r\u00e9pondit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.40","name":"1 Samuel 14:40","id":"fra-LSG:1Sam.14.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.38","name":"1 Samuel 14:38","id":"fra-LSG:1Sam.14.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:1Sam.14.40","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.40","label":"","reference":"1 Samuel 14:40","prev_osis_id":"1Sam.014.039,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.40\" class=\"v\">40<\/sup>Il dit \u00e0 tout Isra\u00ebl: Mettez-vous d\u2019un c\u00f4t\u00e9; et moi et Jonathan, mon fils, nous serons de l\u2019autre. Et le peuple dit \u00e0 Sa\u00fcl: Fais ce qui te semblera bon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.41","name":"1 Samuel 14:41","id":"fra-LSG:1Sam.14.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.39","name":"1 Samuel 14:39","id":"fra-LSG:1Sam.14.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:1Sam.14.41","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.41","label":"","reference":"1 Samuel 14:41","prev_osis_id":"1Sam.014.040,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.41\" class=\"v\">41<\/sup>Sa\u00fcl dit \u00e0 l\u2019\u00c9ternel: Dieu d\u2019Isra\u00ebl! Fais conna\u00eetre la v\u00e9rit\u00e9. Jonathan et Sa\u00fcl furent d\u00e9sign\u00e9s, et le peuple fut lib\u00e9r\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.42","name":"1 Samuel 14:42","id":"fra-LSG:1Sam.14.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.40","name":"1 Samuel 14:40","id":"fra-LSG:1Sam.14.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:1Sam.14.42","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.42","label":"","reference":"1 Samuel 14:42","prev_osis_id":"1Sam.014.041,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.043,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.42\" class=\"v\">42<\/sup>Sa\u00fcl dit: Jetez le sort entre moi et Jonathan, mon fils. Et Jonathan fut d\u00e9sign\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.43","name":"1 Samuel 14:43","id":"fra-LSG:1Sam.14.43"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.41","name":"1 Samuel 14:41","id":"fra-LSG:1Sam.14.41"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"43","lastverse":"43","id":"fra-LSG:1Sam.14.43","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.43","label":"","reference":"1 Samuel 14:43","prev_osis_id":"1Sam.014.042,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.044,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.43\" class=\"v\">43<\/sup>Sa\u00fcl dit \u00e0 Jonathan: D\u00e9clare-moi ce que tu as fait. Jonathan le lui d\u00e9clara, et dit: J\u2019ai go\u00fbt\u00e9 un peu de miel, avec le bout du b\u00e2ton que j\u2019avais \u00e0 la main: me voici, je mourrai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.44","name":"1 Samuel 14:44","id":"fra-LSG:1Sam.14.44"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.42","name":"1 Samuel 14:42","id":"fra-LSG:1Sam.14.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"44","lastverse":"44","id":"fra-LSG:1Sam.14.44","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.44","label":"","reference":"1 Samuel 14:44","prev_osis_id":"1Sam.014.043,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.045,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.44\" class=\"v\">44<\/sup>Et Sa\u00fcl dit: Que Dieu me traite dans toute sa rigueur, si tu ne meurs pas, Jonathan!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.45","name":"1 Samuel 14:45","id":"fra-LSG:1Sam.14.45"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.43","name":"1 Samuel 14:43","id":"fra-LSG:1Sam.14.43"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"45","lastverse":"45","id":"fra-LSG:1Sam.14.45","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.45","label":"","reference":"1 Samuel 14:45","prev_osis_id":"1Sam.014.044,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.046,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.45\" class=\"v\">45<\/sup>Le peuple dit \u00e0 Sa\u00fcl: Quoi! Jonathan mourrait, lui qui a op\u00e9r\u00e9 cette grande d\u00e9livrance en Isra\u00ebl! Loin de l\u00e0! L\u2019\u00c9ternel est vivant! Il ne tombera pas \u00e0 terre un cheveu de sa t\u00eate, car c\u2019est avec Dieu qu\u2019il a agi dans cette journ\u00e9e. Ainsi le peuple sauva Jonathan, et il ne mourut point.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.46","name":"1 Samuel 14:46","id":"fra-LSG:1Sam.14.46"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.44","name":"1 Samuel 14:44","id":"fra-LSG:1Sam.14.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"46","lastverse":"46","id":"fra-LSG:1Sam.14.46","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.46","label":"","reference":"1 Samuel 14:46","prev_osis_id":"1Sam.014.045,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.047,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.46\" class=\"v\">46<\/sup>Sa\u00fcl cessa de poursuivre les Philistins, et les Philistins s\u2019en all\u00e8rent chez eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.47","name":"1 Samuel 14:47","id":"fra-LSG:1Sam.14.47"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.45","name":"1 Samuel 14:45","id":"fra-LSG:1Sam.14.45"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"47","lastverse":"47","id":"fra-LSG:1Sam.14.47","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.47","label":"","reference":"1 Samuel 14:47","prev_osis_id":"1Sam.014.046,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.048,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 47-52: cf. 2 S 8. De 20:1, 4.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.47\" class=\"v\">47<\/sup>Apr\u00e8s que Sa\u00fcl eut pris possession de la royaut\u00e9 sur Isra\u00ebl, il fit de tous c\u00f4t\u00e9s la guerre \u00e0 tous ses ennemis, \u00e0 Moab, aux enfants d\u2019Ammon, \u00e0 \u00c9dom, aux rois de Tsoba, et aux Philistins; et partout o\u00f9 il se tournait, il \u00e9tait vainqueur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.48","name":"1 Samuel 14:48","id":"fra-LSG:1Sam.14.48"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.46","name":"1 Samuel 14:46","id":"fra-LSG:1Sam.14.46"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"48","lastverse":"48","id":"fra-LSG:1Sam.14.48","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.48","label":"","reference":"1 Samuel 14:48","prev_osis_id":"1Sam.014.047,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.049,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.48\" class=\"v\">48<\/sup>Il manifesta sa force, battit Amalek, et d\u00e9livra Isra\u00ebl de la main de ceux qui le pillaient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.49","name":"1 Samuel 14:49","id":"fra-LSG:1Sam.14.49"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.47","name":"1 Samuel 14:47","id":"fra-LSG:1Sam.14.47"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"49","lastverse":"49","id":"fra-LSG:1Sam.14.49","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.49","label":"","reference":"1 Samuel 14:49","prev_osis_id":"1Sam.014.048,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.050,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.49\" class=\"v\">49<\/sup>Les fils de Sa\u00fcl \u00e9taient Jonathan, Jischvi et Malkischua. Ses deux filles s\u2019appelaient: l\u2019a\u00een\u00e9e M\u00e9rab, et la plus jeune Mical.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.50","name":"1 Samuel 14:50","id":"fra-LSG:1Sam.14.50"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.48","name":"1 Samuel 14:48","id":"fra-LSG:1Sam.14.48"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"50","lastverse":"50","id":"fra-LSG:1Sam.14.50","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.50","label":"","reference":"1 Samuel 14:50","prev_osis_id":"1Sam.014.049,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.051,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.50\" class=\"v\">50<\/sup>Le nom de la femme de Sa\u00fcl \u00e9tait Achinoam, fille d\u2019Achimaats. Le nom du chef de son arm\u00e9e \u00e9tait Abner, fils de Ner, oncle de Sa\u00fcl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.51","name":"1 Samuel 14:51","id":"fra-LSG:1Sam.14.51"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.49","name":"1 Samuel 14:49","id":"fra-LSG:1Sam.14.49"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"51","lastverse":"51","id":"fra-LSG:1Sam.14.51","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.51","label":"","reference":"1 Samuel 14:51","prev_osis_id":"1Sam.014.050,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.014.052,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.51\" class=\"v\">51<\/sup>Kis, p\u00e8re de Sa\u00fcl, et Ner, p\u00e8re d\u2019Abner, \u00e9taient fils d\u2019Abiel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.52","name":"1 Samuel 14:52","id":"fra-LSG:1Sam.14.52"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.50","name":"1 Samuel 14:50","id":"fra-LSG:1Sam.14.50"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"52","lastverse":"52","id":"fra-LSG:1Sam.14.52","osis_end":"fra-LSG:1Sam.14.52","label":"","reference":"1 Samuel 14:52","prev_osis_id":"1Sam.014.051,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.015.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.14.52\" class=\"v\">52<\/sup>Pendant toute la vie de Sa\u00fcl, il y eut une guerre acharn\u00e9e contre les Philistins; et d\u00e8s que Sa\u00fcl apercevait quelque homme fort et vaillant, il le prenait \u00e0 son service.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.14","name":"1 Samuel 14","id":"fra-LSG:1Sam.14"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.15.1","name":"1 Samuel 15:1","id":"fra-LSG:1Sam.15.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.14.51","name":"1 Samuel 14:51","id":"fra-LSG:1Sam.14.51"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb84912b2.61490182');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb84912b2.61490182\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb84912b2.61490182","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb84912b2.61490182'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb84912b2.61490182\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}