{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.28.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.1","label":"","reference":"1 Samuel 28:1","prev_osis_id":"1Sam.027.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Guerre avec les Philistins. \u2014 David dans l\u2019arm\u00e9e des Philistins. \u2014 Sa\u00fcl consultant une magicienne \u00e0 En-Dor<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-25: cf. (1 S 27:12; 29.) (L\u00e9 19:31; 20:6, 27. \u00c9s 8:19, 20.) 1 Ch 10:1-6, 13, 14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>En ce temps-l\u00e0, les Philistins rassembl\u00e8rent leurs troupes et form\u00e8rent une arm\u00e9e, pour faire la guerre \u00e0 Isra\u00ebl. Akisch dit \u00e0 David: Tu sais que tu viendras avec moi \u00e0 l\u2019arm\u00e9e, toi et tes gens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.2","name":"1 Samuel 28:2","id":"fra-LSG:1Sam.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.12","name":"1 Samuel 27:12","id":"fra-LSG:1Sam.27.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.28.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.2","label":"","reference":"1 Samuel 28:2","prev_osis_id":"1Sam.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>David r\u00e9pondit \u00e0 Akisch: Tu verras bien ce que ton serviteur fera. Et Akisch dit \u00e0 David: Aussi je te donnerai pour toujours la garde de ma personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.3","name":"1 Samuel 28:3","id":"fra-LSG:1Sam.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.1","name":"1 Samuel 28:1","id":"fra-LSG:1Sam.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.28.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.3","label":"","reference":"1 Samuel 28:3","prev_osis_id":"1Sam.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>Samuel \u00e9tait mort; tout Isra\u00ebl l\u2019avait pleur\u00e9, et on l\u2019avait enterr\u00e9 \u00e0 Rama, dans sa ville. Sa\u00fcl avait \u00f4t\u00e9 du pays ceux qui \u00e9voquaient les morts et ceux qui pr\u00e9disaient l\u2019avenir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.4","name":"1 Samuel 28:4","id":"fra-LSG:1Sam.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.2","name":"1 Samuel 28:2","id":"fra-LSG:1Sam.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.28.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.4","label":"","reference":"1 Samuel 28:4","prev_osis_id":"1Sam.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Les Philistins se rassembl\u00e8rent, et vinrent camper \u00e0 Sunem; Sa\u00fcl rassembla tout Isra\u00ebl, et ils camp\u00e8rent \u00e0 Guilboa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.5","name":"1 Samuel 28:5","id":"fra-LSG:1Sam.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.3","name":"1 Samuel 28:3","id":"fra-LSG:1Sam.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.28.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.5","label":"","reference":"1 Samuel 28:5","prev_osis_id":"1Sam.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>A la vue du camp des Philistins, Sa\u00fcl fut saisi de crainte, et un violent tremblement s\u2019empara de son c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.6","name":"1 Samuel 28:6","id":"fra-LSG:1Sam.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.4","name":"1 Samuel 28:4","id":"fra-LSG:1Sam.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.28.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.6","label":"","reference":"1 Samuel 28:6","prev_osis_id":"1Sam.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>Sa\u00fcl consulta l\u2019\u00c9ternel; et l\u2019\u00c9ternel ne lui r\u00e9pondit point, ni par des songes, ni par l\u2019urim, ni par les proph\u00e8tes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.7","name":"1 Samuel 28:7","id":"fra-LSG:1Sam.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.5","name":"1 Samuel 28:5","id":"fra-LSG:1Sam.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.28.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.7","label":"","reference":"1 Samuel 28:7","prev_osis_id":"1Sam.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et Sa\u00fcl dit \u00e0 ses serviteurs: Cherchez-moi une femme qui \u00e9voque les morts, et j\u2019irai la consulter. Ses serviteurs lui dirent: Voici, \u00e0 En-Dor il y a une femme qui \u00e9voque les morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.8","name":"1 Samuel 28:8","id":"fra-LSG:1Sam.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.6","name":"1 Samuel 28:6","id":"fra-LSG:1Sam.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.28.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.8","label":"","reference":"1 Samuel 28:8","prev_osis_id":"1Sam.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>Alors Sa\u00fcl se d\u00e9guisa et prit d\u2019autres v\u00eatements, et il partit avec deux hommes. Ils arriv\u00e8rent de nuit chez la femme. Sa\u00fcl lui dit: Pr\u00e9dis-moi l\u2019avenir en \u00e9voquant un mort, et fais-moi monter celui que je te dirai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.9","name":"1 Samuel 28:9","id":"fra-LSG:1Sam.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.7","name":"1 Samuel 28:7","id":"fra-LSG:1Sam.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.28.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.9","label":"","reference":"1 Samuel 28:9","prev_osis_id":"1Sam.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>La femme lui r\u00e9pondit: Voici, tu sais ce que Sa\u00fcl a fait, comment il a retranch\u00e9 du pays ceux qui \u00e9voquent les morts et ceux qui pr\u00e9disent l\u2019avenir; pourquoi donc tends-tu un pi\u00e8ge \u00e0 ma vie pour me faire mourir?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.10","name":"1 Samuel 28:10","id":"fra-LSG:1Sam.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.8","name":"1 Samuel 28:8","id":"fra-LSG:1Sam.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.28.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.10","label":"","reference":"1 Samuel 28:10","prev_osis_id":"1Sam.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>Sa\u00fcl lui jura par l\u2019\u00c9ternel, en disant: L\u2019\u00c9ternel est vivant! Il ne t\u2019arrivera point de mal pour cela.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.11","name":"1 Samuel 28:11","id":"fra-LSG:1Sam.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.9","name":"1 Samuel 28:9","id":"fra-LSG:1Sam.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.28.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.11","label":"","reference":"1 Samuel 28:11","prev_osis_id":"1Sam.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>La femme dit: Qui veux-tu que je te fasse monter? Et il r\u00e9pondit: Fais moi monter Samuel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.12","name":"1 Samuel 28:12","id":"fra-LSG:1Sam.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.10","name":"1 Samuel 28:10","id":"fra-LSG:1Sam.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.28.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.12","label":"","reference":"1 Samuel 28:12","prev_osis_id":"1Sam.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Lorsque la femme vit Samuel, elle poussa un grand cri, et elle dit \u00e0 Sa\u00fcl: Pourquoi m\u2019as-tu tromp\u00e9e! Tu es Sa\u00fcl?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.13","name":"1 Samuel 28:13","id":"fra-LSG:1Sam.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.11","name":"1 Samuel 28:11","id":"fra-LSG:1Sam.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.28.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.13","label":"","reference":"1 Samuel 28:13","prev_osis_id":"1Sam.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le roi lui dit: Ne crains rien; mais que vois-tu? La femme dit \u00e0 Sa\u00fcl: je vois un dieu qui monte de la terre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.14","name":"1 Samuel 28:14","id":"fra-LSG:1Sam.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.12","name":"1 Samuel 28:12","id":"fra-LSG:1Sam.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.28.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.14","label":"","reference":"1 Samuel 28:14","prev_osis_id":"1Sam.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il lui dit: Quelle figure a-t-il? Et elle r\u00e9pondit: C\u2019est un vieillard qui monte et il est envelopp\u00e9 d\u2019un manteau. Sa\u00fcl comprit que c\u2019\u00e9tait Samuel, et il s\u2019inclina le visage contre terre et se prosterna.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.15","name":"1 Samuel 28:15","id":"fra-LSG:1Sam.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.13","name":"1 Samuel 28:13","id":"fra-LSG:1Sam.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.28.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.15","label":"","reference":"1 Samuel 28:15","prev_osis_id":"1Sam.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>Samuel dit \u00e0 Sa\u00fcl: Pourquoi m\u2019as-tu troubl\u00e9, en me faisant monter? Sa\u00fcl r\u00e9pondit: Je suis dans une grande d\u00e9tresse: les Philistins me font la guerre, et Dieu s\u2019est retir\u00e9 de moi; il ne m\u2019a r\u00e9pondu ni par les proph\u00e8tes ni par des songes. Et je t\u2019ai appel\u00e9 pour que tu me fasses conna\u00eetre ce que je dois faire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.16","name":"1 Samuel 28:16","id":"fra-LSG:1Sam.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.14","name":"1 Samuel 28:14","id":"fra-LSG:1Sam.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.28.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.16","label":"","reference":"1 Samuel 28:16","prev_osis_id":"1Sam.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>Samuel dit: Pourquoi donc me consultes-tu, puisque l\u2019\u00c9ternel s\u2019est retir\u00e9 de toi et qu\u2019il est devenu ton ennemi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.17","name":"1 Samuel 28:17","id":"fra-LSG:1Sam.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.15","name":"1 Samuel 28:15","id":"fra-LSG:1Sam.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.28.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.17","label":"","reference":"1 Samuel 28:17","prev_osis_id":"1Sam.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>L\u2019\u00c9ternel te traite comme je te l\u2019avais annonc\u00e9 de sa part; l\u2019\u00c9ternel a d\u00e9chir\u00e9 la royaut\u00e9 d\u2019entre tes mains, et l\u2019a donn\u00e9e \u00e0 un autre, \u00e0 David.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.18","name":"1 Samuel 28:18","id":"fra-LSG:1Sam.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.16","name":"1 Samuel 28:16","id":"fra-LSG:1Sam.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.28.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.18","label":"","reference":"1 Samuel 28:18","prev_osis_id":"1Sam.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>Tu n\u2019as point ob\u00e9i \u00e0 la voix de l\u2019\u00c9ternel, et tu n\u2019as point fait sentir \u00e0 Amalek l\u2019ardeur de sa col\u00e8re: voil\u00e0 pourquoi l\u2019\u00c9ternel te traite aujourd\u2019hui de cette mani\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.19","name":"1 Samuel 28:19","id":"fra-LSG:1Sam.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.17","name":"1 Samuel 28:17","id":"fra-LSG:1Sam.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.28.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.19","label":"","reference":"1 Samuel 28:19","prev_osis_id":"1Sam.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et m\u00eame l\u2019\u00c9ternel livrera Isra\u00ebl avec toi entre les mains des Philistins. Demain, toi et tes fils, vous serez avec moi, et l\u2019\u00c9ternel livrera le camp d\u2019Isra\u00ebl entre les mains des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.20","name":"1 Samuel 28:20","id":"fra-LSG:1Sam.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.18","name":"1 Samuel 28:18","id":"fra-LSG:1Sam.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.28.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.20","label":"","reference":"1 Samuel 28:20","prev_osis_id":"1Sam.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.20\" class=\"v\">20<\/sup>Aussit\u00f4t Sa\u00fcl tomba \u00e0 terre de toute sa hauteur, et les paroles de Samuel le remplirent d\u2019effroi; de plus, il manquait de force, car il n\u2019avait pris aucune nourriture de tout le jour et de toute la nuit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.21","name":"1 Samuel 28:21","id":"fra-LSG:1Sam.28.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.19","name":"1 Samuel 28:19","id":"fra-LSG:1Sam.28.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.28.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.21","label":"","reference":"1 Samuel 28:21","prev_osis_id":"1Sam.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.21\" class=\"v\">21<\/sup>La femme vint aupr\u00e8s de Sa\u00fcl, et, le voyant tr\u00e8s effray\u00e9, elle lui dit: Voici, ta servante a \u00e9cout\u00e9 ta voix; j\u2019ai expos\u00e9 ma vie, en ob\u00e9issant aux paroles que tu m\u2019as dites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.22","name":"1 Samuel 28:22","id":"fra-LSG:1Sam.28.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.20","name":"1 Samuel 28:20","id":"fra-LSG:1Sam.28.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.28.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.22","label":"","reference":"1 Samuel 28:22","prev_osis_id":"1Sam.028.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.22\" class=\"v\">22<\/sup>\u00c9coute maintenant, toi aussi, la voix de ta servante, et laisse-moi t\u2019offrir un morceau de pain, afin que tu manges pour avoir la force de te mettre en route.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.23","name":"1 Samuel 28:23","id":"fra-LSG:1Sam.28.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.21","name":"1 Samuel 28:21","id":"fra-LSG:1Sam.28.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.28.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.23","label":"","reference":"1 Samuel 28:23","prev_osis_id":"1Sam.028.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.23\" class=\"v\">23<\/sup>Mais il refusa, et dit: Je ne mangerai point. Ses serviteurs et la femme aussi le press\u00e8rent, et il se rendit \u00e0 leurs instances. Il se leva de terre, et s\u2019assit sur le lit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.24","name":"1 Samuel 28:24","id":"fra-LSG:1Sam.28.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.22","name":"1 Samuel 28:22","id":"fra-LSG:1Sam.28.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Sam.28.24","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.24","label":"","reference":"1 Samuel 28:24","prev_osis_id":"1Sam.028.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.24\" class=\"v\">24<\/sup>La femme avait chez elle un veau gras, qu\u2019elle se h\u00e2ta de tuer; et elle prit de la farine, la p\u00e9trit, et en cuisit des pains sans levain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.25","name":"1 Samuel 28:25","id":"fra-LSG:1Sam.28.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.23","name":"1 Samuel 28:23","id":"fra-LSG:1Sam.28.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Sam.28.25","osis_end":"fra-LSG:1Sam.28.25","label":"","reference":"1 Samuel 28:25","prev_osis_id":"1Sam.028.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.029.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.28.25\" class=\"v\">25<\/sup>Elle les mit devant Sa\u00fcl et devant ses serviteurs. Et ils mang\u00e8rent. Puis, s\u2019\u00e9tant lev\u00e9s, ils partirent la nuit m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.28","name":"1 Samuel 28","id":"fra-LSG:1Sam.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.29.1","name":"1 Samuel 29:1","id":"fra-LSG:1Sam.29.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.24","name":"1 Samuel 28:24","id":"fra-LSG:1Sam.28.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbcabfe71.88170402');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcabfe71.88170402\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbcabfe71.88170402","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbcabfe71.88170402'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbcabfe71.88170402\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}