{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.9.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.1","label":"","reference":"1 Samuel 9:1","prev_osis_id":"1Sam.008.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Sa\u00fcl aupr\u00e8s de Samuel \u00e0 Rama<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-27: cf. (1 S 10:1-16; 15:17.) Ge 36:24. Pr 16:9. 1 S 2:7, 8.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il y avait un homme de Benjamin, nomm\u00e9 Kis, fils d\u2019Abiel, fils de Tseror, fils de Becorath, fils d\u2019Aphiach, fils d\u2019un Benjamite. C\u2019\u00e9tait un homme fort et vaillant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.2","name":"1 Samuel 9:2","id":"fra-LSG:1Sam.9.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.8.22","name":"1 Samuel 8:22","id":"fra-LSG:1Sam.8.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.9.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.2","label":"","reference":"1 Samuel 9:2","prev_osis_id":"1Sam.009.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il avait un fils du nom de Sa\u00fcl, jeune et beau, plus beau qu\u2019aucun des enfants d\u2019Isra\u00ebl, et les d\u00e9passant tous de la t\u00eate.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.3","name":"1 Samuel 9:3","id":"fra-LSG:1Sam.9.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.1","name":"1 Samuel 9:1","id":"fra-LSG:1Sam.9.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.9.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.3","label":"","reference":"1 Samuel 9:3","prev_osis_id":"1Sam.009.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.3\" class=\"v\">3<\/sup>Les \u00e2nesses de Kis, p\u00e8re de Sa\u00fcl, s\u2019\u00e9gar\u00e8rent; et Kis dit \u00e0 Sa\u00fcl, son fils: Prends avec toi l\u2019un des serviteurs, l\u00e8ve-toi, va, et cherche les \u00e2nesses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.4","name":"1 Samuel 9:4","id":"fra-LSG:1Sam.9.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.2","name":"1 Samuel 9:2","id":"fra-LSG:1Sam.9.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.9.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.4","label":"","reference":"1 Samuel 9:4","prev_osis_id":"1Sam.009.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il passa par la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm et traversa le pays de Schalischa, sans les trouver; ils pass\u00e8rent par le pays de Schaalim, et elles n\u2019y \u00e9taient pas; ils parcoururent le pays de Benjamin, et ils ne les trouv\u00e8rent pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.5","name":"1 Samuel 9:5","id":"fra-LSG:1Sam.9.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.3","name":"1 Samuel 9:3","id":"fra-LSG:1Sam.9.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.9.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.5","label":"","reference":"1 Samuel 9:5","prev_osis_id":"1Sam.009.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ils \u00e9taient arriv\u00e9s dans le pays de Tsuph, lorsque Sa\u00fcl dit \u00e0 son serviteur qui l\u2019accompagnait: Viens, retournons, de peur que mon p\u00e8re, oubliant les \u00e2nesses, ne soit en peine de nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.6","name":"1 Samuel 9:6","id":"fra-LSG:1Sam.9.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.4","name":"1 Samuel 9:4","id":"fra-LSG:1Sam.9.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.9.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.6","label":"","reference":"1 Samuel 9:6","prev_osis_id":"1Sam.009.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le serviteur lui dit: Voici, il y a dans cette ville un homme de Dieu, et c\u2019est un homme consid\u00e9r\u00e9; tout ce qu\u2019il dit ne manque pas d\u2019arriver. Allons y donc; peut-\u00eatre nous fera-t-il conna\u00eetre le chemin que nous devons prendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.7","name":"1 Samuel 9:7","id":"fra-LSG:1Sam.9.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.5","name":"1 Samuel 9:5","id":"fra-LSG:1Sam.9.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.9.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.7","label":"","reference":"1 Samuel 9:7","prev_osis_id":"1Sam.009.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.7\" class=\"v\">7<\/sup>Sa\u00fcl dit \u00e0 son serviteur: Mais si nous y allons, que porterons-nous \u00e0 l\u2019homme de Dieu? Car il n\u2019y a plus de provisions dans nos sacs, et nous n\u2019avons aucun pr\u00e9sent \u00e0 offrir \u00e0 l\u2019homme de Dieu. Qu\u2019est-ce que nous avons?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.8","name":"1 Samuel 9:8","id":"fra-LSG:1Sam.9.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.6","name":"1 Samuel 9:6","id":"fra-LSG:1Sam.9.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.9.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.8","label":"","reference":"1 Samuel 9:8","prev_osis_id":"1Sam.009.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le serviteur reprit la parole, et dit \u00e0 Sa\u00fcl: Voici, j\u2019ai sur moi le quart d\u2019un sicle d\u2019argent; je le donnerai \u00e0 l\u2019homme de Dieu, et il nous indiquera notre chemin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.9","name":"1 Samuel 9:9","id":"fra-LSG:1Sam.9.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.7","name":"1 Samuel 9:7","id":"fra-LSG:1Sam.9.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.9.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.9","label":"","reference":"1 Samuel 9:9","prev_osis_id":"1Sam.009.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.9\" class=\"v\">9<\/sup>Autrefois en Isra\u00ebl, quand on allait consulter Dieu, on disait: Venez, et allons au voyant! Car celui qu\u2019on appelle aujourd\u2019hui le proph\u00e8te s\u2019appelait autrefois le voyant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.10","name":"1 Samuel 9:10","id":"fra-LSG:1Sam.9.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.8","name":"1 Samuel 9:8","id":"fra-LSG:1Sam.9.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.9.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.10","label":"","reference":"1 Samuel 9:10","prev_osis_id":"1Sam.009.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.10\" class=\"v\">10<\/sup>Sa\u00fcl dit \u00e0 son serviteur: Tu as raison: viens, allons! Et ils se rendirent \u00e0 la ville o\u00f9 \u00e9tait l\u2019homme de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.11","name":"1 Samuel 9:11","id":"fra-LSG:1Sam.9.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.9","name":"1 Samuel 9:9","id":"fra-LSG:1Sam.9.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.9.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.11","label":"","reference":"1 Samuel 9:11","prev_osis_id":"1Sam.009.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.11\" class=\"v\">11<\/sup>Comme ils montaient \u00e0 la ville, ils rencontr\u00e8rent des jeunes filles sorties pour puiser de l\u2019eau, et ils leur dirent: Le voyant est-il ici?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.12","name":"1 Samuel 9:12","id":"fra-LSG:1Sam.9.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.10","name":"1 Samuel 9:10","id":"fra-LSG:1Sam.9.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.9.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.12","label":"","reference":"1 Samuel 9:12","prev_osis_id":"1Sam.009.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.12\" class=\"v\">12<\/sup>Elles leur r\u00e9pondirent en disant: Oui, il est devant toi; mais va promptement, car aujourd\u2019hui il est venu \u00e0 la ville parce qu\u2019il y a un sacrifice pour le peuple sur le haut lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.13","name":"1 Samuel 9:13","id":"fra-LSG:1Sam.9.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.11","name":"1 Samuel 9:11","id":"fra-LSG:1Sam.9.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.9.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.13","label":"","reference":"1 Samuel 9:13","prev_osis_id":"1Sam.009.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quand vous serez entr\u00e9s dans la ville, vous le trouverez avant qu\u2019il monte au haut lieu pour manger; car le peuple ne mangera point qu\u2019il ne soit arriv\u00e9, parce qu\u2019il doit b\u00e9nir le sacrifice; apr\u00e8s quoi, les convi\u00e9s mangeront. Montez donc, car maintenant vous le trouverez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.14","name":"1 Samuel 9:14","id":"fra-LSG:1Sam.9.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.12","name":"1 Samuel 9:12","id":"fra-LSG:1Sam.9.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.9.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.14","label":"","reference":"1 Samuel 9:14","prev_osis_id":"1Sam.009.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et ils mont\u00e8rent \u00e0 la ville. Ils \u00e9taient arriv\u00e9s au milieu de la ville, quand ils furent rencontr\u00e9s par Samuel qui sortait pour monter au haut lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.15","name":"1 Samuel 9:15","id":"fra-LSG:1Sam.9.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.13","name":"1 Samuel 9:13","id":"fra-LSG:1Sam.9.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.9.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.15","label":"","reference":"1 Samuel 9:15","prev_osis_id":"1Sam.009.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.15\" class=\"v\">15<\/sup>Or, un jour avant l\u2019arriv\u00e9e de Sa\u00fcl, l\u2019\u00c9ternel avait averti Samuel, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.16","name":"1 Samuel 9:16","id":"fra-LSG:1Sam.9.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.14","name":"1 Samuel 9:14","id":"fra-LSG:1Sam.9.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.9.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.16","label":"","reference":"1 Samuel 9:16","prev_osis_id":"1Sam.009.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.16\" class=\"v\">16<\/sup>Demain, \u00e0 cette heure, je t\u2019enverrai un homme du pays de Benjamin, et tu l\u2019oindras pour chef de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl. Il sauvera mon peuple de la main des Philistins; car j\u2019ai regard\u00e9 mon peuple, parce que son cri est venu jusqu\u2019\u00e0 moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.17","name":"1 Samuel 9:17","id":"fra-LSG:1Sam.9.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.15","name":"1 Samuel 9:15","id":"fra-LSG:1Sam.9.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.9.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.17","label":"","reference":"1 Samuel 9:17","prev_osis_id":"1Sam.009.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.17\" class=\"v\">17<\/sup>Lorsque Samuel eut aper\u00e7u Sa\u00fcl, l\u2019\u00c9ternel lui dit: Voici l\u2019homme dont je t\u2019ai parl\u00e9; c\u2019est lui qui r\u00e9gnera sur mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.18","name":"1 Samuel 9:18","id":"fra-LSG:1Sam.9.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.16","name":"1 Samuel 9:16","id":"fra-LSG:1Sam.9.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.9.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.18","label":"","reference":"1 Samuel 9:18","prev_osis_id":"1Sam.009.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.18\" class=\"v\">18<\/sup>Sa\u00fcl s\u2019approcha de Samuel au milieu de la porte, et dit: Indique-moi, je te prie, o\u00f9 est la maison du voyant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.19","name":"1 Samuel 9:19","id":"fra-LSG:1Sam.9.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.17","name":"1 Samuel 9:17","id":"fra-LSG:1Sam.9.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.9.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.19","label":"","reference":"1 Samuel 9:19","prev_osis_id":"1Sam.009.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.19\" class=\"v\">19<\/sup>Samuel r\u00e9pondit \u00e0 Sa\u00fcl: C\u2019est moi qui suis le voyant. Monte devant moi au haut lieu, et vous mangerez aujourd\u2019hui avec moi. Je te laisserai partir demain, et je te dirai tout ce qui se passe dans ton c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.20","name":"1 Samuel 9:20","id":"fra-LSG:1Sam.9.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.18","name":"1 Samuel 9:18","id":"fra-LSG:1Sam.9.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.9.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.20","label":"","reference":"1 Samuel 9:20","prev_osis_id":"1Sam.009.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.20\" class=\"v\">20<\/sup>Ne t\u2019inqui\u00e8te pas des \u00e2nesses que tu as perdues il y a trois jours, car elles sont retrouv\u00e9es. Et pour qui est r\u00e9serv\u00e9 tout ce qu\u2019il y a de pr\u00e9cieux en Isra\u00ebl? N\u2019est-ce pas pour toi et pour toute la maison de ton p\u00e8re?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.21","name":"1 Samuel 9:21","id":"fra-LSG:1Sam.9.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.19","name":"1 Samuel 9:19","id":"fra-LSG:1Sam.9.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.9.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.21","label":"","reference":"1 Samuel 9:21","prev_osis_id":"1Sam.009.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.21\" class=\"v\">21<\/sup>Sa\u00fcl r\u00e9pondit: Ne suis-je pas Benjamite, de l\u2019une des plus petites tribus d\u2019Isra\u00ebl? Et ma famille n\u2019est-elle pas la moindre de toutes les familles de la tribu de Benjamin? Pourquoi donc me parles-tu de la sorte?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.22","name":"1 Samuel 9:22","id":"fra-LSG:1Sam.9.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.20","name":"1 Samuel 9:20","id":"fra-LSG:1Sam.9.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.9.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.22","label":"","reference":"1 Samuel 9:22","prev_osis_id":"1Sam.009.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.22\" class=\"v\">22<\/sup>Samuel prit Sa\u00fcl et son serviteur, les fit entrer dans la salle, et leur donna une place \u00e0 la t\u00eate des convi\u00e9s, qui \u00e9taient environ trente hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.23","name":"1 Samuel 9:23","id":"fra-LSG:1Sam.9.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.21","name":"1 Samuel 9:21","id":"fra-LSG:1Sam.9.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.9.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.23","label":"","reference":"1 Samuel 9:23","prev_osis_id":"1Sam.009.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.23\" class=\"v\">23<\/sup>Samuel dit au cuisinier: Sers la portion que je t\u2019ai donn\u00e9e, en te disant: Mets-la \u00e0 part.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.24","name":"1 Samuel 9:24","id":"fra-LSG:1Sam.9.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.22","name":"1 Samuel 9:22","id":"fra-LSG:1Sam.9.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Sam.9.24","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.24","label":"","reference":"1 Samuel 9:24","prev_osis_id":"1Sam.009.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.24\" class=\"v\">24<\/sup>Le cuisinier donna l\u2019\u00e9paule et ce qui l\u2019entoure, et il la servit \u00e0 Sa\u00fcl. Et Samuel dit: Voici ce qui a \u00e9t\u00e9 r\u00e9serv\u00e9; mets-le devant toi, et mange, car on l\u2019a gard\u00e9 pour toi lorsque j\u2019ai convi\u00e9 le peuple. Ainsi Sa\u00fcl mangea avec Samuel ce jour-l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.25","name":"1 Samuel 9:25","id":"fra-LSG:1Sam.9.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.23","name":"1 Samuel 9:23","id":"fra-LSG:1Sam.9.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Sam.9.25","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.25","label":"","reference":"1 Samuel 9:25","prev_osis_id":"1Sam.009.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.25\" class=\"v\">25<\/sup>Ils descendirent du haut lieu \u00e0 la ville, et Samuel s\u2019entretint avec Sa\u00fcl sur le toit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.26","name":"1 Samuel 9:26","id":"fra-LSG:1Sam.9.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.24","name":"1 Samuel 9:24","id":"fra-LSG:1Sam.9.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Sam.9.26","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.26","label":"","reference":"1 Samuel 9:26","prev_osis_id":"1Sam.009.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.009.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.26\" class=\"v\">26<\/sup>Puis ils se lev\u00e8rent de bon matin; et, d\u00e8s l\u2019aurore, Samuel appela Sa\u00fcl sur le toit, et dit: Viens, et je te laisserai partir. Sa\u00fcl se leva, et ils sortirent tous deux, lui et Samuel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.27","name":"1 Samuel 9:27","id":"fra-LSG:1Sam.9.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.25","name":"1 Samuel 9:25","id":"fra-LSG:1Sam.9.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Sam.9.27","osis_end":"fra-LSG:1Sam.9.27","label":"","reference":"1 Samuel 9:27","prev_osis_id":"1Sam.009.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.010.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.9.27\" class=\"v\">27<\/sup>Quand ils furent descendus \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la ville, Samuel dit \u00e0 Sa\u00fcl: Dis \u00e0 ton serviteur de passer devant nous. Et le serviteur passa devant. Arr\u00eate-toi maintenant, reprit Samuel, et je te ferai entendre la parole de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.9","name":"1 Samuel 9","id":"fra-LSG:1Sam.9"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.10.1","name":"1 Samuel 10:1","id":"fra-LSG:1Sam.10.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.9.26","name":"1 Samuel 9:26","id":"fra-LSG:1Sam.9.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb7b1e4b8.15052589');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7b1e4b8.15052589\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb7b1e4b8.15052589","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb7b1e4b8.15052589'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb7b1e4b8.15052589\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}