{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.3.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.1","label":"","reference":"1 Samuel 3:1","prev_osis_id":"1Sam.002.036,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-21: cf. J\u00e9 1:4-9. (1 S 2:27-36; 4:1, etc.) Mt 11:25.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>Le jeune Samuel \u00e9tait au service de l\u2019\u00c9ternel devant \u00c9li. La parole de l\u2019\u00c9ternel \u00e9tait rare en ce temps-l\u00e0, les visions n\u2019\u00e9taient pas fr\u00e9quentes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.2","name":"1 Samuel 3:2","id":"fra-LSG:1Sam.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.2.36","name":"1 Samuel 2:36","id":"fra-LSG:1Sam.2.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.3.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.2","label":"","reference":"1 Samuel 3:2","prev_osis_id":"1Sam.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>En ce m\u00eame temps, \u00c9li, qui commen\u00e7ait \u00e0 avoir les yeux troubles et ne pouvait plus voir, \u00e9tait couch\u00e9 \u00e0 sa place,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.3","name":"1 Samuel 3:3","id":"fra-LSG:1Sam.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.1","name":"1 Samuel 3:1","id":"fra-LSG:1Sam.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.3.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.3","label":"","reference":"1 Samuel 3:3","prev_osis_id":"1Sam.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>la lampe de Dieu n\u2019\u00e9tait pas encore \u00e9teinte, et Samuel \u00e9tait couch\u00e9 dans le temple de l\u2019\u00c9ternel, o\u00f9 \u00e9tait l\u2019arche de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.4","name":"1 Samuel 3:4","id":"fra-LSG:1Sam.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.2","name":"1 Samuel 3:2","id":"fra-LSG:1Sam.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.3.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.4","label":"","reference":"1 Samuel 3:4","prev_osis_id":"1Sam.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel appela Samuel. Il r\u00e9pondit: Me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.5","name":"1 Samuel 3:5","id":"fra-LSG:1Sam.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.3","name":"1 Samuel 3:3","id":"fra-LSG:1Sam.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.3.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.5","label":"","reference":"1 Samuel 3:5","prev_osis_id":"1Sam.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Et il courut vers \u00c9li, et dit: Me voici, car tu m\u2019as appel\u00e9. \u00c9li r\u00e9pondit: Je n\u2019ai point appel\u00e9; retourne te coucher. Et il alla se coucher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.6","name":"1 Samuel 3:6","id":"fra-LSG:1Sam.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.4","name":"1 Samuel 3:4","id":"fra-LSG:1Sam.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.3.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.6","label":"","reference":"1 Samuel 3:6","prev_osis_id":"1Sam.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>L\u2019\u00c9ternel appela de nouveau Samuel. Et Samuel se leva, alla vers \u00c9li, et dit: Me voici, car tu m\u2019as appel\u00e9. \u00c9li r\u00e9pondit: Je n\u2019ai point appel\u00e9, mon fils, retourne te coucher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.7","name":"1 Samuel 3:7","id":"fra-LSG:1Sam.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.5","name":"1 Samuel 3:5","id":"fra-LSG:1Sam.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.3.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.7","label":"","reference":"1 Samuel 3:7","prev_osis_id":"1Sam.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Samuel ne connaissait pas encore l\u2019\u00c9ternel, et la parole de l\u2019\u00c9ternel ne lui avait pas encore \u00e9t\u00e9 r\u00e9v\u00e9l\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.8","name":"1 Samuel 3:8","id":"fra-LSG:1Sam.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.6","name":"1 Samuel 3:6","id":"fra-LSG:1Sam.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.3.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.8","label":"","reference":"1 Samuel 3:8","prev_osis_id":"1Sam.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>L\u2019\u00c9ternel appela de nouveau Samuel, pour la troisi\u00e8me fois. Et Samuel se leva, alla vers \u00c9li, et dit: Me voici, car tu m\u2019as appel\u00e9. \u00c9li comprit que c\u2019\u00e9tait l\u2019\u00c9ternel qui appelait l\u2019enfant,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.9","name":"1 Samuel 3:9","id":"fra-LSG:1Sam.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.7","name":"1 Samuel 3:7","id":"fra-LSG:1Sam.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.3.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.9","label":"","reference":"1 Samuel 3:9","prev_osis_id":"1Sam.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>et il dit \u00e0 Samuel: Va, couche-toi; et si l\u2019on t\u2019appelle, tu diras: Parle, \u00c9ternel, car ton serviteur \u00e9coute. Et Samuel alla se coucher \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.10","name":"1 Samuel 3:10","id":"fra-LSG:1Sam.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.8","name":"1 Samuel 3:8","id":"fra-LSG:1Sam.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.3.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.10","label":"","reference":"1 Samuel 3:10","prev_osis_id":"1Sam.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel vint et se pr\u00e9senta, et il appela comme les autres fois: Samuel, Samuel! Et Samuel r\u00e9pondit: Parle, car ton serviteur \u00e9coute.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.11","name":"1 Samuel 3:11","id":"fra-LSG:1Sam.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.9","name":"1 Samuel 3:9","id":"fra-LSG:1Sam.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.3.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.11","label":"","reference":"1 Samuel 3:11","prev_osis_id":"1Sam.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 Samuel: Voici, je vais faire en Isra\u00ebl une chose qui \u00e9tourdira les oreilles de quiconque l\u2019entendra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.12","name":"1 Samuel 3:12","id":"fra-LSG:1Sam.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.10","name":"1 Samuel 3:10","id":"fra-LSG:1Sam.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.3.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.12","label":"","reference":"1 Samuel 3:12","prev_osis_id":"1Sam.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>En ce jour j\u2019accomplirai sur \u00c9li tout ce que j\u2019ai prononc\u00e9 contre sa maison; je commencerai et j\u2019ach\u00e8verai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.13","name":"1 Samuel 3:13","id":"fra-LSG:1Sam.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.11","name":"1 Samuel 3:11","id":"fra-LSG:1Sam.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.3.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.13","label":"","reference":"1 Samuel 3:13","prev_osis_id":"1Sam.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>Je lui ai d\u00e9clar\u00e9 que je veux punir sa maison \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9, \u00e0 cause du crime dont il a connaissance, et par lequel ses fils se sont rendus m\u00e9prisables, sans qu\u2019il les ait r\u00e9prim\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.14","name":"1 Samuel 3:14","id":"fra-LSG:1Sam.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.12","name":"1 Samuel 3:12","id":"fra-LSG:1Sam.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.3.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.14","label":"","reference":"1 Samuel 3:14","prev_osis_id":"1Sam.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>C\u2019est pourquoi je jure \u00e0 la maison d\u2019\u00c9li que jamais le crime de la maison d\u2019\u00c9li ne sera expi\u00e9, ni par des sacrifices ni par des offrandes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.15","name":"1 Samuel 3:15","id":"fra-LSG:1Sam.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.13","name":"1 Samuel 3:13","id":"fra-LSG:1Sam.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.3.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.15","label":"","reference":"1 Samuel 3:15","prev_osis_id":"1Sam.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Samuel resta couch\u00e9 jusqu\u2019au matin, puis il ouvrit les portes de la maison de l\u2019\u00c9ternel. Samuel craignait de raconter la vision \u00e0 \u00c9li.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.16","name":"1 Samuel 3:16","id":"fra-LSG:1Sam.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.14","name":"1 Samuel 3:14","id":"fra-LSG:1Sam.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.3.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.16","label":"","reference":"1 Samuel 3:16","prev_osis_id":"1Sam.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mais \u00c9li appela Samuel, et dit: Samuel, mon fils! Il r\u00e9pondit: Me voici!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.17","name":"1 Samuel 3:17","id":"fra-LSG:1Sam.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.15","name":"1 Samuel 3:15","id":"fra-LSG:1Sam.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.3.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.17","label":"","reference":"1 Samuel 3:17","prev_osis_id":"1Sam.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et \u00c9li dit: Quelle est la parole que t\u2019a adress\u00e9e l\u2019\u00c9ternel? Ne me cache rien. Que Dieu te traite dans toute sa rigueur, si tu me caches quelque chose de tout ce qu\u2019il t\u2019a dit!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.18","name":"1 Samuel 3:18","id":"fra-LSG:1Sam.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.16","name":"1 Samuel 3:16","id":"fra-LSG:1Sam.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.3.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.18","label":"","reference":"1 Samuel 3:18","prev_osis_id":"1Sam.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Samuel lui raconta tout, sans lui rien cacher. Et \u00c9li dit: C\u2019est l\u2019\u00c9ternel, qu\u2019il fasse ce qui lui semblera bon!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.19","name":"1 Samuel 3:19","id":"fra-LSG:1Sam.3.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.17","name":"1 Samuel 3:17","id":"fra-LSG:1Sam.3.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.3.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.19","label":"","reference":"1 Samuel 3:19","prev_osis_id":"1Sam.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.19\" class=\"v\">19<\/sup>Samuel grandissait. L\u2019\u00c9ternel \u00e9tait avec lui, et il ne laissa tomber \u00e0 terre aucune de ses paroles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.20","name":"1 Samuel 3:20","id":"fra-LSG:1Sam.3.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.18","name":"1 Samuel 3:18","id":"fra-LSG:1Sam.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.3.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.20","label":"","reference":"1 Samuel 3:20","prev_osis_id":"1Sam.003.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.003.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tout Isra\u00ebl, depuis Dan jusqu\u2019\u00e0 Beer-Sch\u00e9ba, reconnut que Samuel \u00e9tait \u00e9tabli proph\u00e8te de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.21","name":"1 Samuel 3:21","id":"fra-LSG:1Sam.3.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.19","name":"1 Samuel 3:19","id":"fra-LSG:1Sam.3.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.3.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.3.21","label":"","reference":"1 Samuel 3:21","prev_osis_id":"1Sam.003.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.3.21\" class=\"v\">21<\/sup>L\u2019\u00c9ternel continuait \u00e0 appara\u00eetre dans Silo; car l\u2019\u00c9ternel se r\u00e9v\u00e9lait \u00e0 Samuel, dans Silo, par la parole de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.3","name":"1 Samuel 3","id":"fra-LSG:1Sam.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.4.1","name":"1 Samuel 4:1","id":"fra-LSG:1Sam.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.3.20","name":"1 Samuel 3:20","id":"fra-LSG:1Sam.3.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb517d82.84701932');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb517d82.84701932\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb517d82.84701932","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb517d82.84701932'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb517d82.84701932\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}