{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.26.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.1","label":"","reference":"1 Samuel 26:1","prev_osis_id":"1Sam.025.044,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">David dans le camp de Sa\u00fcl. Sa\u00fcl encore \u00e9pargn\u00e9 par David<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-25: cf. (1 S 23:19-28; 24:1, etc.) Ps 17. 1 Th 5:15.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les Ziphiens all\u00e8rent aupr\u00e8s de Sa\u00fcl \u00e0 Guibea, et dirent: David n\u2019est-il pas cach\u00e9 sur la colline de Hakila, en face du d\u00e9sert?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.2","name":"1 Samuel 26:2","id":"fra-LSG:1Sam.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.25.44","name":"1 Samuel 25:44","id":"fra-LSG:1Sam.25.44"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.26.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.2","label":"","reference":"1 Samuel 26:2","prev_osis_id":"1Sam.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Sa\u00fcl se leva et descendit au d\u00e9sert de Ziph, avec trois mille hommes de l\u2019\u00e9lite d\u2019Isra\u00ebl, pour chercher David dans le d\u00e9sert de Ziph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.3","name":"1 Samuel 26:3","id":"fra-LSG:1Sam.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.1","name":"1 Samuel 26:1","id":"fra-LSG:1Sam.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.26.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.3","label":"","reference":"1 Samuel 26:3","prev_osis_id":"1Sam.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il campa sur la colline de Hakila, en face du d\u00e9sert, pr\u00e8s du chemin. David \u00e9tait dans le d\u00e9sert; et s\u2019\u00e9tant aper\u00e7u que Sa\u00fcl marchait \u00e0 sa poursuite au d\u00e9sert,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.4","name":"1 Samuel 26:4","id":"fra-LSG:1Sam.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.2","name":"1 Samuel 26:2","id":"fra-LSG:1Sam.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.26.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.4","label":"","reference":"1 Samuel 26:4","prev_osis_id":"1Sam.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>il envoya des espions, et apprit avec certitude que Sa\u00fcl \u00e9tait arriv\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.5","name":"1 Samuel 26:5","id":"fra-LSG:1Sam.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.3","name":"1 Samuel 26:3","id":"fra-LSG:1Sam.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.26.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.5","label":"","reference":"1 Samuel 26:5","prev_osis_id":"1Sam.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors David se leva et vint au lieu o\u00f9 Sa\u00fcl \u00e9tait camp\u00e9, et il vit la place o\u00f9 couchait Sa\u00fcl, avec Abner, fils de Ner, chef de son arm\u00e9e. Sa\u00fcl couchait au milieu du camp, et le peuple campait autour de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.6","name":"1 Samuel 26:6","id":"fra-LSG:1Sam.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.4","name":"1 Samuel 26:4","id":"fra-LSG:1Sam.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.26.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.6","label":"","reference":"1 Samuel 26:6","prev_osis_id":"1Sam.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>David prit la parole, et s\u2019adressant \u00e0 Achim\u00e9lec, H\u00e9thien, et \u00e0 Abischa\u00ef, fils de Tseruja et fr\u00e8re de Joab, il dit: Qui veut descendre avec moi dans le camp vers Sa\u00fcl? Et Abischa\u00ef r\u00e9pondit: Moi, je descendrai avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.7","name":"1 Samuel 26:7","id":"fra-LSG:1Sam.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.5","name":"1 Samuel 26:5","id":"fra-LSG:1Sam.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.26.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.7","label":"","reference":"1 Samuel 26:7","prev_osis_id":"1Sam.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>David et Abischa\u00ef all\u00e8rent de nuit vers le peuple. Et voici, Sa\u00fcl \u00e9tait couch\u00e9 et dormait au milieu du camp, et sa lance \u00e9tait fix\u00e9e en terre \u00e0 son chevet. Abner et le peuple \u00e9taient couch\u00e9s autour de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.8","name":"1 Samuel 26:8","id":"fra-LSG:1Sam.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.6","name":"1 Samuel 26:6","id":"fra-LSG:1Sam.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.26.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.8","label":"","reference":"1 Samuel 26:8","prev_osis_id":"1Sam.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Abischa\u00ef dit \u00e0 David: Dieu livre aujourd\u2019hui ton ennemi entre tes mains; laisse-moi, je te prie, le frapper de ma lance et le clouer en terre d\u2019un seul coup, pour que je n\u2019aie pas \u00e0 y revenir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.9","name":"1 Samuel 26:9","id":"fra-LSG:1Sam.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.7","name":"1 Samuel 26:7","id":"fra-LSG:1Sam.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.26.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.9","label":"","reference":"1 Samuel 26:9","prev_osis_id":"1Sam.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais David dit \u00e0 Abischa\u00ef: Ne le d\u00e9truis pas! Car qui pourrait impun\u00e9ment porter la main sur l\u2019oint de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.10","name":"1 Samuel 26:10","id":"fra-LSG:1Sam.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.8","name":"1 Samuel 26:8","id":"fra-LSG:1Sam.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.26.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.10","label":"","reference":"1 Samuel 26:10","prev_osis_id":"1Sam.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et David dit: L\u2019\u00c9ternel est vivant! C\u2019est \u00e0 l\u2019\u00c9ternel seul \u00e0 le frapper, soit que son jour vienne et qu\u2019il meure, soit qu\u2019il descende sur un champ de bataille et qu\u2019il y p\u00e9risse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.11","name":"1 Samuel 26:11","id":"fra-LSG:1Sam.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.9","name":"1 Samuel 26:9","id":"fra-LSG:1Sam.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.26.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.11","label":"","reference":"1 Samuel 26:11","prev_osis_id":"1Sam.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>Loin de moi, par l\u2019\u00c9ternel! De porter la main sur l\u2019oint de l\u2019\u00c9ternel! Prends seulement la lance qui est \u00e0 son chevet, avec la cruche d\u2019eau, et allons-nous-en.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.12","name":"1 Samuel 26:12","id":"fra-LSG:1Sam.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.10","name":"1 Samuel 26:10","id":"fra-LSG:1Sam.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.26.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.12","label":"","reference":"1 Samuel 26:12","prev_osis_id":"1Sam.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>David prit donc la lance et la cruche d\u2019eau qui \u00e9taient au chevet de Sa\u00fcl; et ils s\u2019en all\u00e8rent. Personne ne les vit ni ne s\u2019aper\u00e7ut de rien, et personne ne se r\u00e9veilla, car ils dormaient tous d\u2019un profond sommeil dans lequel l\u2019\u00c9ternel les avait plong\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.13","name":"1 Samuel 26:13","id":"fra-LSG:1Sam.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.11","name":"1 Samuel 26:11","id":"fra-LSG:1Sam.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.26.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.13","label":"","reference":"1 Samuel 26:13","prev_osis_id":"1Sam.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>David passa de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9, et s\u2019arr\u00eata au loin sur le sommet de la montagne, \u00e0 une grande distance du camp.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.14","name":"1 Samuel 26:14","id":"fra-LSG:1Sam.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.12","name":"1 Samuel 26:12","id":"fra-LSG:1Sam.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.26.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.14","label":"","reference":"1 Samuel 26:14","prev_osis_id":"1Sam.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et il cria au peuple et \u00e0 Abner, fils de Ner: Ne r\u00e9pondras-tu pas, Abner? Abner r\u00e9pondit: Qui es-tu, toi qui pousses des cris vers le roi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.15","name":"1 Samuel 26:15","id":"fra-LSG:1Sam.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.13","name":"1 Samuel 26:13","id":"fra-LSG:1Sam.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.26.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.15","label":"","reference":"1 Samuel 26:15","prev_osis_id":"1Sam.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et David dit \u00e0 Abner: N\u2019es-tu pas un homme? Et qui est ton pareil en Isra\u00ebl? Pourquoi donc n\u2019as-tu pas gard\u00e9 le roi, ton ma\u00eetre? Car quelqu\u2019un du peuple est venu pour tuer le roi, ton ma\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.16","name":"1 Samuel 26:16","id":"fra-LSG:1Sam.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.14","name":"1 Samuel 26:14","id":"fra-LSG:1Sam.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.26.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.16","label":"","reference":"1 Samuel 26:16","prev_osis_id":"1Sam.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ce que tu as fait l\u00e0 n\u2019est pas bien. L\u2019\u00c9ternel est vivant! Vous m\u00e9ritez la mort, pour n\u2019avoir pas veill\u00e9 sur votre ma\u00eetre, sur l\u2019oint de l\u2019\u00c9ternel. Regarde maintenant o\u00f9 sont la lance du roi et la cruche d\u2019eau, qui \u00e9taient \u00e0 son chevet!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.17","name":"1 Samuel 26:17","id":"fra-LSG:1Sam.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.15","name":"1 Samuel 26:15","id":"fra-LSG:1Sam.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.26.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.17","label":"","reference":"1 Samuel 26:17","prev_osis_id":"1Sam.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>Sa\u00fcl reconnut la voix de David, et dit: Est-ce bien ta voix, mon fils David? Et David r\u00e9pondit: C\u2019est ma voix, \u00f4 roi, mon seigneur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.18","name":"1 Samuel 26:18","id":"fra-LSG:1Sam.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.16","name":"1 Samuel 26:16","id":"fra-LSG:1Sam.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.26.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.18","label":"","reference":"1 Samuel 26:18","prev_osis_id":"1Sam.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et il dit: Pourquoi mon seigneur poursuit-il son serviteur? Qu\u2019ai-je fait, et de quoi suis-je coupable?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.19","name":"1 Samuel 26:19","id":"fra-LSG:1Sam.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.17","name":"1 Samuel 26:17","id":"fra-LSG:1Sam.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.26.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.19","label":"","reference":"1 Samuel 26:19","prev_osis_id":"1Sam.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>Que le roi, mon seigneur, daigne maintenant \u00e9couter les paroles de son serviteur: si c\u2019est l\u2019\u00c9ternel qui t\u2019excite contre moi, qu\u2019il agr\u00e9e le parfum d\u2019une offrande; mais si ce sont des hommes, qu\u2019ils soient maudits devant l\u2019\u00c9ternel, puisqu\u2019ils me chassent aujourd\u2019hui pour me d\u00e9tacher de l\u2019h\u00e9ritage de l\u2019\u00c9ternel, et qu\u2019ils me disent: Va servir des dieux \u00e9trangers!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.20","name":"1 Samuel 26:20","id":"fra-LSG:1Sam.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.18","name":"1 Samuel 26:18","id":"fra-LSG:1Sam.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.26.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.20","label":"","reference":"1 Samuel 26:20","prev_osis_id":"1Sam.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>Oh! Que mon sang ne tombe pas en terre loin de la face de l\u2019\u00c9ternel! Car le roi d\u2019Isra\u00ebl s\u2019est mis en marche pour chercher une puce, comme on chasserait une perdrix dans les montagnes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.21","name":"1 Samuel 26:21","id":"fra-LSG:1Sam.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.19","name":"1 Samuel 26:19","id":"fra-LSG:1Sam.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.26.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.21","label":"","reference":"1 Samuel 26:21","prev_osis_id":"1Sam.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Sa\u00fcl dit: J\u2019ai p\u00e9ch\u00e9; reviens, mon fils David, car je ne te ferai plus de mal, puisqu\u2019en ce jour ma vie a \u00e9t\u00e9 pr\u00e9cieuse \u00e0 tes yeux. J\u2019ai agi comme un insens\u00e9, et j\u2019ai fait une grande faute.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.22","name":"1 Samuel 26:22","id":"fra-LSG:1Sam.26.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.20","name":"1 Samuel 26:20","id":"fra-LSG:1Sam.26.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.26.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.22","label":"","reference":"1 Samuel 26:22","prev_osis_id":"1Sam.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.22\" class=\"v\">22<\/sup>David r\u00e9pondit: Voici la lance du roi; que l\u2019un de tes gens vienne la prendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.23","name":"1 Samuel 26:23","id":"fra-LSG:1Sam.26.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.21","name":"1 Samuel 26:21","id":"fra-LSG:1Sam.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.26.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.23","label":"","reference":"1 Samuel 26:23","prev_osis_id":"1Sam.026.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.23\" class=\"v\">23<\/sup>L\u2019\u00c9ternel rendra \u00e0 chacun selon sa justice et sa fid\u00e9lit\u00e9; car l\u2019\u00c9ternel t\u2019avait livr\u00e9 aujourd\u2019hui entre mes mains, et je n\u2019ai pas voulu porter la main sur l\u2019oint de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.24","name":"1 Samuel 26:24","id":"fra-LSG:1Sam.26.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.22","name":"1 Samuel 26:22","id":"fra-LSG:1Sam.26.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Sam.26.24","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.24","label":"","reference":"1 Samuel 26:24","prev_osis_id":"1Sam.026.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.026.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.24\" class=\"v\">24<\/sup>Et comme aujourd\u2019hui ta vie a \u00e9t\u00e9 d\u2019un grand prix \u00e0 mes yeux, ainsi ma vie sera d\u2019un grand prix aux yeux de l\u2019\u00c9ternel et il me d\u00e9livrera de toute angoisse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.25","name":"1 Samuel 26:25","id":"fra-LSG:1Sam.26.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.23","name":"1 Samuel 26:23","id":"fra-LSG:1Sam.26.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Sam.26.25","osis_end":"fra-LSG:1Sam.26.25","label":"","reference":"1 Samuel 26:25","prev_osis_id":"1Sam.026.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.26.25\" class=\"v\">25<\/sup>Sa\u00fcl dit \u00e0 David: Sois b\u00e9ni, mon fils David! Tu r\u00e9ussiras dans tes entreprises. David continua son chemin, et Sa\u00fcl retourna chez lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.26","name":"1 Samuel 26","id":"fra-LSG:1Sam.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.1","name":"1 Samuel 27:1","id":"fra-LSG:1Sam.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.24","name":"1 Samuel 26:24","id":"fra-LSG:1Sam.26.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbabb6b13.83210330');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbabb6b13.83210330\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbabb6b13.83210330","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbabb6b13.83210330'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbabb6b13.83210330\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}