{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.27.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.1","label":"","reference":"1 Samuel 27:1","prev_osis_id":"1Sam.026.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">David dans le pays des Philistins; s\u00e9jour \u00e0 Tsiklag, incursions contre divers peuples<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-12: cf. 1 S 21:10-15; 28:1, 2. Pr 29:25. 2 Co 6:14-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.1\" class=\"v\">1<\/sup>David dit en lui-m\u00eame: je p\u00e9rirai un jour par la main de Sa\u00fcl; il n\u2019y a rien de mieux pour moi que de me r\u00e9fugier au pays des Philistins, afin que Sa\u00fcl renonce \u00e0 me chercher encore dans tout le territoire d\u2019Isra\u00ebl; ainsi j\u2019\u00e9chapperai \u00e0 sa main.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.2","name":"1 Samuel 27:2","id":"fra-LSG:1Sam.27.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.26.25","name":"1 Samuel 26:25","id":"fra-LSG:1Sam.26.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.27.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.2","label":"","reference":"1 Samuel 27:2","prev_osis_id":"1Sam.027.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et David se leva, lui et les six cents hommes qui \u00e9taient avec lui, et ils pass\u00e8rent chez Akisch, fils de Maoc, roi de Gath.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.3","name":"1 Samuel 27:3","id":"fra-LSG:1Sam.27.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.1","name":"1 Samuel 27:1","id":"fra-LSG:1Sam.27.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.27.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.3","label":"","reference":"1 Samuel 27:3","prev_osis_id":"1Sam.027.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.3\" class=\"v\">3<\/sup>David et ses gens rest\u00e8rent \u00e0 Gath aupr\u00e8s d\u2019Akisch; ils avaient chacun leur famille, et David avait ses deux femmes, Achinoam de Jizreel, et Abiga\u00efl de Carmel, femme de Nabal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.4","name":"1 Samuel 27:4","id":"fra-LSG:1Sam.27.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.2","name":"1 Samuel 27:2","id":"fra-LSG:1Sam.27.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.27.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.4","label":"","reference":"1 Samuel 27:4","prev_osis_id":"1Sam.027.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.4\" class=\"v\">4<\/sup>Sa\u00fcl, inform\u00e9 que David s\u2019\u00e9tait enfui \u00e0 Gath, cessa de le chercher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.5","name":"1 Samuel 27:5","id":"fra-LSG:1Sam.27.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.3","name":"1 Samuel 27:3","id":"fra-LSG:1Sam.27.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.27.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.5","label":"","reference":"1 Samuel 27:5","prev_osis_id":"1Sam.027.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.5\" class=\"v\">5<\/sup>David dit \u00e0 Akisch: Si j\u2019ai trouv\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 tes yeux, qu\u2019on me donne dans l\u2019une des villes du pays un lieu o\u00f9 je puisse demeurer; car pourquoi ton serviteur habiterait-il avec toi dans la ville royale?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.6","name":"1 Samuel 27:6","id":"fra-LSG:1Sam.27.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.4","name":"1 Samuel 27:4","id":"fra-LSG:1Sam.27.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.27.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.6","label":"","reference":"1 Samuel 27:6","prev_osis_id":"1Sam.027.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et ce m\u00eame jour Akisch lui donna Tsiklag. C\u2019est pourquoi Tsiklag a appartenu aux rois de Juda jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.7","name":"1 Samuel 27:7","id":"fra-LSG:1Sam.27.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.5","name":"1 Samuel 27:5","id":"fra-LSG:1Sam.27.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.27.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.7","label":"","reference":"1 Samuel 27:7","prev_osis_id":"1Sam.027.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le temps que David demeura dans le pays des Philistins fut d\u2019un an et quatre mois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.8","name":"1 Samuel 27:8","id":"fra-LSG:1Sam.27.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.6","name":"1 Samuel 27:6","id":"fra-LSG:1Sam.27.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.27.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.8","label":"","reference":"1 Samuel 27:8","prev_osis_id":"1Sam.027.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.8\" class=\"v\">8<\/sup>David et ses gens montaient et faisaient des incursions chez les Gueschuriens, les Guirziens et les Amal\u00e9cites; car ces nations habitaient d\u00e8s les temps anciens la contr\u00e9e, du c\u00f4t\u00e9 de Schur et jusqu\u2019au pays d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.9","name":"1 Samuel 27:9","id":"fra-LSG:1Sam.27.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.7","name":"1 Samuel 27:7","id":"fra-LSG:1Sam.27.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.27.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.9","label":"","reference":"1 Samuel 27:9","prev_osis_id":"1Sam.027.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.9\" class=\"v\">9<\/sup>David ravageait cette contr\u00e9e; il ne laissait en vie ni homme ni femme, et il enlevait les brebis, les b\u0153ufs, les \u00e2nes, les chameaux, les v\u00eatements, puis s\u2019en retournait et allait chez Akisch.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.10","name":"1 Samuel 27:10","id":"fra-LSG:1Sam.27.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.8","name":"1 Samuel 27:8","id":"fra-LSG:1Sam.27.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.27.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.10","label":"","reference":"1 Samuel 27:10","prev_osis_id":"1Sam.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.10\" class=\"v\">10<\/sup>Akisch disait: O\u00f9 avez-vous fait aujourd\u2019hui vos courses? Et David r\u00e9pondait: Vers le midi de Juda, vers le midi des Jerachme\u00e9lites et vers le midi des K\u00e9niens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.11","name":"1 Samuel 27:11","id":"fra-LSG:1Sam.27.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.9","name":"1 Samuel 27:9","id":"fra-LSG:1Sam.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.27.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.11","label":"","reference":"1 Samuel 27:11","prev_osis_id":"1Sam.027.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.027.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.11\" class=\"v\">11<\/sup>David ne laissait en vie ni homme ni femme, pour les amener \u00e0 Gath; car, pensait-il, ils pourraient parler contre nous et dire: Ainsi a fait David. Et ce fut l\u00e0 sa mani\u00e8re d\u2019agir tout le temps qu\u2019il demeura dans le pays des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.12","name":"1 Samuel 27:12","id":"fra-LSG:1Sam.27.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.10","name":"1 Samuel 27:10","id":"fra-LSG:1Sam.27.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.27.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.27.12","label":"","reference":"1 Samuel 27:12","prev_osis_id":"1Sam.027.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.028.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.27.12\" class=\"v\">12<\/sup>Akisch se fiait \u00e0 David, et il disait: Il se rend odieux \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple, et il sera mon serviteur \u00e0 jamais.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.27","name":"1 Samuel 27","id":"fra-LSG:1Sam.27"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.28.1","name":"1 Samuel 28:1","id":"fra-LSG:1Sam.28.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.27.11","name":"1 Samuel 27:11","id":"fra-LSG:1Sam.27.11"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb2513547.47514568');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2513547.47514568\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb2513547.47514568","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb2513547.47514568'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb2513547.47514568\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}