{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.7.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.1","label":"","reference":"1 Samuel 7:1","prev_osis_id":"1Sam.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">L\u2019arche \u00e0 Kirjath-Jearim<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. Jo\u00eb 2:12-18. Jg 10:15, 16. Ca 2:12, 13. \u00c9z 37:1-14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Les gens de Kirjath-Jearim vinrent, et firent monter l\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel; ils la conduisirent dans la maison d\u2019Abinadab, sur la colline, et ils consacr\u00e8rent son fils \u00c9l\u00e9azar pour garder l\u2019arche de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.2","name":"1 Samuel 7:2","id":"fra-LSG:1Sam.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.6.21","name":"1 Samuel 6:21","id":"fra-LSG:1Sam.6.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.7.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.2","label":"","reference":"1 Samuel 7:2","prev_osis_id":"1Sam.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il s\u2019\u00e9tait pass\u00e9 bien du temps depuis le jour o\u00f9 l\u2019arche avait \u00e9t\u00e9 d\u00e9pos\u00e9e \u00e0 Kirjath-Jearim. Vingt ann\u00e9es s\u2019\u00e9taient \u00e9coul\u00e9es. Alors toute la maison d\u2019Isra\u00ebl poussa des g\u00e9missements vers l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.3","name":"1 Samuel 7:3","id":"fra-LSG:1Sam.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.1","name":"1 Samuel 7:1","id":"fra-LSG:1Sam.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.7.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.3","label":"","reference":"1 Samuel 7:3","prev_osis_id":"1Sam.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Samuel dit \u00e0 toute la maison d\u2019Isra\u00ebl: Si c\u2019est de tout votre c\u0153ur que vous revenez \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, \u00f4tez du milieu de vous les dieux \u00e9trangers et les Astart\u00e9s, dirigez votre c\u0153ur vers l\u2019\u00c9ternel, et servez-le lui seul; et il vous d\u00e9livrera de la main des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.4","name":"1 Samuel 7:4","id":"fra-LSG:1Sam.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.2","name":"1 Samuel 7:2","id":"fra-LSG:1Sam.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.7.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.4","label":"","reference":"1 Samuel 7:4","prev_osis_id":"1Sam.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et les enfants d\u2019Isra\u00ebl \u00f4t\u00e8rent du milieu d\u2019eux les Baals et les Astart\u00e9s, et ils servirent l\u2019\u00c9ternel seul.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.5","name":"1 Samuel 7:5","id":"fra-LSG:1Sam.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.3","name":"1 Samuel 7:3","id":"fra-LSG:1Sam.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.7.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.5","label":"","reference":"1 Samuel 7:5","prev_osis_id":"1Sam.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Samuel dit: Assemblez tout Isra\u00ebl \u00e0 Mitspa, et je prierai l\u2019\u00c9ternel pour vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.6","name":"1 Samuel 7:6","id":"fra-LSG:1Sam.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.4","name":"1 Samuel 7:4","id":"fra-LSG:1Sam.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.7.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.6","label":"","reference":"1 Samuel 7:6","prev_osis_id":"1Sam.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et ils s\u2019assembl\u00e8rent \u00e0 Mitspa. Ils puis\u00e8rent de l\u2019eau et la r\u00e9pandirent devant l\u2019\u00c9ternel, et ils je\u00fbn\u00e8rent ce jour-l\u00e0, en disant: Nous avons p\u00e9ch\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel! Samuel jugea les enfants d\u2019Isra\u00ebl \u00e0 Mitspa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.7","name":"1 Samuel 7:7","id":"fra-LSG:1Sam.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.5","name":"1 Samuel 7:5","id":"fra-LSG:1Sam.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.7.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.7","label":"","reference":"1 Samuel 7:7","prev_osis_id":"1Sam.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.008,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Isra\u00ebl repentant, et les Philistins vaincus<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 7-14: cf. (Ps 99:6. Jg 2:16, 18.) Ps 118:10-16. H\u00e9 11:32-34.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Les Philistins apprirent que les enfants d\u2019Isra\u00ebl s\u2019\u00e9taient assembl\u00e9s \u00e0 Mitspa, et les princes des Philistins mont\u00e8rent contre Isra\u00ebl. A cette nouvelle, les enfants d\u2019Isra\u00ebl eurent peur des Philistins,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.8","name":"1 Samuel 7:8","id":"fra-LSG:1Sam.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.6","name":"1 Samuel 7:6","id":"fra-LSG:1Sam.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.7.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.8","label":"","reference":"1 Samuel 7:8","prev_osis_id":"1Sam.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>et ils dirent \u00e0 Samuel: Ne cesse point de crier pour nous \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu, afin qu\u2019il nous sauve de la main des Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.9","name":"1 Samuel 7:9","id":"fra-LSG:1Sam.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.7","name":"1 Samuel 7:7","id":"fra-LSG:1Sam.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.7.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.9","label":"","reference":"1 Samuel 7:9","prev_osis_id":"1Sam.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Samuel prit un agneau de lait, et l\u2019offrit tout entier en holocauste \u00e0 l\u2019\u00c9ternel. Il cria \u00e0 l\u2019\u00c9ternel pour Isra\u00ebl, et l\u2019\u00c9ternel l\u2019exau\u00e7a.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.10","name":"1 Samuel 7:10","id":"fra-LSG:1Sam.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.8","name":"1 Samuel 7:8","id":"fra-LSG:1Sam.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.7.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.10","label":"","reference":"1 Samuel 7:10","prev_osis_id":"1Sam.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Pendant que Samuel offrait l\u2019holocauste, les Philistins s\u2019approch\u00e8rent pour attaquer Isra\u00ebl. L\u2019\u00c9ternel fit retentir en ce jour son tonnerre sur les Philistins, et les mit en d\u00e9route. Ils furent battus devant Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.11","name":"1 Samuel 7:11","id":"fra-LSG:1Sam.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.9","name":"1 Samuel 7:9","id":"fra-LSG:1Sam.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.7.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.11","label":"","reference":"1 Samuel 7:11","prev_osis_id":"1Sam.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les hommes d\u2019Isra\u00ebl sortirent de Mitspa, poursuivirent les Philistins, et les battirent jusqu\u2019au-dessous de Beth-Car.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.12","name":"1 Samuel 7:12","id":"fra-LSG:1Sam.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.10","name":"1 Samuel 7:10","id":"fra-LSG:1Sam.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.7.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.12","label":"","reference":"1 Samuel 7:12","prev_osis_id":"1Sam.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Samuel prit une pierre, qu\u2019il pla\u00e7a entre Mitspa et Schen, et il l\u2019appela du nom d\u2019\u00c9ben-\u00c9zer, en disant: Jusqu\u2019ici l\u2019\u00c9ternel nous a secourus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.13","name":"1 Samuel 7:13","id":"fra-LSG:1Sam.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.11","name":"1 Samuel 7:11","id":"fra-LSG:1Sam.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.7.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.13","label":"","reference":"1 Samuel 7:13","prev_osis_id":"1Sam.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ainsi les Philistins furent humili\u00e9s, et ils ne vinrent plus sur le territoire d\u2019Isra\u00ebl. La main de l\u2019\u00c9ternel fut contre les Philistins pendant toute la vie de Samuel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.14","name":"1 Samuel 7:14","id":"fra-LSG:1Sam.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.12","name":"1 Samuel 7:12","id":"fra-LSG:1Sam.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.7.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.14","label":"","reference":"1 Samuel 7:14","prev_osis_id":"1Sam.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les villes que les Philistins avaient prises sur Isra\u00ebl retourn\u00e8rent \u00e0 Isra\u00ebl, depuis \u00c9kron jusqu\u2019\u00e0 Gath, avec leur territoire; Isra\u00ebl les arracha de la main des Philistins. Et il y eut paix entre Isra\u00ebl et les Amor\u00e9ens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.15","name":"1 Samuel 7:15","id":"fra-LSG:1Sam.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.13","name":"1 Samuel 7:13","id":"fra-LSG:1Sam.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.7.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.15","label":"","reference":"1 Samuel 7:15","prev_osis_id":"1Sam.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.016,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 15-17: cf. 1 S 12:1-5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Samuel fut juge en Isra\u00ebl pendant toute sa vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.16","name":"1 Samuel 7:16","id":"fra-LSG:1Sam.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.14","name":"1 Samuel 7:14","id":"fra-LSG:1Sam.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.7.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.16","label":"","reference":"1 Samuel 7:16","prev_osis_id":"1Sam.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il allait chaque ann\u00e9e faire le tour de B\u00e9thel, de Guilgal et de Mitspa, et il jugeait Isra\u00ebl dans tous ces lieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.17","name":"1 Samuel 7:17","id":"fra-LSG:1Sam.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.15","name":"1 Samuel 7:15","id":"fra-LSG:1Sam.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.7.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.7.17","label":"","reference":"1 Samuel 7:17","prev_osis_id":"1Sam.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Puis il revenait \u00e0 Rama, o\u00f9 \u00e9tait sa maison; et l\u00e0 il jugeait Isra\u00ebl, et il y b\u00e2tit un autel \u00e0 l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.7","name":"1 Samuel 7","id":"fra-LSG:1Sam.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.8.1","name":"1 Samuel 8:1","id":"fra-LSG:1Sam.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.7.16","name":"1 Samuel 7:16","id":"fra-LSG:1Sam.7.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb70a91b2.13958125');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb70a91b2.13958125\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb70a91b2.13958125","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb70a91b2.13958125'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb70a91b2.13958125\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}