{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:1Sam.23.1","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.1","label":"","reference":"1 Samuel 23:1","prev_osis_id":"1Sam.022.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Les habitants de Ke\u00efla attaqu\u00e9s par les Philistins et d\u00e9livr\u00e9s par David. David poursuivi par Sa\u00fcl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-14: cf. 1 S 30:6-8. (Ps 31; 64; 140; 143.) 1 S 2:9.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.1\" class=\"v\">1<\/sup>On vint dire \u00e0 David: Voici, les Philistins ont attaqu\u00e9 Ke\u00efla, et ils pillent les aires.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.2","name":"1 Samuel 23:2","id":"fra-LSG:1Sam.23.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.22.23","name":"1 Samuel 22:23","id":"fra-LSG:1Sam.22.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:1Sam.23.2","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.2","label":"","reference":"1 Samuel 23:2","prev_osis_id":"1Sam.023.001,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.2\" class=\"v\">2<\/sup>David consulta l\u2019\u00c9ternel, en disant: Irai-je, et battrai-je ces Philistins? Et l\u2019\u00c9ternel lui r\u00e9pondit: Va, tu battras les Philistins, et tu d\u00e9livreras Ke\u00efla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.3","name":"1 Samuel 23:3","id":"fra-LSG:1Sam.23.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.1","name":"1 Samuel 23:1","id":"fra-LSG:1Sam.23.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:1Sam.23.3","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.3","label":"","reference":"1 Samuel 23:3","prev_osis_id":"1Sam.023.002,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.3\" class=\"v\">3<\/sup>Mais les gens de David lui dirent: Voici, nous ne sommes pas sans crainte ici m\u00eame en Juda; que sera-ce si nous allons \u00e0 Ke\u00efla contre les troupes des Philistins?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.4","name":"1 Samuel 23:4","id":"fra-LSG:1Sam.23.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.2","name":"1 Samuel 23:2","id":"fra-LSG:1Sam.23.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:1Sam.23.4","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.4","label":"","reference":"1 Samuel 23:4","prev_osis_id":"1Sam.023.003,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.4\" class=\"v\">4<\/sup>David consulta encore l\u2019\u00c9ternel. Et l\u2019\u00c9ternel lui r\u00e9pondit: L\u00e8ve-toi, descends \u00e0 Ke\u00efla, car je livre les Philistins entre tes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.5","name":"1 Samuel 23:5","id":"fra-LSG:1Sam.23.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.3","name":"1 Samuel 23:3","id":"fra-LSG:1Sam.23.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:1Sam.23.5","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.5","label":"","reference":"1 Samuel 23:5","prev_osis_id":"1Sam.023.004,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.5\" class=\"v\">5<\/sup>David alla donc avec ses gens \u00e0 Ke\u00efla, et il se battit contre les Philistins; il emmena leur b\u00e9tail, et leur fit \u00e9prouver une grande d\u00e9faite. Ainsi David d\u00e9livra les habitants de Ke\u00efla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.6","name":"1 Samuel 23:6","id":"fra-LSG:1Sam.23.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.4","name":"1 Samuel 23:4","id":"fra-LSG:1Sam.23.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:1Sam.23.6","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.6","label":"","reference":"1 Samuel 23:6","prev_osis_id":"1Sam.023.005,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.6\" class=\"v\">6<\/sup>Lorsque Abiathar, fils d\u2019Achim\u00e9lec, s\u2019enfuit vers David \u00e0 Ke\u00efla, il descendit ayant en main l\u2019\u00e9phod.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.7","name":"1 Samuel 23:7","id":"fra-LSG:1Sam.23.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.5","name":"1 Samuel 23:5","id":"fra-LSG:1Sam.23.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:1Sam.23.7","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.7","label":"","reference":"1 Samuel 23:7","prev_osis_id":"1Sam.023.006,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.7\" class=\"v\">7<\/sup>Sa\u00fcl fut inform\u00e9 de l\u2019arriv\u00e9e de David \u00e0 Ke\u00efla, et il dit: Dieu le livre entre mes mains, car il est venu s\u2019enfermer dans une ville qui a des portes et des barres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.8","name":"1 Samuel 23:8","id":"fra-LSG:1Sam.23.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.6","name":"1 Samuel 23:6","id":"fra-LSG:1Sam.23.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:1Sam.23.8","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.8","label":"","reference":"1 Samuel 23:8","prev_osis_id":"1Sam.023.007,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et Sa\u00fcl convoqua tout le peuple \u00e0 la guerre, afin de descendre \u00e0 Ke\u00efla et d\u2019assi\u00e9ger David et ses gens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.9","name":"1 Samuel 23:9","id":"fra-LSG:1Sam.23.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.7","name":"1 Samuel 23:7","id":"fra-LSG:1Sam.23.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:1Sam.23.9","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.9","label":"","reference":"1 Samuel 23:9","prev_osis_id":"1Sam.023.008,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.9\" class=\"v\">9<\/sup>David, ayant eu connaissance du mauvais dessein que Sa\u00fcl projetait contre lui, dit au sacrificateur Abiathar: Apporte l\u2019\u00e9phod!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.10","name":"1 Samuel 23:10","id":"fra-LSG:1Sam.23.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.8","name":"1 Samuel 23:8","id":"fra-LSG:1Sam.23.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:1Sam.23.10","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.10","label":"","reference":"1 Samuel 23:10","prev_osis_id":"1Sam.023.009,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et David dit: \u00c9ternel, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, ton serviteur apprend que Sa\u00fcl veut venir \u00e0 Ke\u00efla pour d\u00e9truire la ville \u00e0 cause de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.11","name":"1 Samuel 23:11","id":"fra-LSG:1Sam.23.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.9","name":"1 Samuel 23:9","id":"fra-LSG:1Sam.23.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:1Sam.23.11","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.11","label":"","reference":"1 Samuel 23:11","prev_osis_id":"1Sam.023.010,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les habitants de Ke\u00efla me livreront-ils entre ses mains? Sa\u00fcl descendra-t-il, comme ton serviteur l\u2019a appris? \u00c9ternel, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, daigne le r\u00e9v\u00e9ler \u00e0 ton serviteur! Et l\u2019\u00c9ternel r\u00e9pondit: Il descendra.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.12","name":"1 Samuel 23:12","id":"fra-LSG:1Sam.23.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.10","name":"1 Samuel 23:10","id":"fra-LSG:1Sam.23.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:1Sam.23.12","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.12","label":"","reference":"1 Samuel 23:12","prev_osis_id":"1Sam.023.011,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.12\" class=\"v\">12<\/sup>David dit encore: Les habitants de Ke\u00efla me livreront-ils, moi et mes gens, entre les mains de Sa\u00fcl? Et l\u2019\u00c9ternel r\u00e9pondit: Ils te livreront.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.13","name":"1 Samuel 23:13","id":"fra-LSG:1Sam.23.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.11","name":"1 Samuel 23:11","id":"fra-LSG:1Sam.23.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:1Sam.23.13","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.13","label":"","reference":"1 Samuel 23:13","prev_osis_id":"1Sam.023.012,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.13\" class=\"v\">13<\/sup>Alors David se leva avec ses gens au nombre d\u2019environ six cents hommes; ils sortirent de Ke\u00efla, et s\u2019en all\u00e8rent o\u00f9 ils purent. Sa\u00fcl, inform\u00e9 que David s\u2019\u00e9tait sauv\u00e9 de Ke\u00efla, suspendit sa marche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.14","name":"1 Samuel 23:14","id":"fra-LSG:1Sam.23.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.12","name":"1 Samuel 23:12","id":"fra-LSG:1Sam.23.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:1Sam.23.14","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.14","label":"","reference":"1 Samuel 23:14","prev_osis_id":"1Sam.023.013,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.14\" class=\"v\">14<\/sup>David demeura au d\u00e9sert, dans des lieux forts, et il resta sur la montagne du d\u00e9sert de Ziph. Sa\u00fcl le cherchait toujours, mais Dieu ne le livra pas entre ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.15","name":"1 Samuel 23:15","id":"fra-LSG:1Sam.23.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.13","name":"1 Samuel 23:13","id":"fra-LSG:1Sam.23.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:1Sam.23.15","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.15","label":"","reference":"1 Samuel 23:15","prev_osis_id":"1Sam.023.014,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.016,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">David dans les d\u00e9serts de Ziph et de Maon<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 15-28: cf. Ps 54; 140. 1 S 26:1-4. Ps 37:32, 33.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.15\" class=\"v\">15<\/sup>David, voyant Sa\u00fcl en marche pour attenter \u00e0 sa vie, se tint au d\u00e9sert de Ziph, dans la for\u00eat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.16","name":"1 Samuel 23:16","id":"fra-LSG:1Sam.23.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.14","name":"1 Samuel 23:14","id":"fra-LSG:1Sam.23.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:1Sam.23.16","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.16","label":"","reference":"1 Samuel 23:16","prev_osis_id":"1Sam.023.015,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.16\" class=\"v\">16<\/sup>Ce fut alors que Jonathan, fils de Sa\u00fcl, se leva et alla vers David dans la for\u00eat. Il fortifia sa confiance en Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.17","name":"1 Samuel 23:17","id":"fra-LSG:1Sam.23.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.15","name":"1 Samuel 23:15","id":"fra-LSG:1Sam.23.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:1Sam.23.17","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.17","label":"","reference":"1 Samuel 23:17","prev_osis_id":"1Sam.023.016,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.17\" class=\"v\">17<\/sup>et lui dit: Ne crains rien, car la main de Sa\u00fcl, mon p\u00e8re, ne t\u2019atteindra pas. Tu r\u00e9gneras sur Isra\u00ebl, et moi je serai au second rang pr\u00e8s de toi; Sa\u00fcl, mon p\u00e8re, le sait bien aussi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.18","name":"1 Samuel 23:18","id":"fra-LSG:1Sam.23.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.16","name":"1 Samuel 23:16","id":"fra-LSG:1Sam.23.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:1Sam.23.18","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.18","label":"","reference":"1 Samuel 23:18","prev_osis_id":"1Sam.023.017,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.18\" class=\"v\">18<\/sup>Ils firent tous deux alliance devant l\u2019\u00c9ternel; et David resta dans la for\u00eat, et Jonathan s\u2019en alla chez lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.19","name":"1 Samuel 23:19","id":"fra-LSG:1Sam.23.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.17","name":"1 Samuel 23:17","id":"fra-LSG:1Sam.23.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:1Sam.23.19","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.19","label":"","reference":"1 Samuel 23:19","prev_osis_id":"1Sam.023.018,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les Ziphiens mont\u00e8rent aupr\u00e8s de Sa\u00fcl \u00e0 Guibea, et dirent: David n\u2019est-il pas cach\u00e9 parmi nous dans des lieux forts, dans la for\u00eat, sur la colline de Hakila, qui est au midi du d\u00e9sert?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.20","name":"1 Samuel 23:20","id":"fra-LSG:1Sam.23.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.18","name":"1 Samuel 23:18","id":"fra-LSG:1Sam.23.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:1Sam.23.20","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.20","label":"","reference":"1 Samuel 23:20","prev_osis_id":"1Sam.023.019,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.20\" class=\"v\">20<\/sup>Descends donc, \u00f4 roi, puisque c\u2019est l\u00e0 tout le d\u00e9sir de ton \u00e2me; et \u00e0 nous de le livrer entre les mains du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.21","name":"1 Samuel 23:21","id":"fra-LSG:1Sam.23.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.19","name":"1 Samuel 23:19","id":"fra-LSG:1Sam.23.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:1Sam.23.21","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.21","label":"","reference":"1 Samuel 23:21","prev_osis_id":"1Sam.023.020,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.21\" class=\"v\">21<\/sup>Sa\u00fcl dit: Que l\u2019\u00c9ternel vous b\u00e9nisse de ce que vous avez piti\u00e9 de moi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.22","name":"1 Samuel 23:22","id":"fra-LSG:1Sam.23.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.20","name":"1 Samuel 23:20","id":"fra-LSG:1Sam.23.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:1Sam.23.22","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.22","label":"","reference":"1 Samuel 23:22","prev_osis_id":"1Sam.023.021,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.22\" class=\"v\">22<\/sup>Allez, je vous prie, prenez encore des informations pour savoir et d\u00e9couvrir dans quel lieu il a dirig\u00e9 ses pas et qui l\u2019y a vu, car il est, m\u2019a-t-on dit, fort rus\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.23","name":"1 Samuel 23:23","id":"fra-LSG:1Sam.23.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.21","name":"1 Samuel 23:21","id":"fra-LSG:1Sam.23.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:1Sam.23.23","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.23","label":"","reference":"1 Samuel 23:23","prev_osis_id":"1Sam.023.022,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.23\" class=\"v\">23<\/sup>Examinez et reconnaissez tous les lieux o\u00f9 il se cache, puis revenez vers moi avec quelque chose de certain, et je partirai avec vous. S\u2019il est dans le pays, je le chercherai parmi tous les milliers de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.24","name":"1 Samuel 23:24","id":"fra-LSG:1Sam.23.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.22","name":"1 Samuel 23:22","id":"fra-LSG:1Sam.23.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:1Sam.23.24","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.24","label":"","reference":"1 Samuel 23:24","prev_osis_id":"1Sam.023.023,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ils se lev\u00e8rent donc et all\u00e8rent \u00e0 Ziph avant Sa\u00fcl. David et ses gens \u00e9taient au d\u00e9sert de Maon, dans la plaine au midi du d\u00e9sert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.25","name":"1 Samuel 23:25","id":"fra-LSG:1Sam.23.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.23","name":"1 Samuel 23:23","id":"fra-LSG:1Sam.23.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:1Sam.23.25","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.25","label":"","reference":"1 Samuel 23:25","prev_osis_id":"1Sam.023.024,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.25\" class=\"v\">25<\/sup>Sa\u00fcl partit avec ses gens \u00e0 la recherche de David. Et l\u2019on en informa David, qui descendit le rocher et resta dans le d\u00e9sert de Maon. Sa\u00fcl, l\u2019ayant appris, poursuivit David au d\u00e9sert de Maon.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.26","name":"1 Samuel 23:26","id":"fra-LSG:1Sam.23.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.24","name":"1 Samuel 23:24","id":"fra-LSG:1Sam.23.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:1Sam.23.26","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.26","label":"","reference":"1 Samuel 23:26","prev_osis_id":"1Sam.023.025,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.26\" class=\"v\">26<\/sup>Sa\u00fcl marchait d\u2019un c\u00f4t\u00e9 de la montagne, et David avec ses gens de l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la montagne. David fuyait pr\u00e9cipitamment pour \u00e9chapper \u00e0 Sa\u00fcl. Mais d\u00e9j\u00e0 Sa\u00fcl et ses gens entouraient David et les siens pour s\u2019emparer d\u2019eux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.27","name":"1 Samuel 23:27","id":"fra-LSG:1Sam.23.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.25","name":"1 Samuel 23:25","id":"fra-LSG:1Sam.23.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:1Sam.23.27","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.27","label":"","reference":"1 Samuel 23:27","prev_osis_id":"1Sam.023.026,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.023.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.27\" class=\"v\">27<\/sup>lorsqu\u2019un messager vint dire \u00e0 Sa\u00fcl: H\u00e2te-toi de venir, car les Philistins ont fait invasion dans le pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.28","name":"1 Samuel 23:28","id":"fra-LSG:1Sam.23.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.26","name":"1 Samuel 23:26","id":"fra-LSG:1Sam.23.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:1Sam.23.28","osis_end":"fra-LSG:1Sam.23.28","label":"","reference":"1 Samuel 23:28","prev_osis_id":"1Sam.023.027,fra-LSG","next_osis_id":"1Sam.024.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"1Sam.23.28\" class=\"v\">28<\/sup>Sa\u00fcl cessa de poursuivre David, et il s\u2019en retourna pour aller \u00e0 la rencontre des Philistins. C\u2019est pourquoi l\u2019on appela ce lieu S\u00e9la-Hammachlekoth.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:1Sam.23","name":"1 Samuel 23","id":"fra-LSG:1Sam.23"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.24.1","name":"1 Samuel 24:1","id":"fra-LSG:1Sam.24.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Sam.23.27","name":"1 Samuel 23:27","id":"fra-LSG:1Sam.23.27"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb23b4446.06697121');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23b4446.06697121\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb23b4446.06697121","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb23b4446.06697121'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb23b4446.06697121\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}