{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Cor.11.1","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.1","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:1","prev_osis_id":"2Cor.010.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. (Ga 1:6-9; 4:9-20.) 2 Co 12:11-15. (Mt 7:15-20. Ro 16:17, 18.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.1\" class=\"v\">1<\/sup>Oh! Si vous pouviez supporter de ma part un peu de folie! Mais vous me supportez!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.2","name":"2 Corinthiens 11:2","id":"fra-LSG:2Cor.11.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.10.18","name":"2 Corinthiens 10:18","id":"fra-LSG:2Cor.10.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Cor.11.2","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.2","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:2","prev_osis_id":"2Cor.011.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car je suis jaloux de vous d\u2019une jalousie de Dieu, parce que je vous ai fianc\u00e9s \u00e0 un seul \u00e9poux, pour vous pr\u00e9senter \u00e0 Christ comme une vierge pure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.3","name":"2 Corinthiens 11:3","id":"fra-LSG:2Cor.11.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.1","name":"2 Corinthiens 11:1","id":"fra-LSG:2Cor.11.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Cor.11.3","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.3","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:3","prev_osis_id":"2Cor.011.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.3\" class=\"v\">3<\/sup>Toutefois, de m\u00eame que le serpent s\u00e9duisit Eve par sa ruse, je crains que vos pens\u00e9es ne se corrompent et ne se d\u00e9tournent de la simplicit\u00e9 \u00e0 l\u2019\u00e9gard de Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.4","name":"2 Corinthiens 11:4","id":"fra-LSG:2Cor.11.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.2","name":"2 Corinthiens 11:2","id":"fra-LSG:2Cor.11.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Cor.11.4","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.4","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:4","prev_osis_id":"2Cor.011.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car, si quelqu\u2019un vient vous pr\u00eacher un autre J\u00e9sus que celui que nous avons pr\u00each\u00e9, ou si vous recevez un autre Esprit que celui que vous avez re\u00e7u, ou un autre \u00c9vangile que celui que vous avez embrass\u00e9, vous le supportez fort bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.5","name":"2 Corinthiens 11:5","id":"fra-LSG:2Cor.11.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.3","name":"2 Corinthiens 11:3","id":"fra-LSG:2Cor.11.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Cor.11.5","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.5","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:5","prev_osis_id":"2Cor.011.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.5\" class=\"v\">5<\/sup>Or, j\u2019estime que je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 inf\u00e9rieur en rien \u00e0 ces ap\u00f4tres par excellence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.6","name":"2 Corinthiens 11:6","id":"fra-LSG:2Cor.11.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.4","name":"2 Corinthiens 11:4","id":"fra-LSG:2Cor.11.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Cor.11.6","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.6","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:6","prev_osis_id":"2Cor.011.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.6\" class=\"v\">6<\/sup>Si je suis un ignorant sous le rapport du langage, je ne le suis point sous celui de la connaissance, et nous l\u2019avons montr\u00e9 parmi vous \u00e0 tous \u00e9gards et en toutes choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.7","name":"2 Corinthiens 11:7","id":"fra-LSG:2Cor.11.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.5","name":"2 Corinthiens 11:5","id":"fra-LSG:2Cor.11.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Cor.11.7","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.7","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:7","prev_osis_id":"2Cor.011.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.7\" class=\"v\">7<\/sup>Ou bien, ai-je commis un p\u00e9ch\u00e9 parce que, m\u2019abaissant moi-m\u00eame afin que vous fussiez \u00e9lev\u00e9s, je vous ai annonc\u00e9 gratuitement l\u2019\u00c9vangile de Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.8","name":"2 Corinthiens 11:8","id":"fra-LSG:2Cor.11.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.6","name":"2 Corinthiens 11:6","id":"fra-LSG:2Cor.11.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Cor.11.8","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.8","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:8","prev_osis_id":"2Cor.011.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.8\" class=\"v\">8<\/sup>J\u2019ai d\u00e9pouill\u00e9 d\u2019autres \u00c9glises, en recevant d\u2019elles un salaire, pour vous servir. Et lorsque j\u2019\u00e9tais chez vous et que je me suis trouv\u00e9 dans le besoin, je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 \u00e0 charge \u00e0 personne;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.9","name":"2 Corinthiens 11:9","id":"fra-LSG:2Cor.11.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.7","name":"2 Corinthiens 11:7","id":"fra-LSG:2Cor.11.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Cor.11.9","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.9","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:9","prev_osis_id":"2Cor.011.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.9\" class=\"v\">9<\/sup>car les fr\u00e8res venus de Mac\u00e9doine ont pourvu \u00e0 ce qui me manquait. En toutes choses je me suis gard\u00e9 de vous \u00eatre \u00e0 charge, et je m\u2019en garderai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.10","name":"2 Corinthiens 11:10","id":"fra-LSG:2Cor.11.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.8","name":"2 Corinthiens 11:8","id":"fra-LSG:2Cor.11.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Cor.11.10","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.10","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:10","prev_osis_id":"2Cor.011.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.10\" class=\"v\">10<\/sup>Par la v\u00e9rit\u00e9 de Christ qui est en moi, je d\u00e9clare que ce sujet de gloire ne me sera pas enlev\u00e9 dans les contr\u00e9es de l\u2019Acha\u00efe.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.11","name":"2 Corinthiens 11:11","id":"fra-LSG:2Cor.11.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.9","name":"2 Corinthiens 11:9","id":"fra-LSG:2Cor.11.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Cor.11.11","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.11","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:11","prev_osis_id":"2Cor.011.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.11\" class=\"v\">11<\/sup>Pourquoi?\u2026 Parce que je ne vous aime pas?\u2026 Dieu le sait!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.12","name":"2 Corinthiens 11:12","id":"fra-LSG:2Cor.11.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.10","name":"2 Corinthiens 11:10","id":"fra-LSG:2Cor.11.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Cor.11.12","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.12","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:12","prev_osis_id":"2Cor.011.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.12\" class=\"v\">12<\/sup>Mais j\u2019agis et j\u2019agirai de la sorte, pour \u00f4ter ce pr\u00e9texte \u00e0 ceux qui cherchent un pr\u00e9texte, afin qu\u2019ils soient trouv\u00e9s tels que nous dans les choses dont ils se glorifient.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.13","name":"2 Corinthiens 11:13","id":"fra-LSG:2Cor.11.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.11","name":"2 Corinthiens 11:11","id":"fra-LSG:2Cor.11.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Cor.11.13","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.13","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:13","prev_osis_id":"2Cor.011.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ces hommes-l\u00e0 sont de faux ap\u00f4tres, des ouvriers trompeurs, d\u00e9guis\u00e9s en ap\u00f4tres de Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.14","name":"2 Corinthiens 11:14","id":"fra-LSG:2Cor.11.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.12","name":"2 Corinthiens 11:12","id":"fra-LSG:2Cor.11.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Cor.11.14","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.14","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:14","prev_osis_id":"2Cor.011.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et cela n\u2019est pas \u00e9tonnant, puisque Satan lui-m\u00eame se d\u00e9guise en ange de lumi\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.15","name":"2 Corinthiens 11:15","id":"fra-LSG:2Cor.11.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.13","name":"2 Corinthiens 11:13","id":"fra-LSG:2Cor.11.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Cor.11.15","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.15","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:15","prev_osis_id":"2Cor.011.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il n\u2019est donc pas \u00e9trange que ses ministres aussi se d\u00e9guisent en ministres de justice. Leur fin sera selon leurs \u0153uvres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.16","name":"2 Corinthiens 11:16","id":"fra-LSG:2Cor.11.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.14","name":"2 Corinthiens 11:14","id":"fra-LSG:2Cor.11.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Cor.11.16","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.16","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:16","prev_osis_id":"2Cor.011.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 16-33: cf. (1 Co 15:10, 30-32; 4:9-13. 2 Co 6:3-10. Ac 20:18-27.) Ac 9:16, 23-25.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je le r\u00e9p\u00e8te, que personne ne me regarde comme un insens\u00e9; sinon, recevez-moi comme un insens\u00e9, afin que moi aussi, je me glorifie un peu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.17","name":"2 Corinthiens 11:17","id":"fra-LSG:2Cor.11.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.15","name":"2 Corinthiens 11:15","id":"fra-LSG:2Cor.11.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Cor.11.17","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.17","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:17","prev_osis_id":"2Cor.011.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ce que je dis, avec l\u2019assurance d\u2019avoir sujet de me glorifier, je ne le dis pas selon le Seigneur, mais comme par folie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.18","name":"2 Corinthiens 11:18","id":"fra-LSG:2Cor.11.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.16","name":"2 Corinthiens 11:16","id":"fra-LSG:2Cor.11.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Cor.11.18","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.18","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:18","prev_osis_id":"2Cor.011.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.18\" class=\"v\">18<\/sup>Puisqu\u2019il en est plusieurs qui se glorifient selon la chair, je me glorifierai aussi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.19","name":"2 Corinthiens 11:19","id":"fra-LSG:2Cor.11.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.17","name":"2 Corinthiens 11:17","id":"fra-LSG:2Cor.11.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Cor.11.19","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.19","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:19","prev_osis_id":"2Cor.011.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car vous supportez volontiers les insens\u00e9s, vous qui \u00eates sages.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.20","name":"2 Corinthiens 11:20","id":"fra-LSG:2Cor.11.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.18","name":"2 Corinthiens 11:18","id":"fra-LSG:2Cor.11.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Cor.11.20","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.20","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:20","prev_osis_id":"2Cor.011.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.20\" class=\"v\">20<\/sup>Si quelqu\u2019un vous asservit, si quelqu\u2019un vous d\u00e9vore, si quelqu\u2019un s\u2019empare de vous, si quelqu\u2019un est arrogant, si quelqu\u2019un vous frappe au visage, vous le supportez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.21","name":"2 Corinthiens 11:21","id":"fra-LSG:2Cor.11.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.19","name":"2 Corinthiens 11:19","id":"fra-LSG:2Cor.11.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Cor.11.21","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.21","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:21","prev_osis_id":"2Cor.011.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.21\" class=\"v\">21<\/sup>J\u2019ai honte de le dire, nous avons montr\u00e9 de la faiblesse. Cependant, tout ce que peut oser quelqu\u2019un, je parle en insens\u00e9, moi aussi, je l\u2019ose!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.22","name":"2 Corinthiens 11:22","id":"fra-LSG:2Cor.11.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.20","name":"2 Corinthiens 11:20","id":"fra-LSG:2Cor.11.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Cor.11.22","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.22","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:22","prev_osis_id":"2Cor.011.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.22\" class=\"v\">22<\/sup>Sont-ils H\u00e9breux? Moi aussi. Sont-ils Isra\u00e9lites? Moi aussi. Sont-ils de la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Abraham? Moi aussi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.23","name":"2 Corinthiens 11:23","id":"fra-LSG:2Cor.11.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.21","name":"2 Corinthiens 11:21","id":"fra-LSG:2Cor.11.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Cor.11.23","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.23","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:23","prev_osis_id":"2Cor.011.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.23\" class=\"v\">23<\/sup>Sont-ils ministres de Christ? Je parle en homme qui extravague. Je le suis plus encore: par les travaux, bien plus; par les coups, bien plus; par les emprisonnements, bien plus. Souvent en danger de mort,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.24","name":"2 Corinthiens 11:24","id":"fra-LSG:2Cor.11.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.22","name":"2 Corinthiens 11:22","id":"fra-LSG:2Cor.11.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Cor.11.24","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.24","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:24","prev_osis_id":"2Cor.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.24\" class=\"v\">24<\/sup>cinq fois j\u2019ai re\u00e7u des Juifs quarante coups moins un,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.25","name":"2 Corinthiens 11:25","id":"fra-LSG:2Cor.11.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.23","name":"2 Corinthiens 11:23","id":"fra-LSG:2Cor.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Cor.11.25","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.25","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:25","prev_osis_id":"2Cor.011.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.25\" class=\"v\">25<\/sup>trois fois j\u2019ai \u00e9t\u00e9 battu de verges, une fois j\u2019ai \u00e9t\u00e9 lapid\u00e9, trois fois j\u2019ai fait naufrage, j\u2019ai pass\u00e9 un jour et une nuit dans l\u2019ab\u00eeme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.26","name":"2 Corinthiens 11:26","id":"fra-LSG:2Cor.11.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.24","name":"2 Corinthiens 11:24","id":"fra-LSG:2Cor.11.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Cor.11.26","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.26","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:26","prev_osis_id":"2Cor.011.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.26\" class=\"v\">26<\/sup>Fr\u00e9quemment en voyage, j\u2019ai \u00e9t\u00e9 en p\u00e9ril sur les fleuves, en p\u00e9ril de la part des brigands, en p\u00e9ril de la part de ceux de ma nation, en p\u00e9ril de la part des pa\u00efens, en p\u00e9ril dans les villes, en p\u00e9ril dans les d\u00e9serts, en p\u00e9ril sur la mer, en p\u00e9ril parmi les faux fr\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.27","name":"2 Corinthiens 11:27","id":"fra-LSG:2Cor.11.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.25","name":"2 Corinthiens 11:25","id":"fra-LSG:2Cor.11.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Cor.11.27","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.27","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:27","prev_osis_id":"2Cor.011.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.27\" class=\"v\">27<\/sup>J\u2019ai \u00e9t\u00e9 dans le travail et dans la peine, expos\u00e9 \u00e0 de nombreuses veilles, \u00e0 la faim et \u00e0 la soif, \u00e0 des je\u00fbnes multipli\u00e9s, au froid et \u00e0 la nudit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.28","name":"2 Corinthiens 11:28","id":"fra-LSG:2Cor.11.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.26","name":"2 Corinthiens 11:26","id":"fra-LSG:2Cor.11.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Cor.11.28","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.28","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:28","prev_osis_id":"2Cor.011.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.28\" class=\"v\">28<\/sup>Et, sans parler d\u2019autres choses, je suis assi\u00e9g\u00e9 chaque jour par les soucis que me donnent toutes les \u00c9glises.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.29","name":"2 Corinthiens 11:29","id":"fra-LSG:2Cor.11.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.27","name":"2 Corinthiens 11:27","id":"fra-LSG:2Cor.11.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Cor.11.29","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.29","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:29","prev_osis_id":"2Cor.011.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.29\" class=\"v\">29<\/sup>Qui est faible, que je ne sois faible? Qui vient \u00e0 tomber, que je ne br\u00fble?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.30","name":"2 Corinthiens 11:30","id":"fra-LSG:2Cor.11.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.28","name":"2 Corinthiens 11:28","id":"fra-LSG:2Cor.11.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Cor.11.30","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.30","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:30","prev_osis_id":"2Cor.011.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.30\" class=\"v\">30<\/sup>S\u2019il faut se glorifier, c\u2019est de ma faiblesse que je me glorifierai!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.31","name":"2 Corinthiens 11:31","id":"fra-LSG:2Cor.11.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.29","name":"2 Corinthiens 11:29","id":"fra-LSG:2Cor.11.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Cor.11.31","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.31","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:31","prev_osis_id":"2Cor.011.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.31\" class=\"v\">31<\/sup>Dieu, qui est le P\u00e8re du Seigneur J\u00e9sus, et qui est b\u00e9ni \u00e9ternellement, sait que je ne mens point!\u2026<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.32","name":"2 Corinthiens 11:32","id":"fra-LSG:2Cor.11.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.30","name":"2 Corinthiens 11:30","id":"fra-LSG:2Cor.11.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Cor.11.32","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.32","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:32","prev_osis_id":"2Cor.011.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.011.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.32\" class=\"v\">32<\/sup>A Damas, le gouverneur du roi Ar\u00e9tas faisait garder la ville des Damasc\u00e9niens, pour se saisir de moi;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.33","name":"2 Corinthiens 11:33","id":"fra-LSG:2Cor.11.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.31","name":"2 Corinthiens 11:31","id":"fra-LSG:2Cor.11.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Cor.11.33","osis_end":"fra-LSG:2Cor.11.33","label":"","reference":"2 Corinthiens 11:33","prev_osis_id":"2Cor.011.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.11.33\" class=\"v\">33<\/sup>mais on me descendit par une fen\u00eatre, dans une corbeille, le long de la muraille, et j\u2019\u00e9chappai de leurs mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.11","name":"2 Corinthiens 11","id":"fra-LSG:2Cor.11"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.1","name":"2 Corinthiens 12:1","id":"fra-LSG:2Cor.12.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.32","name":"2 Corinthiens 11:32","id":"fra-LSG:2Cor.11.32"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc8229646.47228280');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8229646.47228280\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc8229646.47228280","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc8229646.47228280'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc8229646.47228280\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}