{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Cor.6.1","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.1","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:1","prev_osis_id":"2Cor.005.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">D\u00e9vouement et fid\u00e9lit\u00e9 de Paul dans son minist\u00e8re. Exhortations pressantes aux Corinthiens. Joie de l\u2019ap\u00f4tre \u00e0 la nouvelle, apport\u00e9e par Tite, des heureux effets produits sur eux par sa derni\u00e8re lettre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. 2 Co 5:18-21. (1 Th 2:1-13. 2 Ti 3:10, 11. 2 Co 11:23-30. Ac 20:18-35.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Puisque nous travaillons avec Dieu, nous vous exhortons \u00e0 ne pas recevoir la gr\u00e2ce de Dieu en vain.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.2","name":"2 Corinthiens 6:2","id":"fra-LSG:2Cor.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.5.21","name":"2 Corinthiens 5:21","id":"fra-LSG:2Cor.5.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Cor.6.2","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.2","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:2","prev_osis_id":"2Cor.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car il dit:<\/p>\n<p class=\"q\">Au temps favorable je t\u2019ai exauc\u00e9,<\/p>\n<p class=\"q\">au jour du salut je t\u2019ai secouru.<\/p>\n<p class=\"q\">Voici maintenant le temps favorable, voici maintenant le jour du salut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.3","name":"2 Corinthiens 6:3","id":"fra-LSG:2Cor.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.1","name":"2 Corinthiens 6:1","id":"fra-LSG:2Cor.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Cor.6.3","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.3","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:3","prev_osis_id":"2Cor.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Cor.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Nous ne donnons aucun sujet de scandale en quoi que ce soit, afin que le minist\u00e8re ne soit pas un objet de bl\u00e2me.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.4","name":"2 Corinthiens 6:4","id":"fra-LSG:2Cor.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.2","name":"2 Corinthiens 6:2","id":"fra-LSG:2Cor.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Cor.6.4","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.4","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:4","prev_osis_id":"2Cor.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Cor.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Mais nous nous rendons \u00e0 tous \u00e9gards recommandables, comme serviteurs de Dieu, par beaucoup de patience dans les tribulations, dans les calamit\u00e9s, dans les d\u00e9tresses,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.5","name":"2 Corinthiens 6:5","id":"fra-LSG:2Cor.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.3","name":"2 Corinthiens 6:3","id":"fra-LSG:2Cor.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Cor.6.5","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.5","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:5","prev_osis_id":"2Cor.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Cor.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>sous les coups, dans les prisons, dans les troubles, dans les travaux, dans les veilles, dans les je\u00fbnes;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.6","name":"2 Corinthiens 6:6","id":"fra-LSG:2Cor.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.4","name":"2 Corinthiens 6:4","id":"fra-LSG:2Cor.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Cor.6.6","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.6","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:6","prev_osis_id":"2Cor.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Cor.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>par la puret\u00e9, par la connaissance, par la longanimit\u00e9, par la bont\u00e9, par un esprit saint, par une charit\u00e9 sinc\u00e8re,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.7","name":"2 Corinthiens 6:7","id":"fra-LSG:2Cor.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.5","name":"2 Corinthiens 6:5","id":"fra-LSG:2Cor.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Cor.6.7","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.7","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:7","prev_osis_id":"2Cor.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Cor.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>par la parole de v\u00e9rit\u00e9, par la puissance de Dieu, par les armes offensives et d\u00e9fensives de la justice;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.8","name":"2 Corinthiens 6:8","id":"fra-LSG:2Cor.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.6","name":"2 Corinthiens 6:6","id":"fra-LSG:2Cor.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Cor.6.8","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.8","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:8","prev_osis_id":"2Cor.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Cor.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>au milieu de la gloire et de l\u2019ignominie, au milieu de la mauvaise et de la bonne r\u00e9putation; \u00e9tant regard\u00e9s comme imposteurs, quoique v\u00e9ridiques;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.9","name":"2 Corinthiens 6:9","id":"fra-LSG:2Cor.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.7","name":"2 Corinthiens 6:7","id":"fra-LSG:2Cor.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Cor.6.9","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.9","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:9","prev_osis_id":"2Cor.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Cor.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>comme inconnus, quoique bien connus; comme mourants, et voici nous vivons; comme ch\u00e2ti\u00e9s, quoique non mis \u00e0 mort;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.10","name":"2 Corinthiens 6:10","id":"fra-LSG:2Cor.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.8","name":"2 Corinthiens 6:8","id":"fra-LSG:2Cor.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Cor.6.10","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.10","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:10","prev_osis_id":"2Cor.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Cor.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>comme attrist\u00e9s, et nous sommes toujours joyeux; comme pauvres, et nous en enrichissons plusieurs; comme n\u2019ayant rien, et nous poss\u00e9dons toutes choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.11","name":"2 Corinthiens 6:11","id":"fra-LSG:2Cor.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.9","name":"2 Corinthiens 6:9","id":"fra-LSG:2Cor.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Cor.6.11","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.11","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:11","prev_osis_id":"2Cor.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-13: cf. Ph 1:8. 1 Th 5:12, 13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>Notre bouche s\u2019est ouverte pour vous, Corinthiens, notre c\u0153ur s\u2019est \u00e9largi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.12","name":"2 Corinthiens 6:12","id":"fra-LSG:2Cor.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.10","name":"2 Corinthiens 6:10","id":"fra-LSG:2Cor.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Cor.6.12","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.12","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:12","prev_osis_id":"2Cor.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Vous n\u2019\u00eates point \u00e0 l\u2019\u00e9troit au-dedans de nous; mais vos entrailles se sont r\u00e9tr\u00e9cies.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.13","name":"2 Corinthiens 6:13","id":"fra-LSG:2Cor.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.11","name":"2 Corinthiens 6:11","id":"fra-LSG:2Cor.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Cor.6.13","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.13","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:13","prev_osis_id":"2Cor.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Rendez-nous la pareille, je vous parle comme \u00e0 mes enfants, \u00e9largissez-vous aussi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.14","name":"2 Corinthiens 6:14","id":"fra-LSG:2Cor.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.12","name":"2 Corinthiens 6:12","id":"fra-LSG:2Cor.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Cor.6.14","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.14","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:14","prev_osis_id":"2Cor.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.015,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">6 v. 14 \u00e0 7 v. 1: cf. 1 Co 10:14-22. \u00c9p 5:5-11. Ap 18:4. 1 Pi 2:9-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>\n    Ne vous mettez pas avec les infid\u00e8les sous un joug \u00e9tranger. Car quel rapport y a-t-il entre la justice et l\u2019iniquit\u00e9? Ou qu\u2019y a-t-il de commun entre la lumi\u00e8re et les t\u00e9n\u00e8bres?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.15","name":"2 Corinthiens 6:15","id":"fra-LSG:2Cor.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.13","name":"2 Corinthiens 6:13","id":"fra-LSG:2Cor.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Cor.6.15","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.15","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:15","prev_osis_id":"2Cor.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>Quel accord y a-t-il entre Christ et B\u00e9lial? Ou quelle part a le fid\u00e8le avec l\u2019infid\u00e8le?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.16","name":"2 Corinthiens 6:16","id":"fra-LSG:2Cor.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.14","name":"2 Corinthiens 6:14","id":"fra-LSG:2Cor.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Cor.6.16","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.16","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:16","prev_osis_id":"2Cor.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.6.16\" class=\"v\">16<\/sup>Quel rapport y a-t-il entre le temple de Dieu et les idoles? Car nous sommes le temple du Dieu vivant, comme Dieu l\u2019a dit: J\u2019habiterai et je marcherai au milieu d\u2019eux; je serai leur Dieu, et ils seront mon peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.17","name":"2 Corinthiens 6:17","id":"fra-LSG:2Cor.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.15","name":"2 Corinthiens 6:15","id":"fra-LSG:2Cor.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Cor.6.17","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.17","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:17","prev_osis_id":"2Cor.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.006.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.6.17\" class=\"v\">17<\/sup>C\u2019est pourquoi,<\/p>\n<p class=\"q\">\n    Sortez du milieu d\u2019eux,<\/p>\n<p class=\"q\">et s\u00e9parez-vous, dit le Seigneur;<\/p>\n<p class=\"q\">ne touchez pas \u00e0 ce qui est impur,<\/p>\n<p class=\"q\">et je vous accueillerai.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.18","name":"2 Corinthiens 6:18","id":"fra-LSG:2Cor.6.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.16","name":"2 Corinthiens 6:16","id":"fra-LSG:2Cor.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Cor.6.18","osis_end":"fra-LSG:2Cor.6.18","label":"","reference":"2 Corinthiens 6:18","prev_osis_id":"2Cor.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"q\"><sup id=\"2Cor.6.18\" class=\"v\">18<\/sup>\n    Je serai pour vous un p\u00e8re,<\/p>\n<p class=\"q\">Et vous serez pour moi des fils et des filles,<\/p>\n<p class=\"q\">Dit le Seigneur tout-puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.6","name":"2 Corinthiens 6","id":"fra-LSG:2Cor.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.1","name":"2 Corinthiens 7:1","id":"fra-LSG:2Cor.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.17","name":"2 Corinthiens 6:17","id":"fra-LSG:2Cor.6.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb3911173.91484591');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb3911173.91484591\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb3911173.91484591","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb3911173.91484591'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb3911173.91484591\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}