{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Cor.1.1","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.1","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:1","prev_osis_id":"1Cor.016.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Adresse et salutation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-2: cf. Ga 1:1-5. Col 1:1, 2.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paul, ap\u00f4tre de J\u00e9sus-Christ par la volont\u00e9 de Dieu, et le fr\u00e8re Timoth\u00e9e, \u00e0 l\u2019\u00c9glise de Dieu qui est \u00e0 Corinthe, et \u00e0 tous les saints qui sont dans toute l\u2019Acha\u00efe:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.2","name":"2 Corinthiens 1:2","id":"fra-LSG:2Cor.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:1Cor.16.24","name":"1 Corinthiens 16:24","id":"fra-LSG:1Cor.16.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Cor.1.2","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.2","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:2","prev_osis_id":"2Cor.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus-Christ!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.3","name":"2 Corinthiens 1:3","id":"fra-LSG:2Cor.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.1","name":"2 Corinthiens 1:1","id":"fra-LSG:2Cor.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Cor.1.3","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.3","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:3","prev_osis_id":"2Cor.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.004,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Consolations de l\u2019ap\u00f4tre au milieu de ses souffrances. Motifs pour lesquels il a diff\u00e9r\u00e9 sa visite aux Corinthiens<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 3-11: cf. (2 Co 4:8-18. 2 Ti 2:8-12. Ph 1:27-30.) Ac 19:23, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>\n    B\u00e9ni soit Dieu, le P\u00e8re de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ, le P\u00e8re des mis\u00e9ricordes et le Dieu de toute consolation,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.4","name":"2 Corinthiens 1:4","id":"fra-LSG:2Cor.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.2","name":"2 Corinthiens 1:2","id":"fra-LSG:2Cor.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Cor.1.4","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.4","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:4","prev_osis_id":"2Cor.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>qui nous console dans toutes nos afflictions, afin que, par la consolation dont nous sommes l\u2019objet de la part de Dieu, nous puissions consoler ceux qui se trouvent dans quelque affliction!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.5","name":"2 Corinthiens 1:5","id":"fra-LSG:2Cor.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.3","name":"2 Corinthiens 1:3","id":"fra-LSG:2Cor.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Cor.1.5","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.5","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:5","prev_osis_id":"2Cor.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car, de m\u00eame que les souffrances de Christ abondent en nous, de m\u00eame notre consolation abonde par Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.6","name":"2 Corinthiens 1:6","id":"fra-LSG:2Cor.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.4","name":"2 Corinthiens 1:4","id":"fra-LSG:2Cor.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Cor.1.6","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.6","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:6","prev_osis_id":"2Cor.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Si nous sommes afflig\u00e9s, c\u2019est pour votre consolation et pour votre salut; si nous sommes consol\u00e9s, c\u2019est pour votre consolation, qui se r\u00e9alise par la patience \u00e0 supporter les m\u00eames souffrances que nous endurons.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.7","name":"2 Corinthiens 1:7","id":"fra-LSG:2Cor.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.5","name":"2 Corinthiens 1:5","id":"fra-LSG:2Cor.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Cor.1.7","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.7","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:7","prev_osis_id":"2Cor.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et notre esp\u00e9rance \u00e0 votre \u00e9gard est ferme, parce que nous savons que, si vous avez part aux souffrances, vous avez part aussi \u00e0 la consolation.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.8","name":"2 Corinthiens 1:8","id":"fra-LSG:2Cor.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.6","name":"2 Corinthiens 1:6","id":"fra-LSG:2Cor.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Cor.1.8","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.8","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:8","prev_osis_id":"2Cor.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>Nous ne voulons pas, en effet, vous laisser ignorer, fr\u00e8res, au sujet de la tribulation qui nous est survenue en Asie, que nous avons \u00e9t\u00e9 excessivement accabl\u00e9s, au-del\u00e0 de nos forces, de telle sorte que nous d\u00e9sesp\u00e9rions m\u00eame de conserver la vie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.9","name":"2 Corinthiens 1:9","id":"fra-LSG:2Cor.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.7","name":"2 Corinthiens 1:7","id":"fra-LSG:2Cor.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Cor.1.9","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.9","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:9","prev_osis_id":"2Cor.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>Et nous regardions comme certain notre arr\u00eat de mort, afin de ne pas placer notre confiance en nous-m\u00eames, mais de la placer en Dieu, qui ressuscite les morts.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.10","name":"2 Corinthiens 1:10","id":"fra-LSG:2Cor.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.8","name":"2 Corinthiens 1:8","id":"fra-LSG:2Cor.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Cor.1.10","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.10","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:10","prev_osis_id":"2Cor.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est lui qui nous a d\u00e9livr\u00e9s et qui nous d\u00e9livrera d\u2019une telle mort, lui de qui nous esp\u00e9rons qu\u2019il nous d\u00e9livrera encore,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.11","name":"2 Corinthiens 1:11","id":"fra-LSG:2Cor.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.9","name":"2 Corinthiens 1:9","id":"fra-LSG:2Cor.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Cor.1.11","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.11","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:11","prev_osis_id":"2Cor.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>vous-m\u00eames aussi nous assistant de vos pri\u00e8res, afin que la gr\u00e2ce obtenue pour nous par plusieurs soit pour plusieurs une occasion de rendre gr\u00e2ces \u00e0 notre sujet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.12","name":"2 Corinthiens 1:12","id":"fra-LSG:2Cor.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.10","name":"2 Corinthiens 1:10","id":"fra-LSG:2Cor.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Cor.1.12","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.12","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:12","prev_osis_id":"2Cor.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.013,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 12-22: cf. 1 Th 2:3-12. (1 Co 4:18-21; 16:5-7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Car ce qui fait notre gloire, c\u2019est ce t\u00e9moignage de notre conscience, que nous nous sommes conduits dans le monde, et surtout \u00e0 votre \u00e9gard, avec saintet\u00e9 et puret\u00e9 devant Dieu, non point avec une sagesse charnelle, mais avec la gr\u00e2ce de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.13","name":"2 Corinthiens 1:13","id":"fra-LSG:2Cor.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.11","name":"2 Corinthiens 1:11","id":"fra-LSG:2Cor.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Cor.1.13","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.13","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:13","prev_osis_id":"2Cor.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>Nous ne vous \u00e9crivons pas autre chose que ce que vous lisez, et ce que vous reconnaissez. Et j\u2019esp\u00e8re que vous le reconna\u00eetrez jusqu\u2019\u00e0 la fin,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.14","name":"2 Corinthiens 1:14","id":"fra-LSG:2Cor.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.12","name":"2 Corinthiens 1:12","id":"fra-LSG:2Cor.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Cor.1.14","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.14","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:14","prev_osis_id":"2Cor.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>comme vous avez d\u00e9j\u00e0 reconnu en partie que nous sommes votre gloire, de m\u00eame que vous serez aussi la n\u00f4tre au jour du Seigneur J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.15","name":"2 Corinthiens 1:15","id":"fra-LSG:2Cor.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.13","name":"2 Corinthiens 1:13","id":"fra-LSG:2Cor.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Cor.1.15","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.15","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:15","prev_osis_id":"2Cor.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Dans cette persuasion, je voulais aller d\u2019abord vers vous, afin que vous eussiez une double gr\u00e2ce;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.16","name":"2 Corinthiens 1:16","id":"fra-LSG:2Cor.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.14","name":"2 Corinthiens 1:14","id":"fra-LSG:2Cor.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Cor.1.16","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.16","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:16","prev_osis_id":"2Cor.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>je voulais passer chez vous pour me rendre en Mac\u00e9doine, puis revenir de la Mac\u00e9doine chez vous, et vous m\u2019auriez fait accompagner en Jud\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.17","name":"2 Corinthiens 1:17","id":"fra-LSG:2Cor.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.15","name":"2 Corinthiens 1:15","id":"fra-LSG:2Cor.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Cor.1.17","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.17","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:17","prev_osis_id":"2Cor.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Est-ce que, en voulant cela, j\u2019ai donc us\u00e9 de l\u00e9g\u00e8ret\u00e9? Ou bien, mes r\u00e9solutions sont-elles des r\u00e9solutions selon la chair, de sorte qu\u2019il y ait en moi le oui et le non?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.18","name":"2 Corinthiens 1:18","id":"fra-LSG:2Cor.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.16","name":"2 Corinthiens 1:16","id":"fra-LSG:2Cor.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Cor.1.18","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.18","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:18","prev_osis_id":"2Cor.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Aussi vrai que Dieu est fid\u00e8le, la parole que nous vous avons adress\u00e9e n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 oui et non.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.19","name":"2 Corinthiens 1:19","id":"fra-LSG:2Cor.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.17","name":"2 Corinthiens 1:17","id":"fra-LSG:2Cor.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Cor.1.19","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.19","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:19","prev_osis_id":"2Cor.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car le Fils de Dieu, J\u00e9sus-Christ, qui a \u00e9t\u00e9 pr\u00each\u00e9 par nous au milieu de vous, par moi, et par Silvain, et par Timoth\u00e9e, n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 oui et non, mais c\u2019est oui qui a \u00e9t\u00e9 en lui;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.20","name":"2 Corinthiens 1:20","id":"fra-LSG:2Cor.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.18","name":"2 Corinthiens 1:18","id":"fra-LSG:2Cor.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Cor.1.20","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.20","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:20","prev_osis_id":"2Cor.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>car, pour ce qui concerne toutes les promesses de Dieu, c\u2019est en lui qu\u2019est le oui; c\u2019est pourquoi encore l\u2019Amen par lui est prononc\u00e9 par nous \u00e0 la gloire de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.21","name":"2 Corinthiens 1:21","id":"fra-LSG:2Cor.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.19","name":"2 Corinthiens 1:19","id":"fra-LSG:2Cor.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Cor.1.21","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.21","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:21","prev_osis_id":"2Cor.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et celui qui nous affermit avec vous en Christ, et qui nous a oints, c\u2019est Dieu,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.22","name":"2 Corinthiens 1:22","id":"fra-LSG:2Cor.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.20","name":"2 Corinthiens 1:20","id":"fra-LSG:2Cor.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Cor.1.22","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.22","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:22","prev_osis_id":"2Cor.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>lequel nous a aussi marqu\u00e9s d\u2019un sceau et a mis dans nos c\u0153urs les arrhes de l\u2019Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.23","name":"2 Corinthiens 1:23","id":"fra-LSG:2Cor.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.21","name":"2 Corinthiens 1:21","id":"fra-LSG:2Cor.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Cor.1.23","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.23","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:23","prev_osis_id":"2Cor.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.001.024,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">1 v. 23 \u00e0 2 v. 4: cf. (2 Co 12:19-21; 13:1, 2, 10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>\n    Or, je prends Dieu \u00e0 t\u00e9moin sur mon \u00e2me, que c\u2019est pour vous \u00e9pargner que je ne suis plus all\u00e9 \u00e0 Corinthe;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.24","name":"2 Corinthiens 1:24","id":"fra-LSG:2Cor.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.22","name":"2 Corinthiens 1:22","id":"fra-LSG:2Cor.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Cor.1.24","osis_end":"fra-LSG:2Cor.1.24","label":"","reference":"2 Corinthiens 1:24","prev_osis_id":"2Cor.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>non pas que nous dominions sur votre foi, mais nous contribuons \u00e0 votre joie, car vous \u00eates fermes dans la foi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.1","name":"2 Corinthiens 1","id":"fra-LSG:2Cor.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.1","name":"2 Corinthiens 2:1","id":"fra-LSG:2Cor.2.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.23","name":"2 Corinthiens 1:23","id":"fra-LSG:2Cor.1.23"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb576e567.63030624');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb576e567.63030624\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb576e567.63030624","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb576e567.63030624'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb576e567.63030624\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}