{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Cor.3.1","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.1","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:1","prev_osis_id":"2Cor.002.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. 1 Co 9:1-3. 2 Co 4:6, 7; 5:18-21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Commen\u00e7ons-nous de nouveau \u00e0 nous recommander nous-m\u00eames? Ou avons-nous besoin, comme quelques-uns, de lettres de recommandation aupr\u00e8s de vous, ou de votre part?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.2","name":"2 Corinthiens 3:2","id":"fra-LSG:2Cor.3.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.17","name":"2 Corinthiens 2:17","id":"fra-LSG:2Cor.2.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Cor.3.2","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.2","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:2","prev_osis_id":"2Cor.003.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.2\" class=\"v\">2<\/sup>C\u2019est vous qui \u00eates notre lettre, \u00e9crite dans nos c\u0153urs, connue et lue de tous les hommes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.3","name":"2 Corinthiens 3:3","id":"fra-LSG:2Cor.3.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.1","name":"2 Corinthiens 3:1","id":"fra-LSG:2Cor.3.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Cor.3.3","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.3","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:3","prev_osis_id":"2Cor.003.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.3\" class=\"v\">3<\/sup>Vous \u00eates manifestement une lettre de Christ, \u00e9crite, par notre minist\u00e8re, non avec de l\u2019encre, mais avec l\u2019Esprit du Dieu vivant, non sur des tables de pierre, mais sur des tables de chair, sur les c\u0153urs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.4","name":"2 Corinthiens 3:4","id":"fra-LSG:2Cor.3.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.2","name":"2 Corinthiens 3:2","id":"fra-LSG:2Cor.3.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Cor.3.4","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.4","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:4","prev_osis_id":"2Cor.003.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.4\" class=\"v\">4<\/sup>Cette assurance-l\u00e0, nous l\u2019avons par Christ aupr\u00e8s de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.5","name":"2 Corinthiens 3:5","id":"fra-LSG:2Cor.3.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.3","name":"2 Corinthiens 3:3","id":"fra-LSG:2Cor.3.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Cor.3.5","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.5","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:5","prev_osis_id":"2Cor.003.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ce n\u2019est pas \u00e0 dire que nous soyons par nous-m\u00eames capables de concevoir quelque chose comme venant de nous-m\u00eames. Notre capacit\u00e9, au contraire, vient de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.6","name":"2 Corinthiens 3:6","id":"fra-LSG:2Cor.3.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.4","name":"2 Corinthiens 3:4","id":"fra-LSG:2Cor.3.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Cor.3.6","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.6","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:6","prev_osis_id":"2Cor.003.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il nous a aussi rendus capables d\u2019\u00eatre ministres d\u2019une nouvelle alliance, non de la lettre, mais de l\u2019esprit; car la lettre tue, mais l\u2019esprit vivifie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.7","name":"2 Corinthiens 3:7","id":"fra-LSG:2Cor.3.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.5","name":"2 Corinthiens 3:5","id":"fra-LSG:2Cor.3.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Cor.3.7","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.7","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:7","prev_osis_id":"2Cor.003.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-18: cf. (Ex 34:28-35. Jn 1:17, 18, 14.) Ga 3:8-29. H\u00e9 7:18-28; 8:6-13; 12:18-29.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.7\" class=\"v\">7<\/sup>Or, si le minist\u00e8re de la mort, grav\u00e9 avec des lettres sur des pierres, a \u00e9t\u00e9 glorieux, au point que les fils d\u2019Isra\u00ebl ne pouvaient fixer les regards sur le visage de Mo\u00efse, \u00e0 cause de la gloire de son visage, bien que cette gloire f\u00fbt passag\u00e8re,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.8","name":"2 Corinthiens 3:8","id":"fra-LSG:2Cor.3.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.6","name":"2 Corinthiens 3:6","id":"fra-LSG:2Cor.3.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Cor.3.8","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.8","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:8","prev_osis_id":"2Cor.003.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.8\" class=\"v\">8<\/sup>combien le minist\u00e8re de l\u2019esprit ne sera-t-il pas plus glorieux!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.9","name":"2 Corinthiens 3:9","id":"fra-LSG:2Cor.3.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.7","name":"2 Corinthiens 3:7","id":"fra-LSG:2Cor.3.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Cor.3.9","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.9","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:9","prev_osis_id":"2Cor.003.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.9\" class=\"v\">9<\/sup>Si le minist\u00e8re de la condamnation a \u00e9t\u00e9 glorieux, le minist\u00e8re de la justice est de beaucoup sup\u00e9rieur en gloire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.10","name":"2 Corinthiens 3:10","id":"fra-LSG:2Cor.3.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.8","name":"2 Corinthiens 3:8","id":"fra-LSG:2Cor.3.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Cor.3.10","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.10","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:10","prev_osis_id":"2Cor.003.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et, sous ce rapport, ce qui a \u00e9t\u00e9 glorieux ne l\u2019a point \u00e9t\u00e9, \u00e0 cause de cette gloire qui lui est sup\u00e9rieure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.11","name":"2 Corinthiens 3:11","id":"fra-LSG:2Cor.3.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.9","name":"2 Corinthiens 3:9","id":"fra-LSG:2Cor.3.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Cor.3.11","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.11","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:11","prev_osis_id":"2Cor.003.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.11\" class=\"v\">11<\/sup>En effet, si ce qui \u00e9tait passager a \u00e9t\u00e9 glorieux, ce qui est permanent est bien plus glorieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.12","name":"2 Corinthiens 3:12","id":"fra-LSG:2Cor.3.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.10","name":"2 Corinthiens 3:10","id":"fra-LSG:2Cor.3.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Cor.3.12","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.12","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:12","prev_osis_id":"2Cor.003.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ayant donc cette esp\u00e9rance, nous usons d\u2019une grande libert\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.13","name":"2 Corinthiens 3:13","id":"fra-LSG:2Cor.3.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.11","name":"2 Corinthiens 3:11","id":"fra-LSG:2Cor.3.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Cor.3.13","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.13","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:13","prev_osis_id":"2Cor.003.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.13\" class=\"v\">13<\/sup>et nous ne faisons pas comme Mo\u00efse, qui mettait un voile sur son visage, pour que les fils d\u2019Isra\u00ebl ne fixassent pas les regards sur la fin de ce qui \u00e9tait passager.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.14","name":"2 Corinthiens 3:14","id":"fra-LSG:2Cor.3.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.12","name":"2 Corinthiens 3:12","id":"fra-LSG:2Cor.3.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Cor.3.14","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.14","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:14","prev_osis_id":"2Cor.003.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.14\" class=\"v\">14<\/sup>Mais ils sont devenus durs d\u2019entendement. Car jusqu\u2019\u00e0 ce jour le m\u00eame voile demeure quand, ils font la lecture de l\u2019Ancien Testament, et il ne se l\u00e8ve pas, parce que c\u2019est en Christ qu\u2019il dispara\u00eet.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.15","name":"2 Corinthiens 3:15","id":"fra-LSG:2Cor.3.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.13","name":"2 Corinthiens 3:13","id":"fra-LSG:2Cor.3.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Cor.3.15","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.15","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:15","prev_osis_id":"2Cor.003.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.15\" class=\"v\">15<\/sup>Jusqu\u2019\u00e0 ce jour, quand on lit Mo\u00efse, un voile est jet\u00e9 sur leurs c\u0153urs;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.16","name":"2 Corinthiens 3:16","id":"fra-LSG:2Cor.3.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.14","name":"2 Corinthiens 3:14","id":"fra-LSG:2Cor.3.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Cor.3.16","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.16","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:16","prev_osis_id":"2Cor.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.16\" class=\"v\">16<\/sup>mais lorsque les c\u0153urs se convertissent au Seigneur, le voile est \u00f4t\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.17","name":"2 Corinthiens 3:17","id":"fra-LSG:2Cor.3.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.15","name":"2 Corinthiens 3:15","id":"fra-LSG:2Cor.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Cor.3.17","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.17","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:17","prev_osis_id":"2Cor.003.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.17\" class=\"v\">17<\/sup>Or, le Seigneur c\u2019est l\u2019Esprit; et l\u00e0 o\u00f9 est l\u2019Esprit du Seigneur, l\u00e0 est la libert\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.18","name":"2 Corinthiens 3:18","id":"fra-LSG:2Cor.3.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.16","name":"2 Corinthiens 3:16","id":"fra-LSG:2Cor.3.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Cor.3.18","osis_end":"fra-LSG:2Cor.3.18","label":"","reference":"2 Corinthiens 3:18","prev_osis_id":"2Cor.003.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.3.18\" class=\"v\">18<\/sup>Nous tous qui, le visage d\u00e9couvert, contemplons comme dans un miroir la gloire du Seigneur, nous sommes transform\u00e9s en la m\u00eame image, de gloire en gloire, comme par le Seigneur, l\u2019Esprit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.3","name":"2 Corinthiens 3","id":"fra-LSG:2Cor.3"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.1","name":"2 Corinthiens 4:1","id":"fra-LSG:2Cor.4.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.17","name":"2 Corinthiens 3:17","id":"fra-LSG:2Cor.3.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc0c9a4a6.62077708');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0c9a4a6.62077708\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc0c9a4a6.62077708","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc0c9a4a6.62077708'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc0c9a4a6.62077708\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}