{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Cor.2.1","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.1","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:1","prev_osis_id":"2Cor.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je r\u00e9solus donc en moi-m\u00eame de ne pas retourner chez vous dans la tristesse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.2","name":"2 Corinthiens 2:2","id":"fra-LSG:2Cor.2.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.1.24","name":"2 Corinthiens 1:24","id":"fra-LSG:2Cor.1.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Cor.2.2","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.2","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:2","prev_osis_id":"2Cor.002.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.2\" class=\"v\">2<\/sup>Car si je vous attriste, qui peut me r\u00e9jouir, sinon celui qui est attrist\u00e9 par moi?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.3","name":"2 Corinthiens 2:3","id":"fra-LSG:2Cor.2.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.1","name":"2 Corinthiens 2:1","id":"fra-LSG:2Cor.2.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Cor.2.3","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.3","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:3","prev_osis_id":"2Cor.002.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.3\" class=\"v\">3<\/sup>J\u2019ai \u00e9crit comme je l\u2019ai fait pour ne pas \u00e9prouver, \u00e0 mon arriv\u00e9e, de la tristesse de la part de ceux qui devaient me donner de la joie, ayant en vous tous cette confiance que ma joie est la v\u00f4tre \u00e0 tous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.4","name":"2 Corinthiens 2:4","id":"fra-LSG:2Cor.2.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.2","name":"2 Corinthiens 2:2","id":"fra-LSG:2Cor.2.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Cor.2.4","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.4","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:4","prev_osis_id":"2Cor.002.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.4\" class=\"v\">4<\/sup>C\u2019est dans une grande affliction, le c\u0153ur angoiss\u00e9, et avec beaucoup de larmes, que je vous ai \u00e9crit, non pas afin que vous fussiez attrist\u00e9s, mais afin que vous connussiez l\u2019amour extr\u00eame que j\u2019ai pour vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.5","name":"2 Corinthiens 2:5","id":"fra-LSG:2Cor.2.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.3","name":"2 Corinthiens 2:3","id":"fra-LSG:2Cor.2.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Cor.2.5","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.5","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:5","prev_osis_id":"2Cor.002.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.006,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 5-13: cf. 2 Co 7:5-16. Lu 17:3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.5\" class=\"v\">5<\/sup>Si quelqu\u2019un a \u00e9t\u00e9 une cause de tristesse, ce n\u2019est pas moi qu\u2019il a attrist\u00e9, c\u2019est vous tous, du moins en partie, pour ne rien exag\u00e9rer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.6","name":"2 Corinthiens 2:6","id":"fra-LSG:2Cor.2.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.4","name":"2 Corinthiens 2:4","id":"fra-LSG:2Cor.2.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Cor.2.6","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.6","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:6","prev_osis_id":"2Cor.002.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il suffit pour cet homme du ch\u00e2timent qui lui a \u00e9t\u00e9 inflig\u00e9 par le plus grand nombre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.7","name":"2 Corinthiens 2:7","id":"fra-LSG:2Cor.2.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.5","name":"2 Corinthiens 2:5","id":"fra-LSG:2Cor.2.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Cor.2.7","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.7","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:7","prev_osis_id":"2Cor.002.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.7\" class=\"v\">7<\/sup>en sorte que vous devez bien plut\u00f4t lui pardonner et le consoler, de peur qu\u2019il ne soit accabl\u00e9 par une tristesse excessive.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.8","name":"2 Corinthiens 2:8","id":"fra-LSG:2Cor.2.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.6","name":"2 Corinthiens 2:6","id":"fra-LSG:2Cor.2.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Cor.2.8","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.8","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:8","prev_osis_id":"2Cor.002.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je vous exhorte donc \u00e0 faire acte de charit\u00e9 envers lui;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.9","name":"2 Corinthiens 2:9","id":"fra-LSG:2Cor.2.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.7","name":"2 Corinthiens 2:7","id":"fra-LSG:2Cor.2.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Cor.2.9","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.9","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:9","prev_osis_id":"2Cor.002.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.9\" class=\"v\">9<\/sup>car je vous ai \u00e9crit aussi dans le but de conna\u00eetre, en vous mettant \u00e0 l\u2019\u00e9preuve, si vous \u00eates ob\u00e9issants en toutes choses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.10","name":"2 Corinthiens 2:10","id":"fra-LSG:2Cor.2.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.8","name":"2 Corinthiens 2:8","id":"fra-LSG:2Cor.2.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Cor.2.10","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.10","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:10","prev_osis_id":"2Cor.002.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.10\" class=\"v\">10<\/sup>Or, \u00e0 qui vous pardonnez, je pardonne aussi; et ce que j\u2019ai pardonn\u00e9, si j\u2019ai pardonn\u00e9 quelque chose, c\u2019est \u00e0 cause de vous, en pr\u00e9sence de Christ,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.11","name":"2 Corinthiens 2:11","id":"fra-LSG:2Cor.2.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.9","name":"2 Corinthiens 2:9","id":"fra-LSG:2Cor.2.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Cor.2.11","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.11","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:11","prev_osis_id":"2Cor.002.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.11\" class=\"v\">11<\/sup>afin de ne pas laisser \u00e0 Satan l\u2019avantage sur nous, car nous n\u2019ignorons pas ses desseins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.12","name":"2 Corinthiens 2:12","id":"fra-LSG:2Cor.2.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.10","name":"2 Corinthiens 2:10","id":"fra-LSG:2Cor.2.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Cor.2.12","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.12","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:12","prev_osis_id":"2Cor.002.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.12\" class=\"v\">12<\/sup>Au reste, lorsque je fus arriv\u00e9 \u00e0 Troas pour l\u2019\u00c9vangile de Christ, quoique le Seigneur m\u2019y e\u00fbt ouvert une porte, je n\u2019eus point de repos d\u2019esprit, parce que je ne trouvai pas Tite, mon fr\u00e8re;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.13","name":"2 Corinthiens 2:13","id":"fra-LSG:2Cor.2.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.11","name":"2 Corinthiens 2:11","id":"fra-LSG:2Cor.2.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Cor.2.13","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.13","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:13","prev_osis_id":"2Cor.002.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.13\" class=\"v\">13<\/sup>c\u2019est pourquoi, ayant pris cong\u00e9 d\u2019eux, je partis pour la Mac\u00e9doine.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.14","name":"2 Corinthiens 2:14","id":"fra-LSG:2Cor.2.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.12","name":"2 Corinthiens 2:12","id":"fra-LSG:2Cor.2.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Cor.2.14","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.14","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:14","prev_osis_id":"2Cor.002.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.015,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Minist\u00e8re de l\u2019ap\u00f4tre: succ\u00e8s, rapport\u00e9s \u00e0 Dieu. Sup\u00e9riorit\u00e9 de la nouvelle alliance sur l\u2019ancienne; difficult\u00e9s de la t\u00e2che; motifs de confiance et d\u2019encouragement<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 14-17: cf. Ro 15:17-19. (1 Co 1:17-24. 2 Co 4:1-7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.14\" class=\"v\">14<\/sup>Gr\u00e2ces soient rendues \u00e0 Dieu, qui nous fait toujours triompher en Christ, et qui r\u00e9pand par nous en tout lieu l\u2019odeur de sa connaissance!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.15","name":"2 Corinthiens 2:15","id":"fra-LSG:2Cor.2.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.13","name":"2 Corinthiens 2:13","id":"fra-LSG:2Cor.2.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Cor.2.15","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.15","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:15","prev_osis_id":"2Cor.002.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.15\" class=\"v\">15<\/sup>Nous sommes, en effet, pour Dieu la bonne odeur de Christ, parmi ceux qui sont sauv\u00e9s et parmi ceux qui p\u00e9rissent:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.16","name":"2 Corinthiens 2:16","id":"fra-LSG:2Cor.2.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.14","name":"2 Corinthiens 2:14","id":"fra-LSG:2Cor.2.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Cor.2.16","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.16","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:16","prev_osis_id":"2Cor.002.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.002.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.16\" class=\"v\">16<\/sup>aux uns, une odeur de mort, donnant la mort; aux autres, une odeur de vie, donnant la vie. Et qui est suffisant pour ces choses?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.17","name":"2 Corinthiens 2:17","id":"fra-LSG:2Cor.2.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.15","name":"2 Corinthiens 2:15","id":"fra-LSG:2Cor.2.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Cor.2.17","osis_end":"fra-LSG:2Cor.2.17","label":"","reference":"2 Corinthiens 2:17","prev_osis_id":"2Cor.002.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.003.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.2.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car nous ne falsifions point la parole de Dieu, comme font plusieurs; mais c\u2019est avec sinc\u00e9rit\u00e9, mais c\u2019est de la part de Dieu, que nous parlons en Christ devant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.2","name":"2 Corinthiens 2","id":"fra-LSG:2Cor.2"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.1","name":"2 Corinthiens 3:1","id":"fra-LSG:2Cor.3.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.2.16","name":"2 Corinthiens 2:16","id":"fra-LSG:2Cor.2.16"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc018b479.85280772');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc018b479.85280772\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc018b479.85280772","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc018b479.85280772'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc018b479.85280772\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}