{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Cor.13.1","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.1","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:1","prev_osis_id":"2Cor.012.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Derniers avertissements aux Corinthiens. Salutations<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. 2 Co 12:19-21; 10:1-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>Je vais chez vous pour la troisi\u00e8me fois. Toute affaire se r\u00e9glera sur la d\u00e9claration de deux ou de trois t\u00e9moins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.2","name":"2 Corinthiens 13:2","id":"fra-LSG:2Cor.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.21","name":"2 Corinthiens 12:21","id":"fra-LSG:2Cor.12.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Cor.13.2","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.2","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:2","prev_osis_id":"2Cor.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Lorsque j\u2019\u00e9tais pr\u00e9sent pour la seconde fois, j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit, et aujourd\u2019hui que je suis absent je dis encore d\u2019avance \u00e0 ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment et \u00e0 tous les autres que, si je retourne chez vous, je n\u2019userai d\u2019aucun m\u00e9nagement,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.3","name":"2 Corinthiens 13:3","id":"fra-LSG:2Cor.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.1","name":"2 Corinthiens 13:1","id":"fra-LSG:2Cor.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Cor.13.3","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.3","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:3","prev_osis_id":"2Cor.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>puisque vous cherchez une preuve que Christ parle en moi, lui qui n\u2019est pas faible \u00e0 votre \u00e9gard, mais qui est puissant parmi vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.4","name":"2 Corinthiens 13:4","id":"fra-LSG:2Cor.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.2","name":"2 Corinthiens 13:2","id":"fra-LSG:2Cor.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Cor.13.4","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.4","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:4","prev_osis_id":"2Cor.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Car il a \u00e9t\u00e9 crucifi\u00e9 \u00e0 cause de sa faiblesse, mais il vit par la puissance de Dieu; nous aussi, nous sommes faibles en lui, mais nous vivrons avec lui par la puissance de Dieu pour agir envers vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.5","name":"2 Corinthiens 13:5","id":"fra-LSG:2Cor.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.3","name":"2 Corinthiens 13:3","id":"fra-LSG:2Cor.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Cor.13.5","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.5","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:5","prev_osis_id":"2Cor.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Examinez-vous vous-m\u00eames, pour savoir si vous \u00eates dans la foi; \u00e9prouvez-vous vous-m\u00eames. Ne reconnaissez-vous pas que J\u00e9sus-Christ est en vous? \u00c0 moins peut-\u00eatre que vous ne soyez r\u00e9prouv\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.6","name":"2 Corinthiens 13:6","id":"fra-LSG:2Cor.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.4","name":"2 Corinthiens 13:4","id":"fra-LSG:2Cor.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Cor.13.6","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.6","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:6","prev_osis_id":"2Cor.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais j\u2019esp\u00e8re que vous reconna\u00eetrez que nous, nous ne sommes pas r\u00e9prouv\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.7","name":"2 Corinthiens 13:7","id":"fra-LSG:2Cor.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.5","name":"2 Corinthiens 13:5","id":"fra-LSG:2Cor.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Cor.13.7","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.7","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:7","prev_osis_id":"2Cor.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>Cependant nous prions Dieu que vous ne fassiez rien de mal, non pour para\u00eetre nous-m\u00eames approuv\u00e9s, mais afin que vous pratiquiez ce qui est bien et que nous, nous soyons comme r\u00e9prouv\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.8","name":"2 Corinthiens 13:8","id":"fra-LSG:2Cor.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.6","name":"2 Corinthiens 13:6","id":"fra-LSG:2Cor.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Cor.13.8","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.8","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:8","prev_osis_id":"2Cor.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Car nous n\u2019avons pas de puissance contre la v\u00e9rit\u00e9; nous n\u2019en avons que pour la v\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.9","name":"2 Corinthiens 13:9","id":"fra-LSG:2Cor.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.7","name":"2 Corinthiens 13:7","id":"fra-LSG:2Cor.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Cor.13.9","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.9","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:9","prev_osis_id":"2Cor.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>Nous nous r\u00e9jouissons lorsque nous sommes faibles, tandis que vous \u00eates forts; et ce que nous demandons dans nos pri\u00e8res, c\u2019est votre perfectionnement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.10","name":"2 Corinthiens 13:10","id":"fra-LSG:2Cor.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.8","name":"2 Corinthiens 13:8","id":"fra-LSG:2Cor.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Cor.13.10","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.10","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:10","prev_osis_id":"2Cor.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi j\u2019\u00e9cris ces choses \u00e9tant absent, afin que, pr\u00e9sent, je n\u2019aie pas \u00e0 user de rigueur, selon l\u2019autorit\u00e9 que le Seigneur m\u2019a donn\u00e9e pour l\u2019\u00e9dification et non pour la destruction.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.11","name":"2 Corinthiens 13:11","id":"fra-LSG:2Cor.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.9","name":"2 Corinthiens 13:9","id":"fra-LSG:2Cor.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Cor.13.11","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.11","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:11","prev_osis_id":"2Cor.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-13: cf. Ph 4:4-9. \u00c9p 6:23, 24. No 6:23-27.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Au reste, fr\u00e8res, soyez dans la joie, perfectionnez-vous, consolez-vous, ayez un m\u00eame sentiment, vivez en paix; et le Dieu d\u2019amour et de paix sera avec vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.12","name":"2 Corinthiens 13:12","id":"fra-LSG:2Cor.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.10","name":"2 Corinthiens 13:10","id":"fra-LSG:2Cor.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Cor.13.12","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.12","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:12","prev_osis_id":"2Cor.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Saluez-vous les uns les autres par un saint baiser. Tous les saints vous saluent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.13","name":"2 Corinthiens 13:13","id":"fra-LSG:2Cor.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.11","name":"2 Corinthiens 13:11","id":"fra-LSG:2Cor.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Cor.13.13","osis_end":"fra-LSG:2Cor.13.13","label":"","reference":"2 Corinthiens 13:13","prev_osis_id":"2Cor.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"Gal.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>Que la gr\u00e2ce du Seigneur J\u00e9sus-Christ, l\u2019amour de Dieu, et la communication du Saint-Esprit, soient avec vous tous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.13","name":"2 Corinthiens 13","id":"fra-LSG:2Cor.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Gal.1.1","name":"Galates 1:1","id":"fra-LSG:Gal.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.12","name":"2 Corinthiens 13:12","id":"fra-LSG:2Cor.13.12"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc342a760.16012575');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc342a760.16012575\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc342a760.16012575","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc342a760.16012575'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc342a760.16012575\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}