{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Cor.12.1","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.1","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:1","prev_osis_id":"2Cor.011.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. (No 12:6-8. Ac 22:17.) (Ga 4:13, 14. 1 Co 2:3-5. 2 Co 4:7-10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>Il faut se glorifier\u2026 Cela n\u2019est pas bon. J\u2019en viendrai n\u00e9anmoins \u00e0 des visions et \u00e0 des r\u00e9v\u00e9lations du Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.2","name":"2 Corinthiens 12:2","id":"fra-LSG:2Cor.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.11.33","name":"2 Corinthiens 11:33","id":"fra-LSG:2Cor.11.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Cor.12.2","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.2","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:2","prev_osis_id":"2Cor.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>Je connais un homme en Christ, qui fut, il y a quatorze ans, ravi jusqu\u2019au troisi\u00e8me ciel (si ce fut dans son corps je ne sais, si ce fut hors de son corps je ne sais, Dieu le sait).<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.3","name":"2 Corinthiens 12:3","id":"fra-LSG:2Cor.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.1","name":"2 Corinthiens 12:1","id":"fra-LSG:2Cor.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Cor.12.3","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.3","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:3","prev_osis_id":"2Cor.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Et je sais que cet homme (si ce fut dans son corps ou sans son corps je ne sais, Dieu le sait)<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.4","name":"2 Corinthiens 12:4","id":"fra-LSG:2Cor.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.2","name":"2 Corinthiens 12:2","id":"fra-LSG:2Cor.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Cor.12.4","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.4","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:4","prev_osis_id":"2Cor.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>fut enlev\u00e9 dans le paradis, et qu\u2019il entendit des paroles ineffables qu\u2019il n\u2019est pas permis \u00e0 un homme d\u2019exprimer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.5","name":"2 Corinthiens 12:5","id":"fra-LSG:2Cor.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.3","name":"2 Corinthiens 12:3","id":"fra-LSG:2Cor.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Cor.12.5","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.5","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:5","prev_osis_id":"2Cor.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Je me glorifierai d\u2019un tel homme, mais de moi-m\u00eame je ne me glorifierai pas, sinon de mes infirmit\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.6","name":"2 Corinthiens 12:6","id":"fra-LSG:2Cor.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.4","name":"2 Corinthiens 12:4","id":"fra-LSG:2Cor.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Cor.12.6","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.6","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:6","prev_osis_id":"2Cor.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Si je voulais me glorifier, je ne serais pas un insens\u00e9, car je dirais la v\u00e9rit\u00e9; mais je m\u2019en abstiens, afin que personne n\u2019ait \u00e0 mon sujet une opinion sup\u00e9rieure \u00e0 ce qu\u2019il voit en moi ou \u00e0 ce qu\u2019il entend de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.7","name":"2 Corinthiens 12:7","id":"fra-LSG:2Cor.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.5","name":"2 Corinthiens 12:5","id":"fra-LSG:2Cor.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Cor.12.7","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.7","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:7","prev_osis_id":"2Cor.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et pour que je ne sois pas enfl\u00e9 d\u2019orgueil, \u00e0 cause de l\u2019excellence de ces r\u00e9v\u00e9lations, il m\u2019a \u00e9t\u00e9 mis une \u00e9charde dans la chair, un ange de Satan pour me souffleter et m\u2019emp\u00eacher de m\u2019enorgueillir.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.8","name":"2 Corinthiens 12:8","id":"fra-LSG:2Cor.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.6","name":"2 Corinthiens 12:6","id":"fra-LSG:2Cor.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Cor.12.8","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.8","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:8","prev_osis_id":"2Cor.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>Trois fois j\u2019ai pri\u00e9 le Seigneur de l\u2019\u00e9loigner de moi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.9","name":"2 Corinthiens 12:9","id":"fra-LSG:2Cor.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.7","name":"2 Corinthiens 12:7","id":"fra-LSG:2Cor.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Cor.12.9","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.9","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:9","prev_osis_id":"2Cor.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>et il m\u2019a dit: <span class=\"wj\">Ma gr\u00e2ce te suffit, car ma puissance s\u2019accomplit dans la faiblesse.<\/span> Je me glorifierai donc bien plus volontiers de mes faiblesses, afin que la puissance de Christ repose sur moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.10","name":"2 Corinthiens 12:10","id":"fra-LSG:2Cor.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.8","name":"2 Corinthiens 12:8","id":"fra-LSG:2Cor.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Cor.12.10","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.10","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:10","prev_osis_id":"2Cor.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>C\u2019est pourquoi je me plais dans les faiblesses, dans les outrages, dans les calamit\u00e9s, dans les pers\u00e9cutions, dans les d\u00e9tresses, pour Christ; car, quand je suis faible, c\u2019est alors que je suis fort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.11","name":"2 Corinthiens 12:11","id":"fra-LSG:2Cor.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.9","name":"2 Corinthiens 12:9","id":"fra-LSG:2Cor.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Cor.12.11","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.11","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:11","prev_osis_id":"2Cor.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-21: cf. 2 Co 11; 13:1-10.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019ai \u00e9t\u00e9 un insens\u00e9: vous m\u2019y avez contraint. C\u2019est par vous que je devais \u00eatre recommand\u00e9, car je n\u2019ai \u00e9t\u00e9 inf\u00e9rieur en rien aux ap\u00f4tres par excellence, quoique je ne sois rien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.12","name":"2 Corinthiens 12:12","id":"fra-LSG:2Cor.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.10","name":"2 Corinthiens 12:10","id":"fra-LSG:2Cor.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Cor.12.12","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.12","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:12","prev_osis_id":"2Cor.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Les preuves de mon apostolat ont \u00e9clat\u00e9 au milieu de vous par une patience \u00e0 toute \u00e9preuve, par des signes, des prodiges et des miracles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.13","name":"2 Corinthiens 12:13","id":"fra-LSG:2Cor.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.11","name":"2 Corinthiens 12:11","id":"fra-LSG:2Cor.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Cor.12.13","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.13","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:13","prev_osis_id":"2Cor.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>En quoi avez-vous \u00e9t\u00e9 trait\u00e9s moins favorablement que les autres \u00c9glises, sinon en ce que je ne vous ai point \u00e9t\u00e9 \u00e0 charge? Pardonnez-moi ce tort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.14","name":"2 Corinthiens 12:14","id":"fra-LSG:2Cor.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.12","name":"2 Corinthiens 12:12","id":"fra-LSG:2Cor.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Cor.12.14","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.14","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:14","prev_osis_id":"2Cor.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Voici, pour la troisi\u00e8me fois je suis pr\u00eat \u00e0 aller chez vous, et je ne vous serai point \u00e0 charge; car ce ne sont pas vos biens que je cherche, c\u2019est vous-m\u00eames. Ce n\u2019est pas, en effet, aux enfants \u00e0 amasser pour leurs parents, mais aux parents pour leurs enfants.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.15","name":"2 Corinthiens 12:15","id":"fra-LSG:2Cor.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.13","name":"2 Corinthiens 12:13","id":"fra-LSG:2Cor.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Cor.12.15","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.15","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:15","prev_osis_id":"2Cor.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Pour moi, je d\u00e9penserai tr\u00e8s volontiers, et je me d\u00e9penserai moi-m\u00eame pour vos \u00e2mes, duss\u00e9-je, en vous aimant davantage, \u00eatre moins aim\u00e9 de vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.16","name":"2 Corinthiens 12:16","id":"fra-LSG:2Cor.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.14","name":"2 Corinthiens 12:14","id":"fra-LSG:2Cor.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Cor.12.16","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.16","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:16","prev_osis_id":"2Cor.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>Soit! Je ne vous ai point \u00e9t\u00e9 \u00e0 charge; mais, en homme astucieux, je vous ai pris par ruse!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.17","name":"2 Corinthiens 12:17","id":"fra-LSG:2Cor.12.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.15","name":"2 Corinthiens 12:15","id":"fra-LSG:2Cor.12.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Cor.12.17","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.17","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:17","prev_osis_id":"2Cor.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ai-je tir\u00e9 du profit de vous par quelqu\u2019un de ceux que je vous ai envoy\u00e9s?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.18","name":"2 Corinthiens 12:18","id":"fra-LSG:2Cor.12.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.16","name":"2 Corinthiens 12:16","id":"fra-LSG:2Cor.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Cor.12.18","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.18","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:18","prev_osis_id":"2Cor.012.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.18\" class=\"v\">18<\/sup>J\u2019ai engag\u00e9 Tite \u00e0 aller chez vous, et avec lui j\u2019ai envoy\u00e9 le fr\u00e8re: est-ce que Tite a exig\u00e9 quelque chose de vous? N\u2019avons-nous pas march\u00e9 dans le m\u00eame esprit, sur les m\u00eames traces?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.19","name":"2 Corinthiens 12:19","id":"fra-LSG:2Cor.12.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.17","name":"2 Corinthiens 12:17","id":"fra-LSG:2Cor.12.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Cor.12.19","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.19","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:19","prev_osis_id":"2Cor.012.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.19\" class=\"v\">19<\/sup>Vous vous imaginez depuis longtemps que nous nous justifions aupr\u00e8s de vous. C\u2019est devant Dieu, en Christ, que nous parlons; et tout cela, bien-aim\u00e9s, nous le disons pour votre \u00e9dification.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.20","name":"2 Corinthiens 12:20","id":"fra-LSG:2Cor.12.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.18","name":"2 Corinthiens 12:18","id":"fra-LSG:2Cor.12.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Cor.12.20","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.20","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:20","prev_osis_id":"2Cor.012.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.012.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.20\" class=\"v\">20<\/sup>Car je crains de ne pas vous trouver, \u00e0 mon arriv\u00e9e, tels que je voudrais, et d\u2019\u00eatre moi-m\u00eame trouv\u00e9 par vous tel que vous ne voudriez pas. Je crains de trouver des querelles, de la jalousie, des animosit\u00e9s, des cabales, des m\u00e9disances, des calomnies, de l\u2019orgueil, des troubles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.21","name":"2 Corinthiens 12:21","id":"fra-LSG:2Cor.12.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.19","name":"2 Corinthiens 12:19","id":"fra-LSG:2Cor.12.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Cor.12.21","osis_end":"fra-LSG:2Cor.12.21","label":"","reference":"2 Corinthiens 12:21","prev_osis_id":"2Cor.012.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.12.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je crains qu\u2019\u00e0 mon arriv\u00e9e mon Dieu ne m\u2019humilie de nouveau \u00e0 votre sujet, et que je n\u2019aie \u00e0 pleurer sur plusieurs de ceux qui ont p\u00e9ch\u00e9 pr\u00e9c\u00e9demment et qui ne se sont pas repentis de l\u2019impuret\u00e9, de l\u2019impudicit\u00e9 et des dissolutions auxquelles ils se sont livr\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.12","name":"2 Corinthiens 12","id":"fra-LSG:2Cor.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.13.1","name":"2 Corinthiens 13:1","id":"fra-LSG:2Cor.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.12.20","name":"2 Corinthiens 12:20","id":"fra-LSG:2Cor.12.20"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb56690d6.53236500');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb56690d6.53236500\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb56690d6.53236500","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb56690d6.53236500'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb56690d6.53236500\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}