{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Cor.4.1","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.1","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:1","prev_osis_id":"2Cor.003.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. 1 Th 2:1-6. 2 Co 2:14-17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>C\u2019est pourquoi, ayant ce minist\u00e8re, selon la mis\u00e9ricorde qui nous a \u00e9t\u00e9 faite, nous ne perdons pas courage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.2","name":"2 Corinthiens 4:2","id":"fra-LSG:2Cor.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.3.18","name":"2 Corinthiens 3:18","id":"fra-LSG:2Cor.3.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Cor.4.2","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.2","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:2","prev_osis_id":"2Cor.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>Nous rejetons les choses honteuses qui se font en secret, nous n\u2019avons point une conduite astucieuse, et nous n\u2019alt\u00e9rons point la parole de Dieu. Mais, en publiant la v\u00e9rit\u00e9, nous nous recommandons \u00e0 toute conscience d\u2019homme devant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.3","name":"2 Corinthiens 4:3","id":"fra-LSG:2Cor.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.1","name":"2 Corinthiens 4:1","id":"fra-LSG:2Cor.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Cor.4.3","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.3","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:3","prev_osis_id":"2Cor.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.3\" class=\"v\">3<\/sup>Si notre \u00c9vangile est encore voil\u00e9, il est voil\u00e9 pour ceux qui p\u00e9rissent;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.4","name":"2 Corinthiens 4:4","id":"fra-LSG:2Cor.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.2","name":"2 Corinthiens 4:2","id":"fra-LSG:2Cor.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Cor.4.4","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.4","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:4","prev_osis_id":"2Cor.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.4\" class=\"v\">4<\/sup>pour les incr\u00e9dules dont le dieu de ce si\u00e8cle a aveugl\u00e9 l\u2019intelligence, afin qu\u2019ils ne vissent pas briller la splendeur de l\u2019\u00c9vangile de la gloire de Christ, qui est l\u2019image de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.5","name":"2 Corinthiens 4:5","id":"fra-LSG:2Cor.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.3","name":"2 Corinthiens 4:3","id":"fra-LSG:2Cor.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Cor.4.5","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.5","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:5","prev_osis_id":"2Cor.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.5\" class=\"v\">5<\/sup>Nous ne nous pr\u00eachons pas nous-m\u00eames; c\u2019est J\u00e9sus-Christ le Seigneur que nous pr\u00eachons, et nous nous disons vos serviteurs \u00e0 cause de J\u00e9sus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.6","name":"2 Corinthiens 4:6","id":"fra-LSG:2Cor.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.4","name":"2 Corinthiens 4:4","id":"fra-LSG:2Cor.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Cor.4.6","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.6","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:6","prev_osis_id":"2Cor.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.6\" class=\"v\">6<\/sup>Car Dieu, qui a dit: La lumi\u00e8re brillera du sein des t\u00e9n\u00e8bres! a fait briller la lumi\u00e8re dans nos c\u0153urs pour faire resplendir la connaissance de la gloire de Dieu sur la face de Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.7","name":"2 Corinthiens 4:7","id":"fra-LSG:2Cor.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.5","name":"2 Corinthiens 4:5","id":"fra-LSG:2Cor.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Cor.4.7","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.7","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:7","prev_osis_id":"2Cor.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-15: cf. (2 Co 6:3-10; 1:5-11.) 2 Ti 2:8-11.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.7\" class=\"v\">7<\/sup>Nous portons ce tr\u00e9sor dans des vases de terre, afin que cette grande puissance soit attribu\u00e9e \u00e0 Dieu, et non pas \u00e0 nous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.8","name":"2 Corinthiens 4:8","id":"fra-LSG:2Cor.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.6","name":"2 Corinthiens 4:6","id":"fra-LSG:2Cor.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Cor.4.8","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.8","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:8","prev_osis_id":"2Cor.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.8\" class=\"v\">8<\/sup>Nous sommes press\u00e9s de toute mani\u00e8re, mais non r\u00e9duits \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9; dans la d\u00e9tresse, mais non dans le d\u00e9sespoir;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.9","name":"2 Corinthiens 4:9","id":"fra-LSG:2Cor.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.7","name":"2 Corinthiens 4:7","id":"fra-LSG:2Cor.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Cor.4.9","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.9","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:9","prev_osis_id":"2Cor.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>pers\u00e9cut\u00e9s, mais non abandonn\u00e9s; abattus, mais non perdus;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.10","name":"2 Corinthiens 4:10","id":"fra-LSG:2Cor.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.8","name":"2 Corinthiens 4:8","id":"fra-LSG:2Cor.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Cor.4.10","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.10","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:10","prev_osis_id":"2Cor.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>portant toujours avec nous dans notre corps la mort de J\u00e9sus, afin que la vie de J\u00e9sus soit aussi manifest\u00e9e dans notre corps.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.11","name":"2 Corinthiens 4:11","id":"fra-LSG:2Cor.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.9","name":"2 Corinthiens 4:9","id":"fra-LSG:2Cor.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Cor.4.11","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.11","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:11","prev_osis_id":"2Cor.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>Car nous qui vivons, nous sommes sans cesse livr\u00e9s \u00e0 la mort \u00e0 cause de J\u00e9sus, afin que la vie de J\u00e9sus soit aussi manifest\u00e9e dans notre chair mortelle.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.12","name":"2 Corinthiens 4:12","id":"fra-LSG:2Cor.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.10","name":"2 Corinthiens 4:10","id":"fra-LSG:2Cor.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Cor.4.12","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.12","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:12","prev_osis_id":"2Cor.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.12\" class=\"v\">12<\/sup>Ainsi la mort agit en nous, et la vie agit en vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.13","name":"2 Corinthiens 4:13","id":"fra-LSG:2Cor.4.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.11","name":"2 Corinthiens 4:11","id":"fra-LSG:2Cor.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Cor.4.13","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.13","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:13","prev_osis_id":"2Cor.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.13\" class=\"v\">13<\/sup>Et, comme nous avons le m\u00eame esprit de foi qui est exprim\u00e9 dans cette parole de l\u2019\u00c9criture: J\u2019ai cru, c\u2019est pourquoi j\u2019ai parl\u00e9! Nous aussi nous croyons, et c\u2019est pour cela que nous parlons,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.14","name":"2 Corinthiens 4:14","id":"fra-LSG:2Cor.4.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.12","name":"2 Corinthiens 4:12","id":"fra-LSG:2Cor.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Cor.4.14","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.14","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:14","prev_osis_id":"2Cor.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.14\" class=\"v\">14<\/sup>sachant que celui qui a ressuscit\u00e9 le Seigneur J\u00e9sus nous ressuscitera aussi avec J\u00e9sus, et nous fera para\u00eetre avec vous en sa pr\u00e9sence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.15","name":"2 Corinthiens 4:15","id":"fra-LSG:2Cor.4.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.13","name":"2 Corinthiens 4:13","id":"fra-LSG:2Cor.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Cor.4.15","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.15","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:15","prev_osis_id":"2Cor.004.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.15\" class=\"v\">15<\/sup>Car tout cela arrive \u00e0 cause de vous, afin que la gr\u00e2ce en se multipliant, fasse abonder, \u00e0 la gloire de Dieu, les actions de gr\u00e2ces d\u2019un plus grand nombre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.16","name":"2 Corinthiens 4:16","id":"fra-LSG:2Cor.4.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.14","name":"2 Corinthiens 4:14","id":"fra-LSG:2Cor.4.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Cor.4.16","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.16","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:16","prev_osis_id":"2Cor.004.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.017,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">4 v. 16 \u00e0 5 v. 10: cf. (Ro 8:17, 18. 1 Pi 1:6, 9.) (Ro 8:23-25. Ph 1:23.) 1 Jn 3:2, 3. H\u00e9 12:28, 29. Ac 24:15, 16.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.16\" class=\"v\">16<\/sup>C\u2019est pourquoi nous ne perdons pas courage. Et lors m\u00eame que notre homme ext\u00e9rieur se d\u00e9truit, notre homme int\u00e9rieur se renouvelle de jour en jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.17","name":"2 Corinthiens 4:17","id":"fra-LSG:2Cor.4.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.15","name":"2 Corinthiens 4:15","id":"fra-LSG:2Cor.4.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Cor.4.17","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.17","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:17","prev_osis_id":"2Cor.004.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.004.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.17\" class=\"v\">17<\/sup>Car nos l\u00e9g\u00e8res afflictions du moment pr\u00e9sent produisent pour nous, au-del\u00e0 de toute mesure, un poids \u00e9ternel de gloire,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.18","name":"2 Corinthiens 4:18","id":"fra-LSG:2Cor.4.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.16","name":"2 Corinthiens 4:16","id":"fra-LSG:2Cor.4.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Cor.4.18","osis_end":"fra-LSG:2Cor.4.18","label":"","reference":"2 Corinthiens 4:18","prev_osis_id":"2Cor.004.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.005.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.4.18\" class=\"v\">18<\/sup>parce que nous regardons, non point aux choses visibles, mais \u00e0 celles qui sont invisibles; car les choses visibles sont passag\u00e8res, et les invisibles sont \u00e9ternelles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.4","name":"2 Corinthiens 4","id":"fra-LSG:2Cor.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.5.1","name":"2 Corinthiens 5:1","id":"fra-LSG:2Cor.5.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.4.17","name":"2 Corinthiens 4:17","id":"fra-LSG:2Cor.4.17"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb9b08b75.47184161');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9b08b75.47184161\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb9b08b75.47184161","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb9b08b75.47184161'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb9b08b75.47184161\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}