{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Cor.7.1","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.1","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:1","prev_osis_id":"2Cor.006.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Ayant donc de telles promesses, bien-aim\u00e9s, purifions-nous de toute souillure de la chair et de l\u2019esprit, en achevant notre sanctification dans la crainte de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.2","name":"2 Corinthiens 7:2","id":"fra-LSG:2Cor.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.6.18","name":"2 Corinthiens 6:18","id":"fra-LSG:2Cor.6.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Cor.7.2","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.2","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:2","prev_osis_id":"2Cor.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.003,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 2-16: cf. 2 Co 6:11-13; 2:1-13. 1 Th 3:5-9. Pr 25:25. H\u00e9 13:17.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Donnez-nous une place dans vos c\u0153urs! Nous n\u2019avons fait tort \u00e0 personne, nous n\u2019avons ruin\u00e9 personne, nous n\u2019avons tir\u00e9 du profit de personne.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.3","name":"2 Corinthiens 7:3","id":"fra-LSG:2Cor.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.1","name":"2 Corinthiens 7:1","id":"fra-LSG:2Cor.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Cor.7.3","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.3","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:3","prev_osis_id":"2Cor.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ce n\u2019est pas pour vous condamner que je parle de la sorte; car j\u2019ai d\u00e9j\u00e0 dit que vous \u00eates dans nos c\u0153urs \u00e0 la vie et \u00e0 la mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.4","name":"2 Corinthiens 7:4","id":"fra-LSG:2Cor.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.2","name":"2 Corinthiens 7:2","id":"fra-LSG:2Cor.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Cor.7.4","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.4","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:4","prev_osis_id":"2Cor.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>J\u2019ai une grande confiance en vous, j\u2019ai tout sujet de me glorifier de vous; je suis rempli de consolation, je suis combl\u00e9 de joie au milieu de toutes nos tribulations.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.5","name":"2 Corinthiens 7:5","id":"fra-LSG:2Cor.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.3","name":"2 Corinthiens 7:3","id":"fra-LSG:2Cor.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Cor.7.5","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.5","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:5","prev_osis_id":"2Cor.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Car, depuis notre arriv\u00e9e en Mac\u00e9doine, notre chair n\u2019eut aucun repos; nous \u00e9tions afflig\u00e9s de toute mani\u00e8re: luttes au-dehors, craintes au-dedans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.6","name":"2 Corinthiens 7:6","id":"fra-LSG:2Cor.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.4","name":"2 Corinthiens 7:4","id":"fra-LSG:2Cor.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Cor.7.6","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.6","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:6","prev_osis_id":"2Cor.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais Dieu, qui console ceux qui sont abattus, nous a consol\u00e9s par l\u2019arriv\u00e9e de Tite,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.7","name":"2 Corinthiens 7:7","id":"fra-LSG:2Cor.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.5","name":"2 Corinthiens 7:5","id":"fra-LSG:2Cor.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Cor.7.7","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.7","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:7","prev_osis_id":"2Cor.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>et non seulement par son arriv\u00e9e, mais encore par la consolation que Tite lui-m\u00eame ressentait \u00e0 votre sujet: il nous a racont\u00e9 votre ardent d\u00e9sir, vos larmes, votre z\u00e8le pour moi, en sorte que ma joie a \u00e9t\u00e9 d\u2019autant plus grande.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.8","name":"2 Corinthiens 7:8","id":"fra-LSG:2Cor.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.6","name":"2 Corinthiens 7:6","id":"fra-LSG:2Cor.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Cor.7.8","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.8","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:8","prev_osis_id":"2Cor.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Quoique je vous aie attrist\u00e9s par ma lettre, je ne m\u2019en repens pas. Et, si je m\u2019en suis repenti, car je vois que cette lettre vous a attrist\u00e9s, bien que momentan\u00e9ment,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.9","name":"2 Corinthiens 7:9","id":"fra-LSG:2Cor.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.7","name":"2 Corinthiens 7:7","id":"fra-LSG:2Cor.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Cor.7.9","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.9","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:9","prev_osis_id":"2Cor.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>je me r\u00e9jouis \u00e0 cette heure, non pas de ce que vous avez \u00e9t\u00e9 attrist\u00e9s, mais de ce que votre tristesse vous a port\u00e9s \u00e0 la repentance; car vous avez \u00e9t\u00e9 attrist\u00e9s selon Dieu, afin de ne recevoir de notre part aucun dommage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.10","name":"2 Corinthiens 7:10","id":"fra-LSG:2Cor.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.8","name":"2 Corinthiens 7:8","id":"fra-LSG:2Cor.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Cor.7.10","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.10","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:10","prev_osis_id":"2Cor.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>En effet, la tristesse selon Dieu produit une repentance \u00e0 salut dont on ne se repent jamais, tandis que la tristesse du monde produit la mort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.11","name":"2 Corinthiens 7:11","id":"fra-LSG:2Cor.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.9","name":"2 Corinthiens 7:9","id":"fra-LSG:2Cor.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Cor.7.11","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.11","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:11","prev_osis_id":"2Cor.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et voici, cette m\u00eame tristesse selon Dieu, quel empressement n\u2019a-t-elle pas produit en vous! Quelle justification, quelle indignation, quelle crainte, quel d\u00e9sir ardent, quel z\u00e8le, quelle punition! Vous avez montr\u00e9 \u00e0 tous \u00e9gards que vous \u00e9tiez purs dans cette affaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.12","name":"2 Corinthiens 7:12","id":"fra-LSG:2Cor.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.10","name":"2 Corinthiens 7:10","id":"fra-LSG:2Cor.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Cor.7.12","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.12","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:12","prev_osis_id":"2Cor.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>Si donc je vous ai \u00e9crit, ce n\u2019\u00e9tait ni \u00e0 cause de celui qui a fait l\u2019injure, ni \u00e0 cause de celui qui l\u2019a re\u00e7ue; c\u2019\u00e9tait afin que votre empressement pour nous f\u00fbt manifest\u00e9 parmi vous devant Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.13","name":"2 Corinthiens 7:13","id":"fra-LSG:2Cor.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.11","name":"2 Corinthiens 7:11","id":"fra-LSG:2Cor.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Cor.7.13","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.13","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:13","prev_osis_id":"2Cor.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>C\u2019est pourquoi nous avons \u00e9t\u00e9 consol\u00e9s. Mais, outre notre consolation, nous avons \u00e9t\u00e9 r\u00e9jouis beaucoup plus encore par la joie de Tite, dont l\u2019esprit a \u00e9t\u00e9 tranquillis\u00e9 par vous tous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.14","name":"2 Corinthiens 7:14","id":"fra-LSG:2Cor.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.12","name":"2 Corinthiens 7:12","id":"fra-LSG:2Cor.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Cor.7.14","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.14","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:14","prev_osis_id":"2Cor.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et si devant lui je me suis un peu glorifi\u00e9 \u00e0 votre sujet, je n\u2019en ai point eu de confusion; mais, comme nous vous avons toujours parl\u00e9 selon la v\u00e9rit\u00e9, ce dont nous nous sommes glorifi\u00e9s aupr\u00e8s de Tite s\u2019est trouv\u00e9 \u00eatre aussi la v\u00e9rit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.15","name":"2 Corinthiens 7:15","id":"fra-LSG:2Cor.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.13","name":"2 Corinthiens 7:13","id":"fra-LSG:2Cor.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Cor.7.15","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.15","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:15","prev_osis_id":"2Cor.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il \u00e9prouve pour vous un redoublement d\u2019affection, au souvenir de votre ob\u00e9issance \u00e0 tous, et de l\u2019accueil que vous lui avez fait avec crainte et tremblement.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.16","name":"2 Corinthiens 7:16","id":"fra-LSG:2Cor.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.14","name":"2 Corinthiens 7:14","id":"fra-LSG:2Cor.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Cor.7.16","osis_end":"fra-LSG:2Cor.7.16","label":"","reference":"2 Corinthiens 7:16","prev_osis_id":"2Cor.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Cor.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Cor.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Je me r\u00e9jouis de pouvoir en toutes choses me confier en vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Cor.7","name":"2 Corinthiens 7","id":"fra-LSG:2Cor.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.8.1","name":"2 Corinthiens 8:1","id":"fra-LSG:2Cor.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Cor.7.15","name":"2 Corinthiens 7:15","id":"fra-LSG:2Cor.7.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fca908bd4.93845500');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fca908bd4.93845500\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fca908bd4.93845500","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fca908bd4.93845500'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fca908bd4.93845500\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}