{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Phlm.1.1","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.1","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:1","prev_osis_id":"Titus.003.015,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Adresse et salutation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-3: cf. Col 1:1, 2. 3 Jn 1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.1\" class=\"v\">1<\/sup>Paul, prisonnier de J\u00e9sus-Christ, et le fr\u00e8re Timoth\u00e9e, \u00e0 Phil\u00e9mon, notre bien-aim\u00e9 et notre compagnon d\u2019\u0153uvre,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.2","name":"Phil\u00e9mon 1:2","id":"fra-LSG:Phlm.1.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Titus.3.15","name":"Tite 3:15","id":"fra-LSG:Titus.3.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Phlm.1.2","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.2","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:2","prev_osis_id":"Phlm.001.001,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.2\" class=\"v\">2<\/sup>\u00e0 la s\u0153ur Apphia, \u00e0 Archippe, notre compagnon de combat, et \u00e0 l\u2019\u00c9glise qui est dans ta maison:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.3","name":"Phil\u00e9mon 1:3","id":"fra-LSG:Phlm.1.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.1","name":"Phil\u00e9mon 1:1","id":"fra-LSG:Phlm.1.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Phlm.1.3","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.3","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:3","prev_osis_id":"Phlm.001.002,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.3\" class=\"v\">3<\/sup>que la gr\u00e2ce et la paix vous soient donn\u00e9es de la part de Dieu notre P\u00e8re et du Seigneur J\u00e9sus-Christ!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.4","name":"Phil\u00e9mon 1:4","id":"fra-LSG:Phlm.1.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.2","name":"Phil\u00e9mon 1:2","id":"fra-LSG:Phlm.1.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Phlm.1.4","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.4","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:4","prev_osis_id":"Phlm.001.003,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.005,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Actions de gr\u00e2ces au sujet de la foi et de la charit\u00e9 de Phil\u00e9mon<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 4-7: cf. Col 1:3-8. 2 Ti 1:3-5. 3 Jn 2-6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.4\" class=\"v\">4<\/sup>\n    Je rends continuellement gr\u00e2ces \u00e0 mon Dieu, faisant mention de toi dans mes pri\u00e8res,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.5","name":"Phil\u00e9mon 1:5","id":"fra-LSG:Phlm.1.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.3","name":"Phil\u00e9mon 1:3","id":"fra-LSG:Phlm.1.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Phlm.1.5","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.5","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:5","prev_osis_id":"Phlm.001.004,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.5\" class=\"v\">5<\/sup>parce que je suis inform\u00e9 de la foi que tu as au Seigneur J\u00e9sus et de ta charit\u00e9 pour tous les saints.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.6","name":"Phil\u00e9mon 1:6","id":"fra-LSG:Phlm.1.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.4","name":"Phil\u00e9mon 1:4","id":"fra-LSG:Phlm.1.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Phlm.1.6","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.6","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:6","prev_osis_id":"Phlm.001.005,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.6\" class=\"v\">6<\/sup>Je lui demande que ta participation \u00e0 la foi soit efficace pour la cause de Christ, en faisant reconna\u00eetre en nous toute esp\u00e8ce de bien.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.7","name":"Phil\u00e9mon 1:7","id":"fra-LSG:Phlm.1.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.5","name":"Phil\u00e9mon 1:5","id":"fra-LSG:Phlm.1.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Phlm.1.7","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.7","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:7","prev_osis_id":"Phlm.001.006,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.7\" class=\"v\">7<\/sup>J\u2019ai, en effet, \u00e9prouv\u00e9 beaucoup de joie et de consolation au sujet de ta charit\u00e9; car par toi, fr\u00e8re, le c\u0153ur des saints a \u00e9t\u00e9 tranquillis\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.8","name":"Phil\u00e9mon 1:8","id":"fra-LSG:Phlm.1.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.6","name":"Phil\u00e9mon 1:6","id":"fra-LSG:Phlm.1.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Phlm.1.8","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.8","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:8","prev_osis_id":"Phlm.001.007,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.009,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Intercession de Paul pour l\u2019esclave On\u00e9sime, qui s\u2019\u00e9tait enfui de chez Phil\u00e9mon son ma\u00eetre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 8-21: cf. (Col 4:7-9. 1 Co 4:15.) (1 Co 13:4-7. Ga 6:9, 10.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.8\" class=\"v\">8<\/sup>C\u2019est pourquoi, bien que j\u2019aie en Christ toute libert\u00e9 de te prescrire ce qui est convenable,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.9","name":"Phil\u00e9mon 1:9","id":"fra-LSG:Phlm.1.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.7","name":"Phil\u00e9mon 1:7","id":"fra-LSG:Phlm.1.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Phlm.1.9","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.9","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:9","prev_osis_id":"Phlm.001.008,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.9\" class=\"v\">9<\/sup>c\u2019est de pr\u00e9f\u00e9rence au nom de la charit\u00e9 que je t\u2019adresse une pri\u00e8re, \u00e9tant ce que je suis, Paul, vieillard, et de plus maintenant prisonnier de J\u00e9sus-Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.10","name":"Phil\u00e9mon 1:10","id":"fra-LSG:Phlm.1.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.8","name":"Phil\u00e9mon 1:8","id":"fra-LSG:Phlm.1.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Phlm.1.10","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.10","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:10","prev_osis_id":"Phlm.001.009,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.10\" class=\"v\">10<\/sup>Je te prie pour mon enfant, que j\u2019ai engendr\u00e9 \u00e9tant dans les cha\u00eenes, On\u00e9sime,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.11","name":"Phil\u00e9mon 1:11","id":"fra-LSG:Phlm.1.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.9","name":"Phil\u00e9mon 1:9","id":"fra-LSG:Phlm.1.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Phlm.1.11","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.11","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:11","prev_osis_id":"Phlm.001.010,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.11\" class=\"v\">11<\/sup>qui autrefois t\u2019a \u00e9t\u00e9 inutile, mais qui maintenant est utile, et \u00e0 toi et \u00e0 moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.12","name":"Phil\u00e9mon 1:12","id":"fra-LSG:Phlm.1.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.10","name":"Phil\u00e9mon 1:10","id":"fra-LSG:Phlm.1.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Phlm.1.12","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.12","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:12","prev_osis_id":"Phlm.001.011,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.12\" class=\"v\">12<\/sup>Je te le renvoie lui, mes propres entrailles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.13","name":"Phil\u00e9mon 1:13","id":"fra-LSG:Phlm.1.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.11","name":"Phil\u00e9mon 1:11","id":"fra-LSG:Phlm.1.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Phlm.1.13","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.13","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:13","prev_osis_id":"Phlm.001.012,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.13\" class=\"v\">13<\/sup>J\u2019aurais d\u00e9sir\u00e9 le retenir aupr\u00e8s de moi, pour qu\u2019il me serv\u00eet \u00e0 ta place, pendant que je suis dans les cha\u00eenes pour l\u2019\u00c9vangile.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.14","name":"Phil\u00e9mon 1:14","id":"fra-LSG:Phlm.1.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.12","name":"Phil\u00e9mon 1:12","id":"fra-LSG:Phlm.1.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Phlm.1.14","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.14","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:14","prev_osis_id":"Phlm.001.013,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.14\" class=\"v\">14<\/sup>Toutefois, je n\u2019ai rien voulu faire sans ton avis, afin que ton bienfait ne soit pas comme forc\u00e9, mais qu\u2019il soit volontaire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.15","name":"Phil\u00e9mon 1:15","id":"fra-LSG:Phlm.1.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.13","name":"Phil\u00e9mon 1:13","id":"fra-LSG:Phlm.1.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Phlm.1.15","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.15","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:15","prev_osis_id":"Phlm.001.014,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.15\" class=\"v\">15<\/sup>Peut-\u00eatre a-t-il \u00e9t\u00e9 s\u00e9par\u00e9 de toi pour un temps, afin que tu le recouvres pour l\u2019\u00e9ternit\u00e9,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.16","name":"Phil\u00e9mon 1:16","id":"fra-LSG:Phlm.1.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.14","name":"Phil\u00e9mon 1:14","id":"fra-LSG:Phlm.1.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Phlm.1.16","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.16","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:16","prev_osis_id":"Phlm.001.015,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.16\" class=\"v\">16<\/sup>non plus comme un esclave, mais comme sup\u00e9rieur \u00e0 un esclave, comme un fr\u00e8re bien-aim\u00e9, de moi particuli\u00e8rement, et de toi \u00e0 plus forte raison, soit dans la chair, soit dans le Seigneur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.17","name":"Phil\u00e9mon 1:17","id":"fra-LSG:Phlm.1.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.15","name":"Phil\u00e9mon 1:15","id":"fra-LSG:Phlm.1.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Phlm.1.17","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.17","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:17","prev_osis_id":"Phlm.001.016,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.17\" class=\"v\">17<\/sup>Si donc tu me tiens pour ton ami, re\u00e7ois-le comme moi-m\u00eame.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.18","name":"Phil\u00e9mon 1:18","id":"fra-LSG:Phlm.1.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.16","name":"Phil\u00e9mon 1:16","id":"fra-LSG:Phlm.1.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Phlm.1.18","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.18","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:18","prev_osis_id":"Phlm.001.017,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et s\u2019il t\u2019a fait quelque tort, ou s\u2019il te doit quelque chose, mets-le sur mon compte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.19","name":"Phil\u00e9mon 1:19","id":"fra-LSG:Phlm.1.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.17","name":"Phil\u00e9mon 1:17","id":"fra-LSG:Phlm.1.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Phlm.1.19","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.19","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:19","prev_osis_id":"Phlm.001.018,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.19\" class=\"v\">19<\/sup>Moi Paul, je l\u2019\u00e9cris de ma propre main, je paierai, pour ne pas te dire que tu te dois toi-m\u00eame \u00e0 moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.20","name":"Phil\u00e9mon 1:20","id":"fra-LSG:Phlm.1.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.18","name":"Phil\u00e9mon 1:18","id":"fra-LSG:Phlm.1.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Phlm.1.20","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.20","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:20","prev_osis_id":"Phlm.001.019,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.20\" class=\"v\">20<\/sup>Oui, fr\u00e8re, que j\u2019obtienne de toi cet avantage, dans le Seigneur; tranquillise mon c\u0153ur en Christ.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.21","name":"Phil\u00e9mon 1:21","id":"fra-LSG:Phlm.1.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.19","name":"Phil\u00e9mon 1:19","id":"fra-LSG:Phlm.1.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Phlm.1.21","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.21","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:21","prev_osis_id":"Phlm.001.020,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.21\" class=\"v\">21<\/sup>C\u2019est en comptant sur ton ob\u00e9issance que je t\u2019\u00e9cris, sachant que tu feras m\u00eame au-del\u00e0 de ce que je dis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.22","name":"Phil\u00e9mon 1:22","id":"fra-LSG:Phlm.1.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.20","name":"Phil\u00e9mon 1:20","id":"fra-LSG:Phlm.1.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Phlm.1.22","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.22","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:22","prev_osis_id":"Phlm.001.021,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.023,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Communication personnelle. Salutation<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 22-25: cf. Col 4:10-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.22\" class=\"v\">22<\/sup>En m\u00eame temps, pr\u00e9pare-moi un logement, car j\u2019esp\u00e8re vous \u00eatre rendu, gr\u00e2ce \u00e0 vos pri\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.23","name":"Phil\u00e9mon 1:23","id":"fra-LSG:Phlm.1.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.21","name":"Phil\u00e9mon 1:21","id":"fra-LSG:Phlm.1.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Phlm.1.23","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.23","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:23","prev_osis_id":"Phlm.001.022,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.23\" class=\"v\">23<\/sup>\u00c9paphras, mon compagnon de captivit\u00e9 en J\u00e9sus-Christ,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.24","name":"Phil\u00e9mon 1:24","id":"fra-LSG:Phlm.1.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.22","name":"Phil\u00e9mon 1:22","id":"fra-LSG:Phlm.1.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Phlm.1.24","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.24","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:24","prev_osis_id":"Phlm.001.023,fra-LSG","next_osis_id":"Phlm.001.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.24\" class=\"v\">24<\/sup>te salue, ainsi que Marc, Aristarque, D\u00e9mas, Luc, mes compagnons d\u2019\u0153uvre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.25","name":"Phil\u00e9mon 1:25","id":"fra-LSG:Phlm.1.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.23","name":"Phil\u00e9mon 1:23","id":"fra-LSG:Phlm.1.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Phlm.1.25","osis_end":"fra-LSG:Phlm.1.25","label":"","reference":"Phil\u00e9mon 1:25","prev_osis_id":"Phlm.001.024,fra-LSG","next_osis_id":"Heb.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Phlm.1.25\" class=\"v\">25<\/sup>Que la gr\u00e2ce de notre Seigneur J\u00e9sus-Christ soit avec votre esprit!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Phlm.1","name":"Phil\u00e9mon 1","id":"fra-LSG:Phlm.1"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Heb.1.1","name":"H\u00e9breux 1:1","id":"fra-LSG:Heb.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Phlm.1.24","name":"Phil\u00e9mon 1:24","id":"fra-LSG:Phlm.1.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb134a43.16481357');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb134a43.16481357\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb134a43.16481357","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb134a43.16481357'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb134a43.16481357\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}