{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.7.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.1","label":"","reference":"2 Chroniques 7:1","prev_osis_id":"2Chr.006.042,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Apparition de Dieu \u00e0 Salomon<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-10: cf. 1 R 8:54-66. Esd 6:15-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.1\" class=\"v\">1<\/sup>Lorsque Salomon eut achev\u00e9 de prier, le feu descendit du ciel et consuma l\u2019holocauste et les sacrifices, et la gloire de l\u2019\u00c9ternel remplit la maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.2","name":"2 Chroniques 7:2","id":"fra-LSG:2Chr.7.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.42","name":"2 Chroniques 6:42","id":"fra-LSG:2Chr.6.42"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.7.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.2","label":"","reference":"2 Chroniques 7:2","prev_osis_id":"2Chr.007.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.2\" class=\"v\">2<\/sup>Les sacrificateurs ne pouvaient entrer dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, car la gloire de l\u2019\u00c9ternel remplissait la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.3","name":"2 Chroniques 7:3","id":"fra-LSG:2Chr.7.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.1","name":"2 Chroniques 7:1","id":"fra-LSG:2Chr.7.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.7.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.3","label":"","reference":"2 Chroniques 7:3","prev_osis_id":"2Chr.007.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.3\" class=\"v\">3<\/sup>Tous les enfants d\u2019Isra\u00ebl virent descendre le feu et la gloire de l\u2019\u00c9ternel sur la maison; ils s\u2019inclin\u00e8rent le visage contre terre sur le pav\u00e9, se prostern\u00e8rent et lou\u00e8rent l\u2019\u00c9ternel, en disant: Car il est bon, car sa mis\u00e9ricorde dure \u00e0 toujours!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.4","name":"2 Chroniques 7:4","id":"fra-LSG:2Chr.7.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.2","name":"2 Chroniques 7:2","id":"fra-LSG:2Chr.7.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.7.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.4","label":"","reference":"2 Chroniques 7:4","prev_osis_id":"2Chr.007.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.4\" class=\"v\">4<\/sup>Le roi et tout le peuple offrirent des sacrifices devant l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.5","name":"2 Chroniques 7:5","id":"fra-LSG:2Chr.7.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.3","name":"2 Chroniques 7:3","id":"fra-LSG:2Chr.7.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.7.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.5","label":"","reference":"2 Chroniques 7:5","prev_osis_id":"2Chr.007.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le roi Salomon immola vingt-deux mille b\u0153ufs et cent vingt mille brebis. Ainsi le roi et tout le peuple firent la d\u00e9dicace de la maison de Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.6","name":"2 Chroniques 7:6","id":"fra-LSG:2Chr.7.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.4","name":"2 Chroniques 7:4","id":"fra-LSG:2Chr.7.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.7.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.6","label":"","reference":"2 Chroniques 7:6","prev_osis_id":"2Chr.007.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les sacrificateurs se tenaient \u00e0 leur poste, et les L\u00e9vites aussi avec les instruments faits en l\u2019honneur de l\u2019\u00c9ternel par le roi David pour le chant des louanges de l\u2019\u00c9ternel, lorsque David les chargea de c\u00e9l\u00e9brer l\u2019\u00c9ternel en disant: Car sa mis\u00e9ricorde dure \u00e0 toujours! Les sacrificateurs sonnaient des trompettes vis-\u00e0-vis d\u2019eux. Et tout Isra\u00ebl \u00e9tait l\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.7","name":"2 Chroniques 7:7","id":"fra-LSG:2Chr.7.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.5","name":"2 Chroniques 7:5","id":"fra-LSG:2Chr.7.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.7.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.7","label":"","reference":"2 Chroniques 7:7","prev_osis_id":"2Chr.007.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.7\" class=\"v\">7<\/sup>Salomon consacra le milieu du parvis, qui est devant la maison de l\u2019\u00c9ternel; car il offrit l\u00e0 les holocaustes et les graisses des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces, parce que l\u2019autel d\u2019airain qu\u2019avait fait Salomon ne pouvait contenir les holocaustes, les offrandes et les graisses.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.8","name":"2 Chroniques 7:8","id":"fra-LSG:2Chr.7.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.6","name":"2 Chroniques 7:6","id":"fra-LSG:2Chr.7.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.7.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.8","label":"","reference":"2 Chroniques 7:8","prev_osis_id":"2Chr.007.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.8\" class=\"v\">8<\/sup>Salomon c\u00e9l\u00e9bra la f\u00eate en ce temps-l\u00e0 pendant sept jours, et tout Isra\u00ebl avec lui; une grande multitude \u00e9tait venue depuis les environs de Hamath jusqu\u2019au torrent d\u2019\u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.9","name":"2 Chroniques 7:9","id":"fra-LSG:2Chr.7.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.7","name":"2 Chroniques 7:7","id":"fra-LSG:2Chr.7.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.7.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.9","label":"","reference":"2 Chroniques 7:9","prev_osis_id":"2Chr.007.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le huiti\u00e8me jour, ils eurent une assembl\u00e9e solennelle; car ils firent la d\u00e9dicace de l\u2019autel pendant sept jours, et la f\u00eate pendant sept jours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.10","name":"2 Chroniques 7:10","id":"fra-LSG:2Chr.7.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.8","name":"2 Chroniques 7:8","id":"fra-LSG:2Chr.7.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.7.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.10","label":"","reference":"2 Chroniques 7:10","prev_osis_id":"2Chr.007.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le vingt-troisi\u00e8me jour du septi\u00e8me mois, Salomon renvoya dans ses tentes le peuple joyeux et content pour le bien que l\u2019\u00c9ternel avait fait \u00e0 David, \u00e0 Salomon, et \u00e0 Isra\u00ebl, son peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.11","name":"2 Chroniques 7:11","id":"fra-LSG:2Chr.7.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.9","name":"2 Chroniques 7:9","id":"fra-LSG:2Chr.7.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.7.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.11","label":"","reference":"2 Chroniques 7:11","prev_osis_id":"2Chr.007.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.012,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 11-22: cf. 1 R 9:1-9. 2 Ti 2:12, 13.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.11\" class=\"v\">11<\/sup>\n    Lorsque Salomon eut achev\u00e9 la maison de l\u2019\u00c9ternel et la maison du roi, et qu\u2019il eut r\u00e9ussi dans tout ce qu\u2019il s\u2019\u00e9tait propos\u00e9 de faire dans la maison de l\u2019\u00c9ternel et dans la maison du roi,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.12","name":"2 Chroniques 7:12","id":"fra-LSG:2Chr.7.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.10","name":"2 Chroniques 7:10","id":"fra-LSG:2Chr.7.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.7.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.12","label":"","reference":"2 Chroniques 7:12","prev_osis_id":"2Chr.007.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.12\" class=\"v\">12<\/sup>l\u2019\u00c9ternel apparut \u00e0 Salomon pendant la nuit, et lui dit: J\u2019exauce ta pri\u00e8re, et je choisis ce lieu comme la maison o\u00f9 l\u2019on devra m\u2019offrir des sacrifices.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.13","name":"2 Chroniques 7:13","id":"fra-LSG:2Chr.7.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.11","name":"2 Chroniques 7:11","id":"fra-LSG:2Chr.7.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.7.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.13","label":"","reference":"2 Chroniques 7:13","prev_osis_id":"2Chr.007.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.13\" class=\"v\">13<\/sup>Quand je fermerai le ciel et qu\u2019il n\u2019y aura point de pluie, quand j\u2019ordonnerai aux sauterelles de consumer le pays, quand j\u2019enverrai la peste parmi mon peuple;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.14","name":"2 Chroniques 7:14","id":"fra-LSG:2Chr.7.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.12","name":"2 Chroniques 7:12","id":"fra-LSG:2Chr.7.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.7.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.14","label":"","reference":"2 Chroniques 7:14","prev_osis_id":"2Chr.007.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.14\" class=\"v\">14<\/sup>si mon peuple sur qui est invoqu\u00e9 mon nom s\u2019humilie, prie, et cherche ma face, et s\u2019il se d\u00e9tourne de ses mauvaises voies, je l\u2019exaucerai des cieux, je lui pardonnerai son p\u00e9ch\u00e9, et je gu\u00e9rirai son pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.15","name":"2 Chroniques 7:15","id":"fra-LSG:2Chr.7.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.13","name":"2 Chroniques 7:13","id":"fra-LSG:2Chr.7.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.7.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.15","label":"","reference":"2 Chroniques 7:15","prev_osis_id":"2Chr.007.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.15\" class=\"v\">15<\/sup>Mes yeux seront ouverts d\u00e9sormais, et mes oreilles seront attentives \u00e0 la pri\u00e8re faite en ce lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.16","name":"2 Chroniques 7:16","id":"fra-LSG:2Chr.7.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.14","name":"2 Chroniques 7:14","id":"fra-LSG:2Chr.7.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.7.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.16","label":"","reference":"2 Chroniques 7:16","prev_osis_id":"2Chr.007.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.16\" class=\"v\">16<\/sup>Maintenant, je choisis et je sanctifie cette maison pour que mon nom y r\u00e9side \u00e0 jamais, et j\u2019aurai toujours l\u00e0 mes yeux et mon c\u0153ur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.17","name":"2 Chroniques 7:17","id":"fra-LSG:2Chr.7.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.15","name":"2 Chroniques 7:15","id":"fra-LSG:2Chr.7.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.7.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.17","label":"","reference":"2 Chroniques 7:17","prev_osis_id":"2Chr.007.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.17\" class=\"v\">17<\/sup>Et toi, si tu marches en ma pr\u00e9sence comme a march\u00e9 David, ton p\u00e8re, faisant tout ce que je t\u2019ai command\u00e9, et si tu observes mes lois et mes ordonnances,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.18","name":"2 Chroniques 7:18","id":"fra-LSG:2Chr.7.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.16","name":"2 Chroniques 7:16","id":"fra-LSG:2Chr.7.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.7.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.18","label":"","reference":"2 Chroniques 7:18","prev_osis_id":"2Chr.007.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.18\" class=\"v\">18<\/sup>j\u2019affermirai le tr\u00f4ne de ton royaume, comme je l\u2019ai promis \u00e0 David, ton p\u00e8re, en disant: Tu ne manqueras jamais d\u2019un successeur qui r\u00e8gne en Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.19","name":"2 Chroniques 7:19","id":"fra-LSG:2Chr.7.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.17","name":"2 Chroniques 7:17","id":"fra-LSG:2Chr.7.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.7.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.19","label":"","reference":"2 Chroniques 7:19","prev_osis_id":"2Chr.007.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.19\" class=\"v\">19<\/sup>Mais si vous vous d\u00e9tournez, si vous abandonnez mes lois et mes commandements que je vous ai prescrits, et si vous allez servir d\u2019autres dieux et vous prosterner devant eux,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.20","name":"2 Chroniques 7:20","id":"fra-LSG:2Chr.7.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.18","name":"2 Chroniques 7:18","id":"fra-LSG:2Chr.7.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.7.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.20","label":"","reference":"2 Chroniques 7:20","prev_osis_id":"2Chr.007.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.20\" class=\"v\">20<\/sup>je vous arracherai de mon pays que je vous ai donn\u00e9, je rejetterai loin de moi cette maison que j\u2019ai consacr\u00e9e \u00e0 mon nom, et j\u2019en ferai un sujet de sarcasme et de raillerie parmi tous les peuples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.21","name":"2 Chroniques 7:21","id":"fra-LSG:2Chr.7.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.19","name":"2 Chroniques 7:19","id":"fra-LSG:2Chr.7.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Chr.7.21","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.21","label":"","reference":"2 Chroniques 7:21","prev_osis_id":"2Chr.007.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.21\" class=\"v\">21<\/sup>Et si haut plac\u00e9e qu\u2019ait \u00e9t\u00e9 cette maison, quiconque passera pr\u00e8s d\u2019elle sera dans l\u2019\u00e9tonnement, et dira: Pourquoi l\u2019\u00c9ternel a-t-il ainsi trait\u00e9 ce pays et cette maison?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.22","name":"2 Chroniques 7:22","id":"fra-LSG:2Chr.7.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.20","name":"2 Chroniques 7:20","id":"fra-LSG:2Chr.7.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Chr.7.22","osis_end":"fra-LSG:2Chr.7.22","label":"","reference":"2 Chroniques 7:22","prev_osis_id":"2Chr.007.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.008.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.7.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et l\u2019on r\u00e9pondra: Parce qu\u2019ils ont abandonn\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de leurs p\u00e8res, qui les a fait sortir du pays d\u2019\u00c9gypte, parce qu\u2019ils se sont attach\u00e9s \u00e0 d\u2019autres dieux, se sont prostern\u00e9s devant eux et les ont servis; voil\u00e0 pourquoi il a fait venir sur eux tous ces maux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.7","name":"2 Chroniques 7","id":"fra-LSG:2Chr.7"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.8.1","name":"2 Chroniques 8:1","id":"fra-LSG:2Chr.8.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.21","name":"2 Chroniques 7:21","id":"fra-LSG:2Chr.7.21"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd2754b3.86143958');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd2754b3.86143958\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd2754b3.86143958","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd2754b3.86143958'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd2754b3.86143958\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}