{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.20.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.1","label":"","reference":"2 Chroniques 20:1","prev_osis_id":"2Chr.019.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Victoire de Josaphat sur les Moabites et les Ammonites<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-30: cf. 1 R 8:37-40. 2 Ch 14:8, etc. Ps 46 \u00e0 48; 37:5; 56:4, 5; 146:5.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.1\" class=\"v\">1<\/sup>Apr\u00e8s cela, les fils de Moab et les fils d\u2019Ammon, et avec eux des Maonites, march\u00e8rent contre Josaphat pour lui faire la guerre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.2","name":"2 Chroniques 20:2","id":"fra-LSG:2Chr.20.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.19.11","name":"2 Chroniques 19:11","id":"fra-LSG:2Chr.19.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.20.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.2","label":"","reference":"2 Chroniques 20:2","prev_osis_id":"2Chr.020.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.2\" class=\"v\">2<\/sup>On vint en informer Josaphat, en disant: Une multitude nombreuse s\u2019avance contre toi depuis l\u2019autre c\u00f4t\u00e9 de la mer, depuis la Syrie, et ils sont \u00e0 Hatsatson-Thamar, qui est En-Gu\u00e9di.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.3","name":"2 Chroniques 20:3","id":"fra-LSG:2Chr.20.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.1","name":"2 Chroniques 20:1","id":"fra-LSG:2Chr.20.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.20.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.3","label":"","reference":"2 Chroniques 20:3","prev_osis_id":"2Chr.020.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.3\" class=\"v\">3<\/sup>Dans sa frayeur, Josaphat se disposa \u00e0 chercher l\u2019\u00c9ternel, et il publia un je\u00fbne pour tout Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.4","name":"2 Chroniques 20:4","id":"fra-LSG:2Chr.20.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.2","name":"2 Chroniques 20:2","id":"fra-LSG:2Chr.20.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.20.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.4","label":"","reference":"2 Chroniques 20:4","prev_osis_id":"2Chr.020.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.4\" class=\"v\">4<\/sup>Juda s\u2019assembla pour invoquer l\u2019\u00c9ternel, et l\u2019on vint de toutes les villes de Juda pour chercher l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.5","name":"2 Chroniques 20:5","id":"fra-LSG:2Chr.20.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.3","name":"2 Chroniques 20:3","id":"fra-LSG:2Chr.20.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.20.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.5","label":"","reference":"2 Chroniques 20:5","prev_osis_id":"2Chr.020.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.5\" class=\"v\">5<\/sup>Josaphat se pr\u00e9senta au milieu de l\u2019assembl\u00e9e de Juda et de J\u00e9rusalem, dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, devant le nouveau parvis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.6","name":"2 Chroniques 20:6","id":"fra-LSG:2Chr.20.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.4","name":"2 Chroniques 20:4","id":"fra-LSG:2Chr.20.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.20.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.6","label":"","reference":"2 Chroniques 20:6","prev_osis_id":"2Chr.020.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.6\" class=\"v\">6<\/sup>Et il dit: \u00c9ternel, Dieu de nos p\u00e8res, n\u2019es-tu pas Dieu dans les cieux, et n\u2019est-ce pas toi qui domines sur tous les royaumes des nations? N\u2019est-ce pas toi qui as en main la force et la puissance, et \u00e0 qui nul ne peut r\u00e9sister?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.7","name":"2 Chroniques 20:7","id":"fra-LSG:2Chr.20.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.5","name":"2 Chroniques 20:5","id":"fra-LSG:2Chr.20.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.20.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.7","label":"","reference":"2 Chroniques 20:7","prev_osis_id":"2Chr.020.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.7\" class=\"v\">7<\/sup>N\u2019est-ce pas toi, \u00f4 notre Dieu, qui as chass\u00e9 les habitants de ce pays devant ton peuple d\u2019Isra\u00ebl, et qui l\u2019as donn\u00e9 pour toujours \u00e0 la post\u00e9rit\u00e9 d\u2019Abraham qui t\u2019aimait?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.8","name":"2 Chroniques 20:8","id":"fra-LSG:2Chr.20.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.6","name":"2 Chroniques 20:6","id":"fra-LSG:2Chr.20.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.20.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.8","label":"","reference":"2 Chroniques 20:8","prev_osis_id":"2Chr.020.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.8\" class=\"v\">8<\/sup>Ils l\u2019ont habit\u00e9, et ils t\u2019y ont b\u00e2ti un sanctuaire pour ton nom, en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.9","name":"2 Chroniques 20:9","id":"fra-LSG:2Chr.20.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.7","name":"2 Chroniques 20:7","id":"fra-LSG:2Chr.20.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.20.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.9","label":"","reference":"2 Chroniques 20:9","prev_osis_id":"2Chr.020.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.9\" class=\"v\">9<\/sup>S\u2019il nous survient quelque calamit\u00e9, l\u2019\u00e9p\u00e9e, le jugement, la peste ou la famine, nous nous pr\u00e9senterons devant cette maison et devant toi, car ton nom est dans cette maison, nous crierons \u00e0 toi du sein de notre d\u00e9tresse, et tu exauceras et tu sauveras!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.10","name":"2 Chroniques 20:10","id":"fra-LSG:2Chr.20.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.8","name":"2 Chroniques 20:8","id":"fra-LSG:2Chr.20.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.20.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.10","label":"","reference":"2 Chroniques 20:10","prev_osis_id":"2Chr.020.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.10\" class=\"v\">10<\/sup>Maintenant voici, les fils d\u2019Ammon et de Moab et ceux de la montagne de S\u00e9ir, chez lesquels tu n\u2019as pas permis \u00e0 Isra\u00ebl d\u2019entrer quand il venait du pays d\u2019\u00c9gypte, car il s\u2019est d\u00e9tourn\u00e9 d\u2019eux et ne les a pas d\u00e9truits,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.11","name":"2 Chroniques 20:11","id":"fra-LSG:2Chr.20.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.9","name":"2 Chroniques 20:9","id":"fra-LSG:2Chr.20.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.20.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.11","label":"","reference":"2 Chroniques 20:11","prev_osis_id":"2Chr.020.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.11\" class=\"v\">11<\/sup>les voici qui nous r\u00e9compensent en venant nous chasser de ton h\u00e9ritage, dont tu nous as mis en possession.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.12","name":"2 Chroniques 20:12","id":"fra-LSG:2Chr.20.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.10","name":"2 Chroniques 20:10","id":"fra-LSG:2Chr.20.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.20.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.12","label":"","reference":"2 Chroniques 20:12","prev_osis_id":"2Chr.020.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.12\" class=\"v\">12<\/sup>O notre Dieu, n\u2019exerceras-tu pas tes jugements sur eux? Car nous sommes sans force devant cette multitude nombreuse qui s\u2019avance contre nous, et nous ne savons que faire, mais nos yeux sont sur toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.13","name":"2 Chroniques 20:13","id":"fra-LSG:2Chr.20.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.11","name":"2 Chroniques 20:11","id":"fra-LSG:2Chr.20.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.20.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.13","label":"","reference":"2 Chroniques 20:13","prev_osis_id":"2Chr.020.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.13\" class=\"v\">13<\/sup>Tout Juda se tenait debout devant l\u2019\u00c9ternel, avec leurs petits enfants, leurs femmes et leurs fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.14","name":"2 Chroniques 20:14","id":"fra-LSG:2Chr.20.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.12","name":"2 Chroniques 20:12","id":"fra-LSG:2Chr.20.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.20.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.14","label":"","reference":"2 Chroniques 20:14","prev_osis_id":"2Chr.020.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.14\" class=\"v\">14<\/sup>Alors l\u2019esprit de l\u2019\u00c9ternel saisit au milieu de l\u2019assembl\u00e9e Jachaziel, fils de Zacharie, fils de Benaja, fils de Je\u00efel, fils de Matthania, L\u00e9vite, d\u2019entre les fils d\u2019Asaph.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.15","name":"2 Chroniques 20:15","id":"fra-LSG:2Chr.20.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.13","name":"2 Chroniques 20:13","id":"fra-LSG:2Chr.20.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.20.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.15","label":"","reference":"2 Chroniques 20:15","prev_osis_id":"2Chr.020.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et Jachaziel dit: Soyez attentifs, tout Juda et habitants de J\u00e9rusalem, et toi, roi Josaphat! Ainsi vous parle l\u2019\u00c9ternel: Ne craignez point et ne vous effrayez point devant cette multitude nombreuse, car ce ne sera pas vous qui combattrez, ce sera Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.16","name":"2 Chroniques 20:16","id":"fra-LSG:2Chr.20.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.14","name":"2 Chroniques 20:14","id":"fra-LSG:2Chr.20.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.20.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.16","label":"","reference":"2 Chroniques 20:16","prev_osis_id":"2Chr.020.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.16\" class=\"v\">16<\/sup>Demain, descendez contre eux; ils vont monter par la colline de Tsits, et vous les trouverez \u00e0 l\u2019extr\u00e9mit\u00e9 de la vall\u00e9e, en face du d\u00e9sert de Jeruel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.17","name":"2 Chroniques 20:17","id":"fra-LSG:2Chr.20.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.15","name":"2 Chroniques 20:15","id":"fra-LSG:2Chr.20.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.20.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.17","label":"","reference":"2 Chroniques 20:17","prev_osis_id":"2Chr.020.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.17\" class=\"v\">17<\/sup>Vous n\u2019aurez point \u00e0 combattre en cette affaire: pr\u00e9sentez-vous, tenez-vous l\u00e0, et vous verrez la d\u00e9livrance que l\u2019\u00c9ternel vous accordera. Juda et J\u00e9rusalem, ne craignez point et ne vous effrayez point, demain, sortez \u00e0 leur rencontre, et l\u2019\u00c9ternel sera avec vous!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.18","name":"2 Chroniques 20:18","id":"fra-LSG:2Chr.20.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.16","name":"2 Chroniques 20:16","id":"fra-LSG:2Chr.20.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.20.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.18","label":"","reference":"2 Chroniques 20:18","prev_osis_id":"2Chr.020.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.18\" class=\"v\">18<\/sup>Josaphat s\u2019inclina le visage contre terre, et tout Juda et les habitants de J\u00e9rusalem tomb\u00e8rent devant l\u2019\u00c9ternel pour se prosterner en sa pr\u00e9sence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.19","name":"2 Chroniques 20:19","id":"fra-LSG:2Chr.20.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.17","name":"2 Chroniques 20:17","id":"fra-LSG:2Chr.20.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.20.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.19","label":"","reference":"2 Chroniques 20:19","prev_osis_id":"2Chr.020.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.19\" class=\"v\">19<\/sup>Les L\u00e9vites d\u2019entre les fils des Kehathites et d\u2019entre les fils des Kor\u00e9ites se lev\u00e8rent pour c\u00e9l\u00e9brer d\u2019une voix forte et haute l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.20","name":"2 Chroniques 20:20","id":"fra-LSG:2Chr.20.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.18","name":"2 Chroniques 20:18","id":"fra-LSG:2Chr.20.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.20.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.20","label":"","reference":"2 Chroniques 20:20","prev_osis_id":"2Chr.020.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le lendemain, ils se mirent en marche de grand matin pour le d\u00e9sert de Tekoa. A leur d\u00e9part, Josaphat se pr\u00e9senta et dit: \u00c9coutez-moi, Juda et habitants de J\u00e9rusalem! Confiez-vous en l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu, et vous serez affermis; confiez-vous en ses proph\u00e8tes, et vous r\u00e9ussirez.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.21","name":"2 Chroniques 20:21","id":"fra-LSG:2Chr.20.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.19","name":"2 Chroniques 20:19","id":"fra-LSG:2Chr.20.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Chr.20.21","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.21","label":"","reference":"2 Chroniques 20:21","prev_osis_id":"2Chr.020.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.21\" class=\"v\">21<\/sup>Puis, d\u2019accord avec le peuple, il nomma des chantres qui, rev\u00eatus d\u2019ornements sacr\u00e9s, et marchant devant l\u2019arm\u00e9e, c\u00e9l\u00e9braient l\u2019\u00c9ternel et disaient: Louez l\u2019\u00c9ternel, car sa mis\u00e9ricorde dure \u00e0 toujours!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.22","name":"2 Chroniques 20:22","id":"fra-LSG:2Chr.20.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.20","name":"2 Chroniques 20:20","id":"fra-LSG:2Chr.20.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Chr.20.22","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.22","label":"","reference":"2 Chroniques 20:22","prev_osis_id":"2Chr.020.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.22\" class=\"v\">22<\/sup>Au moment o\u00f9 l\u2019on commen\u00e7ait les chants et les louanges, l\u2019\u00c9ternel pla\u00e7a une embuscade contre les fils d\u2019Ammon et de Moab et ceux de la montagne de S\u00e9ir, qui \u00e9taient venus contre Juda. Et ils furent battus.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.23","name":"2 Chroniques 20:23","id":"fra-LSG:2Chr.20.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.21","name":"2 Chroniques 20:21","id":"fra-LSG:2Chr.20.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Chr.20.23","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.23","label":"","reference":"2 Chroniques 20:23","prev_osis_id":"2Chr.020.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.23\" class=\"v\">23<\/sup>Les fils d\u2019Ammon et de Moab se jet\u00e8rent sur les habitants de la montagne de S\u00e9ir pour les d\u00e9vouer par interdit et les exterminer; et quand ils en eurent fini avec les habitants de S\u00e9ir, ils s\u2019aid\u00e8rent les uns les autres \u00e0 se d\u00e9truire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.24","name":"2 Chroniques 20:24","id":"fra-LSG:2Chr.20.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.22","name":"2 Chroniques 20:22","id":"fra-LSG:2Chr.20.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Chr.20.24","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.24","label":"","reference":"2 Chroniques 20:24","prev_osis_id":"2Chr.020.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.24\" class=\"v\">24<\/sup>Lorsque Juda fut arriv\u00e9 sur la hauteur d\u2019o\u00f9 l\u2019on aper\u00e7oit le d\u00e9sert, ils regard\u00e8rent du c\u00f4t\u00e9 de la multitude, et voici, c\u2019\u00e9taient des cadavres \u00e9tendus \u00e0 terre, et personne n\u2019avait \u00e9chapp\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.25","name":"2 Chroniques 20:25","id":"fra-LSG:2Chr.20.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.23","name":"2 Chroniques 20:23","id":"fra-LSG:2Chr.20.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Chr.20.25","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.25","label":"","reference":"2 Chroniques 20:25","prev_osis_id":"2Chr.020.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.25\" class=\"v\">25<\/sup>Josaphat et son peuple all\u00e8rent prendre leurs d\u00e9pouilles; ils trouv\u00e8rent parmi les cadavres d\u2019abondantes richesses et des objets pr\u00e9cieux, et ils en enlev\u00e8rent tant qu\u2019ils ne purent tout emporter. Ils mirent trois jours au pillage du butin, car il \u00e9tait consid\u00e9rable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.26","name":"2 Chroniques 20:26","id":"fra-LSG:2Chr.20.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.24","name":"2 Chroniques 20:24","id":"fra-LSG:2Chr.20.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Chr.20.26","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.26","label":"","reference":"2 Chroniques 20:26","prev_osis_id":"2Chr.020.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.26\" class=\"v\">26<\/sup>Le quatri\u00e8me jour, ils s\u2019assembl\u00e8rent dans la vall\u00e9e de Beraca, o\u00f9 ils b\u00e9nirent l\u2019\u00c9ternel; c\u2019est pourquoi ils appel\u00e8rent ce lieu vall\u00e9e de Beraca, nom qui lui est rest\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.27","name":"2 Chroniques 20:27","id":"fra-LSG:2Chr.20.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.25","name":"2 Chroniques 20:25","id":"fra-LSG:2Chr.20.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Chr.20.27","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.27","label":"","reference":"2 Chroniques 20:27","prev_osis_id":"2Chr.020.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.27\" class=\"v\">27<\/sup>Tous les hommes de Juda et de J\u00e9rusalem, ayant \u00e0 leur t\u00eate Josaphat, partirent joyeux pour retourner \u00e0 J\u00e9rusalem, car l\u2019\u00c9ternel les avait remplis de joie en les d\u00e9livrant de leurs ennemis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.28","name":"2 Chroniques 20:28","id":"fra-LSG:2Chr.20.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.26","name":"2 Chroniques 20:26","id":"fra-LSG:2Chr.20.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Chr.20.28","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.28","label":"","reference":"2 Chroniques 20:28","prev_osis_id":"2Chr.020.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.28\" class=\"v\">28<\/sup>Ils entr\u00e8rent \u00e0 J\u00e9rusalem et dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, au son des luths, des harpes et des trompettes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.29","name":"2 Chroniques 20:29","id":"fra-LSG:2Chr.20.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.27","name":"2 Chroniques 20:27","id":"fra-LSG:2Chr.20.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Chr.20.29","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.29","label":"","reference":"2 Chroniques 20:29","prev_osis_id":"2Chr.020.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.29\" class=\"v\">29<\/sup>La terreur de l\u2019\u00c9ternel s\u2019empara de tous les royaumes des autres pays, lorsqu\u2019ils apprirent que l\u2019\u00c9ternel avait combattu contre les ennemis d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.30","name":"2 Chroniques 20:30","id":"fra-LSG:2Chr.20.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.28","name":"2 Chroniques 20:28","id":"fra-LSG:2Chr.20.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Chr.20.30","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.30","label":"","reference":"2 Chroniques 20:30","prev_osis_id":"2Chr.020.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.30\" class=\"v\">30<\/sup>Et le royaume de Josaphat fut tranquille, et son Dieu lui donna du repos de tous c\u00f4t\u00e9s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.31","name":"2 Chroniques 20:31","id":"fra-LSG:2Chr.20.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.29","name":"2 Chroniques 20:29","id":"fra-LSG:2Chr.20.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Chr.20.31","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.31","label":"","reference":"2 Chroniques 20:31","prev_osis_id":"2Chr.020.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.032,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Fin de son r\u00e8gne<\/h3>\n<h5 class=\"r\">20 v. 31 \u00e0 21 v. 1: cf. 1 R 22:41-54. \u00c9p 5:7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.31\" class=\"v\">31<\/sup>Josaphat r\u00e9gna sur Juda. Il avait trente-cinq ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna vingt-cinq ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Azuba, fille de Schilchi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.32","name":"2 Chroniques 20:32","id":"fra-LSG:2Chr.20.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.30","name":"2 Chroniques 20:30","id":"fra-LSG:2Chr.20.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Chr.20.32","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.32","label":"","reference":"2 Chroniques 20:32","prev_osis_id":"2Chr.020.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.32\" class=\"v\">32<\/sup>Il marcha dans la voie de son p\u00e8re Asa, et ne s\u2019en d\u00e9tourna point, faisant ce qui est droit aux yeux de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.33","name":"2 Chroniques 20:33","id":"fra-LSG:2Chr.20.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.31","name":"2 Chroniques 20:31","id":"fra-LSG:2Chr.20.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Chr.20.33","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.33","label":"","reference":"2 Chroniques 20:33","prev_osis_id":"2Chr.020.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.33\" class=\"v\">33<\/sup>Seulement, les hauts lieux ne disparurent point, et le peuple n\u2019avait point encore le c\u0153ur fermement attach\u00e9 au Dieu de ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.34","name":"2 Chroniques 20:34","id":"fra-LSG:2Chr.20.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.32","name":"2 Chroniques 20:32","id":"fra-LSG:2Chr.20.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:2Chr.20.34","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.34","label":"","reference":"2 Chroniques 20:34","prev_osis_id":"2Chr.020.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.34\" class=\"v\">34<\/sup>Le reste des actions de Josaphat, les premi\u00e8res et les derni\u00e8res, cela est \u00e9crit dans les m\u00e9moires de J\u00e9hu, fils de Hanani, lesquels sont ins\u00e9r\u00e9s dans le livre des rois d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.35","name":"2 Chroniques 20:35","id":"fra-LSG:2Chr.20.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.33","name":"2 Chroniques 20:33","id":"fra-LSG:2Chr.20.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:2Chr.20.35","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.35","label":"","reference":"2 Chroniques 20:35","prev_osis_id":"2Chr.020.034,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.35\" class=\"v\">35<\/sup>Apr\u00e8s cela, Josaphat, roi de Juda, s\u2019associa avec le roi d\u2019Isra\u00ebl, Achazia, dont la conduite \u00e9tait impie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.36","name":"2 Chroniques 20:36","id":"fra-LSG:2Chr.20.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.34","name":"2 Chroniques 20:34","id":"fra-LSG:2Chr.20.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:2Chr.20.36","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.36","label":"","reference":"2 Chroniques 20:36","prev_osis_id":"2Chr.020.035,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.020.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.36\" class=\"v\">36<\/sup>Il s\u2019associa avec lui pour construire des navires destin\u00e9s \u00e0 aller \u00e0 Tarsis, et ils firent les navires \u00e0 \u00c9tsjon-Gu\u00e9ber.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.37","name":"2 Chroniques 20:37","id":"fra-LSG:2Chr.20.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.35","name":"2 Chroniques 20:35","id":"fra-LSG:2Chr.20.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:2Chr.20.37","osis_end":"fra-LSG:2Chr.20.37","label":"","reference":"2 Chroniques 20:37","prev_osis_id":"2Chr.020.036,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.20.37\" class=\"v\">37<\/sup>Alors \u00c9li\u00e9zer, fils de Dodava, de Mar\u00e9scha, proph\u00e9tisa contre Josaphat, et dit: Parce que tu t\u2019es associ\u00e9 avec Achazia, l\u2019\u00c9ternel d\u00e9truit ton \u0153uvre. Et les navires furent bris\u00e9s, et ne purent aller \u00e0 Tarsis.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.20","name":"2 Chroniques 20","id":"fra-LSG:2Chr.20"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.1","name":"2 Chroniques 21:1","id":"fra-LSG:2Chr.21.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.36","name":"2 Chroniques 20:36","id":"fra-LSG:2Chr.20.36"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb344b311.22135734');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb344b311.22135734\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb344b311.22135734","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb344b311.22135734'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb344b311.22135734\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}