{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.18.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.1","label":"","reference":"2 Chroniques 18:1","prev_osis_id":"2Chr.017.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Exp\u00e9dition d\u2019Achab et de Josaphat contre les Syriens; Achab bless\u00e9 mortellement<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-27: cf. 1 R 22:1-28. J\u00e9 28. 2 Th 2:11, 12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.1\" class=\"v\">1<\/sup>Josaphat eut en abondance des richesses et de la gloire, et il s\u2019allia par mariage avec Achab.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.2","name":"2 Chroniques 18:2","id":"fra-LSG:2Chr.18.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.17.19","name":"2 Chroniques 17:19","id":"fra-LSG:2Chr.17.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.18.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.2","label":"","reference":"2 Chroniques 18:2","prev_osis_id":"2Chr.018.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.2\" class=\"v\">2<\/sup>Au bout de quelques ann\u00e9es, il descendit aupr\u00e8s d\u2019Achab \u00e0 Samarie; et Achab tua pour lui et pour le peuple qui \u00e9tait avec lui un grand nombre de brebis et de b\u0153ufs, et il le sollicita de monter \u00e0 Ramoth en Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.3","name":"2 Chroniques 18:3","id":"fra-LSG:2Chr.18.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.1","name":"2 Chroniques 18:1","id":"fra-LSG:2Chr.18.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.18.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.3","label":"","reference":"2 Chroniques 18:3","prev_osis_id":"2Chr.018.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.3\" class=\"v\">3<\/sup>Achab, roi d\u2019Isra\u00ebl, dit \u00e0 Josaphat, roi de Juda: Veux-tu venir avec moi \u00e0 Ramoth en Galaad? Josaphat lui r\u00e9pondit: Moi comme toi, et mon peuple comme ton peuple, nous irons l\u2019attaquer avec toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.4","name":"2 Chroniques 18:4","id":"fra-LSG:2Chr.18.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.2","name":"2 Chroniques 18:2","id":"fra-LSG:2Chr.18.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.18.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.4","label":"","reference":"2 Chroniques 18:4","prev_osis_id":"2Chr.018.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.4\" class=\"v\">4<\/sup>Puis Josaphat dit au roi d\u2019Isra\u00ebl: Consulte maintenant, je te prie, la parole de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.5","name":"2 Chroniques 18:5","id":"fra-LSG:2Chr.18.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.3","name":"2 Chroniques 18:3","id":"fra-LSG:2Chr.18.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.18.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.5","label":"","reference":"2 Chroniques 18:5","prev_osis_id":"2Chr.018.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.5\" class=\"v\">5<\/sup>Le roi d\u2019Isra\u00ebl assembla les proph\u00e8tes, au nombre de quatre cents, et leur dit: Irons-nous attaquer Ramoth en Galaad, ou dois-je y renoncer? Et ils r\u00e9pondirent: Monte, et Dieu la livrera entre les mains du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.6","name":"2 Chroniques 18:6","id":"fra-LSG:2Chr.18.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.4","name":"2 Chroniques 18:4","id":"fra-LSG:2Chr.18.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.18.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.6","label":"","reference":"2 Chroniques 18:6","prev_osis_id":"2Chr.018.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais Josaphat dit: N\u2019y a-t-il plus ici aucun proph\u00e8te de l\u2019\u00c9ternel, par qui nous puissions le consulter?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.7","name":"2 Chroniques 18:7","id":"fra-LSG:2Chr.18.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.5","name":"2 Chroniques 18:5","id":"fra-LSG:2Chr.18.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.18.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.7","label":"","reference":"2 Chroniques 18:7","prev_osis_id":"2Chr.018.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.7\" class=\"v\">7<\/sup>Le roi d\u2019Isra\u00ebl r\u00e9pondit \u00e0 Josaphat: Il y a encore un homme par qui l\u2019on pourrait consulter l\u2019\u00c9ternel; mais je le hais, car il ne me proph\u00e9tise rien de bon, il ne proph\u00e9tise jamais que du mal: c\u2019est Mich\u00e9e, fils de Jimla. Et Josaphat dit: Que le roi ne parle pas ainsi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.8","name":"2 Chroniques 18:8","id":"fra-LSG:2Chr.18.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.6","name":"2 Chroniques 18:6","id":"fra-LSG:2Chr.18.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.18.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.8","label":"","reference":"2 Chroniques 18:8","prev_osis_id":"2Chr.018.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.8\" class=\"v\">8<\/sup>Alors le roi d\u2019Isra\u00ebl appela un eunuque, et dit: Fais venir tout de suite Mich\u00e9e, fils de Jimla.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.9","name":"2 Chroniques 18:9","id":"fra-LSG:2Chr.18.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.7","name":"2 Chroniques 18:7","id":"fra-LSG:2Chr.18.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.18.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.9","label":"","reference":"2 Chroniques 18:9","prev_osis_id":"2Chr.018.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.9\" class=\"v\">9<\/sup>Le roi d\u2019Isra\u00ebl et Josaphat, roi de Juda, \u00e9taient assis chacun sur son tr\u00f4ne, rev\u00eatus de leurs habits royaux; ils \u00e9taient assis dans la place \u00e0 l\u2019entr\u00e9e de la porte de Samarie. Et tous les proph\u00e8tes proph\u00e9tisaient devant eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.10","name":"2 Chroniques 18:10","id":"fra-LSG:2Chr.18.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.8","name":"2 Chroniques 18:8","id":"fra-LSG:2Chr.18.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.18.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.10","label":"","reference":"2 Chroniques 18:10","prev_osis_id":"2Chr.018.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.10\" class=\"v\">10<\/sup>S\u00e9d\u00e9cias, fils de Kenaana, s\u2019\u00e9tait fait des cornes de fer, et il dit: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Avec ces cornes, tu frapperas les Syriens jusqu\u2019\u00e0 les d\u00e9truire.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.11","name":"2 Chroniques 18:11","id":"fra-LSG:2Chr.18.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.9","name":"2 Chroniques 18:9","id":"fra-LSG:2Chr.18.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.18.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.11","label":"","reference":"2 Chroniques 18:11","prev_osis_id":"2Chr.018.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.11\" class=\"v\">11<\/sup>Et tous les proph\u00e8tes proph\u00e9tis\u00e8rent de m\u00eame, en disant: Monte \u00e0 Ramoth en Galaad! Tu auras du succ\u00e8s, et l\u2019\u00c9ternel la livrera entre les mains du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.12","name":"2 Chroniques 18:12","id":"fra-LSG:2Chr.18.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.10","name":"2 Chroniques 18:10","id":"fra-LSG:2Chr.18.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.18.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.12","label":"","reference":"2 Chroniques 18:12","prev_osis_id":"2Chr.018.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le messager qui \u00e9tait all\u00e9 appeler Mich\u00e9e lui parla ainsi: Voici, les proph\u00e8tes d\u2019un commun accord proph\u00e9tisent du bien au roi; que ta parole soit donc comme la parole de chacun d\u2019eux! Annonce du bien!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.13","name":"2 Chroniques 18:13","id":"fra-LSG:2Chr.18.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.11","name":"2 Chroniques 18:11","id":"fra-LSG:2Chr.18.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.18.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.13","label":"","reference":"2 Chroniques 18:13","prev_osis_id":"2Chr.018.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.13\" class=\"v\">13<\/sup>Mich\u00e9e r\u00e9pondit: L\u2019\u00c9ternel est vivant! J\u2019annoncerai ce que dira mon Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.14","name":"2 Chroniques 18:14","id":"fra-LSG:2Chr.18.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.12","name":"2 Chroniques 18:12","id":"fra-LSG:2Chr.18.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.18.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.14","label":"","reference":"2 Chroniques 18:14","prev_osis_id":"2Chr.018.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.14\" class=\"v\">14<\/sup>Lorsqu\u2019il fut arriv\u00e9 aupr\u00e8s du roi, le roi lui dit: Mich\u00e9e, irons-nous attaquer Ramoth en Galaad, ou dois-je y renoncer? Il r\u00e9pondit: Montez! Vous aurez du succ\u00e8s, et ils seront livr\u00e9s entre vos mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.15","name":"2 Chroniques 18:15","id":"fra-LSG:2Chr.18.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.13","name":"2 Chroniques 18:13","id":"fra-LSG:2Chr.18.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.18.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.15","label":"","reference":"2 Chroniques 18:15","prev_osis_id":"2Chr.018.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et le roi lui dit: Combien de fois me faudra-t-il te faire jurer de ne me dire que la v\u00e9rit\u00e9 au nom de l\u2019\u00c9ternel?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.16","name":"2 Chroniques 18:16","id":"fra-LSG:2Chr.18.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.14","name":"2 Chroniques 18:14","id":"fra-LSG:2Chr.18.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.18.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.16","label":"","reference":"2 Chroniques 18:16","prev_osis_id":"2Chr.018.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mich\u00e9e r\u00e9pondit: Je vois tout Isra\u00ebl dispers\u00e9 sur les montagnes, comme des brebis qui n\u2019ont point de berger; et l\u2019\u00c9ternel dit: Ces gens n\u2019ont point de ma\u00eetre, que chacun retourne en paix dans sa maison!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.17","name":"2 Chroniques 18:17","id":"fra-LSG:2Chr.18.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.15","name":"2 Chroniques 18:15","id":"fra-LSG:2Chr.18.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.18.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.17","label":"","reference":"2 Chroniques 18:17","prev_osis_id":"2Chr.018.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le roi d\u2019Isra\u00ebl dit \u00e0 Josaphat: Ne te l\u2019ai-je pas dit? Il ne proph\u00e9tise sur moi rien de bon, il ne proph\u00e9tise que du mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.18","name":"2 Chroniques 18:18","id":"fra-LSG:2Chr.18.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.16","name":"2 Chroniques 18:16","id":"fra-LSG:2Chr.18.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.18.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.18","label":"","reference":"2 Chroniques 18:18","prev_osis_id":"2Chr.018.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.18\" class=\"v\">18<\/sup>Et Mich\u00e9e dit: \u00c9coutez donc la parole de l\u2019\u00c9ternel! J\u2019ai vu l\u2019\u00c9ternel assis sur son tr\u00f4ne, et toute l\u2019arm\u00e9e des cieux se tenant \u00e0 sa droite et \u00e0 sa gauche.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.19","name":"2 Chroniques 18:19","id":"fra-LSG:2Chr.18.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.17","name":"2 Chroniques 18:17","id":"fra-LSG:2Chr.18.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.18.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.19","label":"","reference":"2 Chroniques 18:19","prev_osis_id":"2Chr.018.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.19\" class=\"v\">19<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit: Qui s\u00e9duira Achab, roi d\u2019Isra\u00ebl, pour qu\u2019il monte \u00e0 Ramoth en Galaad et qu\u2019il y p\u00e9risse? Ils r\u00e9pondirent l\u2019un d\u2019une mani\u00e8re, l\u2019autre d\u2019une autre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.20","name":"2 Chroniques 18:20","id":"fra-LSG:2Chr.18.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.18","name":"2 Chroniques 18:18","id":"fra-LSG:2Chr.18.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.18.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.20","label":"","reference":"2 Chroniques 18:20","prev_osis_id":"2Chr.018.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.20\" class=\"v\">20<\/sup>Et un esprit vint se pr\u00e9senter devant l\u2019\u00c9ternel, et dit: Moi, je le s\u00e9duirai. L\u2019\u00c9ternel lui dit: Comment?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.21","name":"2 Chroniques 18:21","id":"fra-LSG:2Chr.18.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.19","name":"2 Chroniques 18:19","id":"fra-LSG:2Chr.18.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Chr.18.21","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.21","label":"","reference":"2 Chroniques 18:21","prev_osis_id":"2Chr.018.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.21\" class=\"v\">21<\/sup>Je sortirai, r\u00e9pondit-il, et je serai un esprit de mensonge dans la bouche de tous ses proph\u00e8tes. L\u2019\u00c9ternel dit: Tu le s\u00e9duiras, et tu en viendras \u00e0 bout; sors, et fais ainsi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.22","name":"2 Chroniques 18:22","id":"fra-LSG:2Chr.18.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.20","name":"2 Chroniques 18:20","id":"fra-LSG:2Chr.18.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Chr.18.22","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.22","label":"","reference":"2 Chroniques 18:22","prev_osis_id":"2Chr.018.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.22\" class=\"v\">22<\/sup>Et maintenant, voici, l\u2019\u00c9ternel a mis un esprit de mensonge dans la bouche de tes proph\u00e8tes qui sont l\u00e0. Et l\u2019\u00c9ternel a prononc\u00e9 du mal contre toi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.23","name":"2 Chroniques 18:23","id":"fra-LSG:2Chr.18.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.21","name":"2 Chroniques 18:21","id":"fra-LSG:2Chr.18.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Chr.18.23","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.23","label":"","reference":"2 Chroniques 18:23","prev_osis_id":"2Chr.018.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.23\" class=\"v\">23<\/sup>Alors S\u00e9d\u00e9cias, fils de Kenaana, s\u2019\u00e9tant approch\u00e9, frappa Mich\u00e9e sur la joue, et dit: Par quel chemin l\u2019esprit de l\u2019\u00c9ternel est-il sorti de moi pour te parler?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.24","name":"2 Chroniques 18:24","id":"fra-LSG:2Chr.18.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.22","name":"2 Chroniques 18:22","id":"fra-LSG:2Chr.18.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Chr.18.24","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.24","label":"","reference":"2 Chroniques 18:24","prev_osis_id":"2Chr.018.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.24\" class=\"v\">24<\/sup>Mich\u00e9e r\u00e9pondit: Tu le verras au jour o\u00f9 tu iras de chambre en chambre pour te cacher.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.25","name":"2 Chroniques 18:25","id":"fra-LSG:2Chr.18.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.23","name":"2 Chroniques 18:23","id":"fra-LSG:2Chr.18.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Chr.18.25","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.25","label":"","reference":"2 Chroniques 18:25","prev_osis_id":"2Chr.018.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.25\" class=\"v\">25<\/sup>Le roi d\u2019Isra\u00ebl dit: Prenez Mich\u00e9e et emmenez-le vers Amon, chef de la ville, et vers Joas, fils du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.26","name":"2 Chroniques 18:26","id":"fra-LSG:2Chr.18.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.24","name":"2 Chroniques 18:24","id":"fra-LSG:2Chr.18.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Chr.18.26","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.26","label":"","reference":"2 Chroniques 18:26","prev_osis_id":"2Chr.018.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.26\" class=\"v\">26<\/sup>Vous direz: Ainsi parle le roi: Mettez cet homme en prison, et nourrissez-le du pain et de l\u2019eau d\u2019affliction, jusqu\u2019\u00e0 ce que je revienne en paix.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.27","name":"2 Chroniques 18:27","id":"fra-LSG:2Chr.18.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.25","name":"2 Chroniques 18:25","id":"fra-LSG:2Chr.18.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Chr.18.27","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.27","label":"","reference":"2 Chroniques 18:27","prev_osis_id":"2Chr.018.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.27\" class=\"v\">27<\/sup>Et Mich\u00e9e dit: Si tu reviens en paix, l\u2019\u00c9ternel n\u2019a point parl\u00e9 par moi. Il dit encore: Vous tous, peuples, entendez!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.28","name":"2 Chroniques 18:28","id":"fra-LSG:2Chr.18.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.26","name":"2 Chroniques 18:26","id":"fra-LSG:2Chr.18.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Chr.18.28","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.28","label":"","reference":"2 Chroniques 18:28","prev_osis_id":"2Chr.018.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.029,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 28-34: cf. 1 R 22:29-38. Pr 29:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.28\" class=\"v\">28<\/sup>Le roi d\u2019Isra\u00ebl et Josaphat, roi de Juda, mont\u00e8rent \u00e0 Ramoth en Galaad.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.29","name":"2 Chroniques 18:29","id":"fra-LSG:2Chr.18.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.27","name":"2 Chroniques 18:27","id":"fra-LSG:2Chr.18.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Chr.18.29","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.29","label":"","reference":"2 Chroniques 18:29","prev_osis_id":"2Chr.018.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.29\" class=\"v\">29<\/sup>Le roi d\u2019Isra\u00ebl dit \u00e0 Josaphat: Je veux me d\u00e9guiser pour aller au combat; mais toi, rev\u00eats-toi de tes habits. Et le roi d\u2019Isra\u00ebl se d\u00e9guisa, et ils all\u00e8rent au combat.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.30","name":"2 Chroniques 18:30","id":"fra-LSG:2Chr.18.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.28","name":"2 Chroniques 18:28","id":"fra-LSG:2Chr.18.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Chr.18.30","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.30","label":"","reference":"2 Chroniques 18:30","prev_osis_id":"2Chr.018.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.30\" class=\"v\">30<\/sup>Le roi de Syrie avait donn\u00e9 cet ordre aux chefs de ses chars: Vous n\u2019attaquerez ni petit ni grand, mais vous attaquerez seulement le roi d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.31","name":"2 Chroniques 18:31","id":"fra-LSG:2Chr.18.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.29","name":"2 Chroniques 18:29","id":"fra-LSG:2Chr.18.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Chr.18.31","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.31","label":"","reference":"2 Chroniques 18:31","prev_osis_id":"2Chr.018.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.31\" class=\"v\">31<\/sup>Quand les chefs des chars aper\u00e7urent Josaphat, ils dirent: C\u2019est le roi d\u2019Isra\u00ebl. Et ils l\u2019entour\u00e8rent pour l\u2019attaquer. Josaphat poussa un cri, et l\u2019\u00c9ternel le secourut, et Dieu les \u00e9carta de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.32","name":"2 Chroniques 18:32","id":"fra-LSG:2Chr.18.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.30","name":"2 Chroniques 18:30","id":"fra-LSG:2Chr.18.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Chr.18.32","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.32","label":"","reference":"2 Chroniques 18:32","prev_osis_id":"2Chr.018.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.32\" class=\"v\">32<\/sup>Les chefs des chars, voyant que ce n\u2019\u00e9tait pas le roi d\u2019Isra\u00ebl, s\u2019\u00e9loign\u00e8rent de lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.33","name":"2 Chroniques 18:33","id":"fra-LSG:2Chr.18.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.31","name":"2 Chroniques 18:31","id":"fra-LSG:2Chr.18.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Chr.18.33","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.33","label":"","reference":"2 Chroniques 18:33","prev_osis_id":"2Chr.018.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.018.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.33\" class=\"v\">33<\/sup>Alors un homme tira de son arc au hasard, et frappa le roi d\u2019Isra\u00ebl au d\u00e9faut de la cuirasse. Le roi dit \u00e0 celui qui dirigeait son char: Tourne, et fais-moi sortir du champ de bataille, car je suis bless\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.34","name":"2 Chroniques 18:34","id":"fra-LSG:2Chr.18.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.32","name":"2 Chroniques 18:32","id":"fra-LSG:2Chr.18.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:2Chr.18.34","osis_end":"fra-LSG:2Chr.18.34","label":"","reference":"2 Chroniques 18:34","prev_osis_id":"2Chr.018.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.019.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.18.34\" class=\"v\">34<\/sup>Le combat devint acharn\u00e9 ce jour-l\u00e0. Le roi d\u2019Isra\u00ebl fut retenu dans son char, en face des Syriens, jusqu\u2019au soir, et il mourut vers le coucher du soleil.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.18","name":"2 Chroniques 18","id":"fra-LSG:2Chr.18"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.19.1","name":"2 Chroniques 19:1","id":"fra-LSG:2Chr.19.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.18.33","name":"2 Chroniques 18:33","id":"fra-LSG:2Chr.18.33"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd57f119.48899297');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd57f119.48899297\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd57f119.48899297","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd57f119.48899297'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd57f119.48899297\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}