{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.16.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.1","label":"","reference":"2 Chroniques 16:1","prev_osis_id":"2Chr.015.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Faute que commit Asa en s\u2019alliant avec le roi de Syrie contre le roi d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-6: cf. 1 R 15:16-22.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    La trente-sixi\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne d\u2019Asa, Baescha, roi d\u2019Isra\u00ebl, monta contre Juda; et il b\u00e2tit Rama, pour emp\u00eacher ceux d\u2019Asa, roi de Juda, de sortir et d\u2019entrer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.2","name":"2 Chroniques 16:2","id":"fra-LSG:2Chr.16.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.15.19","name":"2 Chroniques 15:19","id":"fra-LSG:2Chr.15.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.16.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.2","label":"","reference":"2 Chroniques 16:2","prev_osis_id":"2Chr.016.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.2\" class=\"v\">2<\/sup>Asa sortit de l\u2019argent et de l\u2019or des tr\u00e9sors de la maison de l\u2019\u00c9ternel et de la maison du roi, et il envoya des messagers vers Ben-Hadad, roi de Syrie, qui habitait \u00e0 Damas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.3","name":"2 Chroniques 16:3","id":"fra-LSG:2Chr.16.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.1","name":"2 Chroniques 16:1","id":"fra-LSG:2Chr.16.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.16.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.3","label":"","reference":"2 Chroniques 16:3","prev_osis_id":"2Chr.016.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il lui fit dire: Qu\u2019il y ait une alliance entre moi et toi, comme il y en eut une entre mon p\u00e8re et ton p\u00e8re. Voici, je t\u2019envoie de l\u2019argent et de l\u2019or. Va, romps ton alliance avec Baescha, roi d\u2019Isra\u00ebl, afin qu\u2019il s\u2019\u00e9loigne de moi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.4","name":"2 Chroniques 16:4","id":"fra-LSG:2Chr.16.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.2","name":"2 Chroniques 16:2","id":"fra-LSG:2Chr.16.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.16.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.4","label":"","reference":"2 Chroniques 16:4","prev_osis_id":"2Chr.016.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.4\" class=\"v\">4<\/sup>Ben-Hadad \u00e9couta le roi Asa; il envoya les chefs de son arm\u00e9e contre les villes d\u2019Isra\u00ebl, et ils frapp\u00e8rent Ijjon, Dan, Abel-Ma\u00efm, et tous les magasins des villes de Nephthali.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.5","name":"2 Chroniques 16:5","id":"fra-LSG:2Chr.16.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.3","name":"2 Chroniques 16:3","id":"fra-LSG:2Chr.16.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.16.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.5","label":"","reference":"2 Chroniques 16:5","prev_osis_id":"2Chr.016.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.5\" class=\"v\">5<\/sup>Lorsque Baescha l\u2019apprit, il cessa de b\u00e2tir Rama et interrompit ses travaux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.6","name":"2 Chroniques 16:6","id":"fra-LSG:2Chr.16.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.4","name":"2 Chroniques 16:4","id":"fra-LSG:2Chr.16.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.16.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.6","label":"","reference":"2 Chroniques 16:6","prev_osis_id":"2Chr.016.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.6\" class=\"v\">6<\/sup>Le roi Asa occupa tout Juda \u00e0 emporter les pierres et le bois que Baescha employait \u00e0 la construction de Rama, et il s\u2019en servit pour b\u00e2tir Gu\u00e9ba et Mitspa.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.7","name":"2 Chroniques 16:7","id":"fra-LSG:2Chr.16.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.5","name":"2 Chroniques 16:5","id":"fra-LSG:2Chr.16.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.16.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.7","label":"","reference":"2 Chroniques 16:7","prev_osis_id":"2Chr.016.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.008,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 7-14: cf. (\u00c9s 31:1-6. J\u00e9 17:5-10.) 1 R 15:23, 24.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.7\" class=\"v\">7<\/sup>Dans ce temps-l\u00e0, Hanani, le voyant, alla aupr\u00e8s d\u2019Asa, roi de Juda, et lui dit: Parce que tu t\u2019es appuy\u00e9 sur le roi de Syrie et que tu ne t\u2019es pas appuy\u00e9 sur l\u2019\u00c9ternel, ton Dieu, l\u2019arm\u00e9e du roi de Syrie s\u2019est \u00e9chapp\u00e9e de tes mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.8","name":"2 Chroniques 16:8","id":"fra-LSG:2Chr.16.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.6","name":"2 Chroniques 16:6","id":"fra-LSG:2Chr.16.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.16.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.8","label":"","reference":"2 Chroniques 16:8","prev_osis_id":"2Chr.016.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les \u00c9thiopiens et les Libyens ne formaient-ils pas une grande arm\u00e9e, avec des chars et une multitude de cavaliers? Et cependant l\u2019\u00c9ternel les a livr\u00e9s entre tes mains, parce que tu t\u2019\u00e9tais appuy\u00e9 sur lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.9","name":"2 Chroniques 16:9","id":"fra-LSG:2Chr.16.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.7","name":"2 Chroniques 16:7","id":"fra-LSG:2Chr.16.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.16.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.9","label":"","reference":"2 Chroniques 16:9","prev_osis_id":"2Chr.016.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.9\" class=\"v\">9<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel \u00e9tend ses regards sur toute la terre, pour soutenir ceux dont le c\u0153ur est tout entier \u00e0 lui. Tu as agi en insens\u00e9 dans cette affaire, car d\u00e8s \u00e0 pr\u00e9sent tu auras des guerres.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.10","name":"2 Chroniques 16:10","id":"fra-LSG:2Chr.16.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.8","name":"2 Chroniques 16:8","id":"fra-LSG:2Chr.16.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.16.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.10","label":"","reference":"2 Chroniques 16:10","prev_osis_id":"2Chr.016.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.10\" class=\"v\">10<\/sup>Asa fut irrit\u00e9 contre le voyant, et il le fit mettre en prison, parce qu\u2019il \u00e9tait en col\u00e8re contre lui. Et dans le m\u00eame temps Asa opprima aussi quelques-uns du peuple.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.11","name":"2 Chroniques 16:11","id":"fra-LSG:2Chr.16.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.9","name":"2 Chroniques 16:9","id":"fra-LSG:2Chr.16.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.16.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.11","label":"","reference":"2 Chroniques 16:11","prev_osis_id":"2Chr.016.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.11\" class=\"v\">11<\/sup>Les actions d\u2019Asa, les premi\u00e8res et les derni\u00e8res, sont \u00e9crites dans le livre des rois de Juda et d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.12","name":"2 Chroniques 16:12","id":"fra-LSG:2Chr.16.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.10","name":"2 Chroniques 16:10","id":"fra-LSG:2Chr.16.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.16.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.12","label":"","reference":"2 Chroniques 16:12","prev_osis_id":"2Chr.016.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.12\" class=\"v\">12<\/sup>La trente-neuvi\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne, Asa eut les pieds malades au point d\u2019\u00e9prouver de grandes souffrances; m\u00eame pendant sa maladie, il ne chercha pas l\u2019\u00c9ternel, mais il consulta les m\u00e9decins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.13","name":"2 Chroniques 16:13","id":"fra-LSG:2Chr.16.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.11","name":"2 Chroniques 16:11","id":"fra-LSG:2Chr.16.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.16.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.13","label":"","reference":"2 Chroniques 16:13","prev_osis_id":"2Chr.016.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.016.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.13\" class=\"v\">13<\/sup>Asa se coucha avec ses p\u00e8res, et il mourut la quarante et uni\u00e8me ann\u00e9e de son r\u00e8gne;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.14","name":"2 Chroniques 16:14","id":"fra-LSG:2Chr.16.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.12","name":"2 Chroniques 16:12","id":"fra-LSG:2Chr.16.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.16.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.16.14","label":"","reference":"2 Chroniques 16:14","prev_osis_id":"2Chr.016.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.017.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.16.14\" class=\"v\">14<\/sup>on l\u2019enterra dans le s\u00e9pulcre qu\u2019il s\u2019\u00e9tait creus\u00e9 dans la ville de David. On le coucha sur un lit qu\u2019on avait garni d\u2019aromates et de parfums pr\u00e9par\u00e9s selon l\u2019art du parfumeur, et l\u2019on en br\u00fbla en son honneur une quantit\u00e9 tr\u00e8s consid\u00e9rable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.16","name":"2 Chroniques 16","id":"fra-LSG:2Chr.16"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.17.1","name":"2 Chroniques 17:1","id":"fra-LSG:2Chr.17.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.16.13","name":"2 Chroniques 16:13","id":"fra-LSG:2Chr.16.13"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb36490d2.84812532');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb36490d2.84812532\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb36490d2.84812532","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb36490d2.84812532'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb36490d2.84812532\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}