{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.12.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.1","label":"","reference":"2 Chroniques 12:1","prev_osis_id":"2Chr.011.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Invasion de Schischak, roi d\u2019\u00c9gypte. Mort de Roboam<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-16: cf. 1 R 14:21-31. (J\u00e9 2:9-13, 19. N\u00e9 9:26, 27. Ps 106:40-45.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Lorsque Roboam se fut affermi dans son royaume et qu\u2019il eut acquis de la force, il abandonna la loi de l\u2019\u00c9ternel, et tout Isra\u00ebl l\u2019abandonna avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.2","name":"2 Chroniques 12:2","id":"fra-LSG:2Chr.12.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.11.23","name":"2 Chroniques 11:23","id":"fra-LSG:2Chr.11.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.12.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.2","label":"","reference":"2 Chroniques 12:2","prev_osis_id":"2Chr.012.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.2\" class=\"v\">2<\/sup>La cinqui\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de Roboam, Schischak, roi d\u2019\u00c9gypte, monta contre J\u00e9rusalem, parce qu\u2019ils avaient p\u00e9ch\u00e9 contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.3","name":"2 Chroniques 12:3","id":"fra-LSG:2Chr.12.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.1","name":"2 Chroniques 12:1","id":"fra-LSG:2Chr.12.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.12.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.3","label":"","reference":"2 Chroniques 12:3","prev_osis_id":"2Chr.012.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il avait mille deux cents chars et soixante mille cavaliers; et il vint d\u2019\u00c9gypte avec lui un peuple innombrable, des Libyens, des Sukkiens et des \u00c9thiopiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.4","name":"2 Chroniques 12:4","id":"fra-LSG:2Chr.12.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.2","name":"2 Chroniques 12:2","id":"fra-LSG:2Chr.12.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.12.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.4","label":"","reference":"2 Chroniques 12:4","prev_osis_id":"2Chr.012.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il prit les villes fortes qui appartenaient \u00e0 Juda, et arriva jusqu\u2019\u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.5","name":"2 Chroniques 12:5","id":"fra-LSG:2Chr.12.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.3","name":"2 Chroniques 12:3","id":"fra-LSG:2Chr.12.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.12.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.5","label":"","reference":"2 Chroniques 12:5","prev_osis_id":"2Chr.012.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.5\" class=\"v\">5<\/sup>Alors Schemaeja, le proph\u00e8te, se rendit aupr\u00e8s de Roboam et des chefs de Juda qui s\u2019\u00e9taient retir\u00e9s dans J\u00e9rusalem \u00e0 l\u2019approche de Schischak, et il leur dit: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel: Vous m\u2019avez abandonn\u00e9; je vous abandonne aussi, et je vous livre entre les mains de Schischak.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.6","name":"2 Chroniques 12:6","id":"fra-LSG:2Chr.12.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.4","name":"2 Chroniques 12:4","id":"fra-LSG:2Chr.12.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.12.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.6","label":"","reference":"2 Chroniques 12:6","prev_osis_id":"2Chr.012.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.6\" class=\"v\">6<\/sup>Les chefs d\u2019Isra\u00ebl et le roi s\u2019humili\u00e8rent et dirent: L\u2019\u00c9ternel est juste!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.7","name":"2 Chroniques 12:7","id":"fra-LSG:2Chr.12.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.5","name":"2 Chroniques 12:5","id":"fra-LSG:2Chr.12.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.12.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.7","label":"","reference":"2 Chroniques 12:7","prev_osis_id":"2Chr.012.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.7\" class=\"v\">7<\/sup>Et quand l\u2019\u00c9ternel vit qu\u2019ils s\u2019humiliaient, la parole de l\u2019\u00c9ternel fut ainsi adress\u00e9e \u00e0 Schemaeja: Ils se sont humili\u00e9s, je ne les d\u00e9truirai pas, je ne tarderai pas \u00e0 les secourir, et ma col\u00e8re ne se r\u00e9pandra pas sur J\u00e9rusalem par Schischak;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.8","name":"2 Chroniques 12:8","id":"fra-LSG:2Chr.12.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.6","name":"2 Chroniques 12:6","id":"fra-LSG:2Chr.12.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.12.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.8","label":"","reference":"2 Chroniques 12:8","prev_osis_id":"2Chr.012.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.8\" class=\"v\">8<\/sup>mais ils lui seront assujettis, et ils sauront ce que c\u2019est que me servir ou servir les royaumes des autres pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.9","name":"2 Chroniques 12:9","id":"fra-LSG:2Chr.12.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.7","name":"2 Chroniques 12:7","id":"fra-LSG:2Chr.12.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.12.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.9","label":"","reference":"2 Chroniques 12:9","prev_osis_id":"2Chr.012.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.9\" class=\"v\">9<\/sup>Schischak, roi d\u2019\u00c9gypte, monta contre J\u00e9rusalem. Il prit les tr\u00e9sors de la maison de l\u2019\u00c9ternel et les tr\u00e9sors de la maison du roi, il prit tout. Il prit les boucliers d\u2019or que Salomon avait faits.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.10","name":"2 Chroniques 12:10","id":"fra-LSG:2Chr.12.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.8","name":"2 Chroniques 12:8","id":"fra-LSG:2Chr.12.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.12.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.10","label":"","reference":"2 Chroniques 12:10","prev_osis_id":"2Chr.012.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.10\" class=\"v\">10<\/sup>Le roi Roboam fit \u00e0 leur place des boucliers d\u2019airain, et il les remit aux soins des chefs des coureurs, qui gardaient l\u2019entr\u00e9e de la maison du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.11","name":"2 Chroniques 12:11","id":"fra-LSG:2Chr.12.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.9","name":"2 Chroniques 12:9","id":"fra-LSG:2Chr.12.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.12.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.11","label":"","reference":"2 Chroniques 12:11","prev_osis_id":"2Chr.012.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.11\" class=\"v\">11<\/sup>Toutes les fois que le roi allait \u00e0 la maison de l\u2019\u00c9ternel, les coureurs venaient et les portaient; puis ils les rapportaient dans la chambre des coureurs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.12","name":"2 Chroniques 12:12","id":"fra-LSG:2Chr.12.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.10","name":"2 Chroniques 12:10","id":"fra-LSG:2Chr.12.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.12.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.12","label":"","reference":"2 Chroniques 12:12","prev_osis_id":"2Chr.012.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.12\" class=\"v\">12<\/sup>Comme Roboam s\u2019\u00e9tait humili\u00e9, l\u2019\u00c9ternel d\u00e9tourna de lui sa col\u00e8re et ne le d\u00e9truisit pas enti\u00e8rement. Et il y avait encore de bonnes choses en Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.13","name":"2 Chroniques 12:13","id":"fra-LSG:2Chr.12.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.11","name":"2 Chroniques 12:11","id":"fra-LSG:2Chr.12.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.12.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.13","label":"","reference":"2 Chroniques 12:13","prev_osis_id":"2Chr.012.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.13\" class=\"v\">13<\/sup>Le roi Roboam s\u2019affermit dans J\u00e9rusalem et r\u00e9gna. Il avait quarante et un ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna dix-sept ans \u00e0 J\u00e9rusalem, la ville que l\u2019\u00c9ternel avait choisie sur toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl pour y mettre son nom. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Naama, l\u2019Ammonite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.14","name":"2 Chroniques 12:14","id":"fra-LSG:2Chr.12.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.12","name":"2 Chroniques 12:12","id":"fra-LSG:2Chr.12.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.12.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.14","label":"","reference":"2 Chroniques 12:14","prev_osis_id":"2Chr.012.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.14\" class=\"v\">14<\/sup>Il fit le mal, parce qu\u2019il n\u2019appliqua pas son c\u0153ur \u00e0 chercher l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.15","name":"2 Chroniques 12:15","id":"fra-LSG:2Chr.12.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.13","name":"2 Chroniques 12:13","id":"fra-LSG:2Chr.12.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.12.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.15","label":"","reference":"2 Chroniques 12:15","prev_osis_id":"2Chr.012.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.012.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les actions de Roboam, les premi\u00e8res et les derni\u00e8res, ne sont-elles pas \u00e9crites dans les livres de Schemaeja, le proph\u00e8te et d\u2019Iddo, le proph\u00e8te, parmi les registres g\u00e9n\u00e9alogiques? Il y eut toujours guerre entre Roboam et J\u00e9roboam.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.16","name":"2 Chroniques 12:16","id":"fra-LSG:2Chr.12.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.14","name":"2 Chroniques 12:14","id":"fra-LSG:2Chr.12.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.12.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.12.16","label":"","reference":"2 Chroniques 12:16","prev_osis_id":"2Chr.012.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.12.16\" class=\"v\">16<\/sup>Roboam se coucha avec ses p\u00e8res, et il fut enterr\u00e9 dans la ville de David. Et Abija, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.12","name":"2 Chroniques 12","id":"fra-LSG:2Chr.12"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.1","name":"2 Chroniques 13:1","id":"fra-LSG:2Chr.13.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.15","name":"2 Chroniques 12:15","id":"fra-LSG:2Chr.12.15"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd890e39.83844384');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd890e39.83844384\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd890e39.83844384","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd890e39.83844384'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd890e39.83844384\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}