{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.33.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.1","label":"","reference":"2 Chroniques 33:1","prev_osis_id":"2Chr.032.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Manass\u00e9 et Amon, rois de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-20: cf. 2 R 21:1-18. (Ps 107:10-16; 119:67, 71. \u00c9s 55:7.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.1\" class=\"v\">1<\/sup>Manass\u00e9 avait douze ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna cinquante-cinq ans \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.2","name":"2 Chroniques 33:2","id":"fra-LSG:2Chr.33.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.32.33","name":"2 Chroniques 32:33","id":"fra-LSG:2Chr.32.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.33.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.2","label":"","reference":"2 Chroniques 33:2","prev_osis_id":"2Chr.033.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, selon les abominations des nations que l\u2019\u00c9ternel avait chass\u00e9es devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.3","name":"2 Chroniques 33:3","id":"fra-LSG:2Chr.33.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.1","name":"2 Chroniques 33:1","id":"fra-LSG:2Chr.33.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.33.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.3","label":"","reference":"2 Chroniques 33:3","prev_osis_id":"2Chr.033.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.3\" class=\"v\">3<\/sup>Il reb\u00e2tit les hauts lieux qu\u2019\u00c9z\u00e9chias, son p\u00e8re, avait renvers\u00e9s; il \u00e9leva des autels aux Baals, il fit des idoles d\u2019Astart\u00e9, et il se prosterna devant toute l\u2019arm\u00e9e des cieux et la servit.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.4","name":"2 Chroniques 33:4","id":"fra-LSG:2Chr.33.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.2","name":"2 Chroniques 33:2","id":"fra-LSG:2Chr.33.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.33.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.4","label":"","reference":"2 Chroniques 33:4","prev_osis_id":"2Chr.033.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il b\u00e2tit des autels dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, quoique l\u2019\u00c9ternel e\u00fbt dit: C\u2019est dans J\u00e9rusalem que sera mon nom \u00e0 perp\u00e9tuit\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.5","name":"2 Chroniques 33:5","id":"fra-LSG:2Chr.33.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.3","name":"2 Chroniques 33:3","id":"fra-LSG:2Chr.33.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.33.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.5","label":"","reference":"2 Chroniques 33:5","prev_osis_id":"2Chr.033.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il b\u00e2tit des autels \u00e0 toute l\u2019arm\u00e9e des cieux dans les deux parvis de la maison de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.6","name":"2 Chroniques 33:6","id":"fra-LSG:2Chr.33.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.4","name":"2 Chroniques 33:4","id":"fra-LSG:2Chr.33.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.33.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.6","label":"","reference":"2 Chroniques 33:6","prev_osis_id":"2Chr.033.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il fit passer ses fils par le feu dans la vall\u00e9e des fils de Hinnom; il observait les nuages et les serpents pour en tirer des pronostics, il s\u2019adonnait \u00e0 la magie, et il \u00e9tablit des gens qui \u00e9voquaient les esprits et qui pr\u00e9disaient l\u2019avenir. Il fit de plus en plus ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, afin de l\u2019irriter.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.7","name":"2 Chroniques 33:7","id":"fra-LSG:2Chr.33.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.5","name":"2 Chroniques 33:5","id":"fra-LSG:2Chr.33.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.33.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.7","label":"","reference":"2 Chroniques 33:7","prev_osis_id":"2Chr.033.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.7\" class=\"v\">7<\/sup>Il pla\u00e7a l\u2019image taill\u00e9e de l\u2019idole qu\u2019il avait faite dans la maison de Dieu, de laquelle Dieu avait dit \u00e0 David et \u00e0 Salomon, son fils: C\u2019est dans cette maison, et c\u2019est dans J\u00e9rusalem que j\u2019ai choisie parmi toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl, que je veux \u00e0 toujours placer mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.8","name":"2 Chroniques 33:8","id":"fra-LSG:2Chr.33.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.6","name":"2 Chroniques 33:6","id":"fra-LSG:2Chr.33.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.33.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.8","label":"","reference":"2 Chroniques 33:8","prev_osis_id":"2Chr.033.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.8\" class=\"v\">8<\/sup>Je ne ferai plus sortir Isra\u00ebl du pays que j\u2019ai destin\u00e9 \u00e0 vos p\u00e8res, pourvu seulement qu\u2019ils aient soin de mettre en pratique tout ce que je leur ai command\u00e9, selon toute la loi, les pr\u00e9ceptes et les ordonnances prescrits par Mo\u00efse.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.9","name":"2 Chroniques 33:9","id":"fra-LSG:2Chr.33.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.7","name":"2 Chroniques 33:7","id":"fra-LSG:2Chr.33.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.33.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.9","label":"","reference":"2 Chroniques 33:9","prev_osis_id":"2Chr.033.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.9\" class=\"v\">9<\/sup>Mais Manass\u00e9 fut cause que Juda et les habitants de J\u00e9rusalem s\u2019\u00e9gar\u00e8rent et firent le mal plus que les nations que l\u2019\u00c9ternel avait d\u00e9truites devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.10","name":"2 Chroniques 33:10","id":"fra-LSG:2Chr.33.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.8","name":"2 Chroniques 33:8","id":"fra-LSG:2Chr.33.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.33.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.10","label":"","reference":"2 Chroniques 33:10","prev_osis_id":"2Chr.033.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel parla \u00e0 Manass\u00e9 et \u00e0 son peuple, et ils n\u2019y firent point attention.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.11","name":"2 Chroniques 33:11","id":"fra-LSG:2Chr.33.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.9","name":"2 Chroniques 33:9","id":"fra-LSG:2Chr.33.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.33.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.11","label":"","reference":"2 Chroniques 33:11","prev_osis_id":"2Chr.033.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.11\" class=\"v\">11<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel fit venir contre eux les chefs de l\u2019arm\u00e9e du roi d\u2019Assyrie, qui saisirent Manass\u00e9 et le mirent dans les fers; ils le li\u00e8rent avec des cha\u00eenes d\u2019airain, et le men\u00e8rent \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.12","name":"2 Chroniques 33:12","id":"fra-LSG:2Chr.33.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.10","name":"2 Chroniques 33:10","id":"fra-LSG:2Chr.33.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.33.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.12","label":"","reference":"2 Chroniques 33:12","prev_osis_id":"2Chr.033.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.12\" class=\"v\">12<\/sup>Lorsqu\u2019il fut dans la d\u00e9tresse, il implora l\u2019\u00c9ternel, son Dieu, et il s\u2019humilia profond\u00e9ment devant le Dieu de ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.13","name":"2 Chroniques 33:13","id":"fra-LSG:2Chr.33.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.11","name":"2 Chroniques 33:11","id":"fra-LSG:2Chr.33.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.33.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.13","label":"","reference":"2 Chroniques 33:13","prev_osis_id":"2Chr.033.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il lui adressa ses pri\u00e8res; et l\u2019\u00c9ternel, se laissant fl\u00e9chir, exau\u00e7a ses supplications, et le ramena \u00e0 J\u00e9rusalem dans son royaume. Et Manass\u00e9 reconnut que l\u2019\u00c9ternel est Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.14","name":"2 Chroniques 33:14","id":"fra-LSG:2Chr.33.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.12","name":"2 Chroniques 33:12","id":"fra-LSG:2Chr.33.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.33.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.14","label":"","reference":"2 Chroniques 33:14","prev_osis_id":"2Chr.033.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.14\" class=\"v\">14<\/sup>Apr\u00e8s cela, il b\u00e2tit en dehors de la ville de David, \u00e0 l\u2019occident, vers Guihon dans la vall\u00e9e, un mur qui se prolongeait jusqu\u2019\u00e0 la porte des poissons et dont il entoura la colline, et il l\u2019\u00e9leva \u00e0 une grande hauteur; il mit aussi des chefs militaires dans toutes les villes fortes de Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.15","name":"2 Chroniques 33:15","id":"fra-LSG:2Chr.33.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.13","name":"2 Chroniques 33:13","id":"fra-LSG:2Chr.33.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.33.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.15","label":"","reference":"2 Chroniques 33:15","prev_osis_id":"2Chr.033.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il fit dispara\u00eetre de la maison de l\u2019\u00c9ternel les dieux \u00e9trangers et l\u2019idole, et il renversa tous les autels qu\u2019il avait b\u00e2tis sur la montagne de la maison de l\u2019\u00c9ternel et \u00e0 J\u00e9rusalem; et il les jeta hors de la ville.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.16","name":"2 Chroniques 33:16","id":"fra-LSG:2Chr.33.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.14","name":"2 Chroniques 33:14","id":"fra-LSG:2Chr.33.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.33.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.16","label":"","reference":"2 Chroniques 33:16","prev_osis_id":"2Chr.033.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.16\" class=\"v\">16<\/sup>Il r\u00e9tablit l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel et y offrit des sacrifices d\u2019actions de gr\u00e2ces et de reconnaissance, et il ordonna \u00e0 Juda de servir l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.17","name":"2 Chroniques 33:17","id":"fra-LSG:2Chr.33.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.15","name":"2 Chroniques 33:15","id":"fra-LSG:2Chr.33.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.33.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.17","label":"","reference":"2 Chroniques 33:17","prev_osis_id":"2Chr.033.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le peuple sacrifiait bien encore sur les hauts lieux, mais seulement \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, son Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.18","name":"2 Chroniques 33:18","id":"fra-LSG:2Chr.33.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.16","name":"2 Chroniques 33:16","id":"fra-LSG:2Chr.33.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.33.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.18","label":"","reference":"2 Chroniques 33:18","prev_osis_id":"2Chr.033.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.18\" class=\"v\">18<\/sup>Le reste des actions de Manass\u00e9, sa pri\u00e8re \u00e0 son Dieu, et les paroles des proph\u00e8tes qui lui parl\u00e8rent au nom de l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, cela est \u00e9crit dans les actes des rois d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.19","name":"2 Chroniques 33:19","id":"fra-LSG:2Chr.33.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.17","name":"2 Chroniques 33:17","id":"fra-LSG:2Chr.33.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.33.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.19","label":"","reference":"2 Chroniques 33:19","prev_osis_id":"2Chr.033.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.19\" class=\"v\">19<\/sup>Sa pri\u00e8re et la mani\u00e8re dont Dieu l\u2019exau\u00e7a, ses p\u00e9ch\u00e9s et ses infid\u00e9lit\u00e9s, les places o\u00f9 il b\u00e2tit des hauts lieux et dressa des idoles et des images taill\u00e9es avant de s\u2019\u00eatre humili\u00e9, cela est \u00e9crit dans le livre de Hoza\u00ef.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.20","name":"2 Chroniques 33:20","id":"fra-LSG:2Chr.33.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.18","name":"2 Chroniques 33:18","id":"fra-LSG:2Chr.33.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.33.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.20","label":"","reference":"2 Chroniques 33:20","prev_osis_id":"2Chr.033.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.20\" class=\"v\">20<\/sup>Manass\u00e9 se coucha avec ses p\u00e8res, et on l\u2019enterra dans sa maison. Et Amon, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.21","name":"2 Chroniques 33:21","id":"fra-LSG:2Chr.33.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.19","name":"2 Chroniques 33:19","id":"fra-LSG:2Chr.33.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Chr.33.21","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.21","label":"","reference":"2 Chroniques 33:21","prev_osis_id":"2Chr.033.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-25: cf. 2 R 21:19-26. J\u00e9 7:26.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Amon avait vingt-deux ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna deux ans \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.22","name":"2 Chroniques 33:22","id":"fra-LSG:2Chr.33.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.20","name":"2 Chroniques 33:20","id":"fra-LSG:2Chr.33.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Chr.33.22","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.22","label":"","reference":"2 Chroniques 33:22","prev_osis_id":"2Chr.033.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.22\" class=\"v\">22<\/sup>Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, comme avait fait Manass\u00e9, son p\u00e8re; il sacrifia \u00e0 toutes les images taill\u00e9es qu\u2019avait faites Manass\u00e9, son p\u00e8re, et il les servit;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.23","name":"2 Chroniques 33:23","id":"fra-LSG:2Chr.33.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.21","name":"2 Chroniques 33:21","id":"fra-LSG:2Chr.33.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Chr.33.23","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.23","label":"","reference":"2 Chroniques 33:23","prev_osis_id":"2Chr.033.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.23\" class=\"v\">23<\/sup>et il ne s\u2019humilia pas devant l\u2019\u00c9ternel, comme s\u2019\u00e9tait humili\u00e9 Manass\u00e9, son p\u00e8re, car lui, Amon, se rendit de plus en plus coupable.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.24","name":"2 Chroniques 33:24","id":"fra-LSG:2Chr.33.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.22","name":"2 Chroniques 33:22","id":"fra-LSG:2Chr.33.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Chr.33.24","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.24","label":"","reference":"2 Chroniques 33:24","prev_osis_id":"2Chr.033.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.033.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.24\" class=\"v\">24<\/sup>Ses serviteurs conspir\u00e8rent contre lui, et le firent mourir dans sa maison.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.25","name":"2 Chroniques 33:25","id":"fra-LSG:2Chr.33.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.23","name":"2 Chroniques 33:23","id":"fra-LSG:2Chr.33.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Chr.33.25","osis_end":"fra-LSG:2Chr.33.25","label":"","reference":"2 Chroniques 33:25","prev_osis_id":"2Chr.033.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.034.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.33.25\" class=\"v\">25<\/sup>Mais le peuple du pays frappa tous ceux qui avaient conspir\u00e9 contre le roi Amon; et le peuple du pays \u00e9tablit roi Josias, son fils, \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.33","name":"2 Chroniques 33","id":"fra-LSG:2Chr.33"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.34.1","name":"2 Chroniques 34:1","id":"fra-LSG:2Chr.34.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.33.24","name":"2 Chroniques 33:24","id":"fra-LSG:2Chr.33.24"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb4633602.79853590');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4633602.79853590\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb4633602.79853590","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb4633602.79853590'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb4633602.79853590\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}