{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.21.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.1","label":"","reference":"2 Chroniques 21:1","prev_osis_id":"2Chr.020.037,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.002,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Josaphat se coucha avec ses p\u00e8res, et il fut enterr\u00e9 avec ses p\u00e8res dans la ville de David. Et Joram, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.2","name":"2 Chroniques 21:2","id":"fra-LSG:2Chr.21.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.20.37","name":"2 Chroniques 20:37","id":"fra-LSG:2Chr.20.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.21.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.2","label":"","reference":"2 Chroniques 21:2","prev_osis_id":"2Chr.021.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.003,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Joram, roi de Juda. Invasion des Philistins et des Arabes<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 2-20: cf. 2 R 8:16-24. (2 Ch 28:1-8, 17-19. Ac 12:23.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.2\" class=\"v\">2<\/sup>Joram avait des fr\u00e8res, fils de Josaphat: Azaria, Jehiel, Zacharie, Azaria, Mica\u00ebl et Schephathia, tous fils de Josaphat, roi d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.3","name":"2 Chroniques 21:3","id":"fra-LSG:2Chr.21.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.1","name":"2 Chroniques 21:1","id":"fra-LSG:2Chr.21.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.21.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.3","label":"","reference":"2 Chroniques 21:3","prev_osis_id":"2Chr.021.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.3\" class=\"v\">3<\/sup>Leur p\u00e8re leur avait donn\u00e9 des pr\u00e9sents consid\u00e9rables en argent, en or, et en objets pr\u00e9cieux, avec des villes fortes en Juda; mais il laissa le royaume \u00e0 Joram, parce qu\u2019il \u00e9tait le premier-n\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.4","name":"2 Chroniques 21:4","id":"fra-LSG:2Chr.21.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.2","name":"2 Chroniques 21:2","id":"fra-LSG:2Chr.21.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.21.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.4","label":"","reference":"2 Chroniques 21:4","prev_osis_id":"2Chr.021.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.4\" class=\"v\">4<\/sup>Lorsque Joram eut pris possession du royaume de son p\u00e8re et qu\u2019il se fut fortifi\u00e9, il fit mourir par l\u2019\u00e9p\u00e9e tous ses fr\u00e8res et quelques-uns aussi des chefs d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.5","name":"2 Chroniques 21:5","id":"fra-LSG:2Chr.21.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.3","name":"2 Chroniques 21:3","id":"fra-LSG:2Chr.21.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.21.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.5","label":"","reference":"2 Chroniques 21:5","prev_osis_id":"2Chr.021.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.5\" class=\"v\">5<\/sup>Joram avait trente-deux ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna huit ans \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.6","name":"2 Chroniques 21:6","id":"fra-LSG:2Chr.21.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.4","name":"2 Chroniques 21:4","id":"fra-LSG:2Chr.21.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.21.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.6","label":"","reference":"2 Chroniques 21:6","prev_osis_id":"2Chr.021.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il marcha dans la voie des rois d\u2019Isra\u00ebl, comme avait fait la maison d\u2019Achab, car il avait pour femme une fille d\u2019Achab, et il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.7","name":"2 Chroniques 21:7","id":"fra-LSG:2Chr.21.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.5","name":"2 Chroniques 21:5","id":"fra-LSG:2Chr.21.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.21.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.7","label":"","reference":"2 Chroniques 21:7","prev_osis_id":"2Chr.021.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.7\" class=\"v\">7<\/sup>Mais l\u2019\u00c9ternel ne voulut point d\u00e9truire la maison de David, \u00e0 cause de l\u2019alliance qu\u2019il avait trait\u00e9e avec David et de la promesse qu\u2019il avait faite de lui donner toujours une lampe, \u00e0 lui et \u00e0 ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.8","name":"2 Chroniques 21:8","id":"fra-LSG:2Chr.21.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.6","name":"2 Chroniques 21:6","id":"fra-LSG:2Chr.21.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.21.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.8","label":"","reference":"2 Chroniques 21:8","prev_osis_id":"2Chr.021.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.8\" class=\"v\">8<\/sup>De son temps, \u00c9dom se r\u00e9volta contre l\u2019autorit\u00e9 de Juda, et se donna un roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.9","name":"2 Chroniques 21:9","id":"fra-LSG:2Chr.21.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.7","name":"2 Chroniques 21:7","id":"fra-LSG:2Chr.21.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.21.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.9","label":"","reference":"2 Chroniques 21:9","prev_osis_id":"2Chr.021.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.9\" class=\"v\">9<\/sup>Joram partit avec ses chefs et tous ses chars; s\u2019\u00e9tant lev\u00e9 de nuit, il battit les \u00c9domites qui l\u2019entouraient et les chefs des chars.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.10","name":"2 Chroniques 21:10","id":"fra-LSG:2Chr.21.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.8","name":"2 Chroniques 21:8","id":"fra-LSG:2Chr.21.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.21.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.10","label":"","reference":"2 Chroniques 21:10","prev_osis_id":"2Chr.021.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.10\" class=\"v\">10<\/sup>La r\u00e9bellion d\u2019\u00c9dom contre l\u2019autorit\u00e9 de Juda a dur\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 ce jour. Libna se r\u00e9volta dans le m\u00eame temps contre son autorit\u00e9, parce qu\u2019il avait abandonn\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.11","name":"2 Chroniques 21:11","id":"fra-LSG:2Chr.21.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.9","name":"2 Chroniques 21:9","id":"fra-LSG:2Chr.21.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.21.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.11","label":"","reference":"2 Chroniques 21:11","prev_osis_id":"2Chr.021.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.11\" class=\"v\">11<\/sup>Joram fit m\u00eame des hauts lieux dans les montagnes de Juda; il poussa les habitants de J\u00e9rusalem \u00e0 la prostitution, et il s\u00e9duisit Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.12","name":"2 Chroniques 21:12","id":"fra-LSG:2Chr.21.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.10","name":"2 Chroniques 21:10","id":"fra-LSG:2Chr.21.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.21.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.12","label":"","reference":"2 Chroniques 21:12","prev_osis_id":"2Chr.021.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il lui vint un \u00e9crit du proph\u00e8te \u00c9lie, disant: Ainsi parle l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de David, ton p\u00e8re: Parce que tu n\u2019as pas march\u00e9 dans les voies de Josaphat, ton p\u00e8re, et dans les voies d\u2019Asa, roi de Juda,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.13","name":"2 Chroniques 21:13","id":"fra-LSG:2Chr.21.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.11","name":"2 Chroniques 21:11","id":"fra-LSG:2Chr.21.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.21.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.13","label":"","reference":"2 Chroniques 21:13","prev_osis_id":"2Chr.021.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.13\" class=\"v\">13<\/sup>mais que tu as march\u00e9 dans la voie des rois d\u2019Isra\u00ebl; parce que tu as entra\u00een\u00e9 \u00e0 la prostitution Juda et les habitants de J\u00e9rusalem, comme l\u2019a fait la maison d\u2019Achab \u00e0 l\u2019\u00e9gard d\u2019Isra\u00ebl; et parce que tu as fait mourir tes fr\u00e8res, meilleurs que toi, la maison m\u00eame de ton p\u00e8re;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.14","name":"2 Chroniques 21:14","id":"fra-LSG:2Chr.21.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.12","name":"2 Chroniques 21:12","id":"fra-LSG:2Chr.21.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.21.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.14","label":"","reference":"2 Chroniques 21:14","prev_osis_id":"2Chr.021.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.14\" class=\"v\">14<\/sup>voici, l\u2019\u00c9ternel frappera ton peuple d\u2019une grande plaie, tes fils, tes femmes, et tout ce qui t\u2019appartient;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.15","name":"2 Chroniques 21:15","id":"fra-LSG:2Chr.21.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.13","name":"2 Chroniques 21:13","id":"fra-LSG:2Chr.21.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.21.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.15","label":"","reference":"2 Chroniques 21:15","prev_osis_id":"2Chr.021.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.15\" class=\"v\">15<\/sup>et toi, il te frappera d\u2019une maladie violente, d\u2019une maladie d\u2019entrailles, qui augmentera de jour en jour jusqu\u2019\u00e0 ce que tes entrailles sortent par la force du mal.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.16","name":"2 Chroniques 21:16","id":"fra-LSG:2Chr.21.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.14","name":"2 Chroniques 21:14","id":"fra-LSG:2Chr.21.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.21.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.16","label":"","reference":"2 Chroniques 21:16","prev_osis_id":"2Chr.021.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.16\" class=\"v\">16<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel excita contre Joram l\u2019esprit des Philistins et des Arabes qui sont dans le voisinage des \u00c9thiopiens.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.17","name":"2 Chroniques 21:17","id":"fra-LSG:2Chr.21.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.15","name":"2 Chroniques 21:15","id":"fra-LSG:2Chr.21.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.21.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.17","label":"","reference":"2 Chroniques 21:17","prev_osis_id":"2Chr.021.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.17\" class=\"v\">17<\/sup>Ils mont\u00e8rent contre Juda, y firent une invasion, pill\u00e8rent toutes les richesses qui se trouvaient dans la maison du roi, et emmen\u00e8rent ses fils et ses femmes, de sorte qu\u2019il ne lui resta d\u2019autre fils que Joachaz, le plus jeune de ses fils.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.18","name":"2 Chroniques 21:18","id":"fra-LSG:2Chr.21.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.16","name":"2 Chroniques 21:16","id":"fra-LSG:2Chr.21.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.21.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.18","label":"","reference":"2 Chroniques 21:18","prev_osis_id":"2Chr.021.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.18\" class=\"v\">18<\/sup>Apr\u00e8s tout cela, l\u2019\u00c9ternel le frappa d\u2019une maladie d\u2019entrailles qui \u00e9tait sans rem\u00e8de;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.19","name":"2 Chroniques 21:19","id":"fra-LSG:2Chr.21.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.17","name":"2 Chroniques 21:17","id":"fra-LSG:2Chr.21.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.21.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.19","label":"","reference":"2 Chroniques 21:19","prev_osis_id":"2Chr.021.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.021.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.19\" class=\"v\">19<\/sup>elle augmenta de jour en jour, et sur la fin de la seconde ann\u00e9e les entrailles de Joram sortirent par la force de son mal. Il mourut dans de violentes souffrances; et son peuple ne br\u00fbla point de parfums en son honneur, comme il l\u2019avait fait pour ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.20","name":"2 Chroniques 21:20","id":"fra-LSG:2Chr.21.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.18","name":"2 Chroniques 21:18","id":"fra-LSG:2Chr.21.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.21.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.21.20","label":"","reference":"2 Chroniques 21:20","prev_osis_id":"2Chr.021.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.022.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.21.20\" class=\"v\">20<\/sup>Il avait trente-deux ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna huit ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Il s\u2019en alla sans \u00eatre regrett\u00e9, et on l\u2019enterra dans la ville de David, mais non dans les s\u00e9pulcres des rois.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.21","name":"2 Chroniques 21","id":"fra-LSG:2Chr.21"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.22.1","name":"2 Chroniques 22:1","id":"fra-LSG:2Chr.22.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.21.19","name":"2 Chroniques 21:19","id":"fra-LSG:2Chr.21.19"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb989bc63.78829429');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb989bc63.78829429\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb989bc63.78829429","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb989bc63.78829429'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb989bc63.78829429\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}