{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.26.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.1","label":"","reference":"2 Chroniques 26:1","prev_osis_id":"2Chr.025.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Ozias, roi de Juda. Prosp\u00e9rit\u00e9 et force<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. 2 R 14:21, 22; 15:1-4. Ps 1:1-3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Tout le peuple de Juda prit Ozias, \u00e2g\u00e9 de seize ans, et l\u2019\u00e9tablit roi \u00e0 la place de son p\u00e8re Amatsia.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.2","name":"2 Chroniques 26:2","id":"fra-LSG:2Chr.26.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.25.28","name":"2 Chroniques 25:28","id":"fra-LSG:2Chr.25.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.26.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.2","label":"","reference":"2 Chroniques 26:2","prev_osis_id":"2Chr.026.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.2\" class=\"v\">2<\/sup>Ozias reb\u00e2tit \u00c9loth et la fit rentrer sous la puissance de Juda, apr\u00e8s que le roi fut couch\u00e9 avec ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.3","name":"2 Chroniques 26:3","id":"fra-LSG:2Chr.26.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.1","name":"2 Chroniques 26:1","id":"fra-LSG:2Chr.26.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.26.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.3","label":"","reference":"2 Chroniques 26:3","prev_osis_id":"2Chr.026.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.3\" class=\"v\">3<\/sup>Ozias avait seize ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna cinquante-deux ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Jecolia, de J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.4","name":"2 Chroniques 26:4","id":"fra-LSG:2Chr.26.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.2","name":"2 Chroniques 26:2","id":"fra-LSG:2Chr.26.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.26.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.4","label":"","reference":"2 Chroniques 26:4","prev_osis_id":"2Chr.026.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il fit ce qui est droit aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, enti\u00e8rement comme avait fait Amatsia, son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.5","name":"2 Chroniques 26:5","id":"fra-LSG:2Chr.26.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.3","name":"2 Chroniques 26:3","id":"fra-LSG:2Chr.26.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.26.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.5","label":"","reference":"2 Chroniques 26:5","prev_osis_id":"2Chr.026.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.5\" class=\"v\">5<\/sup>Il s\u2019appliqua \u00e0 rechercher Dieu pendant la vie de Zacharie, qui avait l\u2019intelligence des visions de Dieu; et dans le temps o\u00f9 il rechercha l\u2019\u00c9ternel, Dieu le fit prosp\u00e9rer.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.6","name":"2 Chroniques 26:6","id":"fra-LSG:2Chr.26.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.4","name":"2 Chroniques 26:4","id":"fra-LSG:2Chr.26.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.26.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.6","label":"","reference":"2 Chroniques 26:6","prev_osis_id":"2Chr.026.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.6\" class=\"v\">6<\/sup>Il se mit en guerre contre les Philistins; et il abattit les murs de Gath, les murs de Jabn\u00e9, et les murs d\u2019Asdod, et construisit des villes dans le territoire d\u2019Asdod, et parmi les Philistins.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.7","name":"2 Chroniques 26:7","id":"fra-LSG:2Chr.26.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.5","name":"2 Chroniques 26:5","id":"fra-LSG:2Chr.26.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.26.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.7","label":"","reference":"2 Chroniques 26:7","prev_osis_id":"2Chr.026.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.7\" class=\"v\">7<\/sup>Dieu l\u2019aida contre les Philistins, contre les Arabes qui habitaient \u00e0 Gur-Baal, et contre les Maonites.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.8","name":"2 Chroniques 26:8","id":"fra-LSG:2Chr.26.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.6","name":"2 Chroniques 26:6","id":"fra-LSG:2Chr.26.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.26.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.8","label":"","reference":"2 Chroniques 26:8","prev_osis_id":"2Chr.026.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les Ammonites faisaient des pr\u00e9sents \u00e0 Ozias, et sa renomm\u00e9e s\u2019\u00e9tendit jusqu\u2019aux fronti\u00e8res de l\u2019\u00c9gypte, car il devint tr\u00e8s puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.9","name":"2 Chroniques 26:9","id":"fra-LSG:2Chr.26.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.7","name":"2 Chroniques 26:7","id":"fra-LSG:2Chr.26.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.26.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.9","label":"","reference":"2 Chroniques 26:9","prev_osis_id":"2Chr.026.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.9\" class=\"v\">9<\/sup>Ozias b\u00e2tit des tours \u00e0 J\u00e9rusalem sur la porte de l\u2019angle, sur la porte de la vall\u00e9e, et sur l\u2019angle, et il les fortifia.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.10","name":"2 Chroniques 26:10","id":"fra-LSG:2Chr.26.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.8","name":"2 Chroniques 26:8","id":"fra-LSG:2Chr.26.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.26.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.10","label":"","reference":"2 Chroniques 26:10","prev_osis_id":"2Chr.026.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.10\" class=\"v\">10<\/sup>Il b\u00e2tit des tours dans le d\u00e9sert, et il creusa beaucoup de citernes, parce qu\u2019il avait de nombreux troupeaux dans les vall\u00e9es et dans la plaine, et des laboureurs et des vignerons dans les montagnes et au Carmel, car il aimait l\u2019agriculture.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.11","name":"2 Chroniques 26:11","id":"fra-LSG:2Chr.26.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.9","name":"2 Chroniques 26:9","id":"fra-LSG:2Chr.26.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.26.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.11","label":"","reference":"2 Chroniques 26:11","prev_osis_id":"2Chr.026.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.11\" class=\"v\">11<\/sup>Ozias avait une arm\u00e9e de soldats qui allaient \u00e0 la guerre par bandes, compt\u00e9es d\u2019apr\u00e8s le d\u00e9nombrement qu\u2019en firent le secr\u00e9taire Je\u00efel et le commissaire Maas\u00e9ja, et plac\u00e9es sous les ordres de Hanania, l\u2019un des chefs du roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.12","name":"2 Chroniques 26:12","id":"fra-LSG:2Chr.26.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.10","name":"2 Chroniques 26:10","id":"fra-LSG:2Chr.26.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.26.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.12","label":"","reference":"2 Chroniques 26:12","prev_osis_id":"2Chr.026.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.12\" class=\"v\">12<\/sup>Le nombre total des chefs de maisons paternelles, des vaillants guerriers, \u00e9tait de deux mille six cents.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.13","name":"2 Chroniques 26:13","id":"fra-LSG:2Chr.26.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.11","name":"2 Chroniques 26:11","id":"fra-LSG:2Chr.26.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.26.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.13","label":"","reference":"2 Chroniques 26:13","prev_osis_id":"2Chr.026.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.13\" class=\"v\">13<\/sup>Ils commandaient \u00e0 une arm\u00e9e de trois cent sept mille cinq cents soldats capables de soutenir le roi contre l\u2019ennemi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.14","name":"2 Chroniques 26:14","id":"fra-LSG:2Chr.26.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.12","name":"2 Chroniques 26:12","id":"fra-LSG:2Chr.26.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.26.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.14","label":"","reference":"2 Chroniques 26:14","prev_osis_id":"2Chr.026.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ozias leur procura pour toute l\u2019arm\u00e9e des boucliers, des lances, des casques, des cuirasses, des arcs et des frondes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.15","name":"2 Chroniques 26:15","id":"fra-LSG:2Chr.26.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.13","name":"2 Chroniques 26:13","id":"fra-LSG:2Chr.26.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.26.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.15","label":"","reference":"2 Chroniques 26:15","prev_osis_id":"2Chr.026.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.15\" class=\"v\">15<\/sup>Il fit faire \u00e0 J\u00e9rusalem des machines invent\u00e9es par un ing\u00e9nieur, et destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre plac\u00e9es sur les tours et sur les angles, pour lancer des fl\u00e8ches et de grosses pierres. Sa renomm\u00e9e s\u2019\u00e9tendit au loin, car il fut merveilleusement soutenu jusqu\u2019\u00e0 ce qu\u2019il dev\u00eent puissant.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.16","name":"2 Chroniques 26:16","id":"fra-LSG:2Chr.26.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.14","name":"2 Chroniques 26:14","id":"fra-LSG:2Chr.26.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.26.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.16","label":"","reference":"2 Chroniques 26:16","prev_osis_id":"2Chr.026.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.017,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Acte de profanation dans le temple. Ozias frapp\u00e9 de la l\u00e8pre<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 16-23: cf. 2 R 15:5-7. (No 12. 2 R 5:20-27.) Da 4:37. 1 Ti 5:20, 21.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mais lorsqu\u2019il fut puissant, son c\u0153ur s\u2019\u00e9leva pour le perdre. Il p\u00e9cha contre l\u2019\u00c9ternel, son Dieu: il entra dans le temple de l\u2019\u00c9ternel pour br\u00fbler des parfums sur l\u2019autel des parfums.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.17","name":"2 Chroniques 26:17","id":"fra-LSG:2Chr.26.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.15","name":"2 Chroniques 26:15","id":"fra-LSG:2Chr.26.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.26.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.17","label":"","reference":"2 Chroniques 26:17","prev_osis_id":"2Chr.026.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.17\" class=\"v\">17<\/sup>Le sacrificateur Azaria entra apr\u00e8s lui, avec quatre-vingts sacrificateurs de l\u2019\u00c9ternel,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.18","name":"2 Chroniques 26:18","id":"fra-LSG:2Chr.26.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.16","name":"2 Chroniques 26:16","id":"fra-LSG:2Chr.26.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.26.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.18","label":"","reference":"2 Chroniques 26:18","prev_osis_id":"2Chr.026.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.18\" class=\"v\">18<\/sup>hommes courageux, qui s\u2019oppos\u00e8rent au roi Ozias et lui dirent: Tu n\u2019as pas le droit, Ozias, d\u2019offrir des parfums \u00e0 l\u2019\u00c9ternel! Ce droit appartient aux sacrificateurs, fils d\u2019Aaron, qui ont \u00e9t\u00e9 consacr\u00e9s pour les offrir. Sors du sanctuaire, car tu commets un p\u00e9ch\u00e9! Et cela ne tournera pas \u00e0 ton honneur devant l\u2019\u00c9ternel Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.19","name":"2 Chroniques 26:19","id":"fra-LSG:2Chr.26.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.17","name":"2 Chroniques 26:17","id":"fra-LSG:2Chr.26.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.26.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.19","label":"","reference":"2 Chroniques 26:19","prev_osis_id":"2Chr.026.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.19\" class=\"v\">19<\/sup>La col\u00e8re s\u2019empara d\u2019Ozias, qui tenait un encensoir \u00e0 la main. Et comme il s\u2019irritait contre les sacrificateurs, la l\u00e8pre \u00e9clata sur son front, en pr\u00e9sence des sacrificateurs, dans la maison de l\u2019\u00c9ternel, pr\u00e8s de l\u2019autel des parfums.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.20","name":"2 Chroniques 26:20","id":"fra-LSG:2Chr.26.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.18","name":"2 Chroniques 26:18","id":"fra-LSG:2Chr.26.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.26.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.20","label":"","reference":"2 Chroniques 26:20","prev_osis_id":"2Chr.026.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.20\" class=\"v\">20<\/sup>Le souverain sacrificateur Azaria et tous les sacrificateurs port\u00e8rent les regards sur lui, et voici, il avait la l\u00e8pre au front. Ils le mirent pr\u00e9cipitamment dehors, et lui-m\u00eame se h\u00e2ta de sortir, parce que l\u2019\u00c9ternel l\u2019avait frapp\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.21","name":"2 Chroniques 26:21","id":"fra-LSG:2Chr.26.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.19","name":"2 Chroniques 26:19","id":"fra-LSG:2Chr.26.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Chr.26.21","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.21","label":"","reference":"2 Chroniques 26:21","prev_osis_id":"2Chr.026.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.21\" class=\"v\">21<\/sup>Le roi Ozias fut l\u00e9preux jusqu\u2019au jour de sa mort, et il demeura dans une maison \u00e9cart\u00e9e comme l\u00e9preux, car il fut exclu de la maison de l\u2019\u00c9ternel. Et Jotham, son fils, \u00e9tait \u00e0 la t\u00eate de la maison du roi et jugeait le peuple du pays.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.22","name":"2 Chroniques 26:22","id":"fra-LSG:2Chr.26.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.20","name":"2 Chroniques 26:20","id":"fra-LSG:2Chr.26.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Chr.26.22","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.22","label":"","reference":"2 Chroniques 26:22","prev_osis_id":"2Chr.026.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.026.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le reste des actions d\u2019Ozias, les premi\u00e8res et les derni\u00e8res, a \u00e9t\u00e9 \u00e9crit par \u00c9sa\u00efe, fils d\u2019Amots, le proph\u00e8te.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.23","name":"2 Chroniques 26:23","id":"fra-LSG:2Chr.26.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.21","name":"2 Chroniques 26:21","id":"fra-LSG:2Chr.26.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Chr.26.23","osis_end":"fra-LSG:2Chr.26.23","label":"","reference":"2 Chroniques 26:23","prev_osis_id":"2Chr.026.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.027.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.26.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ozias se coucha avec ses p\u00e8res, et on l\u2019enterra avec ses p\u00e8res dans le champ de la s\u00e9pulture des rois, car on disait: Il est l\u00e9preux. Et Jotham, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.26","name":"2 Chroniques 26","id":"fra-LSG:2Chr.26"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.27.1","name":"2 Chroniques 27:1","id":"fra-LSG:2Chr.27.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.26.22","name":"2 Chroniques 26:22","id":"fra-LSG:2Chr.26.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fb464d0c6.05292632');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb464d0c6.05292632\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fb464d0c6.05292632","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fb464d0c6.05292632'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fb464d0c6.05292632\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}