{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.13.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.1","label":"","reference":"2 Chroniques 13:1","prev_osis_id":"2Chr.012.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Abija, roi de Juda. Guerre contre J\u00e9roboam, roi d\u2019Isra\u00ebl<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-23: cf. 1 R 15:1-8. Ps 25:2, 3.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    La dix-huiti\u00e8me ann\u00e9e du r\u00e8gne de J\u00e9roboam, Abija r\u00e9gna sur Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.2","name":"2 Chroniques 13:2","id":"fra-LSG:2Chr.13.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.12.16","name":"2 Chroniques 12:16","id":"fra-LSG:2Chr.12.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.13.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.2","label":"","reference":"2 Chroniques 13:2","prev_osis_id":"2Chr.013.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il r\u00e9gna trois ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Sa m\u00e8re s\u2019appelait Micaja, fille d\u2019Uriel, de Guibea. Il y eut guerre entre Abija et J\u00e9roboam.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.3","name":"2 Chroniques 13:3","id":"fra-LSG:2Chr.13.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.1","name":"2 Chroniques 13:1","id":"fra-LSG:2Chr.13.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.13.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.3","label":"","reference":"2 Chroniques 13:3","prev_osis_id":"2Chr.013.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.3\" class=\"v\">3<\/sup>Abija engagea les hostilit\u00e9s avec une arm\u00e9e de vaillants guerriers, quatre cent mille hommes d\u2019\u00e9lite; et J\u00e9roboam se rangea en bataille contre lui avec huit cent mille hommes d\u2019\u00e9lite, vaillants guerriers.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.4","name":"2 Chroniques 13:4","id":"fra-LSG:2Chr.13.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.2","name":"2 Chroniques 13:2","id":"fra-LSG:2Chr.13.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.13.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.4","label":"","reference":"2 Chroniques 13:4","prev_osis_id":"2Chr.013.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.4\" class=\"v\">4<\/sup>Du haut du mont Tsemara\u00efm, qui fait partie de la montagne d\u2019\u00c9phra\u00efm, Abija se leva et dit: \u00c9coutez-moi, J\u00e9roboam, et tout Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.5","name":"2 Chroniques 13:5","id":"fra-LSG:2Chr.13.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.3","name":"2 Chroniques 13:3","id":"fra-LSG:2Chr.13.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.13.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.5","label":"","reference":"2 Chroniques 13:5","prev_osis_id":"2Chr.013.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.5\" class=\"v\">5<\/sup>Ne devez-vous pas savoir que l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, a donn\u00e9 pour toujours \u00e0 David la royaut\u00e9 sur Isra\u00ebl, \u00e0 lui et \u00e0 ses fils, par une alliance inviolable?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.6","name":"2 Chroniques 13:6","id":"fra-LSG:2Chr.13.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.4","name":"2 Chroniques 13:4","id":"fra-LSG:2Chr.13.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.13.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.6","label":"","reference":"2 Chroniques 13:6","prev_osis_id":"2Chr.013.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.6\" class=\"v\">6<\/sup>Mais J\u00e9roboam, fils de Nebath, serviteur de Salomon, fils de David, s\u2019est lev\u00e9 et s\u2019est r\u00e9volt\u00e9 contre son ma\u00eetre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.7","name":"2 Chroniques 13:7","id":"fra-LSG:2Chr.13.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.5","name":"2 Chroniques 13:5","id":"fra-LSG:2Chr.13.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.13.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.7","label":"","reference":"2 Chroniques 13:7","prev_osis_id":"2Chr.013.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.7\" class=\"v\">7<\/sup>Des gens de rien, des hommes pervers, se sont rassembl\u00e9s aupr\u00e8s de lui et l\u2019ont emport\u00e9 sur Roboam, fils de Salomon. Roboam \u00e9tait jeune et craintif, et il manqua de force devant eux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.8","name":"2 Chroniques 13:8","id":"fra-LSG:2Chr.13.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.6","name":"2 Chroniques 13:6","id":"fra-LSG:2Chr.13.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.13.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.8","label":"","reference":"2 Chroniques 13:8","prev_osis_id":"2Chr.013.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et maintenant, vous pensez triompher du royaume de l\u2019\u00c9ternel, qui est entre les mains des fils de David; et vous \u00eates une multitude nombreuse, et vous avez avec vous les veaux d\u2019or que J\u00e9roboam vous a faits pour dieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.9","name":"2 Chroniques 13:9","id":"fra-LSG:2Chr.13.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.7","name":"2 Chroniques 13:7","id":"fra-LSG:2Chr.13.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.13.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.9","label":"","reference":"2 Chroniques 13:9","prev_osis_id":"2Chr.013.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.9\" class=\"v\">9<\/sup>N\u2019avez-vous pas repouss\u00e9 les sacrificateurs de l\u2019\u00c9ternel, les fils d\u2019Aaron et les L\u00e9vites, et ne vous \u00eates-vous pas fait des sacrificateurs, comme les peuples des autres pays? Quiconque venait avec un jeune taureau et sept b\u00e9liers, afin d\u2019\u00eatre consacr\u00e9, devenait sacrificateur de ce qui n\u2019est point Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.10","name":"2 Chroniques 13:10","id":"fra-LSG:2Chr.13.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.8","name":"2 Chroniques 13:8","id":"fra-LSG:2Chr.13.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.13.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.10","label":"","reference":"2 Chroniques 13:10","prev_osis_id":"2Chr.013.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.10\" class=\"v\">10<\/sup>Mais pour nous, l\u2019\u00c9ternel est notre Dieu, et nous ne l\u2019avons point abandonn\u00e9, les sacrificateurs au service de l\u2019\u00c9ternel sont fils d\u2019Aaron, et les L\u00e9vites remplissent leurs fonctions.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.11","name":"2 Chroniques 13:11","id":"fra-LSG:2Chr.13.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.9","name":"2 Chroniques 13:9","id":"fra-LSG:2Chr.13.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.13.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.11","label":"","reference":"2 Chroniques 13:11","prev_osis_id":"2Chr.013.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.11\" class=\"v\">11<\/sup>Nous offrons chaque matin et chaque soir des holocaustes \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, nous br\u00fblons le parfum odorif\u00e9rant, nous mettons les pains de proposition sur la table pure, et nous allumons chaque soir le chandelier d\u2019or et ses lampes; car nous observons les commandements de l\u2019\u00c9ternel, notre Dieu. Et vous, vous l\u2019avez abandonn\u00e9.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.12","name":"2 Chroniques 13:12","id":"fra-LSG:2Chr.13.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.10","name":"2 Chroniques 13:10","id":"fra-LSG:2Chr.13.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.13.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.12","label":"","reference":"2 Chroniques 13:12","prev_osis_id":"2Chr.013.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.12\" class=\"v\">12<\/sup>Voici, Dieu et ses sacrificateurs sont avec nous, \u00e0 notre t\u00eate, et nous avons les trompettes retentissantes pour les faire r\u00e9sonner contre vous. Enfants d\u2019Isra\u00ebl! Ne faites pas la guerre \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de vos p\u00e8res, car vous n\u2019auriez aucun succ\u00e8s.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.13","name":"2 Chroniques 13:13","id":"fra-LSG:2Chr.13.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.11","name":"2 Chroniques 13:11","id":"fra-LSG:2Chr.13.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.13.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.13","label":"","reference":"2 Chroniques 13:13","prev_osis_id":"2Chr.013.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.13\" class=\"v\">13<\/sup>J\u00e9roboam les prit par derri\u00e8re au moyen d\u2019une embuscade, et ses troupes \u00e9taient en face de Juda, qui avait l\u2019embuscade par derri\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.14","name":"2 Chroniques 13:14","id":"fra-LSG:2Chr.13.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.12","name":"2 Chroniques 13:12","id":"fra-LSG:2Chr.13.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.13.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.14","label":"","reference":"2 Chroniques 13:14","prev_osis_id":"2Chr.013.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.14\" class=\"v\">14<\/sup>Ceux de Juda s\u2019\u00e9tant retourn\u00e9s eurent \u00e0 combattre devant et derri\u00e8re. Ils cri\u00e8rent \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, et les sacrificateurs sonn\u00e8rent des trompettes.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.15","name":"2 Chroniques 13:15","id":"fra-LSG:2Chr.13.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.13","name":"2 Chroniques 13:13","id":"fra-LSG:2Chr.13.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.13.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.15","label":"","reference":"2 Chroniques 13:15","prev_osis_id":"2Chr.013.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.15\" class=\"v\">15<\/sup>Les hommes de Juda pouss\u00e8rent un cri de guerre et, au cri de guerre des hommes de Juda, l\u2019\u00c9ternel frappa J\u00e9roboam et tout Isra\u00ebl devant Abija et Juda.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.16","name":"2 Chroniques 13:16","id":"fra-LSG:2Chr.13.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.14","name":"2 Chroniques 13:14","id":"fra-LSG:2Chr.13.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.13.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.16","label":"","reference":"2 Chroniques 13:16","prev_osis_id":"2Chr.013.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.16\" class=\"v\">16<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl s\u2019enfuirent devant Juda, et Dieu les livra entre ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.17","name":"2 Chroniques 13:17","id":"fra-LSG:2Chr.13.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.15","name":"2 Chroniques 13:15","id":"fra-LSG:2Chr.13.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.13.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.17","label":"","reference":"2 Chroniques 13:17","prev_osis_id":"2Chr.013.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.17\" class=\"v\">17<\/sup>Abija et son peuple leur firent \u00e9prouver une grande d\u00e9faite, et cinq cent mille hommes d\u2019\u00e9lite tomb\u00e8rent morts parmi ceux d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.18","name":"2 Chroniques 13:18","id":"fra-LSG:2Chr.13.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.16","name":"2 Chroniques 13:16","id":"fra-LSG:2Chr.13.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.13.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.18","label":"","reference":"2 Chroniques 13:18","prev_osis_id":"2Chr.013.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl furent humili\u00e9s en ce temps, et les enfants de Juda remport\u00e8rent la victoire, parce qu\u2019ils s\u2019\u00e9taient appuy\u00e9s sur l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.19","name":"2 Chroniques 13:19","id":"fra-LSG:2Chr.13.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.17","name":"2 Chroniques 13:17","id":"fra-LSG:2Chr.13.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.13.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.19","label":"","reference":"2 Chroniques 13:19","prev_osis_id":"2Chr.013.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.19\" class=\"v\">19<\/sup>Abija poursuivit J\u00e9roboam et lui prit des villes, B\u00e9thel et les villes de son ressort, Jeschana et les villes de son ressort, et \u00c9phron et les villes de son ressort.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.20","name":"2 Chroniques 13:20","id":"fra-LSG:2Chr.13.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.18","name":"2 Chroniques 13:18","id":"fra-LSG:2Chr.13.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.13.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.20","label":"","reference":"2 Chroniques 13:20","prev_osis_id":"2Chr.013.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.20\" class=\"v\">20<\/sup>J\u00e9roboam n\u2019eut plus de force du temps d\u2019Abija; et l\u2019\u00c9ternel le frappa, et il mourut.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.21","name":"2 Chroniques 13:21","id":"fra-LSG:2Chr.13.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.19","name":"2 Chroniques 13:19","id":"fra-LSG:2Chr.13.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Chr.13.21","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.21","label":"","reference":"2 Chroniques 13:21","prev_osis_id":"2Chr.013.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.21\" class=\"v\">21<\/sup>Mais Abija devint puissant; il eut quatorze femmes, et engendra vingt-deux fils et seize filles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.22","name":"2 Chroniques 13:22","id":"fra-LSG:2Chr.13.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.20","name":"2 Chroniques 13:20","id":"fra-LSG:2Chr.13.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Chr.13.22","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.22","label":"","reference":"2 Chroniques 13:22","prev_osis_id":"2Chr.013.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.013.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.22\" class=\"v\">22<\/sup>Le reste des actions d\u2019Abija, ce qu\u2019il a fait et ce qu\u2019il a dit, cela est \u00e9crit dans les m\u00e9moires du proph\u00e8te Iddo.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.23","name":"2 Chroniques 13:23","id":"fra-LSG:2Chr.13.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.21","name":"2 Chroniques 13:21","id":"fra-LSG:2Chr.13.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Chr.13.23","osis_end":"fra-LSG:2Chr.13.23","label":"","reference":"2 Chroniques 13:23","prev_osis_id":"2Chr.013.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.014.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.13.23\" class=\"v\">23<\/sup>Abija se coucha avec ses p\u00e8res, et on l\u2019enterra dans la ville de David. Et Asa, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place. De son temps, le pays fut en repos pendant dix ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.13","name":"2 Chroniques 13","id":"fra-LSG:2Chr.13"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.14.1","name":"2 Chroniques 14:1","id":"fra-LSG:2Chr.14.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.13.22","name":"2 Chroniques 13:22","id":"fra-LSG:2Chr.13.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbb733d08.80543037');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb733d08.80543037\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbb733d08.80543037","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbb733d08.80543037'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbb733d08.80543037\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}