{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.28.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.1","label":"","reference":"2 Chroniques 28:1","prev_osis_id":"2Chr.027.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Achaz, roi de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-15: cf. 2 R 16:1-6. (\u00c9s 7 \u00e0 10:4. 2 R 6:22, 23. Mt 25:35, 36.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.1\" class=\"v\">1<\/sup>Achaz avait vingt ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna seize ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Il ne fit point ce qui est droit aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, comme avait fait David, son p\u00e8re.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.2","name":"2 Chroniques 28:2","id":"fra-LSG:2Chr.28.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.27.9","name":"2 Chroniques 27:9","id":"fra-LSG:2Chr.27.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.28.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.2","label":"","reference":"2 Chroniques 28:2","prev_osis_id":"2Chr.028.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il marcha dans les voies des rois d\u2019Isra\u00ebl; et m\u00eame il fit des images en fonte pour les Baals,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.3","name":"2 Chroniques 28:3","id":"fra-LSG:2Chr.28.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.1","name":"2 Chroniques 28:1","id":"fra-LSG:2Chr.28.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.28.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.3","label":"","reference":"2 Chroniques 28:3","prev_osis_id":"2Chr.028.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.3\" class=\"v\">3<\/sup>il br\u00fbla des parfums dans la vall\u00e9e des fils de Hinnom, et il fit passer ses fils par le feu, suivant les abominations des nations que l\u2019\u00c9ternel avait chass\u00e9es devant les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.4","name":"2 Chroniques 28:4","id":"fra-LSG:2Chr.28.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.2","name":"2 Chroniques 28:2","id":"fra-LSG:2Chr.28.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.28.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.4","label":"","reference":"2 Chroniques 28:4","prev_osis_id":"2Chr.028.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.4\" class=\"v\">4<\/sup>Il offrait des sacrifices et des parfums sur les hauts lieux, sur les collines et sous tout arbre vert.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.5","name":"2 Chroniques 28:5","id":"fra-LSG:2Chr.28.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.3","name":"2 Chroniques 28:3","id":"fra-LSG:2Chr.28.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.28.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.5","label":"","reference":"2 Chroniques 28:5","prev_osis_id":"2Chr.028.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.5\" class=\"v\">5<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, son Dieu, le livra entre les mains du roi de Syrie; et les Syriens le battirent et lui firent un grand nombre de prisonniers, qu\u2019ils emmen\u00e8rent \u00e0 Damas. Il fut aussi livr\u00e9 entre les mains du roi d\u2019Isra\u00ebl, qui lui fit \u00e9prouver une grande d\u00e9faite.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.6","name":"2 Chroniques 28:6","id":"fra-LSG:2Chr.28.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.4","name":"2 Chroniques 28:4","id":"fra-LSG:2Chr.28.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.28.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.6","label":"","reference":"2 Chroniques 28:6","prev_osis_id":"2Chr.028.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.6\" class=\"v\">6<\/sup>P\u00e9kach, fils de Remalia, tua dans un seul jour en Juda cent vingt mille hommes, tous vaillants, parce qu\u2019ils avaient abandonn\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de leurs p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.7","name":"2 Chroniques 28:7","id":"fra-LSG:2Chr.28.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.5","name":"2 Chroniques 28:5","id":"fra-LSG:2Chr.28.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.28.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.7","label":"","reference":"2 Chroniques 28:7","prev_osis_id":"2Chr.028.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.7\" class=\"v\">7<\/sup>Zicri, guerrier d\u2019\u00c9phra\u00efm, tua Maas\u00e9ja, fils du roi, Azrikam, chef de la maison royale, et Elkana, le second apr\u00e8s le roi.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.8","name":"2 Chroniques 28:8","id":"fra-LSG:2Chr.28.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.6","name":"2 Chroniques 28:6","id":"fra-LSG:2Chr.28.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.28.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.8","label":"","reference":"2 Chroniques 28:8","prev_osis_id":"2Chr.028.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.8\" class=\"v\">8<\/sup>Les enfants d\u2019Isra\u00ebl firent parmi leurs fr\u00e8res deux cent mille prisonniers, femmes, fils et filles, et ils leur prirent beaucoup de butin, qu\u2019ils emmen\u00e8rent \u00e0 Samarie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.9","name":"2 Chroniques 28:9","id":"fra-LSG:2Chr.28.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.7","name":"2 Chroniques 28:7","id":"fra-LSG:2Chr.28.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.28.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.9","label":"","reference":"2 Chroniques 28:9","prev_osis_id":"2Chr.028.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.9\" class=\"v\">9<\/sup>Il y avait l\u00e0 un proph\u00e8te de l\u2019\u00c9ternel, nomm\u00e9 Oded. Il alla au-devant de l\u2019arm\u00e9e qui revenait \u00e0 Samarie, et il leur dit: C\u2019est dans sa col\u00e8re contre Juda que l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de vos p\u00e8res, les a livr\u00e9s entre vos mains, et vous les avez tu\u00e9s avec une fureur qui est mont\u00e9e jusqu\u2019aux cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.10","name":"2 Chroniques 28:10","id":"fra-LSG:2Chr.28.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.8","name":"2 Chroniques 28:8","id":"fra-LSG:2Chr.28.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.28.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.10","label":"","reference":"2 Chroniques 28:10","prev_osis_id":"2Chr.028.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.10\" class=\"v\">10<\/sup>Et vous pensez maintenant faire des enfants de Juda et de J\u00e9rusalem vos serviteurs et vos servantes! Mais vous, n\u2019\u00eates-vous pas coupables envers l\u2019\u00c9ternel, votre Dieu?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.11","name":"2 Chroniques 28:11","id":"fra-LSG:2Chr.28.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.9","name":"2 Chroniques 28:9","id":"fra-LSG:2Chr.28.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.28.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.11","label":"","reference":"2 Chroniques 28:11","prev_osis_id":"2Chr.028.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.11\" class=\"v\">11<\/sup>\u00c9coutez-moi donc, et renvoyez ces captifs que vous avez faits parmi vos fr\u00e8res; car la col\u00e8re ardente de l\u2019\u00c9ternel est sur vous.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.12","name":"2 Chroniques 28:12","id":"fra-LSG:2Chr.28.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.10","name":"2 Chroniques 28:10","id":"fra-LSG:2Chr.28.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.28.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.12","label":"","reference":"2 Chroniques 28:12","prev_osis_id":"2Chr.028.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.12\" class=\"v\">12<\/sup>Quelques-uns d\u2019entre les chefs des fils d\u2019\u00c9phra\u00efm, Azaria, fils de Jochanan, B\u00e9r\u00e9kia, fils de Meschill\u00e9moth, \u00c9z\u00e9chias, fils de Schallum, et Amasa, fils de Hadla\u00ef, s\u2019\u00e9lev\u00e8rent contre ceux qui revenaient de l\u2019arm\u00e9e,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.13","name":"2 Chroniques 28:13","id":"fra-LSG:2Chr.28.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.11","name":"2 Chroniques 28:11","id":"fra-LSG:2Chr.28.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.28.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.13","label":"","reference":"2 Chroniques 28:13","prev_osis_id":"2Chr.028.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.13\" class=\"v\">13<\/sup>et leur dirent: Vous ne ferez point entrer ici des captifs; car, pour nous rendre coupables envers l\u2019\u00c9ternel, vous voulez ajouter \u00e0 nos p\u00e9ch\u00e9s et \u00e0 nos fautes. Nous sommes d\u00e9j\u00e0 bien coupables, et la col\u00e8re ardente de l\u2019\u00c9ternel est sur Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.14","name":"2 Chroniques 28:14","id":"fra-LSG:2Chr.28.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.12","name":"2 Chroniques 28:12","id":"fra-LSG:2Chr.28.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.28.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.14","label":"","reference":"2 Chroniques 28:14","prev_osis_id":"2Chr.028.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.14\" class=\"v\">14<\/sup>Les soldats abandonn\u00e8rent les captifs et le butin devant les chefs et devant toute l\u2019assembl\u00e9e.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.15","name":"2 Chroniques 28:15","id":"fra-LSG:2Chr.28.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.13","name":"2 Chroniques 28:13","id":"fra-LSG:2Chr.28.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.28.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.15","label":"","reference":"2 Chroniques 28:15","prev_osis_id":"2Chr.028.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.15\" class=\"v\">15<\/sup>Et les hommes dont les noms viennent d\u2019\u00eatre mentionn\u00e9s se lev\u00e8rent et prirent les captifs; ils employ\u00e8rent le butin \u00e0 v\u00eatir tous ceux qui \u00e9taient nus, ils leur donn\u00e8rent des habits et des chaussures, ils les firent manger et boire, ils les oignirent, ils conduisirent sur des \u00e2nes tous ceux qui \u00e9taient fatigu\u00e9s, et ils les men\u00e8rent \u00e0 J\u00e9richo, la ville des palmiers, aupr\u00e8s de leurs fr\u00e8res. Puis ils retourn\u00e8rent \u00e0 Samarie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.16","name":"2 Chroniques 28:16","id":"fra-LSG:2Chr.28.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.14","name":"2 Chroniques 28:14","id":"fra-LSG:2Chr.28.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.28.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.16","label":"","reference":"2 Chroniques 28:16","prev_osis_id":"2Chr.028.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.017,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Idol\u00e2trie et d\u00e9sastres<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 16-27: cf. 2 R 16:7-20. \u00c9s 1:2, etc.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.16\" class=\"v\">16<\/sup>En ce temps-l\u00e0, le roi Achaz envoya demander du secours aux rois d\u2019Assyrie.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.17","name":"2 Chroniques 28:17","id":"fra-LSG:2Chr.28.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.15","name":"2 Chroniques 28:15","id":"fra-LSG:2Chr.28.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.28.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.17","label":"","reference":"2 Chroniques 28:17","prev_osis_id":"2Chr.028.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.17\" class=\"v\">17<\/sup>Les \u00c9domites vinrent encore, battirent Juda, et emmen\u00e8rent des captifs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.18","name":"2 Chroniques 28:18","id":"fra-LSG:2Chr.28.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.16","name":"2 Chroniques 28:16","id":"fra-LSG:2Chr.28.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.28.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.18","label":"","reference":"2 Chroniques 28:18","prev_osis_id":"2Chr.028.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.18\" class=\"v\">18<\/sup>Les Philistins firent une invasion dans les villes de la plaine et du midi de Juda; ils prirent Beth-Sch\u00e9mesch, Ajalon, Gued\u00e9roth, Soco et les villes de son ressort, Thimna et les villes de son ressort Guimzo et les villes de son ressort, et ils s\u2019y \u00e9tablirent.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.19","name":"2 Chroniques 28:19","id":"fra-LSG:2Chr.28.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.17","name":"2 Chroniques 28:17","id":"fra-LSG:2Chr.28.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.28.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.19","label":"","reference":"2 Chroniques 28:19","prev_osis_id":"2Chr.028.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.19\" class=\"v\">19<\/sup>Car l\u2019\u00c9ternel humilia Juda, \u00e0 cause d\u2019Achaz, roi d\u2019Isra\u00ebl, qui avait jet\u00e9 le d\u00e9sordre dans Juda et commis des p\u00e9ch\u00e9s contre l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.20","name":"2 Chroniques 28:20","id":"fra-LSG:2Chr.28.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.18","name":"2 Chroniques 28:18","id":"fra-LSG:2Chr.28.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.28.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.20","label":"","reference":"2 Chroniques 28:20","prev_osis_id":"2Chr.028.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.20\" class=\"v\">20<\/sup>Tilgath-Piln\u00e9ser, roi d\u2019Assyrie, vint contre lui, le traita en ennemi, et ne le soutint pas.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.21","name":"2 Chroniques 28:21","id":"fra-LSG:2Chr.28.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.19","name":"2 Chroniques 28:19","id":"fra-LSG:2Chr.28.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Chr.28.21","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.21","label":"","reference":"2 Chroniques 28:21","prev_osis_id":"2Chr.028.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.21\" class=\"v\">21<\/sup>Car Achaz d\u00e9pouilla la maison de l\u2019\u00c9ternel, la maison du roi et celle des chefs, pour faire des pr\u00e9sents au roi d\u2019Assyrie; ce qui ne lui fut d\u2019aucun secours.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.22","name":"2 Chroniques 28:22","id":"fra-LSG:2Chr.28.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.20","name":"2 Chroniques 28:20","id":"fra-LSG:2Chr.28.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Chr.28.22","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.22","label":"","reference":"2 Chroniques 28:22","prev_osis_id":"2Chr.028.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.22\" class=\"v\">22<\/sup>Pendant qu\u2019il \u00e9tait dans la d\u00e9tresse, il continuait \u00e0 p\u00e9cher contre l\u2019\u00c9ternel, lui, le roi Achaz.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.23","name":"2 Chroniques 28:23","id":"fra-LSG:2Chr.28.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.21","name":"2 Chroniques 28:21","id":"fra-LSG:2Chr.28.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Chr.28.23","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.23","label":"","reference":"2 Chroniques 28:23","prev_osis_id":"2Chr.028.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.23\" class=\"v\">23<\/sup>Il sacrifia aux dieux de Damas, qui l\u2019avaient frapp\u00e9, et il dit: Puisque les dieux des rois de Syrie leur viennent en aide, je leur sacrifierai pour qu\u2019ils me secourent. Mais ils furent l\u2019occasion de sa chute et de celle de tout Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.24","name":"2 Chroniques 28:24","id":"fra-LSG:2Chr.28.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.22","name":"2 Chroniques 28:22","id":"fra-LSG:2Chr.28.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Chr.28.24","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.24","label":"","reference":"2 Chroniques 28:24","prev_osis_id":"2Chr.028.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.24\" class=\"v\">24<\/sup>Achaz rassembla les ustensiles de la maison de Dieu, et il mit en pi\u00e8ces les ustensiles de la maison de Dieu. Il ferma les portes de la maison de l\u2019\u00c9ternel, il se fit des autels \u00e0 tous les coins de J\u00e9rusalem,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.25","name":"2 Chroniques 28:25","id":"fra-LSG:2Chr.28.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.23","name":"2 Chroniques 28:23","id":"fra-LSG:2Chr.28.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Chr.28.25","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.25","label":"","reference":"2 Chroniques 28:25","prev_osis_id":"2Chr.028.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.25\" class=\"v\">25<\/sup>et il \u00e9tablit des hauts lieux dans chacune des villes de Juda pour offrir des parfums \u00e0 d\u2019autres dieux. Il irrita ainsi l\u2019\u00c9ternel, le Dieu de ses p\u00e8res.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.26","name":"2 Chroniques 28:26","id":"fra-LSG:2Chr.28.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.24","name":"2 Chroniques 28:24","id":"fra-LSG:2Chr.28.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Chr.28.26","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.26","label":"","reference":"2 Chroniques 28:26","prev_osis_id":"2Chr.028.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.028.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.26\" class=\"v\">26<\/sup>Le reste de ses actions et toutes ses voies, les premi\u00e8res et les derni\u00e8res, cela est \u00e9crit dans le livre des rois de Juda et d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.27","name":"2 Chroniques 28:27","id":"fra-LSG:2Chr.28.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.25","name":"2 Chroniques 28:25","id":"fra-LSG:2Chr.28.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Chr.28.27","osis_end":"fra-LSG:2Chr.28.27","label":"","reference":"2 Chroniques 28:27","prev_osis_id":"2Chr.028.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.029.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.28.27\" class=\"v\">27<\/sup>Achaz se coucha avec ses p\u00e8res, et on l\u2019enterra dans la ville de J\u00e9rusalem, car on ne le mit point dans les s\u00e9pulcres des rois d\u2019Isra\u00ebl. Et \u00c9z\u00e9chias, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.28","name":"2 Chroniques 28","id":"fra-LSG:2Chr.28"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.29.1","name":"2 Chroniques 29:1","id":"fra-LSG:2Chr.29.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.28.26","name":"2 Chroniques 28:26","id":"fra-LSG:2Chr.28.26"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc1103df7.72929314');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1103df7.72929314\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc1103df7.72929314","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc1103df7.72929314'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc1103df7.72929314\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}