{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.6.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.1","label":"","reference":"2 Chroniques 6:1","prev_osis_id":"2Chr.005.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.002,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 1-11: cf. 1 R 8:12-21. 1 Ch 17:1-14.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.1\" class=\"v\">1<\/sup>Alors Salomon dit: L\u2019\u00c9ternel veut habiter dans l\u2019obscurit\u00e9!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.2","name":"2 Chroniques 6:2","id":"fra-LSG:2Chr.6.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.5.14","name":"2 Chroniques 5:14","id":"fra-LSG:2Chr.5.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.6.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.2","label":"","reference":"2 Chroniques 6:2","prev_osis_id":"2Chr.006.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.2\" class=\"v\">2<\/sup>Et moi, j\u2019ai b\u00e2ti une maison qui sera ta demeure, un lieu o\u00f9 tu r\u00e9sideras \u00e9ternellement!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.3","name":"2 Chroniques 6:3","id":"fra-LSG:2Chr.6.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.1","name":"2 Chroniques 6:1","id":"fra-LSG:2Chr.6.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.6.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.3","label":"","reference":"2 Chroniques 6:3","prev_osis_id":"2Chr.006.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le roi tourna son visage, et b\u00e9nit toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl; et toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl \u00e9tait debout.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.4","name":"2 Chroniques 6:4","id":"fra-LSG:2Chr.6.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.2","name":"2 Chroniques 6:2","id":"fra-LSG:2Chr.6.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.6.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.4","label":"","reference":"2 Chroniques 6:4","prev_osis_id":"2Chr.006.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et il dit: B\u00e9ni soit l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl, qui a parl\u00e9 de sa bouche \u00e0 David, mon p\u00e8re, et qui accomplit par sa puissance ce qu\u2019il avait d\u00e9clar\u00e9 en disant:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.5","name":"2 Chroniques 6:5","id":"fra-LSG:2Chr.6.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.3","name":"2 Chroniques 6:3","id":"fra-LSG:2Chr.6.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.6.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.5","label":"","reference":"2 Chroniques 6:5","prev_osis_id":"2Chr.006.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.5\" class=\"v\">5<\/sup>Depuis le jour o\u00f9 j\u2019ai fait sortir mon peuple du pays d\u2019\u00c9gypte, je n\u2019ai point choisi de ville parmi toutes les tribus d\u2019Isra\u00ebl pour qu\u2019il y f\u00fbt b\u00e2ti une maison o\u00f9 r\u00e9sid\u00e2t mon nom, et je n\u2019ai point choisi d\u2019homme pour qu\u2019il f\u00fbt chef de mon peuple d\u2019Isra\u00ebl;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.6","name":"2 Chroniques 6:6","id":"fra-LSG:2Chr.6.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.4","name":"2 Chroniques 6:4","id":"fra-LSG:2Chr.6.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.6.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.6","label":"","reference":"2 Chroniques 6:6","prev_osis_id":"2Chr.006.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.6\" class=\"v\">6<\/sup>mais j\u2019ai choisi J\u00e9rusalem pour que mon nom y r\u00e9sid\u00e2t, et j\u2019ai choisi David pour qu\u2019il r\u00e9gn\u00e2t sur mon peuple d\u2019Isra\u00ebl!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.7","name":"2 Chroniques 6:7","id":"fra-LSG:2Chr.6.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.5","name":"2 Chroniques 6:5","id":"fra-LSG:2Chr.6.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.6.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.7","label":"","reference":"2 Chroniques 6:7","prev_osis_id":"2Chr.006.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.7\" class=\"v\">7<\/sup>David, mon p\u00e8re, avait l\u2019intention de b\u00e2tir une maison au nom de l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.8","name":"2 Chroniques 6:8","id":"fra-LSG:2Chr.6.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.6","name":"2 Chroniques 6:6","id":"fra-LSG:2Chr.6.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.6.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.8","label":"","reference":"2 Chroniques 6:8","prev_osis_id":"2Chr.006.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.8\" class=\"v\">8<\/sup>Et l\u2019\u00c9ternel dit \u00e0 David, mon p\u00e8re: Puisque tu as eu l\u2019intention de b\u00e2tir une maison \u00e0 mon nom, tu as bien fait d\u2019avoir eu cette intention.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.9","name":"2 Chroniques 6:9","id":"fra-LSG:2Chr.6.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.7","name":"2 Chroniques 6:7","id":"fra-LSG:2Chr.6.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.6.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.9","label":"","reference":"2 Chroniques 6:9","prev_osis_id":"2Chr.006.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.9\" class=\"v\">9<\/sup>Seulement, ce ne sera pas toi qui b\u00e2tiras la maison; mais ce sera ton fils, sorti de tes entrailles, qui b\u00e2tira la maison \u00e0 mon nom.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.10","name":"2 Chroniques 6:10","id":"fra-LSG:2Chr.6.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.8","name":"2 Chroniques 6:8","id":"fra-LSG:2Chr.6.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.6.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.10","label":"","reference":"2 Chroniques 6:10","prev_osis_id":"2Chr.006.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019\u00c9ternel a accompli la parole qu\u2019il avait prononc\u00e9e. Je me suis \u00e9lev\u00e9 \u00e0 la place de David, mon p\u00e8re, et je me suis assis sur le tr\u00f4ne d\u2019Isra\u00ebl, comme l\u2019avait annonc\u00e9 l\u2019\u00c9ternel, et j\u2019ai b\u00e2ti la maison au nom de l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.11","name":"2 Chroniques 6:11","id":"fra-LSG:2Chr.6.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.9","name":"2 Chroniques 6:9","id":"fra-LSG:2Chr.6.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.6.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.11","label":"","reference":"2 Chroniques 6:11","prev_osis_id":"2Chr.006.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.11\" class=\"v\">11<\/sup>J\u2019y ai plac\u00e9 l\u2019arche o\u00f9 est l\u2019alliance de l\u2019\u00c9ternel, l\u2019alliance qu\u2019il a faite avec les enfants d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.12","name":"2 Chroniques 6:12","id":"fra-LSG:2Chr.6.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.10","name":"2 Chroniques 6:10","id":"fra-LSG:2Chr.6.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.6.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.12","label":"","reference":"2 Chroniques 6:12","prev_osis_id":"2Chr.006.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.013,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Pri\u00e8re de Salomon<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 12-42: cf. 1 R 8:22-53. 2 Ch 20:5-12.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.12\" class=\"v\">12<\/sup>Salomon se pla\u00e7a devant l\u2019autel de l\u2019\u00c9ternel, en face de toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl, et il \u00e9tendit ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.13","name":"2 Chroniques 6:13","id":"fra-LSG:2Chr.6.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.11","name":"2 Chroniques 6:11","id":"fra-LSG:2Chr.6.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.6.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.13","label":"","reference":"2 Chroniques 6:13","prev_osis_id":"2Chr.006.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.13\" class=\"v\">13<\/sup>Car Salomon avait fait une tribune d\u2019airain, et l\u2019avait mise au milieu du parvis; elle \u00e9tait longue de cinq coud\u00e9es, large de cinq coud\u00e9es, et haute de trois coud\u00e9es; il s\u2019y pla\u00e7a, se mit \u00e0 genoux en face de toute l\u2019assembl\u00e9e d\u2019Isra\u00ebl, et \u00e9tendit ses mains vers le ciel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.14","name":"2 Chroniques 6:14","id":"fra-LSG:2Chr.6.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.12","name":"2 Chroniques 6:12","id":"fra-LSG:2Chr.6.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.6.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.14","label":"","reference":"2 Chroniques 6:14","prev_osis_id":"2Chr.006.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.14\" class=\"v\">14<\/sup>Et il dit: O \u00c9ternel, Dieu d\u2019Isra\u00ebl! Il n\u2019y a point de Dieu semblable \u00e0 toi, dans les cieux et sur la terre: tu gardes l\u2019alliance et la mis\u00e9ricorde envers tes serviteurs qui marchent en ta pr\u00e9sence de tout leur c\u0153ur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.15","name":"2 Chroniques 6:15","id":"fra-LSG:2Chr.6.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.13","name":"2 Chroniques 6:13","id":"fra-LSG:2Chr.6.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.6.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.15","label":"","reference":"2 Chroniques 6:15","prev_osis_id":"2Chr.006.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.15\" class=\"v\">15<\/sup>Ainsi tu as tenu parole \u00e0 ton serviteur David, mon p\u00e8re; et ce que tu as d\u00e9clar\u00e9 de ta bouche, tu l\u2019accomplis en ce jour par ta puissance.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.16","name":"2 Chroniques 6:16","id":"fra-LSG:2Chr.6.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.14","name":"2 Chroniques 6:14","id":"fra-LSG:2Chr.6.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.6.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.16","label":"","reference":"2 Chroniques 6:16","prev_osis_id":"2Chr.006.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.16\" class=\"v\">16<\/sup>Maintenant, \u00c9ternel, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, observe la promesse que tu as faite \u00e0 David, mon p\u00e8re, en disant: Tu ne manqueras jamais devant moi d\u2019un successeur assis sur le tr\u00f4ne d\u2019Isra\u00ebl, pourvu que tes fils prennent garde \u00e0 leur voie et qu\u2019ils marchent dans ma loi comme tu as march\u00e9 en ma pr\u00e9sence.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.17","name":"2 Chroniques 6:17","id":"fra-LSG:2Chr.6.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.15","name":"2 Chroniques 6:15","id":"fra-LSG:2Chr.6.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.6.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.17","label":"","reference":"2 Chroniques 6:17","prev_osis_id":"2Chr.006.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.17\" class=\"v\">17<\/sup>Qu\u2019elle s\u2019accomplisse donc, \u00c9ternel, Dieu d\u2019Isra\u00ebl, la promesse que tu as faite \u00e0 ton serviteur David!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.18","name":"2 Chroniques 6:18","id":"fra-LSG:2Chr.6.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.16","name":"2 Chroniques 6:16","id":"fra-LSG:2Chr.6.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.6.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.18","label":"","reference":"2 Chroniques 6:18","prev_osis_id":"2Chr.006.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.18\" class=\"v\">18<\/sup>Mais quoi! Dieu habiterait-il v\u00e9ritablement avec l\u2019homme sur la terre? Voici, les cieux et les cieux des cieux ne peuvent te contenir: combien moins cette maison que j\u2019ai b\u00e2tie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.19","name":"2 Chroniques 6:19","id":"fra-LSG:2Chr.6.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.17","name":"2 Chroniques 6:17","id":"fra-LSG:2Chr.6.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.6.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.19","label":"","reference":"2 Chroniques 6:19","prev_osis_id":"2Chr.006.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.19\" class=\"v\">19<\/sup>Toutefois, \u00c9ternel mon Dieu, sois attentif \u00e0 la pri\u00e8re de ton serviteur et \u00e0 sa supplication; \u00e9coute le cri et la pri\u00e8re que t\u2019adresse ton serviteur.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.20","name":"2 Chroniques 6:20","id":"fra-LSG:2Chr.6.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.18","name":"2 Chroniques 6:18","id":"fra-LSG:2Chr.6.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.6.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.20","label":"","reference":"2 Chroniques 6:20","prev_osis_id":"2Chr.006.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.20\" class=\"v\">20<\/sup>Que tes yeux soient jour et nuit ouverts sur cette maison, sur le lieu dont tu as dit que l\u00e0 serait ton nom! \u00c9coute la pri\u00e8re que ton serviteur fait en ce lieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.21","name":"2 Chroniques 6:21","id":"fra-LSG:2Chr.6.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.19","name":"2 Chroniques 6:19","id":"fra-LSG:2Chr.6.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Chr.6.21","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.21","label":"","reference":"2 Chroniques 6:21","prev_osis_id":"2Chr.006.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.21\" class=\"v\">21<\/sup>Daigne exaucer les supplications de ton serviteur et de ton peuple d\u2019Isra\u00ebl, lorsqu\u2019ils prieront en ce lieu! Exauce du lieu de ta demeure, des cieux, exauce et pardonne!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.22","name":"2 Chroniques 6:22","id":"fra-LSG:2Chr.6.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.20","name":"2 Chroniques 6:20","id":"fra-LSG:2Chr.6.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Chr.6.22","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.22","label":"","reference":"2 Chroniques 6:22","prev_osis_id":"2Chr.006.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.22\" class=\"v\">22<\/sup>Si quelqu\u2019un p\u00e8che contre son prochain et qu\u2019on lui impose un serment pour le faire jurer, et s\u2019il vient jurer devant ton autel, dans cette maison,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.23","name":"2 Chroniques 6:23","id":"fra-LSG:2Chr.6.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.21","name":"2 Chroniques 6:21","id":"fra-LSG:2Chr.6.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Chr.6.23","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.23","label":"","reference":"2 Chroniques 6:23","prev_osis_id":"2Chr.006.022,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.23\" class=\"v\">23<\/sup>\u00e9coute-le des cieux, agis, et juge tes serviteurs; condamne le coupable, et fais retomber sa conduite sur sa t\u00eate, rends justice \u00e0 l\u2019innocent, et traite-le selon son innocence!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.24","name":"2 Chroniques 6:24","id":"fra-LSG:2Chr.6.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.22","name":"2 Chroniques 6:22","id":"fra-LSG:2Chr.6.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:2Chr.6.24","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.24","label":"","reference":"2 Chroniques 6:24","prev_osis_id":"2Chr.006.023,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.24\" class=\"v\">24<\/sup>Quand ton peuple d\u2019Isra\u00ebl sera battu par l\u2019ennemi, pour avoir p\u00e9ch\u00e9 contre toi; s\u2019ils reviennent \u00e0 toi et rendent gloire \u00e0 ton nom, s\u2019ils t\u2019adressent des pri\u00e8res et des supplications dans cette maison,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.25","name":"2 Chroniques 6:25","id":"fra-LSG:2Chr.6.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.23","name":"2 Chroniques 6:23","id":"fra-LSG:2Chr.6.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:2Chr.6.25","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.25","label":"","reference":"2 Chroniques 6:25","prev_osis_id":"2Chr.006.024,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.25\" class=\"v\">25<\/sup>exauce-les des cieux, pardonne le p\u00e9ch\u00e9 de ton peuple d\u2019Isra\u00ebl, et ram\u00e8ne-les dans le pays que tu as donn\u00e9 \u00e0 eux et \u00e0 leurs p\u00e8res!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.26","name":"2 Chroniques 6:26","id":"fra-LSG:2Chr.6.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.24","name":"2 Chroniques 6:24","id":"fra-LSG:2Chr.6.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:2Chr.6.26","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.26","label":"","reference":"2 Chroniques 6:26","prev_osis_id":"2Chr.006.025,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.027,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.26\" class=\"v\">26<\/sup>Quand le ciel sera ferm\u00e9 et qu\u2019il n\u2019y aura point de pluie, \u00e0 cause de leurs p\u00e9ch\u00e9s contre toi; s\u2019ils prient dans ce lieu et rendent gloire \u00e0 ton nom, et s\u2019ils se d\u00e9tournent de leurs p\u00e9ch\u00e9s, parce que tu les auras ch\u00e2ti\u00e9s;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.27","name":"2 Chroniques 6:27","id":"fra-LSG:2Chr.6.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.25","name":"2 Chroniques 6:25","id":"fra-LSG:2Chr.6.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:2Chr.6.27","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.27","label":"","reference":"2 Chroniques 6:27","prev_osis_id":"2Chr.006.026,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.27\" class=\"v\">27<\/sup>exauce-les des cieux, pardonne le p\u00e9ch\u00e9 de tes serviteurs et de ton peuple d\u2019Isra\u00ebl, \u00e0 qui tu enseigneras la bonne voie dans laquelle ils doivent marcher, et fais venir la pluie sur la terre que tu as donn\u00e9e pour h\u00e9ritage \u00e0 ton peuple!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.28","name":"2 Chroniques 6:28","id":"fra-LSG:2Chr.6.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.26","name":"2 Chroniques 6:26","id":"fra-LSG:2Chr.6.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:2Chr.6.28","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.28","label":"","reference":"2 Chroniques 6:28","prev_osis_id":"2Chr.006.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.28\" class=\"v\">28<\/sup>Quand la famine, la peste, la rouille et la nielle, les sauterelles d\u2019une esp\u00e8ce ou d\u2019une autre, seront dans le pays, quand l\u2019ennemi assi\u00e9gera ton peuple dans son pays, dans ses portes, quand il y aura des fl\u00e9aux ou des maladies quelconques;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.29","name":"2 Chroniques 6:29","id":"fra-LSG:2Chr.6.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.27","name":"2 Chroniques 6:27","id":"fra-LSG:2Chr.6.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:2Chr.6.29","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.29","label":"","reference":"2 Chroniques 6:29","prev_osis_id":"2Chr.006.028,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.29\" class=\"v\">29<\/sup>si un homme, si tout ton peuple d\u2019Isra\u00ebl fait entendre des pri\u00e8res et des supplications, et que chacun reconnaisse sa plaie et sa douleur et \u00e9tende les mains vers cette maison,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.30","name":"2 Chroniques 6:30","id":"fra-LSG:2Chr.6.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.28","name":"2 Chroniques 6:28","id":"fra-LSG:2Chr.6.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:2Chr.6.30","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.30","label":"","reference":"2 Chroniques 6:30","prev_osis_id":"2Chr.006.029,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.031,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.30\" class=\"v\">30<\/sup>exauce-le des cieux, du lieu de ta demeure, et pardonne; rends \u00e0 chacun selon ses voies, toi qui connais le c\u0153ur de chacun, car seul tu connais le c\u0153ur des enfants des hommes,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.31","name":"2 Chroniques 6:31","id":"fra-LSG:2Chr.6.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.29","name":"2 Chroniques 6:29","id":"fra-LSG:2Chr.6.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:2Chr.6.31","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.31","label":"","reference":"2 Chroniques 6:31","prev_osis_id":"2Chr.006.030,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.31\" class=\"v\">31<\/sup>et ils te craindront pour marcher dans tes voies tout le temps qu\u2019ils vivront dans le pays que tu as donn\u00e9 \u00e0 nos p\u00e8res!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.32","name":"2 Chroniques 6:32","id":"fra-LSG:2Chr.6.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.30","name":"2 Chroniques 6:30","id":"fra-LSG:2Chr.6.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:2Chr.6.32","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.32","label":"","reference":"2 Chroniques 6:32","prev_osis_id":"2Chr.006.031,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.32\" class=\"v\">32<\/sup>Quand l\u2019\u00e9tranger, qui n\u2019est pas de ton peuple d\u2019Isra\u00ebl, viendra d\u2019un pays lointain, \u00e0 cause de ton grand nom, de ta main forte et de ton bras \u00e9tendu, quand il viendra prier dans cette maison,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.33","name":"2 Chroniques 6:33","id":"fra-LSG:2Chr.6.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.31","name":"2 Chroniques 6:31","id":"fra-LSG:2Chr.6.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:2Chr.6.33","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.33","label":"","reference":"2 Chroniques 6:33","prev_osis_id":"2Chr.006.032,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.33\" class=\"v\">33<\/sup>exauce-le des cieux, du lieu de ta demeure, et accorde \u00e0 cet \u00e9tranger tout ce qu\u2019il te demandera, afin que tous les peuples de la terre connaissent ton nom pour te craindre, comme ton peuple d\u2019Isra\u00ebl, et sachent que ton nom est invoqu\u00e9 sur cette maison que j\u2019ai b\u00e2tie!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.34","name":"2 Chroniques 6:34","id":"fra-LSG:2Chr.6.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.32","name":"2 Chroniques 6:32","id":"fra-LSG:2Chr.6.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:2Chr.6.34","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.34","label":"","reference":"2 Chroniques 6:34","prev_osis_id":"2Chr.006.033,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.34\" class=\"v\">34<\/sup>Quand ton peuple sortira pour combattre ses ennemis, en suivant la voie que tu lui auras prescrite; s\u2019ils t\u2019adressent des pri\u00e8res, les regards tourn\u00e9s vers cette ville que tu as choisie et vers la maison que j\u2019ai b\u00e2tie en ton nom,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.35","name":"2 Chroniques 6:35","id":"fra-LSG:2Chr.6.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.33","name":"2 Chroniques 6:33","id":"fra-LSG:2Chr.6.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:2Chr.6.35","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.35","label":"","reference":"2 Chroniques 6:35","prev_osis_id":"2Chr.006.034,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.036,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.35\" class=\"v\">35<\/sup>exauce des cieux leurs pri\u00e8res et leurs supplications, et fais-leur droit!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.36","name":"2 Chroniques 6:36","id":"fra-LSG:2Chr.6.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.34","name":"2 Chroniques 6:34","id":"fra-LSG:2Chr.6.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:2Chr.6.36","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.36","label":"","reference":"2 Chroniques 6:36","prev_osis_id":"2Chr.006.035,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.36\" class=\"v\">36<\/sup>Quand ils p\u00e9cheront contre toi, car il n\u2019y a point d\u2019homme qui ne p\u00e8che, quand tu seras irrit\u00e9 contre eux et que tu les livreras \u00e0 l\u2019ennemi, qui les emm\u00e8nera captifs dans un pays lointain ou rapproch\u00e9;<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.37","name":"2 Chroniques 6:37","id":"fra-LSG:2Chr.6.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.35","name":"2 Chroniques 6:35","id":"fra-LSG:2Chr.6.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:2Chr.6.37","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.37","label":"","reference":"2 Chroniques 6:37","prev_osis_id":"2Chr.006.036,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.37\" class=\"v\">37<\/sup>s\u2019ils rentrent en eux-m\u00eames dans le pays o\u00f9 ils seront captifs, s\u2019ils reviennent \u00e0 toi et t\u2019adressent des supplications dans le pays de leur captivit\u00e9, et qu\u2019ils disent: Nous avons p\u00e9ch\u00e9, nous avons commis des iniquit\u00e9s, nous avons fait le mal!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.38","name":"2 Chroniques 6:38","id":"fra-LSG:2Chr.6.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.36","name":"2 Chroniques 6:36","id":"fra-LSG:2Chr.6.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:2Chr.6.38","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.38","label":"","reference":"2 Chroniques 6:38","prev_osis_id":"2Chr.006.037,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.38\" class=\"v\">38<\/sup>s\u2019ils reviennent \u00e0 toi de tout leur c\u0153ur et de toute leur \u00e2me, dans le pays de leur captivit\u00e9 o\u00f9 ils ont \u00e9t\u00e9 emmen\u00e9s captifs, s\u2019ils t\u2019adressent des pri\u00e8res, les regards tourn\u00e9s vers leur pays que tu as donn\u00e9 \u00e0 leurs p\u00e8res, vers la ville que tu as choisie et vers la maison que j\u2019ai b\u00e2tie \u00e0 ton nom,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.39","name":"2 Chroniques 6:39","id":"fra-LSG:2Chr.6.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.37","name":"2 Chroniques 6:37","id":"fra-LSG:2Chr.6.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:2Chr.6.39","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.39","label":"","reference":"2 Chroniques 6:39","prev_osis_id":"2Chr.006.038,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.39\" class=\"v\">39<\/sup>exauce des cieux, du lieu de ta demeure, leurs pri\u00e8res et leurs supplications, et fais-leur droit; pardonne \u00e0 ton peuple ses p\u00e9ch\u00e9s contre toi!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.40","name":"2 Chroniques 6:40","id":"fra-LSG:2Chr.6.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.38","name":"2 Chroniques 6:38","id":"fra-LSG:2Chr.6.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:2Chr.6.40","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.40","label":"","reference":"2 Chroniques 6:40","prev_osis_id":"2Chr.006.039,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.40\" class=\"v\">40<\/sup>Maintenant, \u00f4 mon Dieu, que tes yeux soient ouverts, et que tes oreilles soient attentives \u00e0 la pri\u00e8re faite en ce lieu!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.41","name":"2 Chroniques 6:41","id":"fra-LSG:2Chr.6.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.39","name":"2 Chroniques 6:39","id":"fra-LSG:2Chr.6.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:2Chr.6.41","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.41","label":"","reference":"2 Chroniques 6:41","prev_osis_id":"2Chr.006.040,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.006.042,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.41\" class=\"v\">41<\/sup>Maintenant, \u00c9ternel Dieu, l\u00e8ve-toi, viens \u00e0 ton lieu de repos, toi et l\u2019arche de ta majest\u00e9! Que tes sacrificateurs, \u00c9ternel Dieu, soient rev\u00eatus de salut, et que tes bien-aim\u00e9s jouissent du bonheur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.42","name":"2 Chroniques 6:42","id":"fra-LSG:2Chr.6.42"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.40","name":"2 Chroniques 6:40","id":"fra-LSG:2Chr.6.40"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"42","lastverse":"42","id":"fra-LSG:2Chr.6.42","osis_end":"fra-LSG:2Chr.6.42","label":"","reference":"2 Chroniques 6:42","prev_osis_id":"2Chr.006.041,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.007.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.6.42\" class=\"v\">42<\/sup>\u00c9ternel Dieu, ne repousse pas ton oint, souviens-toi des gr\u00e2ces accord\u00e9es \u00e0 David, ton serviteur!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.6","name":"2 Chroniques 6","id":"fra-LSG:2Chr.6"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.7.1","name":"2 Chroniques 7:1","id":"fra-LSG:2Chr.7.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.6.41","name":"2 Chroniques 6:41","id":"fra-LSG:2Chr.6.41"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc12b5776.98130904');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc12b5776.98130904\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc12b5776.98130904","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc12b5776.98130904'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc12b5776.98130904\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}