{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:2Chr.36.1","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.1","label":"","reference":"2 Chroniques 36:1","prev_osis_id":"2Chr.035.027,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Joachaz, Jojakim, Jojakin, rois de Juda<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-8: cf. 2 R 23:30-37; 24:1-7.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    Le peuple du pays prit Joachaz, fils de Josias, et l\u2019\u00e9tablit roi \u00e0 la place de son p\u00e8re \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.2","name":"2 Chroniques 36:2","id":"fra-LSG:2Chr.36.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.35.27","name":"2 Chroniques 35:27","id":"fra-LSG:2Chr.35.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:2Chr.36.2","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.2","label":"","reference":"2 Chroniques 36:2","prev_osis_id":"2Chr.036.001,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.2\" class=\"v\">2<\/sup>Joachaz avait vingt-trois ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna trois mois \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.3","name":"2 Chroniques 36:3","id":"fra-LSG:2Chr.36.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.1","name":"2 Chroniques 36:1","id":"fra-LSG:2Chr.36.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:2Chr.36.3","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.3","label":"","reference":"2 Chroniques 36:3","prev_osis_id":"2Chr.036.002,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.3\" class=\"v\">3<\/sup>Le roi d\u2019\u00c9gypte le destitua \u00e0 J\u00e9rusalem, et frappa le pays d\u2019une contribution de cent talents d\u2019argent et d\u2019un talent d\u2019or.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.4","name":"2 Chroniques 36:4","id":"fra-LSG:2Chr.36.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.2","name":"2 Chroniques 36:2","id":"fra-LSG:2Chr.36.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:2Chr.36.4","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.4","label":"","reference":"2 Chroniques 36:4","prev_osis_id":"2Chr.036.003,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.4\" class=\"v\">4<\/sup>Et le roi d\u2019\u00c9gypte \u00e9tablit roi sur Juda et sur J\u00e9rusalem \u00c9liakim, fr\u00e8re de Joachaz; et il changea son nom en celui de Jojakim. N\u00e9co prit son fr\u00e8re Joachaz, et l\u2019emmena en \u00c9gypte.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.5","name":"2 Chroniques 36:5","id":"fra-LSG:2Chr.36.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.3","name":"2 Chroniques 36:3","id":"fra-LSG:2Chr.36.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:2Chr.36.5","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.5","label":"","reference":"2 Chroniques 36:5","prev_osis_id":"2Chr.036.004,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.5\" class=\"v\">5<\/sup>Jojakim avait vingt-cinq ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna onze ans \u00e0 J\u00e9rusalem. Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, son Dieu.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.6","name":"2 Chroniques 36:6","id":"fra-LSG:2Chr.36.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.4","name":"2 Chroniques 36:4","id":"fra-LSG:2Chr.36.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:2Chr.36.6","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.6","label":"","reference":"2 Chroniques 36:6","prev_osis_id":"2Chr.036.005,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.6\" class=\"v\">6<\/sup>Nebucadnetsar, roi de Babylone, monta contre lui, et le lia avec des cha\u00eenes d\u2019airain pour le conduire \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.7","name":"2 Chroniques 36:7","id":"fra-LSG:2Chr.36.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.5","name":"2 Chroniques 36:5","id":"fra-LSG:2Chr.36.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:2Chr.36.7","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.7","label":"","reference":"2 Chroniques 36:7","prev_osis_id":"2Chr.036.006,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.7\" class=\"v\">7<\/sup>Nebucadnetsar emporta \u00e0 Babylone des ustensiles de la maison de l\u2019\u00c9ternel, et il les mit dans son palais \u00e0 Babylone.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.8","name":"2 Chroniques 36:8","id":"fra-LSG:2Chr.36.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.6","name":"2 Chroniques 36:6","id":"fra-LSG:2Chr.36.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:2Chr.36.8","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.8","label":"","reference":"2 Chroniques 36:8","prev_osis_id":"2Chr.036.007,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.8\" class=\"v\">8<\/sup>Le reste des actions de Jojakim, les abominations qu\u2019il commit, et ce qui se trouvait en lui, cela est \u00e9crit dans le livre des rois d\u2019Isra\u00ebl et de Juda. Et Jojakin, son fils, r\u00e9gna \u00e0 sa place.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.9","name":"2 Chroniques 36:9","id":"fra-LSG:2Chr.36.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.7","name":"2 Chroniques 36:7","id":"fra-LSG:2Chr.36.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:2Chr.36.9","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.9","label":"","reference":"2 Chroniques 36:9","prev_osis_id":"2Chr.036.008,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.010,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 9-10: cf. 2 R 24:8-17. J\u00e9 22:24-30.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.9\" class=\"v\">9<\/sup>\n    Jojakin avait huit ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna trois mois et dix jours \u00e0 J\u00e9rusalem. Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.10","name":"2 Chroniques 36:10","id":"fra-LSG:2Chr.36.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.8","name":"2 Chroniques 36:8","id":"fra-LSG:2Chr.36.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:2Chr.36.10","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.10","label":"","reference":"2 Chroniques 36:10","prev_osis_id":"2Chr.036.009,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.10\" class=\"v\">10<\/sup>L\u2019ann\u00e9e suivante, le roi Nebucadnetsar le fit emmener \u00e0 Babylone avec les ustensiles pr\u00e9cieux de la maison de l\u2019\u00c9ternel. Et il \u00e9tablit roi sur Juda et sur J\u00e9rusalem S\u00e9d\u00e9cias, fr\u00e8re de Jojakin.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.11","name":"2 Chroniques 36:11","id":"fra-LSG:2Chr.36.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.9","name":"2 Chroniques 36:9","id":"fra-LSG:2Chr.36.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:2Chr.36.11","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.11","label":"","reference":"2 Chroniques 36:11","prev_osis_id":"2Chr.036.010,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.012,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">S\u00e9d\u00e9cias, dernier roi de Juda. J\u00e9rusalem d\u00e9truite par Nebucadnetsar, roi de Babylone, et les habitants emmen\u00e9s en captivit\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 11-21: cf. (2 R 24:18-20; 25. J\u00e9 39; 52.) (Ps 74; 79. La 1 \u00e0 5.) Ro 11:1.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.11\" class=\"v\">11<\/sup>S\u00e9d\u00e9cias avait vingt et un ans lorsqu\u2019il devint roi, et il r\u00e9gna onze ans \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.12","name":"2 Chroniques 36:12","id":"fra-LSG:2Chr.36.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.10","name":"2 Chroniques 36:10","id":"fra-LSG:2Chr.36.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:2Chr.36.12","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.12","label":"","reference":"2 Chroniques 36:12","prev_osis_id":"2Chr.036.011,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.12\" class=\"v\">12<\/sup>Il fit ce qui est mal aux yeux de l\u2019\u00c9ternel, son Dieu; et il ne s\u2019humilia point devant J\u00e9r\u00e9mie, le proph\u00e8te, qui lui parlait de la part de l\u2019\u00c9ternel.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.13","name":"2 Chroniques 36:13","id":"fra-LSG:2Chr.36.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.11","name":"2 Chroniques 36:11","id":"fra-LSG:2Chr.36.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:2Chr.36.13","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.13","label":"","reference":"2 Chroniques 36:13","prev_osis_id":"2Chr.036.012,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il se r\u00e9volta m\u00eame contre le roi Nebucadnetsar, qui l\u2019avait fait jurer par le nom de Dieu; et il raidit son cou et endurcit son c\u0153ur, au point de ne pas retourner \u00e0 l\u2019\u00c9ternel, le Dieu d\u2019Isra\u00ebl.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.14","name":"2 Chroniques 36:14","id":"fra-LSG:2Chr.36.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.12","name":"2 Chroniques 36:12","id":"fra-LSG:2Chr.36.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:2Chr.36.14","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.14","label":"","reference":"2 Chroniques 36:14","prev_osis_id":"2Chr.036.013,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.14\" class=\"v\">14<\/sup>Tous les chefs des sacrificateurs et le peuple multipli\u00e8rent aussi les transgressions, selon toutes les abominations des nations; et ils profan\u00e8rent la maison de l\u2019\u00c9ternel, qu\u2019il avait sanctifi\u00e9e \u00e0 J\u00e9rusalem.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.15","name":"2 Chroniques 36:15","id":"fra-LSG:2Chr.36.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.13","name":"2 Chroniques 36:13","id":"fra-LSG:2Chr.36.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:2Chr.36.15","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.15","label":"","reference":"2 Chroniques 36:15","prev_osis_id":"2Chr.036.014,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.15\" class=\"v\">15<\/sup>L\u2019\u00c9ternel, le Dieu de leurs p\u00e8res, donna de bonne heure \u00e0 ses envoy\u00e9s la mission de les avertir, car il voulait \u00e9pargner son peuple et sa propre demeure.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.16","name":"2 Chroniques 36:16","id":"fra-LSG:2Chr.36.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.14","name":"2 Chroniques 36:14","id":"fra-LSG:2Chr.36.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:2Chr.36.16","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.16","label":"","reference":"2 Chroniques 36:16","prev_osis_id":"2Chr.036.015,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.16\" class=\"v\">16<\/sup>Mais ils se moqu\u00e8rent des envoy\u00e9s de Dieu, ils m\u00e9pris\u00e8rent ses paroles, et ils se raill\u00e8rent de ses proph\u00e8tes, jusqu\u2019\u00e0 ce que la col\u00e8re de l\u2019\u00c9ternel contre son peuple dev\u00eent sans rem\u00e8de.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.17","name":"2 Chroniques 36:17","id":"fra-LSG:2Chr.36.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.15","name":"2 Chroniques 36:15","id":"fra-LSG:2Chr.36.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:2Chr.36.17","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.17","label":"","reference":"2 Chroniques 36:17","prev_osis_id":"2Chr.036.016,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.17\" class=\"v\">17<\/sup>Alors l\u2019\u00c9ternel fit monter contre eux le roi des Chald\u00e9ens, et tua par l\u2019\u00e9p\u00e9e leurs jeunes gens dans la maison de leur sanctuaire; il n\u2019\u00e9pargna ni le jeune homme, ni la jeune fille, ni le vieillard, ni l\u2019homme aux cheveux blancs, il livra tout entre ses mains.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.18","name":"2 Chroniques 36:18","id":"fra-LSG:2Chr.36.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.16","name":"2 Chroniques 36:16","id":"fra-LSG:2Chr.36.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:2Chr.36.18","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.18","label":"","reference":"2 Chroniques 36:18","prev_osis_id":"2Chr.036.017,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.18\" class=\"v\">18<\/sup>Nebucadnetsar emporta \u00e0 Babylone tous les ustensiles de la maison de Dieu, grands et petits, les tr\u00e9sors de la maison de l\u2019\u00c9ternel, et les tr\u00e9sors du roi et de ses chefs.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.19","name":"2 Chroniques 36:19","id":"fra-LSG:2Chr.36.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.17","name":"2 Chroniques 36:17","id":"fra-LSG:2Chr.36.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:2Chr.36.19","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.19","label":"","reference":"2 Chroniques 36:19","prev_osis_id":"2Chr.036.018,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.19\" class=\"v\">19<\/sup>Ils br\u00fbl\u00e8rent la maison de Dieu, ils d\u00e9molirent les murailles de J\u00e9rusalem, ils livr\u00e8rent au feu tous ses palais et d\u00e9truisirent tous les objets pr\u00e9cieux.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.20","name":"2 Chroniques 36:20","id":"fra-LSG:2Chr.36.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.18","name":"2 Chroniques 36:18","id":"fra-LSG:2Chr.36.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:2Chr.36.20","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.20","label":"","reference":"2 Chroniques 36:20","prev_osis_id":"2Chr.036.019,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.20\" class=\"v\">20<\/sup>Nebucadnetsar emmena captifs \u00e0 Babylone ceux qui \u00e9chapp\u00e8rent \u00e0 l\u2019\u00e9p\u00e9e; et ils lui furent assujettis, \u00e0 lui et \u00e0 ses fils, jusqu\u2019\u00e0 la domination du royaume de Perse,<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.21","name":"2 Chroniques 36:21","id":"fra-LSG:2Chr.36.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.19","name":"2 Chroniques 36:19","id":"fra-LSG:2Chr.36.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:2Chr.36.21","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.21","label":"","reference":"2 Chroniques 36:21","prev_osis_id":"2Chr.036.020,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.022,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.21\" class=\"v\">21<\/sup>afin que s\u2019accompl\u00eet la parole de l\u2019\u00c9ternel prononc\u00e9e par la bouche de J\u00e9r\u00e9mie; jusqu\u2019\u00e0 ce que le pays e\u00fbt joui de ses sabbats, il se reposa tout le temps qu\u2019il fut d\u00e9vast\u00e9, jusqu\u2019\u00e0 l\u2019accomplissement de soixante-dix ans.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.22","name":"2 Chroniques 36:22","id":"fra-LSG:2Chr.36.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.20","name":"2 Chroniques 36:20","id":"fra-LSG:2Chr.36.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:2Chr.36.22","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.22","label":"","reference":"2 Chroniques 36:22","prev_osis_id":"2Chr.036.021,fra-LSG","next_osis_id":"2Chr.036.023,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 22-23: cf. Esd 1:1-3. (J\u00e9 29:10-14. \u00c9s 44:26-28.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.22\" class=\"v\">22<\/sup>La premi\u00e8re ann\u00e9e de Cyrus, roi de Perse, afin que s\u2019accompl\u00eet la parole de l\u2019\u00c9ternel prononc\u00e9e par la bouche de J\u00e9r\u00e9mie, l\u2019\u00c9ternel r\u00e9veilla l\u2019esprit de Cyrus, roi de Perse, qui fit faire de vive voix et par \u00e9crit cette publication dans tout son royaume:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.23","name":"2 Chroniques 36:23","id":"fra-LSG:2Chr.36.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.21","name":"2 Chroniques 36:21","id":"fra-LSG:2Chr.36.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:2Chr.36.23","osis_end":"fra-LSG:2Chr.36.23","label":"","reference":"2 Chroniques 36:23","prev_osis_id":"2Chr.036.022,fra-LSG","next_osis_id":"Ezra.001.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"2Chr.36.23\" class=\"v\">23<\/sup>Ainsi parle Cyrus, roi de Perse: L\u2019\u00c9ternel, le Dieu des cieux, m\u2019a donn\u00e9 tous les royaumes de la terre, et il m\u2019a command\u00e9 de lui b\u00e2tir une maison \u00e0 J\u00e9rusalem en Juda. Qui d\u2019entre vous est de son peuple? Que l\u2019\u00c9ternel, son Dieu, soit avec lui, et qu\u2019il monte!<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:2Chr.36","name":"2 Chroniques 36","id":"fra-LSG:2Chr.36"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Ezra.1.1","name":"Esdras 1:1","id":"fra-LSG:Ezra.1.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:2Chr.36.22","name":"2 Chroniques 36:22","id":"fra-LSG:2Chr.36.22"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fbd283212.07232439');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd283212.07232439\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fbd283212.07232439","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fbd283212.07232439'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fbd283212.07232439\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}