{"response":{"verses":[{"auditid":"0","verse":"1","lastverse":"1","id":"fra-LSG:Mark.4.1","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.1","label":"","reference":"Marc 4:1","prev_osis_id":"Mark.003.035,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.002,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">Paraboles du semeur, de la semence, du grain de s\u00e9nev\u00e9<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 1-20: cf. (Mt 13:1-23. Lu 8:1-15.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.1\" class=\"v\">1<\/sup>\n    J\u00e9sus se mit de nouveau \u00e0 enseigner au bord de la mer. Une grande foule s\u2019\u00e9tant assembl\u00e9e aupr\u00e8s de lui, il monta et s\u2019assit dans une barque, sur la mer. Toute la foule \u00e9tait \u00e0 terre sur le rivage.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.2","name":"Marc 4:2","id":"fra-LSG:Mark.4.2"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.3.35","name":"Marc 3:35","id":"fra-LSG:Mark.3.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"2","lastverse":"2","id":"fra-LSG:Mark.4.2","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.2","label":"","reference":"Marc 4:2","prev_osis_id":"Mark.004.001,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.003,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.2\" class=\"v\">2<\/sup>Il leur enseigna beaucoup de choses en paraboles, et il leur dit dans son enseignement:<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.3","name":"Marc 4:3","id":"fra-LSG:Mark.4.3"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.1","name":"Marc 4:1","id":"fra-LSG:Mark.4.1"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"3","lastverse":"3","id":"fra-LSG:Mark.4.3","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.3","label":"","reference":"Marc 4:3","prev_osis_id":"Mark.004.002,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.004,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.3\" class=\"v\">3<\/sup><span class=\"wj\">\u00c9coutez. Un semeur sortit pour semer.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.4","name":"Marc 4:4","id":"fra-LSG:Mark.4.4"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.2","name":"Marc 4:2","id":"fra-LSG:Mark.4.2"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"4","lastverse":"4","id":"fra-LSG:Mark.4.4","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.4","label":"","reference":"Marc 4:4","prev_osis_id":"Mark.004.003,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.005,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.4\" class=\"v\">4<\/sup><span class=\"wj\">Comme il semait, une partie de la semence tomba le long du chemin: les oiseaux vinrent, et la mang\u00e8rent.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.5","name":"Marc 4:5","id":"fra-LSG:Mark.4.5"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.3","name":"Marc 4:3","id":"fra-LSG:Mark.4.3"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"5","lastverse":"5","id":"fra-LSG:Mark.4.5","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.5","label":"","reference":"Marc 4:5","prev_osis_id":"Mark.004.004,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.006,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.5\" class=\"v\">5<\/sup><span class=\"wj\">Une autre partie tomba dans un endroit pierreux, o\u00f9 elle n\u2019avait pas beaucoup de terre; elle leva aussit\u00f4t, parce qu\u2019elle ne trouva pas un sol profond;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.6","name":"Marc 4:6","id":"fra-LSG:Mark.4.6"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.4","name":"Marc 4:4","id":"fra-LSG:Mark.4.4"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"6","lastverse":"6","id":"fra-LSG:Mark.4.6","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.6","label":"","reference":"Marc 4:6","prev_osis_id":"Mark.004.005,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.007,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.6\" class=\"v\">6<\/sup><span class=\"wj\">mais, quand le soleil parut, elle fut br\u00fbl\u00e9e et s\u00e9cha, faute de racines.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.7","name":"Marc 4:7","id":"fra-LSG:Mark.4.7"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.5","name":"Marc 4:5","id":"fra-LSG:Mark.4.5"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"7","lastverse":"7","id":"fra-LSG:Mark.4.7","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.7","label":"","reference":"Marc 4:7","prev_osis_id":"Mark.004.006,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.008,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.7\" class=\"v\">7<\/sup><span class=\"wj\">Une autre partie tomba parmi les \u00e9pines: les \u00e9pines mont\u00e8rent, et l\u2019\u00e9touff\u00e8rent, et elle ne donna point de fruit.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.8","name":"Marc 4:8","id":"fra-LSG:Mark.4.8"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.6","name":"Marc 4:6","id":"fra-LSG:Mark.4.6"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"8","lastverse":"8","id":"fra-LSG:Mark.4.8","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.8","label":"","reference":"Marc 4:8","prev_osis_id":"Mark.004.007,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.009,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.8\" class=\"v\">8<\/sup><span class=\"wj\">Une autre partie tomba dans la bonne terre: elle donna du fruit qui montait et croissait, et elle rapporta trente, soixante, et cent pour un.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.9","name":"Marc 4:9","id":"fra-LSG:Mark.4.9"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.7","name":"Marc 4:7","id":"fra-LSG:Mark.4.7"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"9","lastverse":"9","id":"fra-LSG:Mark.4.9","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.9","label":"","reference":"Marc 4:9","prev_osis_id":"Mark.004.008,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.010,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.9\" class=\"v\">9<\/sup>Puis il dit: <span class=\"wj\">Que celui qui a des oreilles pour entendre entende.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.10","name":"Marc 4:10","id":"fra-LSG:Mark.4.10"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.8","name":"Marc 4:8","id":"fra-LSG:Mark.4.8"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"10","lastverse":"10","id":"fra-LSG:Mark.4.10","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.10","label":"","reference":"Marc 4:10","prev_osis_id":"Mark.004.009,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.011,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.10\" class=\"v\">10<\/sup>Lorsqu\u2019il fut en particulier, ceux qui l\u2019entouraient avec les douze l\u2019interrog\u00e8rent sur les paraboles.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.11","name":"Marc 4:11","id":"fra-LSG:Mark.4.11"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.9","name":"Marc 4:9","id":"fra-LSG:Mark.4.9"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"11","lastverse":"11","id":"fra-LSG:Mark.4.11","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.11","label":"","reference":"Marc 4:11","prev_osis_id":"Mark.004.010,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.012,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.11\" class=\"v\">11<\/sup>Il leur dit: <span class=\"wj\">C\u2019est \u00e0 vous qu\u2019a \u00e9t\u00e9 donn\u00e9 le myst\u00e8re du royaume de Dieu;<\/span><span class=\"wj\">mais pour ceux qui sont dehors tout se passe en paraboles,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.12","name":"Marc 4:12","id":"fra-LSG:Mark.4.12"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.10","name":"Marc 4:10","id":"fra-LSG:Mark.4.10"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"12","lastverse":"12","id":"fra-LSG:Mark.4.12","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.12","label":"","reference":"Marc 4:12","prev_osis_id":"Mark.004.011,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.013,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.12\" class=\"v\">12<\/sup><span class=\"wj\">afin qu\u2019en voyant ils voient et n\u2019aper\u00e7oivent point, et qu\u2019en entendant ils entendent et ne comprennent point, de peur qu\u2019ils ne se convertissent, et que les p\u00e9ch\u00e9s ne leur soient pardonn\u00e9s.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.13","name":"Marc 4:13","id":"fra-LSG:Mark.4.13"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.11","name":"Marc 4:11","id":"fra-LSG:Mark.4.11"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"13","lastverse":"13","id":"fra-LSG:Mark.4.13","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.13","label":"","reference":"Marc 4:13","prev_osis_id":"Mark.004.012,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.014,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.13\" class=\"v\">13<\/sup>Il leur dit encore: <span class=\"wj\">Vous ne comprenez pas cette parabole? Comment donc comprendrez-vous toutes les paraboles?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.14","name":"Marc 4:14","id":"fra-LSG:Mark.4.14"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.12","name":"Marc 4:12","id":"fra-LSG:Mark.4.12"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"14","lastverse":"14","id":"fra-LSG:Mark.4.14","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.14","label":"","reference":"Marc 4:14","prev_osis_id":"Mark.004.013,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.015,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.14\" class=\"v\">14<\/sup><span class=\"wj\">Le semeur s\u00e8me la parole.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.15","name":"Marc 4:15","id":"fra-LSG:Mark.4.15"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.13","name":"Marc 4:13","id":"fra-LSG:Mark.4.13"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"15","lastverse":"15","id":"fra-LSG:Mark.4.15","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.15","label":"","reference":"Marc 4:15","prev_osis_id":"Mark.004.014,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.016,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.15\" class=\"v\">15<\/sup><span class=\"wj\">Les uns sont le long du chemin, o\u00f9 la parole est sem\u00e9e; quand ils l\u2019ont entendue, aussit\u00f4t Satan vient et enl\u00e8ve la parole qui a \u00e9t\u00e9 sem\u00e9e en eux.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.16","name":"Marc 4:16","id":"fra-LSG:Mark.4.16"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.14","name":"Marc 4:14","id":"fra-LSG:Mark.4.14"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"16","lastverse":"16","id":"fra-LSG:Mark.4.16","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.16","label":"","reference":"Marc 4:16","prev_osis_id":"Mark.004.015,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.017,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.16\" class=\"v\">16<\/sup><span class=\"wj\">Les autres, pareillement, re\u00e7oivent la semence dans les endroits pierreux; quand ils entendent la parole, ils la re\u00e7oivent d\u2019abord avec joie;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.17","name":"Marc 4:17","id":"fra-LSG:Mark.4.17"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.15","name":"Marc 4:15","id":"fra-LSG:Mark.4.15"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"17","lastverse":"17","id":"fra-LSG:Mark.4.17","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.17","label":"","reference":"Marc 4:17","prev_osis_id":"Mark.004.016,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.018,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.17\" class=\"v\">17<\/sup><span class=\"wj\">mais ils n\u2019ont pas de racine en eux-m\u00eames, ils manquent de persistance, et, d\u00e8s que survient une tribulation ou une pers\u00e9cution \u00e0 cause de la parole, ils y trouvent une occasion de chute.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.18","name":"Marc 4:18","id":"fra-LSG:Mark.4.18"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.16","name":"Marc 4:16","id":"fra-LSG:Mark.4.16"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"18","lastverse":"18","id":"fra-LSG:Mark.4.18","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.18","label":"","reference":"Marc 4:18","prev_osis_id":"Mark.004.017,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.019,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.18\" class=\"v\">18<\/sup><span class=\"wj\">D\u2019autres re\u00e7oivent la semence parmi les \u00e9pines; ce sont ceux qui entendent la parole,<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.19","name":"Marc 4:19","id":"fra-LSG:Mark.4.19"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.17","name":"Marc 4:17","id":"fra-LSG:Mark.4.17"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"19","lastverse":"19","id":"fra-LSG:Mark.4.19","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.19","label":"","reference":"Marc 4:19","prev_osis_id":"Mark.004.018,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.020,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.19\" class=\"v\">19<\/sup><span class=\"wj\">mais en qui les soucis du si\u00e8cle, la s\u00e9duction des richesses et l\u2019invasion des autres convoitises, \u00e9touffent la parole, et la rendent infructueuse.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.20","name":"Marc 4:20","id":"fra-LSG:Mark.4.20"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.18","name":"Marc 4:18","id":"fra-LSG:Mark.4.18"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"20","lastverse":"20","id":"fra-LSG:Mark.4.20","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.20","label":"","reference":"Marc 4:20","prev_osis_id":"Mark.004.019,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.021,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.20\" class=\"v\">20<\/sup><span class=\"wj\">D\u2019autres re\u00e7oivent la semence dans la bonne terre; ce sont ceux qui entendent la parole, la re\u00e7oivent, et portent du fruit, trente, soixante, et cent pour un.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.21","name":"Marc 4:21","id":"fra-LSG:Mark.4.21"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.19","name":"Marc 4:19","id":"fra-LSG:Mark.4.19"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"21","lastverse":"21","id":"fra-LSG:Mark.4.21","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.21","label":"","reference":"Marc 4:21","prev_osis_id":"Mark.004.020,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.022,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 21-25: cf. Lu 8:16-18.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.21\" class=\"v\">21<\/sup>\n    Il leur dit encore: <span class=\"wj\">Apporte-t-on la lampe pour la mettre sous le boisseau, ou sous le lit? N\u2019est-ce pas pour la mettre sur le chandelier?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.22","name":"Marc 4:22","id":"fra-LSG:Mark.4.22"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.20","name":"Marc 4:20","id":"fra-LSG:Mark.4.20"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"22","lastverse":"22","id":"fra-LSG:Mark.4.22","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.22","label":"","reference":"Marc 4:22","prev_osis_id":"Mark.004.021,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.023,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.22\" class=\"v\">22<\/sup><span class=\"wj\">Car il n\u2019est rien de cach\u00e9 qui ne doive \u00eatre d\u00e9couvert, rien de secret qui ne doive \u00eatre mis au jour.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.23","name":"Marc 4:23","id":"fra-LSG:Mark.4.23"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.21","name":"Marc 4:21","id":"fra-LSG:Mark.4.21"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"23","lastverse":"23","id":"fra-LSG:Mark.4.23","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.23","label":"","reference":"Marc 4:23","prev_osis_id":"Mark.004.022,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.024,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.23\" class=\"v\">23<\/sup><span class=\"wj\">Si quelqu\u2019un a des oreilles pour entendre, qu\u2019il entende.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.24","name":"Marc 4:24","id":"fra-LSG:Mark.4.24"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.22","name":"Marc 4:22","id":"fra-LSG:Mark.4.22"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"24","lastverse":"24","id":"fra-LSG:Mark.4.24","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.24","label":"","reference":"Marc 4:24","prev_osis_id":"Mark.004.023,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.025,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.24\" class=\"v\">24<\/sup>Il leur dit encore: <span class=\"wj\">Prenez garde \u00e0 ce que vous entendez.<\/span><span class=\"wj\">On vous mesurera avec la mesure dont vous vous serez servis, et on y ajoutera pour vous.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.25","name":"Marc 4:25","id":"fra-LSG:Mark.4.25"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.23","name":"Marc 4:23","id":"fra-LSG:Mark.4.23"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"25","lastverse":"25","id":"fra-LSG:Mark.4.25","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.25","label":"","reference":"Marc 4:25","prev_osis_id":"Mark.004.024,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.026,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.25\" class=\"v\">25<\/sup><span class=\"wj\">Car on donnera \u00e0 celui qui a; mais \u00e0 celui qui n\u2019a pas on \u00f4tera m\u00eame ce qu\u2019il a.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.26","name":"Marc 4:26","id":"fra-LSG:Mark.4.26"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.24","name":"Marc 4:24","id":"fra-LSG:Mark.4.24"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"26","lastverse":"26","id":"fra-LSG:Mark.4.26","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.26","label":"","reference":"Marc 4:26","prev_osis_id":"Mark.004.025,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.027,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 26-29: cf. \u00c9s 55:10, 11. 1 Co 3:6, 7. Ph 1:6.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.26\" class=\"v\">26<\/sup>Il dit encore: <span class=\"wj\">Il en est du royaume de Dieu comme quand un homme jette de la semence en terre;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.27","name":"Marc 4:27","id":"fra-LSG:Mark.4.27"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.25","name":"Marc 4:25","id":"fra-LSG:Mark.4.25"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"27","lastverse":"27","id":"fra-LSG:Mark.4.27","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.27","label":"","reference":"Marc 4:27","prev_osis_id":"Mark.004.026,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.028,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.27\" class=\"v\">27<\/sup><span class=\"wj\">qu\u2019il dorme ou qu\u2019il veille, nuit et jour, la semence germe et cro\u00eet sans qu\u2019il sache comment.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.28","name":"Marc 4:28","id":"fra-LSG:Mark.4.28"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.26","name":"Marc 4:26","id":"fra-LSG:Mark.4.26"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"28","lastverse":"28","id":"fra-LSG:Mark.4.28","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.28","label":"","reference":"Marc 4:28","prev_osis_id":"Mark.004.027,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.029,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.28\" class=\"v\">28<\/sup><span class=\"wj\">La terre produit d\u2019elle-m\u00eame, d\u2019abord l\u2019herbe, puis l\u2019\u00e9pi, puis le grain tout form\u00e9 dans l\u2019\u00e9pi;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.29","name":"Marc 4:29","id":"fra-LSG:Mark.4.29"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.27","name":"Marc 4:27","id":"fra-LSG:Mark.4.27"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"29","lastverse":"29","id":"fra-LSG:Mark.4.29","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.29","label":"","reference":"Marc 4:29","prev_osis_id":"Mark.004.028,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.030,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.29\" class=\"v\">29<\/sup><span class=\"wj\">et, d\u00e8s que le fruit est m\u00fbr, on y met la faucille, car la moisson est l\u00e0.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.30","name":"Marc 4:30","id":"fra-LSG:Mark.4.30"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.28","name":"Marc 4:28","id":"fra-LSG:Mark.4.28"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"30","lastverse":"30","id":"fra-LSG:Mark.4.30","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.30","label":"","reference":"Marc 4:30","prev_osis_id":"Mark.004.029,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.031,fra-LSG","text":"<h5 class=\"r\">V. 30-34: cf. (Mt 13:31-35. Lu 13:18, 19.) Da 2:34, 35.<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.30\" class=\"v\">30<\/sup>\n    Il dit encore: <span class=\"wj\">A quoi comparerons-nous le royaume de Dieu, ou par quelle parabole le repr\u00e9senterons-nous?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.31","name":"Marc 4:31","id":"fra-LSG:Mark.4.31"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.29","name":"Marc 4:29","id":"fra-LSG:Mark.4.29"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"31","lastverse":"31","id":"fra-LSG:Mark.4.31","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.31","label":"","reference":"Marc 4:31","prev_osis_id":"Mark.004.030,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.032,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.31\" class=\"v\">31<\/sup><span class=\"wj\">Il est semblable \u00e0 un grain de s\u00e9nev\u00e9, qui, lorsqu\u2019on le s\u00e8me en terre, est la plus petite de toutes les semences qui sont sur la terre;<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.32","name":"Marc 4:32","id":"fra-LSG:Mark.4.32"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.30","name":"Marc 4:30","id":"fra-LSG:Mark.4.30"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"32","lastverse":"32","id":"fra-LSG:Mark.4.32","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.32","label":"","reference":"Marc 4:32","prev_osis_id":"Mark.004.031,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.033,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.32\" class=\"v\">32<\/sup><span class=\"wj\">mais, lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 sem\u00e9, il monte, devient plus grand que tous les l\u00e9gumes, et pousse de grandes branches, en sorte que les oiseaux du ciel peuvent habiter sous son ombre.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.33","name":"Marc 4:33","id":"fra-LSG:Mark.4.33"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.31","name":"Marc 4:31","id":"fra-LSG:Mark.4.31"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"33","lastverse":"33","id":"fra-LSG:Mark.4.33","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.33","label":"","reference":"Marc 4:33","prev_osis_id":"Mark.004.032,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.034,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.33\" class=\"v\">33<\/sup>C\u2019est par beaucoup de paraboles de ce genre qu\u2019il leur annon\u00e7ait la parole, selon qu\u2019ils \u00e9taient capables de l\u2019entendre.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.34","name":"Marc 4:34","id":"fra-LSG:Mark.4.34"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.32","name":"Marc 4:32","id":"fra-LSG:Mark.4.32"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"34","lastverse":"34","id":"fra-LSG:Mark.4.34","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.34","label":"","reference":"Marc 4:34","prev_osis_id":"Mark.004.033,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.035,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.34\" class=\"v\">34<\/sup>Il ne leur parlait point sans parabole; mais, en particulier, il expliquait tout \u00e0 ses disciples.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.35","name":"Marc 4:35","id":"fra-LSG:Mark.4.35"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.33","name":"Marc 4:33","id":"fra-LSG:Mark.4.33"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"35","lastverse":"35","id":"fra-LSG:Mark.4.35","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.35","label":"","reference":"Marc 4:35","prev_osis_id":"Mark.004.034,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.036,fra-LSG","text":"<h3 class=\"s\">La temp\u00eate apais\u00e9e<\/h3>\n<h5 class=\"r\">V. 35-41: cf. (Mt 8:18-27. Lu 8:22-25.)<\/h5>\n<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.35\" class=\"v\">35<\/sup>\n    Ce m\u00eame jour, sur le soir, J\u00e9sus leur dit: <span class=\"wj\">Passons \u00e0 l\u2019autre bord.<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.36","name":"Marc 4:36","id":"fra-LSG:Mark.4.36"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.34","name":"Marc 4:34","id":"fra-LSG:Mark.4.34"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"36","lastverse":"36","id":"fra-LSG:Mark.4.36","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.36","label":"","reference":"Marc 4:36","prev_osis_id":"Mark.004.035,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.037,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.36\" class=\"v\">36<\/sup>Apr\u00e8s avoir renvoy\u00e9 la foule, ils l\u2019emmen\u00e8rent dans la barque o\u00f9 il se trouvait; il y avait aussi d\u2019autres barques avec lui.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.37","name":"Marc 4:37","id":"fra-LSG:Mark.4.37"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.35","name":"Marc 4:35","id":"fra-LSG:Mark.4.35"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"37","lastverse":"37","id":"fra-LSG:Mark.4.37","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.37","label":"","reference":"Marc 4:37","prev_osis_id":"Mark.004.036,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.038,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.37\" class=\"v\">37<\/sup>Il s\u2019\u00e9leva un grand tourbillon, et les flots se jetaient dans la barque, au point qu\u2019elle se remplissait d\u00e9j\u00e0.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.38","name":"Marc 4:38","id":"fra-LSG:Mark.4.38"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.36","name":"Marc 4:36","id":"fra-LSG:Mark.4.36"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"38","lastverse":"38","id":"fra-LSG:Mark.4.38","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.38","label":"","reference":"Marc 4:38","prev_osis_id":"Mark.004.037,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.039,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.38\" class=\"v\">38<\/sup>Et lui, il dormait \u00e0 la poupe sur le coussin. Ils le r\u00e9veill\u00e8rent, et lui dirent: Ma\u00eetre, ne t\u2019inqui\u00e8tes-tu pas de ce que nous p\u00e9rissons?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.39","name":"Marc 4:39","id":"fra-LSG:Mark.4.39"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.37","name":"Marc 4:37","id":"fra-LSG:Mark.4.37"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"39","lastverse":"39","id":"fra-LSG:Mark.4.39","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.39","label":"","reference":"Marc 4:39","prev_osis_id":"Mark.004.038,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.040,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.39\" class=\"v\">39<\/sup>S\u2019\u00e9tant r\u00e9veill\u00e9, il mena\u00e7a le vent, et dit \u00e0 la mer: <span class=\"wj\">Silence! Tais-toi!<\/span> Et le vent cessa, et il y eut un grand calme.<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.40","name":"Marc 4:40","id":"fra-LSG:Mark.4.40"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.38","name":"Marc 4:38","id":"fra-LSG:Mark.4.38"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"40","lastverse":"40","id":"fra-LSG:Mark.4.40","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.40","label":"","reference":"Marc 4:40","prev_osis_id":"Mark.004.039,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.004.041,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.40\" class=\"v\">40<\/sup>Puis il leur dit: <span class=\"wj\">Pourquoi avez-vous ainsi peur? Comment n\u2019avez-vous point de foi?<\/span><\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.41","name":"Marc 4:41","id":"fra-LSG:Mark.4.41"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.39","name":"Marc 4:39","id":"fra-LSG:Mark.4.39"}},"copyright":"Public Domain"},{"auditid":"0","verse":"41","lastverse":"41","id":"fra-LSG:Mark.4.41","osis_end":"fra-LSG:Mark.4.41","label":"","reference":"Marc 4:41","prev_osis_id":"Mark.004.040,fra-LSG","next_osis_id":"Mark.005.001,fra-LSG","text":"<p class=\"p\"><sup id=\"Mark.4.41\" class=\"v\">41<\/sup>Ils furent saisis d\u2019une grande frayeur, et ils se dirent les uns aux autres: Quel est donc celui-ci, \u00e0 qui ob\u00e9issent m\u00eame le vent et la mer?<\/p>","parent":{"chapter":{"path":"\/chapters\/fra-LSG:Mark.4","name":"Marc 4","id":"fra-LSG:Mark.4"}},"next":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.5.1","name":"Marc 5:1","id":"fra-LSG:Mark.5.1"}},"previous":{"verse":{"path":"\/verses\/fra-LSG:Mark.4.40","name":"Marc 4:40","id":"fra-LSG:Mark.4.40"}},"copyright":"Public Domain"}],"meta":{"fums":"<script>\nvar _BAPI=_BAPI||{};\nif(typeof(_BAPI.t)==='undefined'){\ndocument.write('\\x3Cscript src=\"'+document.location.protocol+'\/\/d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js\"\\x3E\\x3C\/script\\x3E');}\ndocument.write(\"\\x3Cscript\\x3E_BAPI.t('5af81fc236d3e5.20023431');\\x3C\/script\\x3E\");\n<\/script><noscript><img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc236d3e5.20023431\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/><\/noscript>","fums_tid":"5af81fc236d3e5.20023431","fums_js_include":"d2ue49q0mum86x.cloudfront.net\/include\/fums.c.js","fums_js":"var _BAPI=_BAPI||{};if(typeof(_BAPI.t)!='undefined'){ _BAPI.t('5af81fc236d3e5.20023431'); }","fums_noscript":"<img src=\"https:\/\/d3a2okcloueqyx.cloudfront.net\/nf1?t=5af81fc236d3e5.20023431\" height=\"1\" width=\"1\" border=\"0\" alt=\"\" style=\"height: 0; width: 0;\" \/>"}}}